<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Revision of the Treaties - Transitional measures concerning the composition of the European Parliament - Decision not to convene a Convention for the revision of the Treaties with regard to transitional measures concerning the composition of the European Parliament (debate)</en>
    <fr>Révision des traités - Mesures transitoires concernant la composition du Parlement européen - Décision de ne pas convoquer de Convention <DiscourseConnective annotation_id="137">pour</DiscourseConnective> la révision des traités <DiscourseConnective annotation_id="166">pour</DiscourseConnective> ce qui est des mesures transitoires concernant la composition du Parlement européen (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="275" id="361" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="275" docOffset="1">
      <en>The next item is the joint debate on the following:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la discussion commune sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="327" docOffset="2">
      <en>the report by Mr Méndez de Vigo on behalf of the Committee on Constitutional Affairs on the draft protocol amending Protocol No 36 on transitional provisions concerning the composition of the European Parliament for the rest of the 2009-2014 parliamentary term: the European Parliament's opinion (Article 48(3) of the EU Treaty) [17196/2009 - C7-0001/2010 - 2009/0813(NLE)], and</en>
      <fr>le rapport d'Íñigo Méndez de Vigo, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, relatif au projet de protocole modifiant le protocole n° 36 sur les dispositions transitoires concernant la composition du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="548">pour</DiscourseConnective> le reste de la législature 2009-2014: avis du Parlement européen (article 48, paragraphe 3, du traité UE) [17196/2009 - C7-0001/2010 - 2009/0813(NLE)], <DiscourseConnective annotation_id="705">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="706" docOffset="3">
      <en>the report by Mr Méndez de Vigo on behalf of the Committee on Constitutional Affairs on the recommendation on the European Council's proposal not to convene a Convention for the revision of the Treaties with regard to transitional measures concerning the composition of the European Parliament [17196/2009 - C7-0002/2010 - 2009/0814(NLE)].</en>
      <fr>le rapport d'Íñigo Méndez de Vigo, au nom de la commission des affaires constitutionnelles, relatif à la recommandation sur la proposition du Conseil européen de ne pas convoquer de Convention <DiscourseConnective annotation_id="901">pour</DiscourseConnective> la révision des traités <DiscourseConnective annotation_id="930">pour</DiscourseConnective> ce qui est des mesures transitoires concernant la composition du Parlement européen [17196/2009 - C7-0002/2010 - 2009/0814(NLE)].</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1046" id="362" language="ES" name="Íñigo Méndez de Vigo">
    <ParallelChunk annotation_id="1046" docOffset="4">
      <en>Mr President, please allow me to begin my speech with a line from Rilke: 'Herr, es ist Zeit.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de commencer mon intervention en citant un vers de Rilke: "Herr, es ist Zeit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1139" docOffset="5">
      <en>Der Sommer war sehr groß...'.</en>
      <fr>Der Sommer war sehr groß..."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1169" docOffset="6">
      <en>Rilke was the favourite poet of our recently deceased fellow Member, Dimitris Tsatsos.</en>
      <fr>Rilke était le poète favori de notre collègue récemment décédé, Dimitris Tsatsos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1256" docOffset="7">
      <en>Some time ago now, on 19 November 1997, Dimitris Tsatsos <Alignment alignment="35159" annotation_id="1313">
          <DiscourseConnective annotation_id="1313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I had the honour of submitting the report on the Treaty of Amsterdam to this House.</en>
      <fr>Il y a longtemps <DiscourseConnective annotation_id="1308">maintenant</DiscourseConnective>, le 19 novembre 1997, Dimitris Tsatsos <Alignment alignment="8958" annotation_id="1358">
          <DiscourseConnective annotation_id="1358" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi-même avions eu l'honneur de présenter <DiscourseConnective annotation_id="1403">à</DiscourseConnective> cette Assemblée le rapport sur le traité d'Amsterdam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1401" docOffset="8">
      <en>It was in that very report on the Treaty of Amsterdam that we proposed that any amendment to Treaties be prepared beforehand by a Convention.</en>
      <fr>C'est précisément dans ce rapport sur le traité d'Amsterdam <DiscourseConnective annotation_id="1519">que</DiscourseConnective> nous avions proposé <DiscourseConnective annotation_id="1543">que</DiscourseConnective> toute révision des traités <DiscourseConnective annotation_id="1574">soit</DiscourseConnective> préparée préalablement par une Convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1543" docOffset="9">
      <en>We called that the Community method.</en>
      <fr>C'est ce que nous avions appelé la méthode communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1580" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="73247" annotation_id="1580">
          <DiscourseConnective annotation_id="1580" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is that Convention method that was used in preparing the Charter of Fundamental Rights and, above all, the Constitutional Treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36342" annotation_id="1680">
          <DiscourseConnective annotation_id="1680" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est cette méthode qui été utilisée <DiscourseConnective annotation_id="1727">pour</DiscourseConnective> préparer la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="1775">et</DiscourseConnective>, par dessus tout, le traité constitutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1721" docOffset="11">
      <en>I wish to remember Dimitris Tsatsos today in particular, <Alignment alignment="1879" annotation_id="1778">
          <DiscourseConnective annotation_id="1778" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are on the threshold of carrying out the first reform of the Treaty of Lisbon, which, in the last analysis, Mr President, is the Constitutional Treaty for which we fought so hard.</en>
      <fr>Aujourd'hui, je voudrais me remémorer Dimitris Tsatsos, <Alignment alignment="3378" annotation_id="1879">
          <DiscourseConnective annotation_id="1879" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous apprêtons à procéder à la première révision du traité de Lisbonne qui, <DiscourseConnective annotation_id="1970">en fin de compte</DiscourseConnective>, Monsieur le Président, est le traité constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="2041">pour</DiscourseConnective> lequel nous nous sommes tellement battus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1964" docOffset="12">
      <en>That first reform, which is going to consist of the amendment of Protocol (No 36) of the Treaty of Lisbon, is caused by an anomaly <Alignment alignment="52900" annotation_id="2095">
          <DiscourseConnective annotation_id="2095" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the time the elections to this Parliament were held in June last year, the Treaty of Lisbon had not come into force owing to the vicissitudes with which we are all familiar.</en>
      <fr>Cette première révision, qui porte sur la modification du protocole n° 36 du traité de Lisbonne, est due <DiscourseConnective annotation_id="2193">à</DiscourseConnective> une anomalie, <Alignment alignment="12401" annotation_id="2209">
          <DiscourseConnective annotation_id="2209" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="2218">au moment où</DiscourseConnective> se sont déroulées les élections <DiscourseConnective annotation_id="2263">pour</DiscourseConnective> ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="2282">en</DiscourseConnective> juin de l'an dernier, le traité de Lisbonne n'était pas encore entré en vigueur, à cause des vicissitudes <DiscourseConnective annotation_id="2391">que</DiscourseConnective> nous connaissons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2281" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2418" annotation_id="2281">
          <DiscourseConnective annotation_id="2281" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the last parliamentary elections were held under the Treaty of Nice, which was in force at that time, and said Treaty of Nice provides for the existence of 736 MEPs, <DiscourseConnective annotation_id="2461" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> opposed to the 751 provided for in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9074" annotation_id="2418">
          <DiscourseConnective annotation_id="2418" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les dernières élections parlementaires se sont tenues conformément au traité de Nice, qui était alors <DiscourseConnective annotation_id="2536">en</DiscourseConnective> vigueur. <DiscourseConnective annotation_id="2548">Or</DiscourseConnective>, ledit traité de Nice prévoit l'existence de 736 députés européens, alors que le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="2651">en</DiscourseConnective> prévoit 751.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2521" docOffset="14">
      <en>To complicate matters even further, Mr President, the 1976 Act lays down that an MEP's mandate lasts for five years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2667">Histoire de</DiscourseConnective> compliquer <DiscourseConnective annotation_id="2690">encore</DiscourseConnective> un peu les choses, Monsieur le Président, l'acte de 1976 fixe le mandat d'un député européen <DiscourseConnective annotation_id="2790">à</DiscourseConnective> cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2638" docOffset="15">
      <en>This means that we cannot now simply apply the number laid down in the Treaty of Lisbon, namely the 751 MEPs, given that under Lisbon a certain country loses three Members who have been elected <Alignment alignment="3012" annotation_id="2832">
          <DiscourseConnective annotation_id="2832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25819" annotation_id="2837">
          <DiscourseConnective annotation_id="2837" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cannot leave Parliament during this parliamentary term.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="2816">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas <DiscourseConnective annotation_id="2840">simplement</DiscourseConnective> appliquer le nombre prévu dans le traité de Lisbonne (751 députés), <DiscourseConnective annotation_id="2919">étant donné qu'</DiscourseConnective>en vertu de ce dernier, un pays déterminé perd trois députés qui ont été élus <Alignment alignment="23956" annotation_id="3012">
          <DiscourseConnective annotation_id="3012" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne peuvent <Alignment alignment="4422" annotation_id="3026">
          <DiscourseConnective annotation_id="3026" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas quitter le Parlement en cours de législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2904" docOffset="16">
      <en>That, Mr President, is why Protocol (No 36) has to be amended in order to enable the Lisbon agreements to come into force, <Alignment alignment="19956" annotation_id="3027">
          <DiscourseConnective annotation_id="3027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why during this parliamentary term, 2009-2014, <Alignment alignment="3271" annotation_id="3078">
          <DiscourseConnective annotation_id="3078" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amendment of Protocol (No 36) comes into force, this Parliament will, exceptionally, have 754 Members.</en>
      <fr>Voilà pourquoi, Monsieur le Président, le protocole n° 36 doit être modifié <DiscourseConnective annotation_id="3161">de façon à</DiscourseConnective> permettre aux accords de Lisbonne d'entrer en vigueur. <Alignment alignment="5425" annotation_id="3227">
          <DiscourseConnective annotation_id="3227" sense="Expansion.Conjunction">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pendant cette législature 2009-2014, <Alignment alignment="14928" annotation_id="3271">
          <DiscourseConnective annotation_id="3271" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la modification du protocole n° 36 entrera en vigueur, le nombre de députés dans ce Parlement s'élèvera exceptionnellement à 754.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3190" docOffset="17">
      <en>That is why, Mr President, the European Council addressed a letter to you asking that, in accordance with Article 48(2) of the Treaty, this Parliament give its opinion on two questions.</en>
      <fr>C'est pour cette raison, Monsieur le Président, que le Conseil européen vous a adressé une lettre <DiscourseConnective annotation_id="3507">afin que</DiscourseConnective>, conformément à l'article 48, paragraphe 2 du traité, le Parlement rende son avis sur deux questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3376" docOffset="18">
      <en>The first question is whether <DiscourseConnective annotation_id="3406" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not a Convention is necessary in order to prepare the amendment to Protocol (No 36).</en>
      <fr>La première porte sur la nécessité de mettre sur pied une Convention pour préparer la modification du protocole n° 36.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3494" docOffset="19">
      <en>The second is whether <DiscourseConnective annotation_id="3516" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not the Heads of State or Government can call an Intergovernmental Conference to amend Protocol (No 36).</en>
      <fr>La deuxième consiste à savoir si les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="3787">ou</DiscourseConnective> de gouvernement peuvent convoquer une conférence intergouvernementale <DiscourseConnective annotation_id="3860">pour</DiscourseConnective> modifier le protocole n° 36.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3624" docOffset="20">
      <en>Both questions are linked, <Alignment alignment="3925" annotation_id="3651">
          <DiscourseConnective annotation_id="3651" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are dealt with in two different reports.</en>
      <fr>Ces deux questions sont liées, <Alignment alignment="4143" annotation_id="3925">
          <DiscourseConnective annotation_id="3925" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> font pourtant l'objet de deux rapports distincts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3706" docOffset="21">
      <en>I will begin with the calling of an Intergovernmental Conference.</en>
      <fr>Je commencerai par la convocation de la conférence intergouvernementale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3772" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4053" annotation_id="3772">
          <DiscourseConnective annotation_id="3772" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have said, we are dealing with the political result of applying the Treaty of Lisbon <Alignment alignment="21623" annotation_id="3862">
          <DiscourseConnective annotation_id="3862" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <DiscourseConnective annotation_id="3873" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> dealing with a transitional and exceptional solution that will only last for the duration of this parliamentary term.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35734" annotation_id="4053">
          <DiscourseConnective annotation_id="4053" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, il <DiscourseConnective annotation_id="4075">s'</DiscourseConnective>agit de tenir compte du <DiscourseConnective annotation_id="4101">résultat</DiscourseConnective> politique de l'application du traité de Lisbonne <Alignment alignment="39731" annotation_id="4159">
          <DiscourseConnective annotation_id="4159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de trouver une solution transitoire <DiscourseConnective annotation_id="4198">et</DiscourseConnective> exceptionnelle qui ne vaudra <DiscourseConnective annotation_id="4230">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4234">pour</DiscourseConnective> la durée de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3996" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="91437" annotation_id="3996">
          <DiscourseConnective annotation_id="3996" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Intergovernmental Conference will confine itself to something that has already been agreed: how to distribute those 18 MEPs among 12 countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19460" annotation_id="4270">
          <DiscourseConnective annotation_id="4270" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette conférence intergouvernementale se limitera <DiscourseConnective annotation_id="4336">à</DiscourseConnective> examiner quelque chose qui a <DiscourseConnective annotation_id="4367">déjà</DiscourseConnective> été décidé: la manière de répartir ces 18 sièges entre 12 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4156" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="48661" annotation_id="4156">
          <DiscourseConnective annotation_id="4156" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mr President, there is no debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32196" annotation_id="4436">
          <DiscourseConnective annotation_id="4436" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur le Président, il n'y a pas matière à discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4204" docOffset="25">
      <en>I believe that the Intergovernmental Conference can be very quickly called and can even resolve the issue in a single morning, given that the political decision has already been taken.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="4519">que</DiscourseConnective> la conférence intergouvernementale peut être convoquée très rapidement <DiscourseConnective annotation_id="4594">et</DiscourseConnective> peut <DiscourseConnective annotation_id="4602">même</DiscourseConnective> résoudre la question <DiscourseConnective annotation_id="4628">en</DiscourseConnective> une seule matinée, <DiscourseConnective annotation_id="4650">puisque</DiscourseConnective> la décision politique a <DiscourseConnective annotation_id="4682">déjà</DiscourseConnective> été prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4389" docOffset="26">
      <en>For that reason, I am going to ask for a 'yes' vote for an Intergovernmental Conference and say that I do not believe that a Convention is required for an issue that has already been resolved.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4698">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je vous demanderai de voter en faveur de la convocation d'une conférence intergouvernementale. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="4817">qu'</DiscourseConnective>il est inutile de mettre sur pied une Convention <DiscourseConnective annotation_id="4869">pour</DiscourseConnective> examiner une question qui a <DiscourseConnective annotation_id="4902">déjà</DiscourseConnective> été résolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4582" docOffset="27">
      <en>We are in favour of holding the Intergovernmental Conference; we are against calling a Convention.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="4932">en</DiscourseConnective> faveur de l'organisation d'une conférence intergouvernementale et contre la convocation d'une Convention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4681" id="363" language="ES" name="Diego López Garrido">
    <ParallelChunk annotation_id="4681" docOffset="28">
      <en>Mr President, I wish to express my satisfaction at the fact that the European Parliament, through the auspices of my dear colleague and friend, Íñigo Méndez de Vigo, shares the opinion of the European Council in the sense that in order to bring about the proposed change to Protocol (No 36) of the Treaty of Lisbon there is no need to call a Convention, given that we are dealing with a minor change, albeit one that is essential to enable the presence in this Chamber, <DiscourseConnective annotation_id="5151" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> the next elections are held, of the number of MEPs that should have been here <DiscourseConnective annotation_id="5236" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> the Treaty of Lisbon had been in force.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais vous dire à quel point je suis heureux que le Parlement européen, par l'intermédiaire de mon collègue et ami Íñigo Méndez de Vigo, partage l'opinion du Conseil européen selon laquelle, pour introduire la modification proposée au protocole n° 36 du traité de Lisbonne, il n'est pas utile de convoquer une Convention, dans le sens où il s'agit d'une modification mineure, bien que nécessaire pour assurer la présence dans cette Assemblée, avant la tenue des prochaines élections, du nombre de députés qui aurait dû se trouver ici si le traité de Lisbonne avait été en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5279" docOffset="29">
      <en>This particular case is quite paradoxical, <DiscourseConnective annotation_id="5322" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> both Mr Méndez de Vigo and I formed part of the Convention that drew up a Constitution for Europe.</en>
      <fr>Dans le cas qui nous occupe, tout le paradoxe tient dans le fait qu'aussi bien M. Méndez de Vigo <DiscourseConnective annotation_id="5748">que</DiscourseConnective> moi-même faisions partie de la Convention qui a élaboré une constitution <DiscourseConnective annotation_id="5825">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5429" docOffset="30">
      <en>In this case, the aim is to try and avoid this procedure, given that we are dealing with a very minor change - just one of form, <Alignment alignment="5999" annotation_id="5558">
          <Alignment alignment="72170" annotation_id="5558">
            <DiscourseConnective annotation_id="5558" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> - to the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Dans ce cas-ci, l'objectif est d'essayer d'éviter cette procédure, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="5919">du fait que</DiscourseConnective> la modification proposée au traité est vraiment mineure - il <DiscourseConnective annotation_id="5992">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="5558" annotation_id="5999">
          <Alignment alignment="9848" annotation_id="5999">
            <DiscourseConnective annotation_id="5999" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'une simple question de forme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5593" docOffset="31">
      <en>I am delighted that in this way, <Alignment alignment="6049" annotation_id="5626">
          <DiscourseConnective annotation_id="5626" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament passes the motion put forward by Mr Méndez de Vigo, <Alignment alignment="72304" annotation_id="5692">
          <DiscourseConnective annotation_id="5692" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6131" annotation_id="5696">
          <DiscourseConnective annotation_id="5696" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> an Intergovernmental Conference has been held <Alignment alignment="6184" annotation_id="5748">
          <DiscourseConnective annotation_id="5748" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the corresponding ratification procedures have been completed in the 27 parliaments of the European Union Member States, a further 18 MEPs from 12 countries - the United Kingdom, Slovenia, Poland, the Netherlands, Malta, Latvia, Italy, Bulgaria, Sweden, France, Austria and Spain - can come as soon as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6042">Ainsi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7052" annotation_id="6049">
          <DiscourseConnective annotation_id="6049" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen approuve la proposition avancée par M. Méndez de Vigo <Alignment alignment="41525" annotation_id="6128">
          <DiscourseConnective annotation_id="6128" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5696" annotation_id="6131">
          <DiscourseConnective annotation_id="6131" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tenue d'une conférence intergouvernementale <Alignment alignment="3978" annotation_id="6184">
          <DiscourseConnective annotation_id="6184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conclusion des procédures de ratification correspondantes dans les 27 parlements des États membres de l'Union européenne, 18 députés de 12 pays - Royaume-Uni, Slovénie, Pologne, Pays-Bas, Malte, Lettonie, Italie, Bulgarie, Suède, France, Autriche <DiscourseConnective annotation_id="6437">et</DiscourseConnective> Espagne - pourront venir nous rejoindre très rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6064" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="6497" annotation_id="6064">
          <DiscourseConnective annotation_id="6064" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the citizens of these countries will be even better represented in the European Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12839" annotation_id="6497">
          <DiscourseConnective annotation_id="6497" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les citoyens de ces pays seront <DiscourseConnective annotation_id="6545">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6552">mieux</DiscourseConnective> représentés au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6167" docOffset="33">
      <en>That is why I am pleased that this report has been drawn up by Mr Méndez de Vigo <Alignment alignment="58063" annotation_id="6248">
          <DiscourseConnective annotation_id="6248" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it has been adopted by the Committee on Constitutional Affairs in the form that he proposed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6593">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="6621">que</DiscourseConnective> M. Méndez de Vigo ait rédigé ce rapport <Alignment alignment="6248" annotation_id="6665">
          <DiscourseConnective annotation_id="6665" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la commission des affaires constitutionnelles ait approuvé sa proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6350" docOffset="34">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="6352" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hope that there will be widespread approval here at this plenary session <Alignment alignment="68298" annotation_id="6430">
          <DiscourseConnective annotation_id="6430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we will be able to see these 18 missing MEPs here in Parliament as soon as possible, <DiscourseConnective annotation_id="6524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that this will be provided for by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="6756">que</DiscourseConnective> ce rapport fera également l'objet d'un large consensus en plénière <Alignment alignment="13207" annotation_id="6827">
          <DiscourseConnective annotation_id="6827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6830">que</DiscourseConnective> nous pourrons, le plus rapidement possible, accueillir les 18 députés manquants, conformément à ce que prévoit le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6584" id="364" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="6584" docOffset="35">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to thank Mr Méndez de Vigo for an excellent report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7000">à</DiscourseConnective> remercier M. Méndez de Vigo <DiscourseConnective annotation_id="7030">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6691" docOffset="36">
      <en>I am <Alignment alignment="7066" annotation_id="6696">
          <DiscourseConnective annotation_id="6696" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> happy to be able to inform the European Parliament that the Commission adopted a positive opinion on the opening of the IGC that will examine the necessary Treaty changes that would endorse an additional 18 MEPs.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="5509" annotation_id="7066">
          <DiscourseConnective annotation_id="7066" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ravi de pouvoir vous informer <DiscourseConnective annotation_id="7106">que</DiscourseConnective> la Commission a rendu un avis positif sur la proposition de convoquer une CIG chargée d'examiner les modifications à apporter au traité pour pouvoir accueillir 18 députés supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6914" docOffset="37">
      <en>The European Council had requested the opinion of the Commission acting on the proposal from the Spanish Government <Alignment alignment="7421" annotation_id="7030">
          <DiscourseConnective annotation_id="7030" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7425" annotation_id="7035">
          <DiscourseConnective annotation_id="7035" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Spanish Government's proposal reflects the long-standing political agreement to bring the additional 18 MEPs into office without delay, the Commission has recommended opening an intergovernmental conference as soon as possible.</en>
      <fr>Le Conseil européen avait demandé à la Commission de rendre un avis sur la base de la proposition du gouvernement espagnol <Alignment alignment="318" annotation_id="7421">
          <DiscourseConnective annotation_id="7421" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3480" annotation_id="7425">
          <DiscourseConnective annotation_id="7425" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition reflète l'accord politique décidé de longue date <DiscourseConnective annotation_id="7500">pour</DiscourseConnective> permettre aux 18 députés supplémentaires d'entrer en fonction <DiscourseConnective annotation_id="7567">sans</DiscourseConnective> délai, la Commission a recommandé qu'une conférence intergouvernementale soit convoquée <DiscourseConnective annotation_id="7660">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7273" docOffset="38">
      <en>In line with the Spanish proposal, the Commission has <Alignment alignment="77017" annotation_id="7327">
          <DiscourseConnective annotation_id="7327" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> stressed in its opinion that the IGC should be limited to dealing with the issue of the additional MEPs.</en>
      <fr>Conformément à la proposition espagnole, la Commission a <Alignment alignment="23564" annotation_id="7735">
          <DiscourseConnective annotation_id="7735" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné dans son avis <DiscourseConnective annotation_id="7768">que</DiscourseConnective> la CIG devait se contenter d'examiner la question des députés supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7437" docOffset="39">
      <en>I was very glad to see that that report by Mr Méndez de Vigo was supported by a strong majority in the Committee on Constitutional Affairs, <Alignment alignment="8007" annotation_id="7577">
          <DiscourseConnective annotation_id="7577" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope that it will be the case in Parliament's sitting tomorrow.</en>
      <fr>Je suis ravi de voir <DiscourseConnective annotation_id="7872">que</DiscourseConnective> le rapport de M. Méndez de Vigo a été soutenu par une très large majorité au sein de la commission des affaires constitutionnelles <Alignment alignment="16695" annotation_id="8007">
          <DiscourseConnective annotation_id="8007" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="8024">qu'</DiscourseConnective>il en sera de même lors de la séance de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7648" docOffset="40">
      <en>I would <Alignment alignment="53884" annotation_id="7656">
          <DiscourseConnective annotation_id="7656" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express the hope of the Commission that the limited Treaty changes to be discussed at this IGC will be agreed quickly <Alignment alignment="70819" annotation_id="7787">
          <DiscourseConnective annotation_id="7787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ratification by Member States will allow the additional 18 MEPs to take up their mandate as soon as possible.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="34617" annotation_id="8087">
          <DiscourseConnective annotation_id="8087" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter que la Commission espère <DiscourseConnective annotation_id="8130">que</DiscourseConnective> les modifications mineures qui seront discutées lors de cette CIG seront approuvées rapidement <Alignment alignment="22013" annotation_id="8229">
          <DiscourseConnective annotation_id="8229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que leur ratification par les États membres permettra aux 18 députés supplémentaires d'entrer en fonction le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7905" id="365" language="IT" name="Carlo Casini">
    <ParallelChunk annotation_id="7905" docOffset="41">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, I will be very brief <Alignment alignment="70671" annotation_id="7962">
          <DiscourseConnective annotation_id="7962" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the committee I chair reached a very comprehensive agreement, in line with what has already been said, <Alignment alignment="8542" annotation_id="8071">
          <DiscourseConnective annotation_id="8071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8075" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> there is no need to make the debate too long-winded.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, je serai <DiscourseConnective annotation_id="8416">bref</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27322" annotation_id="8421">
          <DiscourseConnective annotation_id="8421" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la commission que je préside est arrivée à un accord très complet, qui coïncide avec tout ce qui a <DiscourseConnective annotation_id="8528">déjà</DiscourseConnective> été dit, <Alignment alignment="2765" annotation_id="8542">
          <DiscourseConnective annotation_id="8542" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est donc inutile d'appesantir le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8131" docOffset="42">
      <en>The problem which arose and was discussed in committee mainly concerned the following: both the Electoral Act of 1976 and the Treaty of Lisbon require Members of this Parliament to be directly elected by the peoples of the various nations.</en>
      <fr>Le problème qui est survenu <DiscourseConnective annotation_id="8619">et</DiscourseConnective> qui a fait l'objet d'une discussion <DiscourseConnective annotation_id="8658">en</DiscourseConnective> commission concernait principalement le point suivant: aussi bien l'acte électoral de 1976 <DiscourseConnective annotation_id="8752">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne requièrent que les membres de cette Assemblée soient élus directement par les peuples des différentes nations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8371" docOffset="43">
      <en>This is a problem for cases in which the electoral system used to elect MEPs for this parliamentary term does not allow entry into Parliament of candidates who did not obtain enough votes to secure a seat, but did obtain enough votes to allow their entry at a later date.</en>
      <fr>C'est un problème <DiscourseConnective annotation_id="8907">lorsque</DiscourseConnective> le système électoral utilisé <DiscourseConnective annotation_id="8944">pour</DiscourseConnective> élire les députés de cette législature ne permet pas de faire entrer dans ce Parlement les candidats ayant obtenu un nombre de voix insuffisant <DiscourseConnective annotation_id="9093">pour</DiscourseConnective> s'assurer un siège <DiscourseConnective annotation_id="9117">mais</DiscourseConnective> suffisant <DiscourseConnective annotation_id="9132">pour</DiscourseConnective> permettre leur entrée <DiscourseConnective annotation_id="9159">à</DiscourseConnective> une date ultérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8643" docOffset="44">
      <en>Some electoral systems do allow this, <Alignment alignment="9226" annotation_id="8681">
          <DiscourseConnective annotation_id="8681" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it appears that others do not.</en>
      <fr>Certains systèmes électoraux le permettent, <Alignment alignment="1476" annotation_id="9226">
          <DiscourseConnective annotation_id="9226" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il semble <DiscourseConnective annotation_id="9241">que</DiscourseConnective> d'autres ne le permettent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8716" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="9276" annotation_id="8716">
          <DiscourseConnective annotation_id="8716" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9857" annotation_id="8727">
          <DiscourseConnective annotation_id="8727" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not wish to considerably delay the integration of the Members into Parliament, we should have recourse to exceptional, transitional appointment systems, <DiscourseConnective annotation_id="8889" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> envisaged by the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21991" annotation_id="9276">
          <DiscourseConnective annotation_id="9276" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11" annotation_id="9292">
          <DiscourseConnective annotation_id="9292" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas retarder considérablement l'intégration des députés dans ce Parlement, nous devrons recourir <DiscourseConnective annotation_id="9408">à</DiscourseConnective> des systèmes de nomination à caractère exceptionnel et transitoire, tels que ceux envisagés par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8918" docOffset="46">
      <en>Following lengthy discussions, my committee concluded that this is a fair position.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9518">Après</DiscourseConnective> de longues discussions, ma commission est arrivée à la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="9590">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="9596">s'</DiscourseConnective>agissait là d'une position équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9002" docOffset="47">
      <en>We <Alignment alignment="9651" annotation_id="9005">
          <DiscourseConnective annotation_id="9005" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> support what has already been said.</en>
      <fr>Nous soutenons <Alignment alignment="30627" annotation_id="9651">
          <DiscourseConnective annotation_id="9651" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout ce qui a été dit jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9051" docOffset="48">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9051" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, I must say that I personally tabled an amendment proposing the appointment of observers for an interim period prior to the election of the new Members to this Parliament.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="9701">dire que</DiscourseConnective> j'ai personnellement proposé un amendement prévoyant la nomination d'observateurs <DiscourseConnective annotation_id="9792">pour</DiscourseConnective> une période intermédiaire précédant l'éventuelle élection des nouveaux membres de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9230" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="9893" annotation_id="9230">
          <DiscourseConnective annotation_id="9230" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this amendment is still under discussion, we shall have to vote against it - even <Alignment alignment="9972" annotation_id="9321">
          <DiscourseConnective annotation_id="9321" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is my amendment - <Alignment alignment="25028" annotation_id="9345">
          <DiscourseConnective annotation_id="9345" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the compromise amendment provides for the swift, immediate integration of the MEPs into Parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36898" annotation_id="9893">
          <DiscourseConnective annotation_id="9893" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet amendement <DiscourseConnective annotation_id="9917">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9922">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9929">en</DiscourseConnective> discussion, nous devrons voter contre - <Alignment alignment="23593" annotation_id="9972">
          <DiscourseConnective annotation_id="9972" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est moi qui suis à son origine - <Alignment alignment="1887" annotation_id="10015">
          <DiscourseConnective annotation_id="10015" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'amendement de compromis prévoit l'intégration rapide et immédiate des députés dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9451" id="366" language="ES" name="Ramón Jáuregui Atondo">
    <ParallelChunk annotation_id="9451" docOffset="50">
      <en>Mr President, I would like to begin by saying that the decision we are taking on this occasion is not a light one.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais commencer par <DiscourseConnective annotation_id="10171">dire que</DiscourseConnective> la décision que nous avons <DiscourseConnective annotation_id="10207">à</DiscourseConnective> prendre est tout sauf mineure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9566" docOffset="51">
      <en>Firstly, we are revising the Treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10240">Premièrement</DiscourseConnective>, il <DiscourseConnective annotation_id="10257">s'</DiscourseConnective>agit d'une révision du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9603" docOffset="52">
      <en>Soon <Alignment alignment="10290" annotation_id="9608">
          <DiscourseConnective annotation_id="9608" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came into force, we are, for the first time, proposing a revision of the Treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18947" annotation_id="10290">
          <DiscourseConnective annotation_id="10290" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Peu après</DiscourseConnective>
        </Alignment> son entrée <DiscourseConnective annotation_id="10311">en</DiscourseConnective> vigueur, nous proposons, <DiscourseConnective annotation_id="10339">pour</DiscourseConnective> la première fois, une révision du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9698" docOffset="53">
      <en>This is no light matter.</en>
      <fr>Ce n'est pas rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9723" docOffset="54">
      <en>Secondly, <Alignment alignment="10405" annotation_id="9733">
          <DiscourseConnective annotation_id="9733" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what we are doing is restoring, confirming and creating the chance for 18 MEPs, who would have had the right to take their seats <Alignment alignment="7127" annotation_id="9871">
          <DiscourseConnective annotation_id="9871" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty had been approved before the elections, to exercise that right.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9733" annotation_id="10405">
          <DiscourseConnective annotation_id="10405" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, et c'est là le deuxième point, notre but est de créer, confirmer <DiscourseConnective annotation_id="10481">et</DiscourseConnective> matérialiser la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="10512">pour</DiscourseConnective> les 18 députés qui auraient dû avoir le droit de prendre place au Parlement <Alignment alignment="17484" annotation_id="10593">
          <DiscourseConnective annotation_id="10593" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le traité avait été approuvé <DiscourseConnective annotation_id="10625">avant</DiscourseConnective> les élections d'exercer ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9949" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="70339" annotation_id="9949">
          <DiscourseConnective annotation_id="9949" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are enabling 12 countries that have the right to rearrange their situation in this Parliament, <Alignment alignment="10767" annotation_id="10057">
          <DiscourseConnective annotation_id="10057" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have an agreement with the entire European Union that they should have greater representation than at present, to exercise that right.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11822" annotation_id="10665">
          <DiscourseConnective annotation_id="10665" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous permettons à 12 pays qui ont le droit d'améliorer leur position dans ce Parlement, <Alignment alignment="10057" annotation_id="10767">
          <DiscourseConnective annotation_id="10767" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont conclu un accord avec l'ensemble de l'Union européenne selon lequel ils devraient avoir une meilleure représentation <DiscourseConnective annotation_id="10901">qu'</DiscourseConnective>actuellement, d'exercer ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10205" docOffset="56">
      <en>That is all this is about, <Alignment alignment="10968" annotation_id="10232">
          <DiscourseConnective annotation_id="10232" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is an important question.</en>
      <fr>Il ne s'agit de rien de plus, <Alignment alignment="4852" annotation_id="10968">
          <DiscourseConnective annotation_id="10968" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là une question importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10265" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="53890" annotation_id="10265">
          <DiscourseConnective annotation_id="10265" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Treaty itself requires that a Convention be held to revise the Treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23580" annotation_id="11007">
          <DiscourseConnective annotation_id="11007" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le traité lui-même prévoit <DiscourseConnective annotation_id="11045">qu'</DiscourseConnective>une Convention <DiscourseConnective annotation_id="11063">soit</DiscourseConnective> mise sur pied chaque fois qu'une révision est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10354" docOffset="58">
      <en>The Council quite reasonably asks us <Alignment alignment="11166" annotation_id="10391">
          <DiscourseConnective annotation_id="10391" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is necessary to hold a Convention in order to ratify an agreement reached with all of the EU Member States.</en>
      <fr>Le Conseil nous demande, à juste titre, <Alignment alignment="21402" annotation_id="11166">
          <DiscourseConnective annotation_id="11166" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est nécessaire de convoquer une Convention <DiscourseConnective annotation_id="11214">pour</DiscourseConnective> ratifier un accord qui a déjà été approuvé par l'ensemble des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10505" docOffset="59">
      <en>Parliament responds that there is no need. There is no need on this occasion.</en>
      <fr>Le Parlement répond <DiscourseConnective annotation_id="11316">que</DiscourseConnective> cela n'est pas nécessaire, du moins pas <DiscourseConnective annotation_id="11360">dans ce cas</DiscourseConnective>-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10583" docOffset="60">
      <en>It <Alignment alignment="70962" annotation_id="10586">
          <DiscourseConnective annotation_id="10586" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> mandates the Council to convene an Intergovernmental Conference and to revise the Treaty, <DiscourseConnective annotation_id="10686" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> giving rise to the possibility that the 27 countries ratify the revision, <Alignment alignment="11534" annotation_id="10765">
          <DiscourseConnective annotation_id="10765" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> enabling the 18 MEPs to come here and the 12 countries involved to attain their full level of parliamentary representation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15683" annotation_id="11376">
          <DiscourseConnective annotation_id="11376" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il charge le Conseil de convoquer une conférence intergouvernementale <DiscourseConnective annotation_id="11462">pour</DiscourseConnective> réviser le traité et permettre aux 27 pays de ratifier la révision <Alignment alignment="30108" annotation_id="11534">
          <DiscourseConnective annotation_id="11534" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les 18 députés puissent nous rejoindre <DiscourseConnective annotation_id="11582">et</DiscourseConnective> que les 12 pays concernés atteignent le niveau adéquat de représentation parlementaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10897" docOffset="61">
      <en>This is what we are dealing with, <Alignment alignment="52052" annotation_id="10931">
          <DiscourseConnective annotation_id="10931" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a problem.</en>
      <fr>C'est de cela qu'il est question, <Alignment alignment="18799" annotation_id="11707">
          <DiscourseConnective annotation_id="11707" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème se pose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10955" docOffset="62">
      <en>To begin with, I would like to acknowledge the fact that we had some difficulty <Alignment alignment="11816" annotation_id="11035">
          <DiscourseConnective annotation_id="11035" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came to determining <Alignment alignment="11840" annotation_id="11063">
          <DiscourseConnective annotation_id="11063" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> those who are coming necessarily have to be directly elected for these seats, <Alignment alignment="11937" annotation_id="11144">
          <DiscourseConnective annotation_id="11144" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11940" annotation_id="11147">
          <DiscourseConnective annotation_id="11147" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be elected in some other way.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11733">Pour commencer</DiscourseConnective>, je voudrais signaler <DiscourseConnective annotation_id="11770">que</DiscourseConnective> nous avons éprouvé pas mal de difficultés <Alignment alignment="40573" annotation_id="11816">
          <DiscourseConnective annotation_id="11816" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> déterminer <Alignment alignment="44728" annotation_id="11840">
          <DiscourseConnective annotation_id="11840" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux venus devaient nécessairement avoir été élus directement <DiscourseConnective annotation_id="11913">pour</DiscourseConnective> occuper ces sièges <Alignment alignment="19020" annotation_id="11937">
          <DiscourseConnective annotation_id="11937" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19042" annotation_id="11940">
          <DiscourseConnective annotation_id="11940" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils pouvaient être élus d'une autre manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11189" docOffset="63">
      <en>I think that this problem that has come up, which must be examined and presented realistically, has been satisfactorily resolved.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11996">que</DiscourseConnective> ce problème qui a surgi, qui doit être examiné <DiscourseConnective annotation_id="12047">et</DiscourseConnective> présenté de manière réaliste, a été résolu de manière satisfaisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11319" docOffset="64">
      <en>I wish to thank not only the rapporteur for the report, Mr Méndez de Vigo, <Alignment alignment="12189" annotation_id="11394">
          <DiscourseConnective annotation_id="11394" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Duff <Alignment alignment="12189" annotation_id="11406">
          <DiscourseConnective annotation_id="11406" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the fact that we have managed to come to what is, in my view, a very important agreement among the three groups.</en>
      <fr>Je voudrais remercier <DiscourseConnective annotation_id="12141">non seulement</DiscourseConnective> le rapporteur, M. Méndez de Vigo, <Alignment alignment="11394" annotation_id="12189">
          <Alignment alignment="12398" annotation_id="12189">
            <DiscourseConnective annotation_id="12189" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> M. Duff, qui a contribué à ce <DiscourseConnective annotation_id="12230">que</DiscourseConnective> nous puissions atteindre ce qui représente, <DiscourseConnective annotation_id="12278">à</DiscourseConnective> mon sens, un accord très important entre nos trois groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11529" docOffset="65">
      <en>What we say is, yes, let the Treaty be revised, but without a Convention, <Alignment alignment="55141" annotation_id="11603">
          <DiscourseConnective annotation_id="11603" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> a start can be made to the right to that confirmation.</en>
      <fr>Nous sommes donc favorables <DiscourseConnective annotation_id="12368">à</DiscourseConnective> une révision du traité, <DiscourseConnective annotation_id="12394">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12399">sans</DiscourseConnective> Convention, <Alignment alignment="15673" annotation_id="12416">
          <DiscourseConnective annotation_id="12416" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir introduire le droit <DiscourseConnective annotation_id="12455">à</DiscourseConnective> cette confirmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11666" docOffset="66">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="103419" annotation_id="11684">
          <DiscourseConnective annotation_id="11684" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this House would remind the national parliaments that they must send Members who have been directly elected to the European Parliament, <Alignment alignment="71967" annotation_id="11829">
          <DiscourseConnective annotation_id="11829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that here in Parliament we intend to carry out a revision of the European electoral system in order to endow the European electoral model with a unified, supranational system for electing its Members.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="12485">même</DiscourseConnective> temps, <Alignment alignment="11684" annotation_id="12497">
          <DiscourseConnective annotation_id="12497" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette Assemblée rappelle aux parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="12558">qu'</DiscourseConnective>ils doivent envoyer des députés ayant été directement élus au Parlement européen <Alignment alignment="10575" annotation_id="12642">
          <DiscourseConnective annotation_id="12642" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12645">que</DiscourseConnective> notre objectif, ici au PE, est de procéder à une révision du système électoral européen <DiscourseConnective annotation_id="12737">afin de</DiscourseConnective> doter le modèle électoral européen d'un système unifié, supranational, <DiscourseConnective annotation_id="12816">pour</DiscourseConnective> l'élection de ses membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12034" docOffset="67">
      <en>I am delighted that these two considerations have enabled a balance to be struck, <DiscourseConnective annotation_id="12116" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> this matter can be reopened.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="12861">que</DiscourseConnective> ces deux considérations aient permis de trouver un équilibre grâce auquel cette question pourra être relancée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12153" id="367" name="Andrew Duff">
    <ParallelChunk annotation_id="12153" docOffset="68">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, the proposal before us of course precedes the Treaty being brought into force.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la proposition à l'examen a été présentée <DiscourseConnective annotation_id="13041">avant que</DiscourseConnective> le traité n'entre <DiscourseConnective annotation_id="13069">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12277" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="33816" annotation_id="12277">
          <DiscourseConnective annotation_id="12277" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty had been brought into being <DiscourseConnective annotation_id="12319" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective> such a proposal had come forward we would not have accepted it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31663" annotation_id="13081">
          <DiscourseConnective annotation_id="13081" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle proposition avait été présentée <DiscourseConnective annotation_id="13126">après</DiscourseConnective> l'entrée en vigueur du traité, nous ne l'aurions pas acceptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12390" docOffset="70">
      <en>Parliament could not accept the fact that France would be seeking to appoint two deputies from the Assemblée Nationale to Parliament.</en>
      <fr>Le Parlement n'aurait pas pu tolérer <DiscourseConnective annotation_id="13232">que</DiscourseConnective> la France essaie de nommer deux députés de l'Assemblée nationale au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12524" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="13315" annotation_id="12524">
          <DiscourseConnective annotation_id="12524" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="99719" annotation_id="12528">
          <DiscourseConnective annotation_id="12528" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had agreed this <Alignment alignment="13347" annotation_id="12550">
          <DiscourseConnective annotation_id="12550" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty had come onto force - <Alignment alignment="100585" annotation_id="12589">
          <DiscourseConnective annotation_id="12589" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this proposal had not come forward <Alignment alignment="35279" annotation_id="12627">
          <DiscourseConnective annotation_id="12627" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it had been brought into force - we would <DiscourseConnective annotation_id="12676" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have been in breach of the Treaty <Alignment alignment="42736" annotation_id="12715">
          <DiscourseConnective annotation_id="12715" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this proposal does not respect the principle of digressive proportionality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12524" annotation_id="13315">
          <DiscourseConnective annotation_id="13315" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12528" annotation_id="13318">
          <DiscourseConnective annotation_id="13318" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions approuvé cela <Alignment alignment="12550" annotation_id="13347">
          <DiscourseConnective annotation_id="13347" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée en vigueur du traité - <Alignment alignment="19488" annotation_id="13385">
          <DiscourseConnective annotation_id="13385" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition n'avait pas été présentée <Alignment alignment="12627" annotation_id="13432">
          <DiscourseConnective annotation_id="13432" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> - nous aurions été <DiscourseConnective annotation_id="13457">à</DiscourseConnective> l'encontre du traité, <Alignment alignment="12715" annotation_id="13481">
          <DiscourseConnective annotation_id="13481" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition ne respecte pas le principe de la proportionnalité dégressive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12799" docOffset="72">
      <en>We are accepting a transitional solution, <Alignment alignment="95847" annotation_id="12841">
          <DiscourseConnective annotation_id="12841" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the controversy has been quite successful in exposing the problems concerning Parliament's composition and electoral procedure.</en>
      <fr>Nous acceptons une solution transitoire, <Alignment alignment="12841" annotation_id="13611">
          <DiscourseConnective annotation_id="13611" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la controverse suscitée par cette proposition a permis de mettre <DiscourseConnective annotation_id="13681">en</DiscourseConnective> lumière les problèmes relatifs à la composition du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="13745">et</DiscourseConnective> à la procédure électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12973" docOffset="73">
      <en>I am pleased that all our groups now agree that a substantial reform of the electoral procedure is now required, <Alignment alignment="13908" annotation_id="13086">
          <DiscourseConnective annotation_id="13086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament will soon be bringing forward proposals which are going to require an IGC, which will be fully and properly prepared by a Convention that will include national parliaments, will be broadly consultative and include national political parties to conclude a substantial settlement of this issue in time for 2014.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="13788">que</DiscourseConnective> tous nos groupes reconnaissent désormais la nécessité de procéder à une réforme profonde de la procédure électorale <Alignment alignment="47953" annotation_id="13908">
          <DiscourseConnective annotation_id="13908" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement avancera <DiscourseConnective annotation_id="13933">bientôt</DiscourseConnective> des propositions qui nécessiteront la convocation d'une CIG. Elles devront faire l'objet d'une préparation complète <DiscourseConnective annotation_id="14057">et</DiscourseConnective> adéquate par une Convention qui rassemblera les parlements nationaux, sera largement consultative <DiscourseConnective annotation_id="14158">et</DiscourseConnective> englobera les partis politiques nationaux <DiscourseConnective annotation_id="14203">afin de</DiscourseConnective> trouver un accord solide sur cette question d'ici <DiscourseConnective annotation_id="14261">à</DiscourseConnective> 2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13411" docOffset="74">
      <en>I am extremely grateful to my colleagues and coordinators of the other groups for the constructive negotiations which have been concluded by a firm intent to reform the electoral procedure of Parliament.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="14278">à</DiscourseConnective> remercier mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="14304">et</DiscourseConnective> les coordinateurs des autres groupes <DiscourseConnective annotation_id="14344">pour</DiscourseConnective> les négociations constructives qui ont débouché sur une intention ferme de réformer la procédure électorale du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13615" id="368" language="DE" name="Gerald Häfner">
    <ParallelChunk annotation_id="13615" docOffset="75">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, we have a broad consensus on this matter.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, cette question fait l'objet d'un large consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13693" docOffset="76">
      <en>We look forward to the enlargement of Parliament <Alignment alignment="61775" annotation_id="13742">
          <DiscourseConnective annotation_id="13742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look forward to 18 new Members.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons du futur élargissement du Parlement <Alignment alignment="45107" annotation_id="14619">
          <DiscourseConnective annotation_id="14619" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> attendons avec impatience d'accueillir 18 nouveaux membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13781" docOffset="77">
      <en>We want to create the conditions for this now <Alignment alignment="14737" annotation_id="13827">
          <DiscourseConnective annotation_id="13827" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can come and work together with us.</en>
      <fr>Notre objectif aujourd'hui est de créer les conditions <Alignment alignment="13883" annotation_id="14737">
          <DiscourseConnective annotation_id="14737" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils puissent nous rejoindre <DiscourseConnective annotation_id="14773">et</DiscourseConnective> travailler avec nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13876" docOffset="78">
      <en>There is only one small difference of opinion, which in truth is actually very large, <Alignment alignment="14905" annotation_id="13962">
          <DiscourseConnective annotation_id="13962" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns the basis of our work, including our understanding of the principle of democracy and our appreciation of this House itself.</en>
      <fr>Il y a une seule chose sur laquelle les avis divergent, mais cette question est <DiscourseConnective annotation_id="14878">néanmoins</DiscourseConnective> très importante, <Alignment alignment="20986" annotation_id="14905">
          <DiscourseConnective annotation_id="14905" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle concerne la base de notre travail, y compris notre compréhension du principe de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="15005">et</DiscourseConnective> notre vision de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14106" docOffset="79">
      <en>It concerns the question of who decides who these new Members will be.</en>
      <fr>Elle concerne la question de savoir qui seront ces nouveaux députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14177" docOffset="80">
      <en>For us, that is not a secondary issue, it is a key question.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15107">Pour</DiscourseConnective> nous, cette question n'est pas secondaire, <DiscourseConnective annotation_id="15155">mais</DiscourseConnective> bien fondamentale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14238" docOffset="81">
      <en>According to the Treaty, Members of the European Parliament 'shall be elected for a term of five years by direct universal suffrage in a free and secret ballot'.</en>
      <fr>Selon le traité, les députés du Parlement européen sont élus au suffrage universel direct, libre <DiscourseConnective annotation_id="15276">et</DiscourseConnective> secret, <DiscourseConnective annotation_id="15287">pour</DiscourseConnective> un mandat de cinq ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14400" docOffset="82">
      <en>It is the citizens who do the electing.</en>
      <fr>Ils sont élus par les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14440" docOffset="83">
      <en>In 11 out of 12 countries that is what has happened.</en>
      <fr>C'est ce qu'il s'est passé dans 11 pays sur 12.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14493" docOffset="84">
      <en>One country is now saying that that is not possible <Alignment alignment="65603" annotation_id="14545">
          <DiscourseConnective annotation_id="14545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will send us MEPs who were elected by their citizens for a totally different job.</en>
      <fr>Un pays affirme aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="15423">que</DiscourseConnective> ce n'est pas possible <Alignment alignment="14545" annotation_id="15449">
          <DiscourseConnective annotation_id="15449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15452">qu'</DiscourseConnective>il nous enverra des députés ayant été élus par les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="15515">pour</DiscourseConnective> un mandat complètement différent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14641" docOffset="85">
      <en>We do not consider that to be a satisfactory way to treat Parliament or the right of the citizens to vote and the principle of democracy.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="15567">qu'</DiscourseConnective>il ne s'agit pas là d'une manière correcte de traiter le Parlement européen, le droit de vote des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="15677">et</DiscourseConnective> le principe de démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14779" docOffset="86">
      <en>We could dispense with a convention <Alignment alignment="15751" annotation_id="14815">
          <DiscourseConnective annotation_id="14815" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this were merely a technical issue, <Alignment alignment="15805" annotation_id="14854">
          <DiscourseConnective annotation_id="14854" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15823" annotation_id="14869">
          <DiscourseConnective annotation_id="14869" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had agreed on the principle of compliance with the Treaties.</en>
      <fr>Nous pourrions nous passer d'une convention <Alignment alignment="14815" annotation_id="15751">
          <DiscourseConnective annotation_id="15751" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette question était de nature purement technique, <Alignment alignment="14854" annotation_id="15805">
          <DiscourseConnective annotation_id="15805" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autre termes <Alignment alignment="14869" annotation_id="15823">
          <DiscourseConnective annotation_id="15823" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions pris <DiscourseConnective annotation_id="15843">pour</DiscourseConnective> principe de respecter les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14936" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="15883" annotation_id="14936">
          <DiscourseConnective annotation_id="14936" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at this point the Treaty is at risk of collapsing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14936" annotation_id="15883">
          <DiscourseConnective annotation_id="15883" sense="Comparison.Contrast">Malheureusement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le traité est aujourd'hui mis à mal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14996" docOffset="88">
      <en>Let us insist on the convening of a convention, which is a wonderful method of achieving consensus outside of the level of governments in Europe on precisely these types of questions.</en>
      <fr>Permettez-nous d'insister sur la nécessité de convoquer une convention, qui est une merveilleuse manière de dégager un consensus en dehors de l'influence des gouvernements européens et qui sert <DiscourseConnective annotation_id="16131">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16143">à</DiscourseConnective> régler ce genre de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15180" id="369" name="Ashley Fox">
    <ParallelChunk annotation_id="15180" docOffset="89">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, I welcome this report and its conclusion that there is no need for a constitutional convention.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'accueille favorablement ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="16235">et</DiscourseConnective> sa conclusion <DiscourseConnective annotation_id="16252">qu'</DiscourseConnective>il est inutile de convoquer une convention constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15320" docOffset="90">
      <en>Such a convention would merely serve to waste time and taxpayers' money.</en>
      <fr>Une telle convention ne serait <DiscourseConnective annotation_id="16348">qu'</DiscourseConnective>une perte de temps <DiscourseConnective annotation_id="16370">et</DiscourseConnective> ne servirait qu'à gaspiller l'argent des contribuables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15393" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="16429" annotation_id="15393">
          <DiscourseConnective annotation_id="15393" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is no appetite amongst my constituents for a convention which would no doubt discuss further political integration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24874" annotation_id="16429">
          <DiscourseConnective annotation_id="16429" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les habitants de ma circonscription n'ont aucune envie de financer une convention qui <DiscourseConnective annotation_id="16525">s'</DiscourseConnective>efforcerait sans nul doute de poursuivre l'intégration politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15523" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="77243" annotation_id="15523">
          <DiscourseConnective annotation_id="15523" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the balance of opinion in Britain is that political union has already progressed too far.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5464" annotation_id="16593">
          <DiscourseConnective annotation_id="16593" sense="Expansion.Conjunction">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la majorité des Britanniques estiment <DiscourseConnective annotation_id="16635">que</DiscourseConnective> l'union politique a <DiscourseConnective annotation_id="16659">déjà</DiscourseConnective> été trop loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15621" docOffset="93">
      <en>Whilst I welcome the measures that enable the 18 additional MEPs to take their seats, I do not believe that they should enjoy observer status <DiscourseConnective annotation_id="15763" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> the transitional provisions come into force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16679">Si</DiscourseConnective> je me félicite des mesures qui permettront aux 18 députés supplémentaires de nous rejoindre, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="16791">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="16797">soit</DiscourseConnective> judicieux de leur donner le statut d'observateur le temps que les dispositions transitoires entrent en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15814" docOffset="94">
      <en>Such a move would entitle them to claim their salaries and expenses <Alignment alignment="17017" annotation_id="15882">
          <DiscourseConnective annotation_id="15882" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are entitled to vote, <Alignment alignment="17058" annotation_id="15916">
          <DiscourseConnective annotation_id="15916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe, as a matter of principle, that that is wrong.</en>
      <fr>Cette solution leur permettrait de pouvoir réclamer leur salaire <DiscourseConnective annotation_id="16979">et</DiscourseConnective> le remboursement de leurs dépenses <Alignment alignment="1677" annotation_id="17017">
          <DiscourseConnective annotation_id="17017" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant même qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils aient le droit de vote <Alignment alignment="16386" annotation_id="17058">
          <DiscourseConnective annotation_id="17058" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense, par principe, <DiscourseConnective annotation_id="17085">que</DiscourseConnective> c'est une très mauvaise idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15977" docOffset="95">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="15987" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> large cuts in public expenditure are anticipated in almost every Member State, this Parliament should set an example.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17119">Alors que</DiscourseConnective> la plupart des États membres <DiscourseConnective annotation_id="17158">s'</DiscourseConnective>apprêtent <DiscourseConnective annotation_id="17170">à</DiscourseConnective> opérer de larges coupures dans les dépenses publiques, je pense que le Parlement se doit de montrer l'exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16110" docOffset="96">
      <en>We should be prudent with public money at all times.</en>
      <fr>Nous devons utiliser les deniers publics avec parcimonie, et ce <DiscourseConnective annotation_id="17347">en</DiscourseConnective> permanence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16163" docOffset="97">
      <en>My group will vote against this report <DiscourseConnective annotation_id="16202" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it disregards that important principle.</en>
      <fr>Mon groupe votera donc contre ce rapport qui néglige ce principe important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16250" id="370" language="DA" name="Søren Bo Søndergaard">
    <ParallelChunk annotation_id="16250" docOffset="98">
      <en>Mr President, we disagree on many things where the EU is concerned.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous sommes en désaccord avec de nombreuses choses <DiscourseConnective annotation_id="17512">lorsqu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="17522">s'</DiscourseConnective>agit de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16318" docOffset="99">
      <en>We doubtless <Alignment alignment="17550" annotation_id="16331">
          <DiscourseConnective annotation_id="16331" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> disagree on many things where the European Parliament is concerned.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="39807" annotation_id="17550">
          <DiscourseConnective annotation_id="17550" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en désaccord avec de nombreuses choses <DiscourseConnective annotation_id="17599">lorsqu'</DiscourseConnective>il s'agit du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16404" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="17639" annotation_id="16404">
          <DiscourseConnective annotation_id="16404" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that there is broad consensus that what gives the European Parliament legitimacy is that it is democratically and directly elected by the citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12581" annotation_id="17639">
          <DiscourseConnective annotation_id="17639" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="17659">que</DiscourseConnective> tout le monde est d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="17695">dire que</DiscourseConnective> ce qui donne au Parlement européen sa légitimité c'est le fait <DiscourseConnective annotation_id="17767">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="17773">soit</DiscourseConnective> élu démocratiquement <DiscourseConnective annotation_id="17799">et</DiscourseConnective> directement par les citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16571" docOffset="101">
      <en>So, here we are today with a proposal that forces us to face the fact that this can change.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous nous trouvons face à une proposition qui nous oblige <DiscourseConnective annotation_id="17903">à</DiscourseConnective> penser <DiscourseConnective annotation_id="17912">que</DiscourseConnective> cet état de fait pourrait changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16663" docOffset="102">
      <en>A proposal is on the table that could put us in a situation in which, in the next four years, things can be adopted in this Parliament by people who have not been democratically elected, but rather appointed.</en>
      <fr>La proposition <DiscourseConnective annotation_id="17966">à</DiscourseConnective> l'examen pourrait nous mettre dans une situation où, pendant les quatre années qui viennent, les décisions adoptées dans ce Parlement pourraient l'être par des personnes n'ayant pas été élues démocratiquement, <DiscourseConnective annotation_id="18178">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18183">simplement</DiscourseConnective> nommées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16872" docOffset="103">
      <en>I think this is a very bad development. I <DiscourseConnective annotation_id="16914" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> think it is a very unfortunate development.</en>
      <fr>Je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="18218">s'</DiscourseConnective>agit là d'une évolution très négative <DiscourseConnective annotation_id="18258">qu'</DiscourseConnective>il convient d'éviter à tout prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16963" docOffset="104">
      <en>It is, of course, contrary to the Treaty.</en>
      <fr>Elle est naturellement contraire au traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17005" docOffset="105">
      <en>We would <Alignment alignment="18352" annotation_id="17014">
          <DiscourseConnective annotation_id="17014" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to revise the Treaty.</en>
      <fr>Nous serions <Alignment alignment="17014" annotation_id="18352">
          <DiscourseConnective annotation_id="18352" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> obligés de réviser ce dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17051" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17051" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, it is <Alignment alignment="18397" annotation_id="17066">
          <DiscourseConnective annotation_id="17066" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contrary to what we actually do in practice.</en>
      <fr>Elle est <Alignment alignment="33941" annotation_id="18397">
          <DiscourseConnective annotation_id="18397" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contraire <DiscourseConnective annotation_id="18417">à</DiscourseConnective> nos pratiques habituelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17116" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="8300" annotation_id="17116">
          <DiscourseConnective annotation_id="17116" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Romania and Bulgaria joined the European Union in 2007, did we tell them that they did not need to hold elections?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5596" annotation_id="18446">
          <DiscourseConnective annotation_id="18446" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="18466">et</DiscourseConnective> la Bulgarie ont rejoint l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18512">en</DiscourseConnective> 2007, leur avons-nous dit <DiscourseConnective annotation_id="18541">qu'</DiscourseConnective>elles n'avaient pas besoin d'organiser des élections?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17236" docOffset="108">
      <en>Did we say that the Members from these countries could sit for two-and-a-half years without elections being held?</en>
      <fr>Avons-nous dit <DiscourseConnective annotation_id="18613">que</DiscourseConnective> les députés de ces pays pourraient siéger pendant deux ans <DiscourseConnective annotation_id="18676">et</DiscourseConnective> demi <DiscourseConnective annotation_id="18684">sans que</DiscourseConnective> des élections soient organisées?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17350" docOffset="109">
      <en>No, we instructed them to hold elections, <Alignment alignment="18780" annotation_id="17392">
          <DiscourseConnective annotation_id="17392" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what should be done in the case of new Members.</en>
      <fr>Non, nous les avons obligés <DiscourseConnective annotation_id="18754">à</DiscourseConnective> organiser des élections <Alignment alignment="32783" annotation_id="18780">
          <DiscourseConnective annotation_id="18780" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que nous devrions également faire <DiscourseConnective annotation_id="18826">dans ce cas</DiscourseConnective>-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17452" docOffset="110">
      <en>This should be the case even <Alignment alignment="18868" annotation_id="17481">
          <DiscourseConnective annotation_id="17481" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> elections are to be held in only one country, <Alignment alignment="18933" annotation_id="17530">
          <DiscourseConnective annotation_id="17530" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in France.</en>
      <fr>Il devrait en être <DiscourseConnective annotation_id="18861">ainsi</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="19086" annotation_id="18868">
          <DiscourseConnective annotation_id="18868" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des élections doivent être organisées dans un seul pays, <Alignment alignment="8358" annotation_id="18933">
          <DiscourseConnective annotation_id="18933" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18945">en</DiscourseConnective> France.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17553" id="371" language="DA" name="Morten Messerschmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="17553" docOffset="111">
      <en>Mr President, there is something bizarre about the situation that we find ourselves in right now.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il y a quelque chose d'étrange <DiscourseConnective annotation_id="19010">à</DiscourseConnective> cette situation dans laquelle nous nous trouvons pour l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17651" docOffset="112">
      <en>For years we have heard how the Treaty of Lisbon would be the instrument to ensure democracy, transparency and citizens' influence on legislation in the EU.</en>
      <fr>Pendant des années, on nous a répété <DiscourseConnective annotation_id="19114">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne serait l'instrument qui permettrait de garantir la démocratie, la transparence <DiscourseConnective annotation_id="19219">et</DiscourseConnective> le droit des citoyens d'exprimer leur point de vue sur la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17808" docOffset="113">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="17808" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective> one of the first things the European Parliament chooses to do <Alignment alignment="101518" annotation_id="17875">
          <DiscourseConnective annotation_id="17875" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> telling citizens this for years is to say no to direct elections, no to convening a convention and no to all of the instruments that we have used in the past to convince citizens why this Treaty was necessary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30228" annotation_id="19304">
          <DiscourseConnective annotation_id="19304" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir martelé cela pendant des années aux citoyens, l'une des premières choses que le Parlement européen choisit de faire est de refuser des élections directes, de refuser la convocation d'une convention <DiscourseConnective annotation_id="19514">et</DiscourseConnective> de rejeter tous les instruments <DiscourseConnective annotation_id="19549">que</DiscourseConnective> nous avons utilisés dans le passé <DiscourseConnective annotation_id="19587">pour</DiscourseConnective> convaincre les citoyens de la nécessité de ce traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18091" docOffset="114">
      <en>There is something rather strange about this.</en>
      <fr>Tout cela est vraiment étrange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18137" docOffset="115">
      <en>The natural thing to do, of course, would be for us to take seriously the promises we made to the electorate, to take seriously the fact that this House should be made up of people with a direct popular mandate, and to take seriously the fact that it is not governments but elected representatives who change the Treaties.</en>
      <fr>La logique voudrait naturellement <DiscourseConnective annotation_id="19712">que</DiscourseConnective> nous honorions les promesses que nous avons faites <DiscourseConnective annotation_id="19767">à</DiscourseConnective> nos électeurs, que nous tenions compte <DiscourseConnective annotation_id="19808">du fait que</DiscourseConnective> cette Assemblée ne peut être composée que de personnes ayant été élues directement par les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="19920">et</DiscourseConnective> que nous rappelions <DiscourseConnective annotation_id="19943">que</DiscourseConnective> ce ne sont pas les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="19980">mais</DiscourseConnective> les représentants élus qui ont la capacité de modifier les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18460" docOffset="116">
      <en>Both of these fundamental elements - and, incidentally, fundamental promises - will be destroyed <Alignment alignment="13097" annotation_id="18557">
          <DiscourseConnective annotation_id="18557" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the two reports are adopted.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47684" annotation_id="20053">
          <DiscourseConnective annotation_id="20053" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous adoptons ces deux rapports, tous ces éléments fondamentaux - qui sont, par la même occasion, des promesses fondamentales - seront complètement détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18589" docOffset="117">
      <en>The whole idea, indeed the whole argument for having the Treaty of Lisbon - everything that was intended to convince citizens why they should give even more power to the EU - is precisely what we are turning our back on today <Alignment alignment="20431" annotation_id="18815">
          <DiscourseConnective annotation_id="18815" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have got what we wanted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20214">Ainsi</DiscourseConnective>, cet argument que nous avons utilisé <DiscourseConnective annotation_id="20257">pour que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne soit adopté et pour convaincre les citoyens de donner plus de pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="20358">à</DiscourseConnective> l'UE, c'est à lui, à cette idée, <DiscourseConnective annotation_id="20393">que</DiscourseConnective> nous tournons le dos aujourd'hui, <Alignment alignment="3335" annotation_id="20431">
          <DiscourseConnective annotation_id="20431" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons eu ce que nous voulions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18852" docOffset="118">
      <en>Like the previous speaker, I <Alignment alignment="20525" annotation_id="18881">
          <DiscourseConnective annotation_id="18881" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to say that my group cannot support these reports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20482">Tout comme</DiscourseConnective> l'orateur précédent, je me vois <Alignment alignment="18881" annotation_id="20525">
          <DiscourseConnective annotation_id="20525" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> contraint de <DiscourseConnective annotation_id="20543">dire que</DiscourseConnective> mon groupe ne sera pas en mesure de soutenir ces rapports.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18947" id="372" name="Bruno Gollnisch">
    <ParallelChunk annotation_id="18947" docOffset="119">
      <en>(FR) Mr President, I shall come straight to the point.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je vais droit au but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19002" docOffset="120">
      <en>Paragraph 2 of Mr Méndez de Vigo's report rightly emphasises the fact that one of the Council's proposals goes completely against the spirit of the 1976 Act.</en>
      <fr>L'article 2 du rapport de notre collègue, M. Méndez de Vigo, met à juste titre l'accent sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="20756">qu'</DiscourseConnective>une des propositions du Conseil va directement à l'encontre de l'esprit de l'acte de 1976.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19160" docOffset="121">
      <en>It concerns the appointment, by the national parliaments, of MEPs who, under the 1976 Act, must be elected by direct universal suffrage.</en>
      <fr>C'est la nomination, par les parlements nationaux, de députés européens qui, selon l'acte de 1976, doivent être élus au suffrage universel direct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19297" docOffset="122">
      <en>With all due respect to the rapporteur, I regret that he has not taken greater account of this and addressed it in a stricter, clearer and more uncompromising way in paragraph 5.</en>
      <fr>Je regrette, avec toute l'amitié que j'ai <DiscourseConnective annotation_id="21039">pour</DiscourseConnective> le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="21059">qu'</DiscourseConnective>il n'en tienne pas davantage compte d'une façon plus stricte, plus claire, plus sévère dans son article 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19476" docOffset="123">
      <en>It is not at all impossible to stick to the election.</en>
      <fr>Il n'y a aucune impossibilité de s'en tenir <DiscourseConnective annotation_id="21213">à</DiscourseConnective> l'élection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19530" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="50085" annotation_id="19530">
          <DiscourseConnective annotation_id="19530" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Member States do not wish to hold by-elections, they should simply consider the outcome of the election that took place in 2009 and apply, on a proportionate basis, the outcome of that vote to the new number of MEPs who have just been assigned to them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1933" annotation_id="21227">
          <DiscourseConnective annotation_id="21227" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États ne veulent pas procéder à des élections partielles, il leur suffit de tenir compte des résultats de l'élection qui est intervenue <DiscourseConnective annotation_id="21370">en</DiscourseConnective> 2009 <DiscourseConnective annotation_id="21378">et</DiscourseConnective> d'appliquer, par péréquation, les résultats de ce scrutin au nombre nouveau de députés qui viennent de leur être attribués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19790" docOffset="125">
      <en>Any other solution is undemocratic, especially in my country, France, where the national parliament is appointed on a non-proportional basis, without proportional rule.</en>
      <fr>Toute autre solution est contraire à la démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="21557">surtout</DiscourseConnective> dans mon pays - la France -, où le Parlement national est désigné <DiscourseConnective annotation_id="21631">sans</DiscourseConnective> proportionnalité, <DiscourseConnective annotation_id="21654">sans</DiscourseConnective> règle de proportionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19959" docOffset="126">
      <en>This would be, <Alignment alignment="21695" annotation_id="19974">
          <Alignment alignment="49209" annotation_id="19974">
            <DiscourseConnective annotation_id="19974" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a form of governmental appointment that goes against the spirit of the Treaties.</en>
      <fr>Ce serait <Alignment alignment="9595" annotation_id="21695">
          <Alignment alignment="8990" annotation_id="21695">
            <DiscourseConnective annotation_id="21695" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> une désignation de type gouvernemental incompatible avec l'esprit des traités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20064" id="373" name="Mario Mauro">
    <ParallelChunk annotation_id="20064" docOffset="127">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, it is still a mystery how the Council could have treated an issue such as this so lightly.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, chers collègues, je ne comprends toujours pas comment le Conseil a pu prendre cette question <DiscourseConnective annotation_id="21903">aussi</DiscourseConnective> à la légère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20196" docOffset="128">
      <en>I hope that this unfortunate hitch will not leave problems in its wake <Alignment alignment="49194" annotation_id="20267">
          <DiscourseConnective annotation_id="20267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the credibility of our institutions and our project will not be undermined.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="21931">que</DiscourseConnective> ce malencontreux incident ne laissera pas de traces <Alignment alignment="20267" annotation_id="21987">
          <DiscourseConnective annotation_id="21987" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21990">que</DiscourseConnective> la crédibilité de nos institutions <DiscourseConnective annotation_id="22029">et</DiscourseConnective> de notre projet ne sera pas entamée. Je vous donne un exemple très concret: l'Italie est appelée à élire un député dans le cadre d'une éventuelle élection supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20352" docOffset="129">
      <en>I shall give you a specific example: Italy is required to elect one MEP in a possible additional election, <Alignment alignment="64516" annotation_id="20459">
          <DiscourseConnective annotation_id="20459" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> should we be more concerned that we would have an election with a likely turnout of no more than 5% of the electorate, <Alignment alignment="22359" annotation_id="20582">
          <DiscourseConnective annotation_id="20582" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we would refer to the results of the last elections of 2009 in order to confirm the election of an MEP elected, in any case, by direct universal suffrage?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32799" annotation_id="22203">
          <DiscourseConnective annotation_id="22203" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'est-ce qui est préférable? <DiscourseConnective annotation_id="22238">Que</DiscourseConnective> nous organisions une nouvelle élection dont le taux de participation ne dépassera probablement pas 5 % des électeurs <Alignment alignment="22721" annotation_id="22359">
          <DiscourseConnective annotation_id="22359" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22362">que</DiscourseConnective> nous nous référions aux résultats des dernières élections de 2009 <DiscourseConnective annotation_id="22432">pour</DiscourseConnective> confirmer l'élection d'un député ayant été élu au suffrage universel direct?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20745" docOffset="130">
      <en>At all events, we must not make the situation worse: never before has it been more important for Europe to avoid institutional obstacles and delays in the process of integration.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22514">Dans tous les cas</DiscourseConnective>, il est inutile d'aggraver encore la situation: l'Europe doit plus <DiscourseConnective annotation_id="22599">que</DiscourseConnective> jamais éviter les obstacles institutionnels <DiscourseConnective annotation_id="22647">et</DiscourseConnective> le ralentissement du processus d'intégration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20924" docOffset="131">
      <en>I, too, would highlight how important it is for all 18 MEPs to take up their seats in the European Parliament at the same time, in order to avoid upsetting the delicate balance between the nationalities represented in the House.</en>
      <fr>Je voudrais, moi <DiscourseConnective annotation_id="22713">aussi</DiscourseConnective>, souligner à quel point il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="22760">que</DiscourseConnective> les 18 députés européens entrent tous en fonction <DiscourseConnective annotation_id="22814">en même temps</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22829">afin de</DiscourseConnective> ne pas bouleverser l'équilibre fragile des nationalités représentées dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21153" docOffset="132">
      <en>This is a question - I repeat - that must be resolved immediately: I find it unthinkable that the new Members may not be elected to Parliament for the remainder of the 2009-2014 term.</en>
      <fr>Je le répète, c'est une question qui doit être résolue sans plus tarder: il me semble inconcevable <DiscourseConnective annotation_id="23027">que</DiscourseConnective> les nouveaux députés ne puissent pas être élus <DiscourseConnective annotation_id="23078">pour</DiscourseConnective> le restant de la législature 2009-2014.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21337" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="23123" annotation_id="21337">
          <DiscourseConnective annotation_id="21337" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must urgently adopt the recommendation and report in question <Alignment alignment="12365" annotation_id="21413">
          <Alignment alignment="23220" annotation_id="21413">
            <DiscourseConnective annotation_id="21413" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> amendment of Protocol No 36 to the Treaty of Lisbon will be given the go-ahead, without convening a convention, but by directly convening an intergovernmental conference, <Alignment alignment="23429" annotation_id="21592">
          <DiscourseConnective annotation_id="21592" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed by the rapporteur.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4050" annotation_id="23123">
          <DiscourseConnective annotation_id="23123" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons adopter de toute urgence la recommandation <DiscourseConnective annotation_id="23194">et</DiscourseConnective> le rapport <DiscourseConnective annotation_id="23208">en</DiscourseConnective> question <Alignment alignment="17542" annotation_id="23220">
          <Alignment alignment="4324" annotation_id="23220">
            <DiscourseConnective annotation_id="23220" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le protocole n° 36 du traité de Lisbonne puisse être modifié immédiatement, <DiscourseConnective annotation_id="23305">sans qu'</DiscourseConnective>il soit nécessaire de convoquer une convention, <DiscourseConnective annotation_id="23361">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23366">en</DiscourseConnective> organisant directement une conférence intergouvernementale, <Alignment alignment="8703" annotation_id="23429">
          <DiscourseConnective annotation_id="23429" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a proposé le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21623" docOffset="134">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21623" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>, we must take the quickest path, <Alignment alignment="44695" annotation_id="21663">
          <DiscourseConnective annotation_id="21663" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> at this stage there is little to discuss.</en>
      <fr>Nous devons choisir la solution la plus rapide, <Alignment alignment="3972" annotation_id="23510">
          <DiscourseConnective annotation_id="23510" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23514">à</DiscourseConnective> ce stade, il n'y a plus vraiment matière <DiscourseConnective annotation_id="23557">à</DiscourseConnective> discuter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21713" docOffset="135">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21713" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, we need to turn the page and make a fresh, constructive start following what has been, unfortunately, a very negative episode.</en>
      <fr>Nous devons tourner la page <DiscourseConnective annotation_id="23597">et</DiscourseConnective> rebondir sur cet épisode très négatif <DiscourseConnective annotation_id="23638">pour</DiscourseConnective> repartir de manière constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21849" id="375" name="Matthias Groote">
    <ParallelChunk annotation_id="21849" docOffset="136">
      <en>(DE) Madam President, first of all I should like to thank the rapporteur, Mr Méndez de Vigo.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="23716">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier le rapporteur, M. Méndez de Vigo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21942" docOffset="137">
      <en>I see no need to convene a convention.</en>
      <fr>Je ne vois aucune utilité <DiscourseConnective annotation_id="23799">à</DiscourseConnective> la convocation d'une convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21981" docOffset="138">
      <en>It is a matter of detail that needs to be clarified.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="23840">s'</DiscourseConnective>agit que d'un détail qui doit être clarifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22034" docOffset="139">
      <en>Since 1979, the European Parliament has been elected in a direct and secret ballot <Alignment alignment="23959" annotation_id="22117">
          <DiscourseConnective annotation_id="22117" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the way it should continue to be done in future, too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23887">Depuis</DiscourseConnective> 1979, le Parlement européen est élu au suffrage direct <DiscourseConnective annotation_id="23949">et</DiscourseConnective> secret <Alignment alignment="26541" annotation_id="23959">
          <DiscourseConnective annotation_id="23959" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit rester <DiscourseConnective annotation_id="23979">ainsi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22183" docOffset="140">
      <en>We and the Council would be well advised to deal with this problem as quickly as possible at an intergovernmental conference, <Alignment alignment="73221" annotation_id="22309">
          <DiscourseConnective annotation_id="22309" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> out of the 18 Members, 16 are in a state of suspense, which is rather intolerable.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="23997">et</DiscourseConnective> le Parlement ont tout intérêt <DiscourseConnective annotation_id="24030">à</DiscourseConnective> résoudre ce problème le plus rapidement possible dans le cadre d'une conférence intergouvernementale, <Alignment alignment="39520" annotation_id="24134">
          <DiscourseConnective annotation_id="24134" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur les 18 nouveaux députés prévus, 16 attendent désespérément <DiscourseConnective annotation_id="24202">que</DiscourseConnective> l'on décide de leur sort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22400" docOffset="141">
      <en>The ball is <Alignment alignment="101683" annotation_id="22412">
          <DiscourseConnective annotation_id="22412" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> back in the Council's court.</en>
      <fr>Cette situation n'est pas tolérable. La balle est <Alignment alignment="5097" annotation_id="24282">
          <DiscourseConnective annotation_id="24282" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le camp du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22451" docOffset="142">
      <en>I would ask the Council not to give in on this point <Alignment alignment="735" annotation_id="22504">
          <DiscourseConnective annotation_id="22504" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> one Member State has failed to find clear rules on account of it expecting the Treaty of Lisbon to enter into force sooner.</en>
      <fr>Je voudrais lui demander de ne pas céder sur ce point simplement <Alignment alignment="15079" annotation_id="24377">
          <DiscourseConnective annotation_id="24377" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un État membre n'a pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="24416">à</DiscourseConnective> établir des règles claires sous prétexte qu'il pensait que le traité de Lisbonne entrerait en vigueur plus tôt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22636" docOffset="143">
      <en>I am pleased that we now have this Treaty in place, <Alignment alignment="24587" annotation_id="22688">
          <DiscourseConnective annotation_id="22688" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we now have our homework to do.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="24543">que</DiscourseConnective> ce traité soit désormais d'application, <Alignment alignment="26735" annotation_id="24587">
          <DiscourseConnective annotation_id="24587" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="24603">maintenant</DiscourseConnective> du travail sur la planche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22724" docOffset="144">
      <en>The Méndez de Vigo report is a good basis for strengthening this process.</en>
      <fr>Le rapport Méndez de Vigo est une bonne base sur laquelle nous pouvons nous appuyer <DiscourseConnective annotation_id="24725">pour</DiscourseConnective> renforcer ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22798" docOffset="145">
      <en>
        <Alignment alignment="24754" annotation_id="22798">
          <DiscourseConnective annotation_id="22798" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council would be well advised not to succumb to the temptation to accept Members being sent here from a national parliament.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5582" annotation_id="24754">
          <DiscourseConnective annotation_id="24754" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Conseil ferait bien de ne pas céder <DiscourseConnective annotation_id="24804">à</DiscourseConnective> la tentation d'accepter que des membres soient envoyés d'un parlement national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22936" docOffset="146">
      <en>That would set a precedent <DiscourseConnective annotation_id="22963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I am not happy to accept that.</en>
      <fr>Cela constituerait un précédent inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="24931">à</DiscourseConnective> mes yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22998" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="132" annotation_id="22998">
          <DiscourseConnective annotation_id="22998" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the rapporteur has my full support, with the proviso that no Members be sent here from national parliaments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11513" annotation_id="24943">
          <DiscourseConnective annotation_id="24943" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapporteur bénéficie de tout mon soutien, <DiscourseConnective annotation_id="25004">à</DiscourseConnective> la condition <DiscourseConnective annotation_id="25019">qu'</DiscourseConnective>aucun député ne puisse être envoyé dans cette Assemblée à partir des parlements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23118" id="376" name="Sandrine Bélier">
    <ParallelChunk annotation_id="23118" docOffset="148">
      <en>(FR) Madam President, France is the only Member State that did not anticipate the entry into force of the Treaty of Lisbon <Alignment alignment="25235" annotation_id="23241">
          <DiscourseConnective annotation_id="23241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is refusing to abide by the outcome of the European elections of June 2009.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la France est le seul État membre <DiscourseConnective annotation_id="25169">à</DiscourseConnective> ne pas avoir anticipé l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="25202">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne <Alignment alignment="21591" annotation_id="25235">
          <DiscourseConnective annotation_id="25235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> refuse de s'appuyer sur le <DiscourseConnective annotation_id="25265">résultat</DiscourseConnective> des élections européennes de juin 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23326" docOffset="149">
      <en>By accepting the third option - the French exception - of appointing two new MEPs, we are being asked to endorse a serious violation of the Union's primary legislation: the election of Members of the European Parliament by direct universal suffrage, from which we have derived our legitimacy for 31 years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25314">En</DiscourseConnective> acceptant l'option trois - exception française - de désigner deux nouveaux eurodéputés, on nous demande de valider une violation grave du droit primaire de l'Union: l'élection des membres du Parlement européen au suffrage universel direct, dont nous tirons notre légitimité <DiscourseConnective annotation_id="25591">depuis</DiscourseConnective> 31 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23632" docOffset="150">
      <en>Are we going to abide by the Council's decision, under pressure from one Member State, which shows a certain lack of regard for the Union and the European citizens?</en>
      <fr>Allons-nous nous soumettre <DiscourseConnective annotation_id="25633">à</DiscourseConnective> la décision du Conseil, sous pression d'un État, qui exprime un certain mépris <DiscourseConnective annotation_id="25714">pour</DiscourseConnective> l'Union <DiscourseConnective annotation_id="25727">et</DiscourseConnective> les citoyens européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23797" docOffset="151">
      <en>Our Parliament must not sanction this serious breach of the principle of European democracy.</en>
      <fr>Notre assemblée ne doit pas cautionner cette atteinte sérieuse au principe de démocratie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23890" docOffset="152">
      <en>We must refuse to undermine our legitimacy and our credibility <DiscourseConnective annotation_id="23953" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> elected representatives of the European public.</en>
      <fr>Nous devons refuser d'altérer notre légitimité <DiscourseConnective annotation_id="25902">et</DiscourseConnective> notre crédibilité d'élus du peuple européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24004" docOffset="153">
      <en>It is the European citizens who choose who they want to represent them in the European Parliament, not the governments of the Member States.</en>
      <fr>Ce sont les citoyens européens qui choisissent leurs représentants au Parlement européen, pas les gouvernements des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24145" docOffset="154">
      <en>This French exception justifies our demand for Parliament to be involved, in the case of a convention on the revision of the Treaties, and to reject any intergovernmental conference.</en>
      <fr>Cette exception française justifie que nous exigions <DiscourseConnective annotation_id="26134">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26151">soit</DiscourseConnective> associé, dans le cas d'une convention <DiscourseConnective annotation_id="26194">à</DiscourseConnective> la révision des traités, <DiscourseConnective annotation_id="26221">et</DiscourseConnective> refuse une simple conférence intergouvernementale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24328" id="377" name="Trevor Colman">
    <ParallelChunk annotation_id="24328" docOffset="155">
      <en>Madam President, delaying ratifying the Lisbon Treaty meant that 736 MEPs were appointed rather than the 751 now proposed.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, à cause de l'entrée en vigueur tardive du traité de Lisbonne, 736 députés ont été désignés <DiscourseConnective annotation_id="26393">au lieu</DiscourseConnective> des 751 proposés aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24451" docOffset="156">
      <en>This higher number is to be achieved by 18 seats being distributed amongst 12 Member States and Germany losing three seats, <Alignment alignment="15478" annotation_id="24575">
          <DiscourseConnective annotation_id="24575" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this cannot take place <DiscourseConnective annotation_id="24602" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is unlawful to prematurely curtail the mandate of the three German MEPs.</en>
      <fr>Ce nombre devra être atteint <DiscourseConnective annotation_id="26460">en</DiscourseConnective> répartissant 18 sièges supplémentaires entre 12 États membres, <Alignment alignment="12810" annotation_id="26526">
          <DiscourseConnective annotation_id="26526" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut pour cela enlever 3 sièges à l'Allemagne, ce qui est impossible pour l'instant puisqu'on ne peut pas interrompre le mandat des trois députés allemands en cours de législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24681" docOffset="157">
      <en>A further complication is that the Treaty stipulates the total number of MEPs shall not exceed 751.</en>
      <fr>Pour compliquer <DiscourseConnective annotation_id="26731">encore</DiscourseConnective> un peu les choses, le traité prévoit que le nombre <DiscourseConnective annotation_id="26789">total</DiscourseConnective> de députés ne peut excéder le chiffre de 751.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24781" docOffset="158">
      <en>To include the 18 additional MEPs without losing the three German seats will require a revision of Protocol 36 of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26841">Pour</DiscourseConnective> inclure les 18 députés supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="26885">sans</DiscourseConnective> supprimer les trois sièges allemands, il faudra donc réviser le protocole n° 36 du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24914" docOffset="159">
      <en>This should be achieved by a convention producing proposals for agreement by Member States for incorporation into the Treaty by way of amendment.</en>
      <fr>Cette révision devrait être effectuée par le biais d'une convention chargée d'élaborer des propositions devant être acceptées par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="27141">pour</DiscourseConnective> pouvoir être intégrées dans le traité sous forme d'amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25060" docOffset="160">
      <en>Failure to do this would render unlawful any act this Parliament takes on the basis of a 754-strong Chamber - three over the limit of 751.</en>
      <fr>Le non-respect de cette procédure aurait pour effet de rendre illégal tout acte entrepris par un Parlement de 754 députés - 3 <DiscourseConnective annotation_id="27336">de plus</DiscourseConnective> que la limité autorisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25199" docOffset="161">
      <en>The proposal before this House is that this problem be dealt with by way of an intergovernmental conference, <Alignment alignment="27489" annotation_id="25308">
          <DiscourseConnective annotation_id="25308" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a significant revision and amendment to the Lisbon Treaty requiring ratification by all Member States and providing the opportunity for individual national referenda.</en>
      <fr>La proposition que nous examinons aujourd'hui vise à régler ce problème au moyen d'une conférence intergouvernementale, <Alignment alignment="25566" annotation_id="27489">
          <DiscourseConnective annotation_id="27489" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons ici d'une révision <DiscourseConnective annotation_id="27526">et</DiscourseConnective> d'un amendement au traité de Lisbonne qui ne sont pas anodins et qui requièrent la ratification de tous les États membres <DiscourseConnective annotation_id="27651">et</DiscourseConnective> éventuellement l'organisation de référendums nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25487" docOffset="162">
      <en>I urge this House to oppose this proposal.</en>
      <fr>J'exhorte l'Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="27732">à</DiscourseConnective> rejeter cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25530" id="378" name="Rafał Trzaskowski">
    <ParallelChunk annotation_id="25530" docOffset="163">
      <en>Madam President, I strongly disagree with the previous speaker.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je ne suis pas du tout d'accord avec ce que vient de dire l'orateur précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25594" docOffset="164">
      <en>This House had to answer a question on whether <Alignment alignment="27949" annotation_id="25641">
          <DiscourseConnective annotation_id="25641" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not we should convene a convention to decide that issue, and we have taken a decision not to do so, <Alignment alignment="28053" annotation_id="25744">
          <DiscourseConnective annotation_id="25744" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have done so out of respect for this instrument - for this new instrument, which actually increases the legitimacy of all the decisions which we make.</en>
      <fr>Cette Assemblée était invitée <DiscourseConnective annotation_id="27897">à</DiscourseConnective> répondre à la question de savoir s'il fallait oui <Alignment alignment="41642" annotation_id="27949">
          <DiscourseConnective annotation_id="27949" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non convoquer une convention <DiscourseConnective annotation_id="27981">pour</DiscourseConnective> régler ce problème <DiscourseConnective annotation_id="28005">et</DiscourseConnective> nous avons décidé que ce n'était pas le cas. <Alignment alignment="44696" annotation_id="28053">
          <DiscourseConnective annotation_id="28053" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pris cette décision par respect <DiscourseConnective annotation_id="28101">pour</DiscourseConnective> cet instrument, ce nouvel instrument qui contribue à renforcer la légitimité de toutes les décisions <DiscourseConnective annotation_id="28207">que</DiscourseConnective> nous prenons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25902" docOffset="165">
      <en>Obviously that does not set a precedent for the future, <Alignment alignment="28293" annotation_id="25958">
          <DiscourseConnective annotation_id="25958" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the really important issues concerning the changes to the Treaty, such as <Alignment alignment="78753" annotation_id="26044">
          <DiscourseConnective annotation_id="26044" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> the electoral procedure, would require the convening of a convention.</en>
      <fr>Bien sûr que non, cela ne constitue pas un précédent <DiscourseConnective annotation_id="28278">pour</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="25958" annotation_id="28293">
          <DiscourseConnective annotation_id="28293" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les modifications touchant <DiscourseConnective annotation_id="28331">à</DiscourseConnective> des points importants du traité, telles <DiscourseConnective annotation_id="28373">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="26044" annotation_id="28378">
          <DiscourseConnective annotation_id="28378" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la procédure électorale, nécessiteront la convocation d'une convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26126" docOffset="166">
      <en>Let me thank Íñigo and the coordinators for taking the decision.</en>
      <fr>Permettez-moi de remercier Íñigo <DiscourseConnective annotation_id="28496">et</DiscourseConnective> les coordinateurs d'avoir pris cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26191" docOffset="167">
      <en>It was not easy.</en>
      <fr>Elle n'était pas facile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26208" docOffset="168">
      <en>We had a problem with designating an additional 18 Members of this House <Alignment alignment="28634" annotation_id="26281">
          <DiscourseConnective annotation_id="26281" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> certain Member States did not actually plan for a procedure, <Alignment alignment="28704" annotation_id="26350">
          <DiscourseConnective annotation_id="26350" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we decided that representativeness is the most important issue, that this is the principle which we should be guided by <Alignment alignment="28829" annotation_id="26474">
          <DiscourseConnective annotation_id="26474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this House should have a balanced representation as quickly as possible.</en>
      <fr>La désignation des 18 députés supplémentaires a posé problème, <Alignment alignment="25132" annotation_id="28634">
          <DiscourseConnective annotation_id="28634" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres n'avaient pas vraiment prévu de procédure, <Alignment alignment="25109" annotation_id="28704">
          <DiscourseConnective annotation_id="28704" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons décidé <DiscourseConnective annotation_id="28727">que</DiscourseConnective> la représentativité était ce qui primait, <DiscourseConnective annotation_id="28773">que</DiscourseConnective> c'était le principe qui devait guider nos décisions <Alignment alignment="26474" annotation_id="28829">
          <DiscourseConnective annotation_id="28829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28832">que</DiscourseConnective> cette Assemblée devait avoir une représentation équilibrée le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26556" docOffset="169">
      <en>That is why we took a pragmatic solution, prompting Member States to complete their election procedures as quickly as possible, provided, obviously, that all the parliamentarians who are going to join us are going to be directly elected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28924">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons opté pour une solution pragmatique, en appelant les États membres <DiscourseConnective annotation_id="29016">à</DiscourseConnective> achever leurs procédures d'élection dans les plus brefs délais, à condition, naturellement, <DiscourseConnective annotation_id="29110">que</DiscourseConnective> tous les parlementaires choisis <DiscourseConnective annotation_id="29146">pour</DiscourseConnective> venir nous rejoindre aient été directement élus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26794" id="379" name="Sylvie Guillaume">
    <ParallelChunk annotation_id="26794" docOffset="170">
      <en>(FR) Madam President, ladies and gentlemen, the issue of appointing additional MEPs is not new; let us remember that our fellow Members Mr Severin and Mr Lamassoure already worked on this matter during the previous parliamentary term.</en>
      <fr>Madame la Présidente, mes chers collègues, la question de la désignation de membres supplémentaires au Parlement européen n'est pas neuve; rappelons-le, nos collègues Severin <DiscourseConnective annotation_id="29375">et</DiscourseConnective> Lamassoure, avaient <DiscourseConnective annotation_id="29398">déjà</DiscourseConnective> travaillé <DiscourseConnective annotation_id="29413">à</DiscourseConnective> cette question lors de la précédente mandature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27029" docOffset="171">
      <en>How, then, can one fail to be surprised at the total lack of preparation of a country - mine, <Alignment alignment="27501" annotation_id="27123">
          <DiscourseConnective annotation_id="27123" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it happens, France - with regard to the appointment of its two new MEPs?</en>
      <fr>Comment, <DiscourseConnective annotation_id="29472">dès lors</DiscourseConnective>, ne pas <DiscourseConnective annotation_id="29489">s'</DiscourseConnective>étonner de l'impréparation complète d'un pays, <Alignment alignment="7074" annotation_id="29538">
          <DiscourseConnective annotation_id="29538" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'occurrence le mien - la France -, dans la désignation de ses deux nouveaux élus?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27199" docOffset="172">
      <en>Could it not have reasonably assumed that the Treaty of Lisbon would one day enter into force <Alignment alignment="29717" annotation_id="27293">
          <DiscourseConnective annotation_id="27293" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the issue of the new MEPs would be raised?</en>
      <fr>Ne pouvait-elle légitimement supposer <DiscourseConnective annotation_id="29662">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne entrerait <DiscourseConnective annotation_id="29698">un jour</DiscourseConnective> en vigueur <Alignment alignment="3784" annotation_id="29717">
          <DiscourseConnective annotation_id="29717" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29720">que</DiscourseConnective> la question des nouveaux élus se poserait?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27345" docOffset="173">
      <en>What explains, then, such a lack of foresight, such a casual attitude?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29767">Alors</DiscourseConnective> pourquoi une telle absence d'anticipation, une telle désinvolture?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27416" docOffset="174">
      <en>The fact is, by offering France the possibility, under the draft Protocol No 36, to go ahead and appoint MEPs within the national parliament - <DiscourseConnective annotation_id="27559" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> allowing it to save face at little cost - we actually risk infringing the fundamental rule that stipulates that Members of the European Parliament must be elected by direct universal suffrage.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29840">Or</DiscourseConnective>, avec le projet de protocole 36, <DiscourseConnective annotation_id="29876">en</DiscourseConnective> offrant la possibilité à la France de procéder à la désignation de députés au sein de l'Assemblée nationale - lui permettant ainsi de sauver la face <DiscourseConnective annotation_id="30028">à</DiscourseConnective> peu de frais -, nous risquons <DiscourseConnective annotation_id="30060">en réalité</DiscourseConnective> d'enfreindre la règle fondamentale selon laquelle les membres du Parlement européen sont élus au suffrage universel direct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27760" docOffset="175">
      <en>This goes against the spirit of the 1976 Act on the election of the Members of the European Parliament by direct universal suffrage, and would undermine the very legitimacy and credibility of the European Parliament.</en>
      <fr>Cela n'est pas conforme <DiscourseConnective annotation_id="30219">à</DiscourseConnective> l'esprit de la loi de 76 sur l'élection au suffrage universel direct des membres du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="30324">et</DiscourseConnective> la légitimité <DiscourseConnective annotation_id="30341">et</DiscourseConnective> la crédibilité mêmes du Parlement européen en seraient entamées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27977" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="106" annotation_id="27977">
          <Alignment alignment="30409" annotation_id="27977">
            <Alignment alignment="30409" annotation_id="27977">
              <Alignment alignment="31285" annotation_id="27977">
                <DiscourseConnective annotation_id="27977" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, for their part, the elected representatives of the 11 other Member States who have been duly elected must not pay the price for such amateurishness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4591" annotation_id="30409">
          <Alignment alignment="641" annotation_id="30409">
            <Alignment alignment="15879" annotation_id="30409">
              <Alignment alignment="22829" annotation_id="30409">
                <DiscourseConnective annotation_id="30409" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il ne faut pas que les élus des onze autres États membres qui ont été désignés régulièrement, eux, fassent les frais d'un tel dilettantisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28145" docOffset="177">
      <en>This situation has simply gone on for too long, for them and for their countries, <Alignment alignment="30630" annotation_id="28227">
          <DiscourseConnective annotation_id="28227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is only right that these elected representatives be able to join us as quickly as possible and set to work.</en>
      <fr>Cette situation n'a que trop duré, <DiscourseConnective annotation_id="30602">pour</DiscourseConnective> eux <DiscourseConnective annotation_id="30611">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30614">pour</DiscourseConnective> leur pays, <Alignment alignment="5570" annotation_id="30630">
          <DiscourseConnective annotation_id="30630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est parfaitement légitime <DiscourseConnective annotation_id="30662">que</DiscourseConnective> ces élus puissent arriver parmi nous au plus vite <DiscourseConnective annotation_id="30716">et</DiscourseConnective> se mettre au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28342" docOffset="178">
      <en>That is why we believe that this issue should be resolved via an intergovernmental conference that could quickly approve the appointment of these Members.</en>
      <fr>D'où la nécessité de régler, nous le croyons, cette question par le biais d'une CIG qui pourrait approuver rapidement la désignation de ces élus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28497" docOffset="179">
      <en>
        <Alignment alignment="30887" annotation_id="28497">
          <DiscourseConnective annotation_id="28497" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must insist that France fulfils its obligations just <Alignment alignment="72089" annotation_id="28562">
          <DiscourseConnective annotation_id="28562" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> its European partners have.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12223" annotation_id="30887">
          <DiscourseConnective annotation_id="30887" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons insister <DiscourseConnective annotation_id="30921">pour que</DiscourseConnective> la France assume ses obligations <Alignment alignment="13321" annotation_id="30963">
          <DiscourseConnective annotation_id="30963" sense="Temporal.Synchrony">de la même façon que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont fait ses partenaires européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28593" docOffset="180">
      <en>Arrangements of this kind are unacceptable in the heart of the Chamber that brings together the representatives of the European people.</en>
      <fr>Des arrangements de cette sorte ne sont pas admissibles au cœur de l'enceinte réunissant les représentants des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28729" docOffset="181">
      <en>In spite of everything, this debate will have had the virtue of implicitly demonstrating the need to make provision, in the future, for a uniform means of electing MEPs by direct universal suffrage. This reform will, for its part, have to be achieved by means of a convention.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31153">En</DiscourseConnective> filigrane, ce débat aura <DiscourseConnective annotation_id="31181">malgré tout</DiscourseConnective> eu le mérite de montrer la nécessité de se doter, <DiscourseConnective annotation_id="31243">à</DiscourseConnective> l'avenir, d'un mode de désignation uniforme des parlementaires européens au suffrage universel direct, cette réforme devant être réalisée par le biais, elle, d'une convention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29006" docOffset="182">
      <en>Once again, it is the voice of the peoples that must carry weight here, in this Chamber, not that of the governments.</en>
      <fr>À nouveau, c'est la voix des peuples qui doit peser ici, dans cette enceinte, et non celle des gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29124" id="380" name="Zita Gurmai">
    <ParallelChunk annotation_id="29124" docOffset="183">
      <en>Madam President, I would like to thank Íñigo for doing a great job and all those colleagues who took part for their cooperation.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="31567">à</DiscourseConnective> remercier Íñigo <DiscourseConnective annotation_id="31585">pour</DiscourseConnective> son excellent travail, <DiscourseConnective annotation_id="31613">ainsi</DiscourseConnective> que tous les collègues qui ont contribué à ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="31673">pour</DiscourseConnective> leur coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29253" docOffset="184">
      <en>After many years of work and quite serious ratification problems, the Treaty of Lisbon is finally in force.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31696">Après</DiscourseConnective> de nombreuses années de travail <DiscourseConnective annotation_id="31734">et</DiscourseConnective> des problèmes relativement sérieux au niveau de la ratification, le traité de Lisbonne est <DiscourseConnective annotation_id="31828">enfin</DiscourseConnective> entré <DiscourseConnective annotation_id="31840">en</DiscourseConnective> vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29361" docOffset="185">
      <en>It gives much-needed reinforcement to the role of the European Parliament.</en>
      <fr>Il contribue <DiscourseConnective annotation_id="31865">à</DiscourseConnective> renforcer le rôle du Parlement européen, ce qui était vivement nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29436" docOffset="186">
      <en>We must take this opportunity seriously and base our actions on these acquired institutional reforms.</en>
      <fr>Nous devons profiter de cette chance <DiscourseConnective annotation_id="31979">et</DiscourseConnective> bâtir nos actions sur ces réformes institutionnelles acquises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29538" docOffset="187">
      <en>We need to concentrate on progressive decision-making for the benefit of all European citizens.</en>
      <fr>Notre objectif doit être de prendre des décisions dans l'intérêt de tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29634" docOffset="188">
      <en>We should not take so much time on administrative matters.</en>
      <fr>Nous ne devons pas perdre notre temps <DiscourseConnective annotation_id="32180">à</DiscourseConnective> discuter de détails administratifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29693" docOffset="189">
      <en>I am the type of person who is a quick, efficient but good decision-maker.</en>
      <fr>Je suis le genre de personne à prendre des décisions rapides <DiscourseConnective annotation_id="32279">mais</DiscourseConnective> efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29768" docOffset="190">
      <en>European citizens rightfully expect us to do our job efficiently and transparently.</en>
      <fr>Les citoyens européens attendent de nous que nous fassions notre travail de manière efficace <DiscourseConnective annotation_id="32388">et</DiscourseConnective> transparente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29852" docOffset="191">
      <en>I fully respect the balance and good cooperation among the European institutions, even <Alignment alignment="32505" annotation_id="29939">
          <DiscourseConnective annotation_id="29939" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced that the proposed compromise reflects a viable solution. This way we can do our job more efficiently.</en>
      <fr>J'ai un énorme respect pour l'équilibre <DiscourseConnective annotation_id="32445">et</DiscourseConnective> la bonne coopération entre les institutions européennes, <Alignment alignment="16800" annotation_id="32505">
          <DiscourseConnective annotation_id="32505" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="32532">que</DiscourseConnective> le compromis proposé offre une solution viable qui nous permettra de travailler de manière plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30063" docOffset="192">
      <en>We will <Alignment alignment="32642" annotation_id="30071">
          <DiscourseConnective annotation_id="30071" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be strengthening the European Parliament and doing a great service for European citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18255" annotation_id="32642">
          <DiscourseConnective annotation_id="32642" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous renforcerons le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="32689">et</DiscourseConnective> serons <DiscourseConnective annotation_id="32699">mieux</DiscourseConnective> en mesure de servir les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30171" docOffset="193">
      <en>Last, but not least, I personally know some of the already-elected future colleagues, <Alignment alignment="32827" annotation_id="30257">
          <DiscourseConnective annotation_id="30257" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sooner they can start working the better.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32749">Enfin</DiscourseConnective>, je connais personnellement plusieurs de nos futurs collègues <DiscourseConnective annotation_id="32817">déjà</DiscourseConnective> élus <Alignment alignment="22901" annotation_id="32827">
          <DiscourseConnective annotation_id="32827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que plus vite ils pourront commencer à travailler, mieux ce sera pour tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30307" docOffset="194">
      <en>I strongly believe that their expertise will give an added value to our institutions.</en>
      <fr>Je pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="32945">que</DiscourseConnective> leur expertise constituera une valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="32995">pour</DiscourseConnective> nos institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30393" id="381" name="Constance Le Grip">
    <ParallelChunk annotation_id="30393" docOffset="195">
      <en>(FR) Madam President, I too wanted to follow other speakers in thanking our colleague, Mr Méndez de Vigo. He has done an outstanding job in circumstances that were at times fiery, and always exciting.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voulais, à mon tour, <DiscourseConnective annotation_id="33064">après</DiscourseConnective> d'autres orateurs, exprimer mes remerciements à notre collègue Méndez de Vigo, qui a accompli un travail remarquable dans des conditions quelquefois passionnées <DiscourseConnective annotation_id="33231">et</DiscourseConnective> toujours passionnantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30594" docOffset="196">
      <en>The debates within the Committee on Constitutional Affairs have lasted a long time; they have been equal to the challenge and equal to the intense and important character that MEPs associate, of course - and rightly so - with a major issue that has immediate implications for them, namely the composition of our Parliament and the methods of appointing its Members.</en>
      <fr>Les débats au sein de la commission des affaires constitutionnelles ont duré longtemps, ils ont été à la hauteur de l'enjeu <DiscourseConnective annotation_id="33382">et</DiscourseConnective> à la hauteur de l'intensité <DiscourseConnective annotation_id="33413">et</DiscourseConnective> de l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="33429">qu'</DiscourseConnective>accordent, bien évidemment, les parlementaires européens au sujet majeur qui les concerne au premier chef, de manière tout à fait légitime: la composition de notre Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="33606">et</DiscourseConnective> les modalités de désignation de ses membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30960" docOffset="197">
      <en>Once again, the rapporteur has been able to compile what were at times differing opinions and contributions and to summarise them - I would say - in an extremely balanced text.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33654">Encore</DiscourseConnective> une fois, le rapporteur a su rassembler des avis et des contributions quelquefois différents <DiscourseConnective annotation_id="33754">et</DiscourseConnective> synthétiser - je dirais -, dans un texte extrêmement équilibré, ces opinions et ces avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31137" docOffset="198">
      <en>I would like to thank him for this.</en>
      <fr>Je voulais l'<DiscourseConnective annotation_id="33860">en</DiscourseConnective> remercier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31173" docOffset="199">
      <en>I believe that the recommendations made in these two reports, both in the one on convening an intergovernmental conference and in the one on the transitional measures concerning the composition of our Parliament, are characterised by realism, pragmatism and effectiveness.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="33883">que</DiscourseConnective> les préconisations de ces deux rapports, tant de celui qui concerne la convocation de la CIG <DiscourseConnective annotation_id="33980">que</DiscourseConnective> de celui qui concerne les mesures transitoires <DiscourseConnective annotation_id="34031">pour</DiscourseConnective> la composition de notre Assemblée, sont empreintes de réalisme, de pragmatisme <DiscourseConnective annotation_id="34115">et</DiscourseConnective> d'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31446" docOffset="200">
      <en>I believe that, on this and other issues too, this is by and large what our fellow citizens expect of Europe.</en>
      <fr>C'est - je crois - ce que <DiscourseConnective annotation_id="34158">globalement</DiscourseConnective>, sur d'autres sujets <DiscourseConnective annotation_id="34191">également</DiscourseConnective>, les concitoyens attendent de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31556" id="382" name="Karin Kadenbach">
    <ParallelChunk annotation_id="31556" docOffset="201">
      <en>(DE) Madam President, I too should like to offer my sincere thanks to the rapporteur, and <DiscourseConnective annotation_id="31646" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to all of the shadow rapporteurs.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais à mon tour remercier le rapporteur, <DiscourseConnective annotation_id="34316">ainsi</DiscourseConnective> que tous les rapporteurs fictifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31685" docOffset="202">
      <en>As Parliament, we should send out a clear signal today that we are very much looking forward to having the new Members here in Parliament <Alignment alignment="71234" annotation_id="31823">
          <DiscourseConnective annotation_id="31823" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Council is <Alignment alignment="55221" annotation_id="31847">
          <DiscourseConnective annotation_id="31847" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> remiss.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="34359">tant que</DiscourseConnective> Parlement, nous devons aujourd'hui envoyer un message clair par lequel nous confirmons que nous attendons avec impatience <DiscourseConnective annotation_id="34490">que</DiscourseConnective> les nouveaux députés nous rejoignent au sein de cette Assemblée <Alignment alignment="404" annotation_id="34558">
          <DiscourseConnective annotation_id="34558" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34561">que</DiscourseConnective> le Conseil s'est <Alignment alignment="16749" annotation_id="34582">
          <DiscourseConnective annotation_id="34582" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> montré négligent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31862" docOffset="203">
      <en>It should once again be highlighted here that we have the very clear task of finding a solution as quickly as possible <Alignment alignment="75292" annotation_id="31981">
          <Alignment alignment="34739" annotation_id="31981">
            <DiscourseConnective annotation_id="31981" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> freely elected Members - 18 of them <DiscourseConnective annotation_id="32025" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> - can start their work as soon as possible.</en>
      <fr>Il convient à nouveau de souligner <DiscourseConnective annotation_id="34644">que</DiscourseConnective> nous avons très clairement le devoir de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="34709">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="34726">que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="8931" annotation_id="34739">
          <Alignment alignment="20345" annotation_id="34739">
            <DiscourseConnective annotation_id="34739" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les députés élus - 18 d'entre eux, plus exactement - puissent commencer à travailler dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32077" docOffset="204">
      <en>As Parliament, we have not only the very general task of representing the people in the best way possible but also the job of working as efficiently and effectively as possible in the committees, <DiscourseConnective annotation_id="32273" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> to do this we <DiscourseConnective annotation_id="32291" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> expect to draw on the expertise and knowledge of those fellow Members who have largely already been freely and properly elected.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="34864">tant que</DiscourseConnective> Parlement, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="34895">non seulement</DiscourseConnective> le devoir de représenter les citoyens de la meilleure façon qui soit, <DiscourseConnective annotation_id="34979">mais aussi</DiscourseConnective> l'obligation de travailler de la manière la plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="35048">et</DiscourseConnective> effective possible au sein des commissions. <DiscourseConnective annotation_id="35095">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous devons pouvoir nous appuyer sur l'expertise <DiscourseConnective annotation_id="35159">et</DiscourseConnective> les connaissances de ces députés qui ont, pour la plupart, <DiscourseConnective annotation_id="35221">déjà</DiscourseConnective> été élus à la régulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32425" docOffset="205">
      <en>As an Austrian, I very much look forward to seeing Joe Weidenholzer here <Alignment alignment="35335" annotation_id="32498">
          <DiscourseConnective annotation_id="32498" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we shall be able to welcome him here as a Member of Parliament as soon as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35251">En</DiscourseConnective> tant que députée autrichienne, je me réjouis de voir Joe Weidenholzer parmi nous <Alignment alignment="32498" annotation_id="35335">
          <DiscourseConnective annotation_id="35335" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="35347">que</DiscourseConnective> nous serons en mesure de l'accueillir dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32598" id="383" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="32598" docOffset="206">
      <en>(DE) Madam President, the ink is barely dry on the abortive Treaty of Lisbon <Alignment alignment="46538" annotation_id="32675">
          <DiscourseConnective annotation_id="32675" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> already the next amendments have been tabled, <DiscourseConnective annotation_id="32725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the chaos surrounding our new Members - people are talking about phantom Members - is truly perfect.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, l'encre du traité de Lisbonne avorté n'a même pas encore eu le temps de sécher <Alignment alignment="24565" annotation_id="35523">
          <DiscourseConnective annotation_id="35523" sense="Expansion.Conjunction">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prochains amendements ont <DiscourseConnective annotation_id="35557">déjà</DiscourseConnective> été déposés. L'arrivée prochaine des nouveaux membres - certains les appellent les "membres fantômes" - a provoqué le chaos le plus total.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32830" docOffset="207">
      <en>This has of course been caused, among other things, by our different election systems, which give rise to democracy-related problems.</en>
      <fr>Naturellement, ce chaos <DiscourseConnective annotation_id="35725">s'</DiscourseConnective>explique, entre autres, par les différences entre nos systèmes électoraux, qui posent des problèmes au niveau de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32964" docOffset="208">
      <en>In France, <Alignment alignment="35866" annotation_id="32975">
          <DiscourseConnective annotation_id="32975" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, where candidates stand at a regional level <Alignment alignment="12294" annotation_id="33031">
          <DiscourseConnective annotation_id="33031" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no lists are available, it is not very difficult to allow Members to move up.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35855">En</DiscourseConnective> France, <Alignment alignment="31645" annotation_id="35866">
          <DiscourseConnective annotation_id="35866" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, où les candidats se présentent au niveau régional <Alignment alignment="6370" annotation_id="35929">
          <DiscourseConnective annotation_id="35929" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où il n'existe pas de listes, il n'est pas très difficile de permettre aux députés de passer à l'échelon supérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33113" docOffset="209">
      <en>We should speak out clearly in favour of an election and not selection by a parliament.</en>
      <fr>Nous devons nous exprimer très clairement <DiscourseConnective annotation_id="36090">en</DiscourseConnective> faveur d'une élection, <DiscourseConnective annotation_id="36116">et</DiscourseConnective> non pas d'une sélection par un parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33201" docOffset="210">
      <en>Secondly, it would <DiscourseConnective annotation_id="33220" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> make perfect sense - and this is what the citizens expect - for us to provide specific information on the activities and earnings of Members during the observation period.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36161">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il serait on ne peut plus normal - <DiscourseConnective annotation_id="36210">et</DiscourseConnective> c'est ce que les citoyens attendent - <DiscourseConnective annotation_id="36251">que</DiscourseConnective> nous fournissions des informations concrètes quant aux activités <DiscourseConnective annotation_id="36320">et</DiscourseConnective> à la rémunération des membres pendant la période d'observation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33397" docOffset="211">
      <en>This 'phantom' situation will certainly not do much for citizens' confidence in the EU.</en>
      <fr>Cette situation ne contribue certainement pas à renforcer la confiance des citoyens dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33485" docOffset="212">
      <en>We <Alignment alignment="36494" annotation_id="33488">
          <DiscourseConnective annotation_id="33488" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to provide clarification as quickly as possible <DiscourseConnective annotation_id="33546" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to <Alignment alignment="12843" annotation_id="33552">
          <DiscourseConnective annotation_id="33552" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new Members should come <Alignment alignment="12874" annotation_id="33585">
          <DiscourseConnective annotation_id="33585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what status they should have.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="9456" annotation_id="36494">
          <DiscourseConnective annotation_id="36494" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> clarifier le plus rapidement possible la question de savoir <Alignment alignment="12928" annotation_id="36564">
          <DiscourseConnective annotation_id="36564" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nouveaux membres pourront nous rejoindre <Alignment alignment="38005" annotation_id="36615">
          <DiscourseConnective annotation_id="36615" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sous quel statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33619" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="36636" annotation_id="33619">
          <DiscourseConnective annotation_id="33619" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is still not clear whether the Treaty of Lisbon will be re-examined - which would be desirable - <DiscourseConnective annotation_id="33729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what the situation is with regard to Croatia's accession.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10090" annotation_id="36636">
          <DiscourseConnective annotation_id="36636" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne sait pas <DiscourseConnective annotation_id="36665">encore</DiscourseConnective> clairement <DiscourseConnective annotation_id="36683">si</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne sera réexaminé - ce qui serait souhaitable - ni ce qui est prévu <DiscourseConnective annotation_id="36773">en</DiscourseConnective> cas d'adhésion de la Croatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33791" docOffset="214">
      <en>Citizens expect a quick resolution of this matter by the Council.</en>
      <fr>Les citoyens attendent du Conseil qu'il trouve rapidement une solution <DiscourseConnective annotation_id="36877">à</DiscourseConnective> ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33857" id="384" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="33857" docOffset="215">
      <en>(PL) Under the provisions of the Treaty of Lisbon, the composition of the European Parliament has changed.</en>
      <fr>(PL) Les dispositions du traité de Lisbonne prévoient une modification de la composition du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33964" docOffset="216">
      <en>Despite the fact that it entered into force six months ago now, an intergovernmental conference to implement these changes still has not been convened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37004">Bien que</DiscourseConnective> ce traité soit entré en vigueur il y a <DiscourseConnective annotation_id="37052">maintenant</DiscourseConnective> six mois, aucune conférence intergouvernementale visant <DiscourseConnective annotation_id="37119">à</DiscourseConnective> appliquer ces modifications n'a pour l'instant été convoquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34116" docOffset="217">
      <en>The Member States have to ratify a special protocol concerning the additional number of Members of the European Parliament.</en>
      <fr>Les États membres doivent ratifier un protocole spécial concernant les députés supplémentaires qui viendront rejoindre le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34240" docOffset="218">
      <en>This is a big operation, <Alignment alignment="37370" annotation_id="34265">
          <DiscourseConnective annotation_id="34265" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not alter the fact that the Treaty must be implemented in full and without delay.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="37328">s'</DiscourseConnective>agit d'une opération de grande ampleur, <Alignment alignment="23620" annotation_id="37370">
          <DiscourseConnective annotation_id="37370" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne change rien <DiscourseConnective annotation_id="37395">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37403">que</DiscourseConnective> le traité doit être appliqué <DiscourseConnective annotation_id="37436">à</DiscourseConnective> la lettre <DiscourseConnective annotation_id="37448">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37451">sans</DiscourseConnective> délai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34359" docOffset="219">
      <en>I share the position presented on this matter by the rapporteur.</en>
      <fr>Sur ce point, je rejoins la position adoptée par le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34424" docOffset="220">
      <en>It should be remembered that it is in the interest of those Member States which have an increased national delegation under the provisions of the Treaty for their new Members to be able to represent their electorate as soon as possible.</en>
      <fr>Il convient de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="37551">que</DiscourseConnective> cette décision a été prise dans l'intérêt des États membres dont la délégation nationale doit être renforcée conformément aux dispositions du traité, <DiscourseConnective annotation_id="37705">pour que</DiscourseConnective> leurs nouveaux députés puissent représenter leurs électeurs le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34661" docOffset="221">
      <en>This is in accord with the fundamental democratic principles upon which the Union is based.</en>
      <fr>Cette solution est conforme aux principes démocratiques fondamentaux sur lesquels se fonde l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34753" docOffset="222">
      <en>It is important that all the additional Members enter Parliament at the same time, in order for our institution to avoid accusations of functioning improperly.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="37932">que</DiscourseConnective> tous les membres supplémentaires rejoignent le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="37993">en même temps</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38008">afin d'</DiscourseConnective>éviter que notre institution soit accusée de mal fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34913" id="385" name="Milan Zver">
    <ParallelChunk annotation_id="34913" docOffset="223">
      <en>(SL) I, too, would like to join those of you who wish to emphasise the need for the European Parliament to be fully representative and to work with a full complement of members as soon as possible.</en>
      <fr>(SL) Je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="38098">aussi</DiscourseConnective> me joindre à ceux d'entre vous qui ont insisté sur la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="38168">que</DiscourseConnective> le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="38194">soit</DiscourseConnective> pleinement représentatif <DiscourseConnective annotation_id="38224">et</DiscourseConnective> puisse travailler au grand complet dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35111" docOffset="224">
      <en>I believe that we are still not fully represented given the amendment to the Treaty of Lisbon, which is our constitution.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="38299">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="38322">encore</DiscourseConnective> pleinement représentés <DiscourseConnective annotation_id="38352">à</DiscourseConnective> cause de la modification du traité de Lisbonne, qui est notre constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35233" docOffset="225">
      <en>I <Alignment alignment="38439" annotation_id="35235">
          <DiscourseConnective annotation_id="35235" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that the Intergovernmental Conference would be the right path to follow, and the quickest way, to enable us to consolidate our legal basis and to permit the European Parliament to achieve full representation.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="16129" annotation_id="38439">
          <DiscourseConnective annotation_id="38439" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38449">que</DiscourseConnective> la conférence intergouvernementale constitue la meilleure solution, <DiscourseConnective annotation_id="38521">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38524">en tout cas</DiscourseConnective> la plus rapide, <DiscourseConnective annotation_id="38552">pour</DiscourseConnective> nous permettre de consolider notre base juridique <DiscourseConnective annotation_id="38607">et</DiscourseConnective> d'atteindre la pleine représentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35455" docOffset="226">
      <en>I would like to congratulate the rapporteur, Mr Méndez de Vigo, who has been exploring legal bases, <Alignment alignment="38740" annotation_id="35555">
          <DiscourseConnective annotation_id="35555" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that today's resolution does <DiscourseConnective annotation_id="35596" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> express them well.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter le rapporteur, M. Méndez de Vigo, qui a exploré les bases juridiques, <Alignment alignment="7250" annotation_id="38740">
          <DiscourseConnective annotation_id="38740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="38752">que</DiscourseConnective> la résolution d'aujourd'hui reflète plutôt bien leur esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35622" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="79266" annotation_id="35622">
          <Alignment alignment="38817" annotation_id="35622">
            <DiscourseConnective annotation_id="35622" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I join those of you who are looking forward to welcoming new Members to the European Parliament <Alignment alignment="89389" annotation_id="35731">
          <DiscourseConnective annotation_id="35731" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we need them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26362" annotation_id="38817">
          <Alignment alignment="9096" annotation_id="38817">
            <DiscourseConnective annotation_id="38817" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je voudrais m'associer à ceux d'entre vous qui espèrent pouvoir accueillir de nouveaux membres au Parlement européen, <Alignment alignment="12591" annotation_id="38949">
          <DiscourseConnective annotation_id="38949" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="38962">que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35761" docOffset="228">
      <en>To those of you who did not foresee in your own elections, the last European elections, that it would be necessary to appoint, or <Alignment alignment="59850" annotation_id="35891">
          <DiscourseConnective annotation_id="35891" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elect, additional Members, to you I say that this House will not lose any legitimacy just <Alignment alignment="39280" annotation_id="35989">
          <DiscourseConnective annotation_id="35989" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> two Members will come from national parliaments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38991">À</DiscourseConnective> ceux d'entre vous qui n'avaient pas prévu, <DiscourseConnective annotation_id="39036">lorsque</DiscourseConnective> vous avez été vous-même élus, lors des dernières élections européennes, <DiscourseConnective annotation_id="39116">qu'</DiscourseConnective>il serait nécessaire de nommer, <DiscourseConnective annotation_id="39151">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20307" annotation_id="39154">
          <DiscourseConnective annotation_id="39154" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'élire, des membres supplémentaires, je voudrais vous <DiscourseConnective annotation_id="39216">dire que</DiscourseConnective> cette Assemblée ne perdra pas sa légitimité <DiscourseConnective annotation_id="39269">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22725" annotation_id="39280">
          <DiscourseConnective annotation_id="39280" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux députés sont issus de parlements nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36046" id="386" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="36046" docOffset="229">
      <en>Madam President, like other colleagues, I think that <DiscourseConnective annotation_id="36099" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> people are elected to the European Parliament they are entitled to take their seats just the same <Alignment alignment="39482" annotation_id="36200">
          <DiscourseConnective annotation_id="36200" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 736 Members have taken their seats in the last 12 months.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="39366">comme</DiscourseConnective> d'autres collègues, je pense <DiscourseConnective annotation_id="39401">que</DiscourseConnective> les personnes qui ont été élues au Parlement européen ont le droit de siéger <Alignment alignment="46289" annotation_id="39482">
          <DiscourseConnective annotation_id="39482" sense="Temporal.Synchrony">de la même manière que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les 736 autres députés ont siégé au cours des douze derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36265" docOffset="230">
      <en>This is a short-term problem which needs a short-term solution, <Alignment alignment="30080" annotation_id="36329">
          <DiscourseConnective annotation_id="36329" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in four years' time everything will have settled down and will work normally.</en>
      <fr>Il y a un problème à court terme qui requiert une solution à court terme. <Alignment alignment="161" annotation_id="39646">
          <DiscourseConnective annotation_id="39646" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans quatre ans, les choses se seront mises en place <DiscourseConnective annotation_id="39709">et</DiscourseConnective> tout fonctionnera normalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36415" docOffset="231">
      <en>I <Alignment alignment="39752" annotation_id="36417">
          <DiscourseConnective annotation_id="36417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it is wrong to blame Member States for not taking anticipated action 12 months ago <Alignment alignment="10939" annotation_id="36511">
          <DiscourseConnective annotation_id="36511" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> 12 months ago there was a strong possibility that the Lisbon Treaty would not be ratified, <Alignment alignment="36762" annotation_id="36610">
          <DiscourseConnective annotation_id="36610" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly that was a position which many people felt in my own country and in other countries.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="25562" annotation_id="39752">
          <DiscourseConnective annotation_id="39752" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il ne faut pas blâmer les États membres qui n'avaient pas anticipé l'entrée en vigueur du traité de Lisbonne, <Alignment alignment="39148" annotation_id="39875">
          <DiscourseConnective annotation_id="39875" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a douze mois, il y avait de fortes probabilités <DiscourseConnective annotation_id="39932">que</DiscourseConnective> ce traité ne <DiscourseConnective annotation_id="39949">soit</DiscourseConnective> pas ratifié <Alignment alignment="17855" annotation_id="39966">
          <DiscourseConnective annotation_id="39966" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une opinion qui prévalait dans plusieurs pays, dont le mien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36709" docOffset="232">
      <en>
        <Alignment alignment="40036" annotation_id="36709">
          <DiscourseConnective annotation_id="36709" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="106871" annotation_id="36714">
          <Alignment alignment="67869" annotation_id="36714">
            <DiscourseConnective annotation_id="36714" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> everything has been ratified, it is important that the people who have been elected be allowed to take their seats <Alignment alignment="40155" annotation_id="36838">
          <Alignment alignment="17555" annotation_id="36838">
            <DiscourseConnective annotation_id="36838" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can contribute to Parliament <DiscourseConnective annotation_id="36880" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we can get on until the next election in four years' time, <DiscourseConnective annotation_id="36943" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> everything will be, <DiscourseConnective annotation_id="36968" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they say, 'hunky-dory'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8081" annotation_id="40036">
          <DiscourseConnective annotation_id="40036" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="20167" annotation_id="40041">
          <Alignment alignment="12128" annotation_id="40041">
            <DiscourseConnective annotation_id="40041" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tout a été ratifié, il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="40094">que</DiscourseConnective> les personnes ayant été élues soient autorisées <DiscourseConnective annotation_id="40146">à</DiscourseConnective> siéger <Alignment alignment="11315" annotation_id="40155">
          <Alignment alignment="13662" annotation_id="40155">
            <DiscourseConnective annotation_id="40155" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> participer aux travaux du Parlement. Dans quatre ans, il y aura de nouvelles élections et tout ira pour le mieux dans le meilleur des mondes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36995" id="387" language="ES" name="Diego López Garrido">
    <ParallelChunk annotation_id="36995" docOffset="233">
      <en>Madam President, I would merely like to add that I agree with those speeches made by honourable Members who have expressed the importance of resolving this outstanding issue <DiscourseConnective annotation_id="37169" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the Treaty of Lisbon, namely, the case of the 18 MEPs who have still to take their seats in Parliament <DiscourseConnective annotation_id="37283" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the last elections were held a little <Alignment alignment="40628" annotation_id="37329">
          <DiscourseConnective annotation_id="37329" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty of Lisbon came into force.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="40344">simplement</DiscourseConnective> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="40363">que</DiscourseConnective> je rejoins les orateurs qui ont souligné l'importance de résoudre ce dernier problème relatif au traité de Lisbonne, à savoir le cas des 18 députés qui ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="40531">encore</DiscourseConnective> autorisés <DiscourseConnective annotation_id="40548">à</DiscourseConnective> siéger <DiscourseConnective annotation_id="40557">pour</DiscourseConnective> la simple raison que les dernières élections se sont déroulées un <Alignment alignment="37329" annotation_id="40628">
          <DiscourseConnective annotation_id="40628" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">peu avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="40647">en</DiscourseConnective> vigueur de ce traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37374" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="40672" annotation_id="37374">
          <DiscourseConnective annotation_id="37374" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this revision of Protocol (No 36) is worthwhile.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18389" annotation_id="40672">
          <DiscourseConnective annotation_id="40672" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette révision du protocole n° 36 est absolument indispensable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37434" docOffset="235">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="37436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> wholly agree with those who feel that it should be done at the earliest opportunity <Alignment alignment="49769" annotation_id="37525">
          <DiscourseConnective annotation_id="37525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the absence in this Parliament of 18 MEPs who represent the citizens of 12 Member States be remedied as quickly as possible.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord avec ceux qui estiment <DiscourseConnective annotation_id="40804">que</DiscourseConnective> ce problème devrait être résolu dans les plus brefs délais <Alignment alignment="17722" annotation_id="40867">
          <DiscourseConnective annotation_id="40867" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40870">que</DiscourseConnective> l'absence de ces 18 députés qui représentent les citoyens de 12 États membres n'a que trop duré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37659" docOffset="236">
      <en>That is why, in the last analysis, I agree with Mr Méndez de Vigo, who proposes that there is no need for a Convention, that an Intergovernmental Conference be called as soon as possible, that the 27 Member States' parliaments ratify the decision at the earliest opportunity, <Alignment alignment="35878" annotation_id="37935">
          <DiscourseConnective annotation_id="37935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, <Alignment alignment="41275" annotation_id="37945">
          <DiscourseConnective annotation_id="37945" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the 18 MEPs in question can be seen in this Parliament, <Alignment alignment="41346" annotation_id="38014">
          <DiscourseConnective annotation_id="38014" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should have been here from the outset of this parliamentary term.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40971">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis d'accord avec M. Méndez de Vigo, qui a estimé <DiscourseConnective annotation_id="41040">qu'</DiscourseConnective>il n'était pas nécessaire de convoquer une convention et qui propose <DiscourseConnective annotation_id="41112">qu'</DiscourseConnective>une conférence intergouvernementale <DiscourseConnective annotation_id="41151">soit</DiscourseConnective> organisée le plus rapidement possible <DiscourseConnective annotation_id="41194">pour que</DiscourseConnective> les parlements des 27 États membres puissent ratifier la décision <Alignment alignment="47198" annotation_id="41269">
          <DiscourseConnective annotation_id="41269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41272">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="37945" annotation_id="41275">
          <DiscourseConnective annotation_id="41275" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les 18 députés concernés puissent se joindre <DiscourseConnective annotation_id="41327">à</DiscourseConnective> cette Assemblée, <Alignment alignment="19634" annotation_id="41346">
          <DiscourseConnective annotation_id="41346" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils auraient dû le faire dès le début de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38088" id="388" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="38088" docOffset="237">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, I think that this debate has clearly demonstrated that we are trying to resolve an exceptional situation, that we are looking for a practical solution <Alignment alignment="41604" annotation_id="38292">
          <DiscourseConnective annotation_id="38292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that this is the solution for the transition.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je pense <DiscourseConnective annotation_id="41443">que</DiscourseConnective> ce débat a clairement démontré <DiscourseConnective annotation_id="41478">que</DiscourseConnective> la situation à laquelle nous sommes confrontés est exceptionnelle, que nous essayons d'y trouver une solution pragmatique <Alignment alignment="22182" annotation_id="41604">
          <DiscourseConnective annotation_id="41604" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41607">que</DiscourseConnective> cette solution n'est <DiscourseConnective annotation_id="41632">que</DiscourseConnective> transitoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38342" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="66012" annotation_id="38342">
          <DiscourseConnective annotation_id="38342" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I very much welcome the pragmatic approach of Mr Méndez de Vigo and the report which he prepared, <DiscourseConnective annotation_id="38450" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="67957" annotation_id="38455">
          <DiscourseConnective annotation_id="38455" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can gather from the debate, it is <Alignment alignment="41829" annotation_id="38494">
          <DiscourseConnective annotation_id="38494" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> getting very strong support here in the plenary.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12776" annotation_id="41649">
          <DiscourseConnective annotation_id="41649" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue l'approche pragmatique adoptée par M. Méndez de Vigo <DiscourseConnective annotation_id="41726">et</DiscourseConnective> le rapport <DiscourseConnective annotation_id="41740">qu'</DiscourseConnective>il a préparé. D'après ce <Alignment alignment="11752" annotation_id="41768">
          <DiscourseConnective annotation_id="41768" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai entendu lors de ce débat, il semble qu'il bénéficie <Alignment alignment="20574" annotation_id="41829">
          <DiscourseConnective annotation_id="41829" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un large soutien au sein de la plénière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38548" docOffset="239">
      <en>I think it is very clear that our common goal is to have 18 new MEPs as soon as possible.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="41891">que</DiscourseConnective> nous souhaitons tous voir les 18 nouveaux députés rejoindre le Parlement le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38638" docOffset="240">
      <en>Coming back to the Commission's position, I think we have been asked very straightforward questions about how this change should be administered and through which instrument.</en>
      <fr>Pour en revenir <DiscourseConnective annotation_id="42013">à</DiscourseConnective> la position de la Commission, je pense que des questions très directes nous ont été posées en vue de savoir comment cette révision allait être effectuée <DiscourseConnective annotation_id="42168">et</DiscourseConnective> par quel instrument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38813" docOffset="241">
      <en>The Commission has agreed very clearly to the IGC because of the scope and nature of the change which will be discussed.</en>
      <fr>La Commission s'est exprimée très clairement en faveur de la CIG en raison de la portée <DiscourseConnective annotation_id="42280">et</DiscourseConnective> de la nature de la modification qui sera discutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38934" docOffset="242">
      <en>As regards the modalities of how the additional MEPs are chosen, this would be, I am sure, raised within the framework of an intergovernmental conference, but let me add: <DiscourseConnective annotation_id="39105" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the European Council was considering this matter, I think that it was quite clear that the Council was looking to seek a balance, a balance between the natural desirability that the additional MEPs are chosen in a way as close as possible to the European Parliament elections themselves and the need to respect national constitutional arrangements; that is the origin of the three options to cover the realities of today's situation which of course will be regularised at the next elections.</en>
      <fr>En ce qui concerne la manière dont les députés supplémentaires seront choisis, cette question sera, j'en suis sûr, abordée dans le cadre d'une conférence intergouvernementale, mais permettez-moi d'ajouter ceci: lorsque le Conseil européen a examiné cette question, je pense qu'il a avant tout cherché à trouver un équilibre entre, d'une part, le souhait légitime que les députés supplémentaires soient choisis d'une manière qui se rapproche le plus possible des élections européennes et, d'autre part, la nécessité de respecter les régimes constitutionnels nationaux. C'est l'origine des trois options qui ont été définies en vue de tenir compte de la réalité de la situation actuelle, situation qui sera naturellement régularisée lors des prochaines élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39602" docOffset="243">
      <en>To conclude let me <DiscourseConnective annotation_id="39621" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> welcome the internal reflections within the European Parliament about possible future changes to the European elections, <Alignment alignment="29187" annotation_id="39747">
          <DiscourseConnective annotation_id="39747" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we have to underline that these are, and should remain, different issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43096">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais ajouter que je me félicite que le Parlement européen envisage la possibilité de modifier la procédure électorale <DiscourseConnective annotation_id="43236">pour</DiscourseConnective> les élections européennes, <Alignment alignment="39747" annotation_id="43268">
          <DiscourseConnective annotation_id="43268" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="43282">qu'</DiscourseConnective>il convient de rappeler <DiscourseConnective annotation_id="43309">que</DiscourseConnective> ces questions sont, <DiscourseConnective annotation_id="43333">et</DiscourseConnective> doivent rester, des questions complètement distinctes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39838" docOffset="244">
      <en>Today we are discussing how to get 18 additional MEPs into the European Parliament.</en>
      <fr>Ce dont nous discutons aujourd'hui, c'est de la manière dont il convient d'intégrer 18 députés supplémentaires dans le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39922" docOffset="245">
      <en>Next time we will be discussing possible changes to the electoral vote.</en>
      <fr>La prochaine fois, nous discuterons de la possibilité de modifier la procédure électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39994" id="389" language="ES" name="Íñigo Méndez de Vigo">
    <ParallelChunk annotation_id="39994" docOffset="246">
      <en>Madam President, <Alignment alignment="43643" annotation_id="40011">
          <DiscourseConnective annotation_id="40011" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> people coming from positions as different and far-removed as those of Mr Mauro, Mr Gollnisch and Mr Colman come to the conclusion that there are problems with the electoral procedure and systems for the election of MEPs to the European Parliament, it means that we need a uniform electoral procedure.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <Alignment alignment="44735" annotation_id="43643">
          <DiscourseConnective annotation_id="43643" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des personnes aux positions <DiscourseConnective annotation_id="43679">aussi</DiscourseConnective> différentes <DiscourseConnective annotation_id="43697">et</DiscourseConnective> éloignées <DiscourseConnective annotation_id="43710">que</DiscourseConnective> M. Mauro, M. Gollnisch <DiscourseConnective annotation_id="43737">et</DiscourseConnective> M. Colman s'accordent <DiscourseConnective annotation_id="43762">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43764">dire qu'</DiscourseConnective>il y a un problème avec la procédure <DiscourseConnective annotation_id="43809">et</DiscourseConnective> les systèmes électoraux utilisés <DiscourseConnective annotation_id="43845">pour</DiscourseConnective> élire les députés européens, c'est bien <DiscourseConnective annotation_id="43890">la preuve que</DiscourseConnective> nous avons besoin d'une procédure électorale uniforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40317" docOffset="247">
      <en>That was a mandate that already existed in the Treaties of Rome.</en>
      <fr>Ce mandat figurait <DiscourseConnective annotation_id="43978">d'ailleurs</DiscourseConnective> déjà dans les traités de Rome.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40382" docOffset="248">
      <en>
        <Alignment alignment="18124" annotation_id="40382">
          <DiscourseConnective annotation_id="40382" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we coordinators - <Alignment alignment="63721" annotation_id="40411">
          <DiscourseConnective annotation_id="40411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to take this opportunity to thank all of them, most especially Mr Jáuregui and Mr Duff - have agreed on Amendment 2, which will be voted on tomorrow.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5631" annotation_id="44020">
          <DiscourseConnective annotation_id="44020" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les coordinateurs - <Alignment alignment="19517" annotation_id="44056">
          <DiscourseConnective annotation_id="44056" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="44094">pour</DiscourseConnective> remercier chacun d'entre eux, et tout particulièrement M. Jáuregui <DiscourseConnective annotation_id="44166">et</DiscourseConnective> M. Duff - ont élaboré l'amendement 2, qui sera soumis au vote demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40578" docOffset="249">
      <en>I hope that this amendment will be supported by this House, particularly <Alignment alignment="44305" annotation_id="40651">
          <Alignment alignment="44305" annotation_id="40651">
            <DiscourseConnective annotation_id="40651" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can soon resolve this issue of a uniform electoral procedure for elections to the European Parliament.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="44248">que</DiscourseConnective> cet amendement recevra le soutien de cette Assemblée <Alignment alignment="40651" annotation_id="44305">
          <Alignment alignment="9785" annotation_id="44305">
            <DiscourseConnective annotation_id="44305" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions résoudre rapidement la question d'une procédure électorale uniforme <DiscourseConnective annotation_id="44397">pour</DiscourseConnective> les élections au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40765" docOffset="250">
      <en>By means of this, we would, it seems to me, remove this type of question mark.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44439">Ainsi</DiscourseConnective>, nous pourrons, me semble-t-il, éliminer ce type d'interrogations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40844" docOffset="251">
      <en>In his speech, Mr Trzaskowski spoke about the necessary representativeness of this Parliament, something that the majority of the speakers and Vice-President Šefčovič, among others, have <Alignment alignment="44714" annotation_id="41031">
          <DiscourseConnective annotation_id="41031" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlighted.</en>
      <fr>Dans son intervention, M. Trzaskowski a évoqué la nécessité d'assurer la représentativité de ce Parlement, une chose <DiscourseConnective annotation_id="44629">que</DiscourseConnective> la majorité des orateurs <DiscourseConnective annotation_id="44658">ainsi</DiscourseConnective> que le vice-président Šefčovič, entre autres, ont <Alignment alignment="41031" annotation_id="44714">
          <DiscourseConnective annotation_id="44714" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41049" docOffset="252">
      <en>I agree.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41058" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="84115" annotation_id="41058">
          <DiscourseConnective annotation_id="41058" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we say as much in paragraph 1 of the report, to the extent that the 18 MEPs should enter en bloc, <DiscourseConnective annotation_id="41164" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> we would lose representativeness.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34865" annotation_id="44761">
          <DiscourseConnective annotation_id="44761" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est exactement ce que nous disons au paragraphe 1 du rapport: <DiscourseConnective annotation_id="44834">que</DiscourseConnective> les 18 députés devraient commencer <DiscourseConnective annotation_id="44873">à</DiscourseConnective> siéger en même temps, afin de ne pas altérer la représentativité du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41208" docOffset="254">
      <en>In order for them to enter en bloc, in order to comply with this act of political justice that is the Treaty of Lisbon, we have to be practical, <Alignment alignment="45106" annotation_id="41353">
          <DiscourseConnective annotation_id="41353" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a transitional and exceptional situation, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="45163" annotation_id="41425">
          <DiscourseConnective annotation_id="41425" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires transitional and exceptional situations and solutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44963">Pour que</DiscourseConnective> cela soit possible, <DiscourseConnective annotation_id="44992">pour</DiscourseConnective> nous conformer à cet acte de justice politique <DiscourseConnective annotation_id="45044">qu'</DiscourseConnective>est le traité de Lisbonne, il nous faut être pragmatiques, <Alignment alignment="24666" annotation_id="45106">
          <DiscourseConnective annotation_id="45106" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> une situation transitoire <DiscourseConnective annotation_id="45136">et</DiscourseConnective> exceptionnelle requiert <Alignment alignment="15073" annotation_id="45163">
          <DiscourseConnective annotation_id="45163" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des situations <DiscourseConnective annotation_id="45188">et</DiscourseConnective> des solutions transitoires <DiscourseConnective annotation_id="45218">et</DiscourseConnective> exceptionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41494" docOffset="255">
      <en>This is why, <Alignment alignment="45282" annotation_id="41507">
          <DiscourseConnective annotation_id="41507" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am quite open about it, I do not like the possibility of MEPs joining this Parliament who were not elected in 2009, something which, by the way, I clearly state in paragraph 2 of the report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45238">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je n'apprécie pas beaucoup - <Alignment alignment="38791" annotation_id="45282">
          <DiscourseConnective annotation_id="45282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne m'<DiscourseConnective annotation_id="45293">en</DiscourseConnective> cache pas - la possibilité que certains députés n'ayant pas été élus <DiscourseConnective annotation_id="45365">en</DiscourseConnective> 2009 rejoignent cette Assemblée - je le dis <DiscourseConnective annotation_id="45412">d'ailleurs</DiscourseConnective> clairement au paragraphe 2 de mon rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41704" docOffset="256">
      <en>
        <Alignment alignment="98424" annotation_id="41704">
          <DiscourseConnective annotation_id="41704" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="45477" annotation_id="41718">
          <DiscourseConnective annotation_id="41718" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have to choose between that and the 18 Members not taking their seats, or coming up with a practical solution and the 18 joining, meaning <Alignment alignment="45661" annotation_id="41861">
          <DiscourseConnective annotation_id="41861" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we comply with the Treaty of Lisbon, I ask this House, <Alignment alignment="7185" annotation_id="41931">
          <DiscourseConnective annotation_id="41931" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have already done in the report, to choose that solution; a transitional and pragmatic one but, above all, Madam President, a just one.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5308" annotation_id="45466">
          <DiscourseConnective annotation_id="45466" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="41718" annotation_id="45477">
          <DiscourseConnective annotation_id="45477" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois choisir entre pas de solution du tout, ce qui empêcherait les 18 membres d'occuper leur siège, <DiscourseConnective annotation_id="45583">et</DiscourseConnective> une solution pragmatique permettant à ces 18 députés de nous rejoindre et, <Alignment alignment="10137" annotation_id="45661">
          <DiscourseConnective annotation_id="45661" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de se conformer au traité de Lisbonne, je demande à cette Assemblée d'opter pour cette solution, <Alignment alignment="17019" annotation_id="45774">
          <DiscourseConnective annotation_id="45774" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons fait dans le rapport; une solution transitoire <DiscourseConnective annotation_id="45840">et</DiscourseConnective> pragmatique, <DiscourseConnective annotation_id="45856">mais</DiscourseConnective> par dessus-tout, Madame la Présidente, une solution équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42072" docOffset="257">
      <en>I would like to thank everyone for their collaboration and for the interesting contributions that were made to this report.</en>
      <fr>Je voudrais tous vous remercier de votre collaboration <DiscourseConnective annotation_id="45979">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45982">pour</DiscourseConnective> les contributions intéressantes <DiscourseConnective annotation_id="46019">que</DiscourseConnective> vous avez apportées <DiscourseConnective annotation_id="46043">à</DiscourseConnective> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42196" id="390" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42196" docOffset="258">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42218" docOffset="259">
      <en>The vote will take place on Thursday 6 May 2010 at 11.00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu le jeudi 6 mai 2010 <DiscourseConnective annotation_id="46114">à</DiscourseConnective> 11 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42276" docOffset="260">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42306" id="794" name="John Attard-Montalto ">
    <ParallelChunk annotation_id="42306" docOffset="261">
      <en>in writing. - I feel that it is not equitable that those countries which have been allocated additional seats in the EP are not yet represented.</en>
      <fr>Il me semble injuste <DiscourseConnective annotation_id="46183">que</DiscourseConnective> les pays auxquels des sièges supplémentaires ont été attribués ne puissent pas <DiscourseConnective annotation_id="46266">encore</DiscourseConnective> être pleinement représentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42451" docOffset="262">
      <en>I am not talking only on behalf of Malta which has been allocated the 6th seat but also with regards to all the other countries which found themselves in the same position.</en>
      <fr>Je ne parle pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="46328">pour</DiscourseConnective> Malte, qui doit bénéficier d'un sixième siège, <DiscourseConnective annotation_id="46380">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46391">pour</DiscourseConnective> tous les autres pays qui se trouvent dans la <DiscourseConnective annotation_id="46441">même</DiscourseConnective> situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42624" docOffset="263">
      <en>It is a fact that there are legal and constitutional constraints to be overcome in order for the new European parliamentarians to take their rightful seats.</en>
      <fr>Évidemment, il y a certaines contraintes juridiques <DiscourseConnective annotation_id="46509">et</DiscourseConnective> constitutionnelles qui doivent être surmontées <DiscourseConnective annotation_id="46559">pour que</DiscourseConnective> les nouveaux députés européens puissent occuper le siège qui leur revient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42781" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="46643" annotation_id="42781">
          <Alignment alignment="43334" annotation_id="42781">
            <Alignment alignment="46643" annotation_id="42781">
              <Alignment alignment="61305" annotation_id="42781">
                <DiscourseConnective annotation_id="42781" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> the time which has elapsed from the EP elections of June 2009 illustrates that the EU has become a cumbersome institution which takes months, <Alignment alignment="46839" annotation_id="42941">
          <DiscourseConnective annotation_id="42941" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> not years, to activate parts of the Lisbon Treaty which was finally approved less than 6 months ago.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19001" annotation_id="46643">
          <Alignment alignment="22496" annotation_id="46643">
            <Alignment alignment="42781" annotation_id="46643">
              <Alignment alignment="43313" annotation_id="46643">
                <DiscourseConnective annotation_id="46643" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le temps qui s'est écoulé <DiscourseConnective annotation_id="46686">depuis</DiscourseConnective> les dernières élections européennes de juin 2009 montre à quel point l'UE est devenue une institution excessivement complexe, qui prend des mois, <Alignment alignment="49906" annotation_id="46839">
          <DiscourseConnective annotation_id="46839" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas des années, <DiscourseConnective annotation_id="46858">pour</DiscourseConnective> appliquer certaines parties du traité de Lisbonne qui a <DiscourseConnective annotation_id="46919">enfin</DiscourseConnective> été approuvé il y a moins de six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43045" docOffset="265">
      <en>Apart from the deficiency in representation regarding the countries involved, there is another element which I feel requires immediate attention.</en>
      <fr>Outre le déficit de représentation <DiscourseConnective annotation_id="46999">pour</DiscourseConnective> les pays concernés, il y a un autre élément qui, je pense, requiert une attention particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43191" docOffset="266">
      <en>I am referring to the human element.</en>
      <fr>Je parle de l'élément humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43228" docOffset="267">
      <en>Eighteen prospective parliamentarians must be going through a very difficult period in their life especially from the psychological point of view.</en>
      <fr>Les 18 députés en question doivent traverser une période très difficile, <DiscourseConnective annotation_id="47203">en particulier</DiscourseConnective> sur le plan psychologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43375" docOffset="268">
      <en>I am sure that there isn't one present European parliamentarian who does not understand the plight of these eighteen politicians.</en>
      <fr>Je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="47261">que</DiscourseConnective> tous les députés européens ici présents ont <DiscourseConnective annotation_id="47309">au moins</DiscourseConnective> une vague idée de ce que doivent ressentir ces 18 hommes et femmes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43505" id="391" language="PL" name="Krzysztof Lisek ">
    <ParallelChunk annotation_id="43505" docOffset="269">
      <en>In my opinion, the European Parliament is under an obligation to decide as quickly as possible about this, to enable our future fellow Members, who have been democratically elected, to take their seats.</en>
      <fr>Selon moi, le Parlement européen a l'obligation de résoudre ce problème dans les plus brefs délais, <DiscourseConnective annotation_id="47497">afin de</DiscourseConnective> permettre à nos futurs collègues, qui ont été démocratiquement élus, de commencer à siéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43708" docOffset="270">
      <en>This is extremely important, not only for their sakes, but principally out of respect for the decisions made by their voters.</en>
      <fr>Ceci est extrêmement important, <DiscourseConnective annotation_id="47629">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47643">pour</DiscourseConnective> eux, <DiscourseConnective annotation_id="47653">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47658">surtout</DiscourseConnective> par respect de la décision des électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43834" docOffset="271">
      <en>We must not force them to wait any longer.</en>
      <fr>Nous ne pouvons les faire attendre plus longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43877" docOffset="272">
      <en>All of our new fellow Members should be chosen in democratic elections.</en>
      <fr>Tous nos nouveaux collègues devraient avoir été élus dans le cadre d'élections démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43949" docOffset="273">
      <en>I am aware of the fact that at the present moment significant differences exist between the electoral rules in different Member States.</en>
      <fr>Je suis conscient <DiscourseConnective annotation_id="47871">du fait qu'</DiscourseConnective>à l'heure actuelle, les règles électorales varient fortement d'un État membre <DiscourseConnective annotation_id="47960">à</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44085" docOffset="274">
      <en>
        <Alignment alignment="47971" annotation_id="44085">
          <DiscourseConnective annotation_id="44085" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to express the hope that the current situation will motivate us to begin a dialogue about harmonising electoral procedures in EU Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44085" annotation_id="47971">
          <DiscourseConnective annotation_id="47971" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="47996">que</DiscourseConnective> la situation actuelle nous motivera <DiscourseConnective annotation_id="48036">à</DiscourseConnective> entamer un dialogue en vue d'harmoniser les procédures électorales dans les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44253" id="392" name="Indrek Tarand ">
    <ParallelChunk annotation_id="44253" docOffset="275">
      <en>in writing. - We would like to thank the rapporteur for an excellent job.</en>
      <fr>Nous voudrions remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="48176">pour</DiscourseConnective> son excellent travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44327" docOffset="276">
      <en>
        <Alignment alignment="67376" annotation_id="44327">
          <DiscourseConnective annotation_id="44327" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are disappointed with the French decision to alter the original will of the European electorate by appointing new Members of the European Parliament from the National Assembly.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="445" annotation_id="48204">
          <DiscourseConnective annotation_id="48204" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes déçus de la décision française d'altérer le souhait initial des électeurs européens <DiscourseConnective annotation_id="48311">en</DiscourseConnective> désignant de nouveaux députés européens au sein de l'Assemblée nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44516" docOffset="277">
      <en>Ceterum censeo - France has decided to sell a Mistral-class warship to Russia; we believe that it will sincerely regret its action.</en>
      <fr>Ceterum censeo: la France a décidé de vendre un bâtiment de guerre de type Mistral <DiscourseConnective annotation_id="48471">à</DiscourseConnective> la Russie. Nous sommes persuadés <DiscourseConnective annotation_id="48506">que</DiscourseConnective>, tôt ou tard, elle regrettera amèrement cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
