<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Agriculture as a strategic sector in the context of food security (short presentation)</en>
    <fr>L'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="14">comme</DiscourseConnective> secteur stratégique dans le cadre de la sécurité alimentaire (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="87" id="231" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="87" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Sârbu, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on the recognition of agriculture as a strategic sector in the context of food security.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Daciana Octavia Sârbu, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="204">et</DiscourseConnective> du développement rural, sur la reconnaissance de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="270">comme</DiscourseConnective> secteur stratégique dans le cadre de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="283" id="232" language="RO" name="Daciana Octavia Sârbu">
    <ParallelChunk annotation_id="283" docOffset="2">
      <en>Mr President, it is an honour for me to present my report to you, which deals with the strategic importance of agriculture in ensuring the European Union's food security.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai l'honneur de vous présenter mon rapport, qui traite de l'importance stratégique de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="463">pour</DiscourseConnective> la garantie de la sécurité alimentaire dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="454" docOffset="3">
      <en>Agriculture is a neglected topic in the discussions about the European Union's strategy and future.</en>
      <fr>L'agriculture est un sujet négligé dans les discussions relatives à la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="613">et</DiscourseConnective> à l'avenir de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="554" docOffset="4">
      <en>This report will show that Europe has not achieved food security, that farmers and whole rural areas are in danger of disappearing, <Alignment alignment="789" annotation_id="686">
          <DiscourseConnective annotation_id="686" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that new challenges, such as climate change, are likely to destabilise already dwindling food stocks, not only in Europe, but <Alignment alignment="40858" annotation_id="816">
          <DiscourseConnective annotation_id="816" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> worldwide.</en>
      <fr>Ce rapport montre <DiscourseConnective annotation_id="657">que</DiscourseConnective> l'Europe n'a pas assuré la sécurité alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="710">que</DiscourseConnective> les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="731">et</DiscourseConnective> des zones rurales entières sont menacés de disparition <Alignment alignment="27616" annotation_id="789">
          <DiscourseConnective annotation_id="789" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="792">que</DiscourseConnective> de nouveaux défis, <DiscourseConnective annotation_id="815">comme</DiscourseConnective> le changement climatique, vont probablement déstabiliser les stocks alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="902">déjà</DiscourseConnective> en baisse, <DiscourseConnective annotation_id="918">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="932">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="816" annotation_id="943">
          <DiscourseConnective annotation_id="943" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le reste du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="832" docOffset="5">
      <en>Against a background where food production needs to increase by a minimum of 70% by 2050 in order to meet the world population's food demands, food security must be the topic at the heart of the debates conducted at both global and European level.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="981">sachant que</DiscourseConnective> la production alimentaire doit augmenter d'<DiscourseConnective annotation_id="1036">au moins</DiscourseConnective> 70 % d'ici à 2050 pour pouvoir répondre aux besoins alimentaires de la population mondiale, la sécurité alimentaire doit être au cœur des débats menés tant au niveau mondial <DiscourseConnective annotation_id="1219">qu'</DiscourseConnective>à l'échelon européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1080" docOffset="6">
      <en>The European Union must respond robustly to these challenges <Alignment alignment="1297" annotation_id="1141">
          <DiscourseConnective annotation_id="1141" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this report is our attempt to propose today a number of specific courses of action.</en>
      <fr>L'UE doit apporter une réponse énergique <DiscourseConnective annotation_id="1285">à</DiscourseConnective> ces défis <Alignment alignment="25879" annotation_id="1297">
          <DiscourseConnective annotation_id="1297" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par ce rapport, nous essayons de proposer aujourd'hui des mesures concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1229" docOffset="7">
      <en>First of all, we need a strong common agricultural policy aimed at guaranteeing food security for as many EU citizens as possible and <DiscourseConnective annotation_id="1363" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> at helping ensure global food security in the context of limited resources and the impact from climate change.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1378">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous avons besoin d'une politique agricole commune forte, visant <DiscourseConnective annotation_id="1457">à</DiscourseConnective> garantir la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="1492">pour autant</DiscourseConnective> de citoyens de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1524">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="1537">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1540">à</DiscourseConnective> contribuer à la sécurité alimentaire mondiale dans le contexte des ressources limitées <DiscourseConnective annotation_id="1629">et</DiscourseConnective> des conséquences du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1479" docOffset="8">
      <en>We cannot talk about food security <Alignment alignment="8302" annotation_id="1514">
          <DiscourseConnective annotation_id="1514" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not tackle two crucial issues, specifically: market and price volatility and dwindling global food stocks.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas parler de sécurité alimentaire <Alignment alignment="18892" annotation_id="1726">
          <DiscourseConnective annotation_id="1726" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne résolvons pas deux questions cruciales, à savoir la volatilité des marchés <DiscourseConnective annotation_id="1812">et</DiscourseConnective> des prix <DiscourseConnective annotation_id="1824">et</DiscourseConnective> la diminution des stocks alimentaires mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1630" docOffset="9">
      <en>On the subject of price volatility, I have called on the Commission, as part of the new CAP, to enhance the role of market intervention instruments and adopt more consistent measures for restricting speculation on agricultural markets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1875">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la volatilité des prix, j'ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="1931">à</DiscourseConnective> la Commission, dans le cadre de la nouvelle PAC, de renforcer le rôle des instruments d'intervention sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="2048">et</DiscourseConnective> d'adopter des mesures plus cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="2089">pour</DiscourseConnective> limiter la spéculation sur les marchés agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1866" docOffset="10">
      <en>Global food stocks are much more restricted nowadays than in the past.</en>
      <fr>Les stocks mondiaux de denrées alimentaires sont bien plus limités aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="2223">que</DiscourseConnective> par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1937" docOffset="11">
      <en>According to estimates, they can cover the world's food requirements for just a month and a half.</en>
      <fr>Il est estimé qu'ils peuvent couvrir les besoins alimentaires mondiaux pendant un mois <DiscourseConnective annotation_id="2328">et</DiscourseConnective> demi seulement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2035" docOffset="12">
      <en>This is why I thought that the creation of a global food stock system would be beneficial, comprising both emergency stocks to reduce hunger and stocks to be used to regulate prices on agricultural markets, which comes under the international aegis and is supported by the expertise of existing institutions such as the UN or FAO.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2347">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai pensé <DiscourseConnective annotation_id="2373">qu'</DiscourseConnective>il serait utile de créer un système mondial de stocks alimentaires, qui comprenne <DiscourseConnective annotation_id="2458">aussi</DiscourseConnective> bien des stocks d'urgence destinés <DiscourseConnective annotation_id="2499">à</DiscourseConnective> réduire la faim <DiscourseConnective annotation_id="2517">et</DiscourseConnective> des stocks pour réguler les prix sur les marchés agricoles. Ce système est placé sous l'égide internationale <DiscourseConnective annotation_id="2629">et</DiscourseConnective> profite de l'expérience d'institutions existantes <DiscourseConnective annotation_id="2682">comme</DiscourseConnective> les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="2706">ou</DiscourseConnective> la FAO.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2366" docOffset="13">
      <en>I believe that the European Union must initiate this action, which is why I have asked the Commission to take on this role.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="2726">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit prendre l'initiative de cette démarche et c'est la raison pour laquelle j'ai demandé à la Commission d'assumer ce rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2490" docOffset="14">
      <en>Another important issue touched on in this report is the situation of young farmers.</en>
      <fr>Une autre question essentielle traitée dans ce rapport concerne la situation des jeunes agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2575" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2976" annotation_id="2575">
          <DiscourseConnective annotation_id="2575" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are reflecting on the future of European agriculture, we must focus more attention on young farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2899" annotation_id="2976">
          <DiscourseConnective annotation_id="2976" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous réfléchissons <DiscourseConnective annotation_id="2998">à</DiscourseConnective> l'avenir de l'agriculture européenne, nous devons accorder plus d'attention aux jeunes agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2682" docOffset="16">
      <en>Just 7% of farmers across Europe are under the age of 35.</en>
      <fr>Seuls 7 % des agriculteurs européens ont moins de 35 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2740" docOffset="17">
      <en>This is why I have asked the Commission for measures to be provided to encourage them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3159">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'ai demandé à la Commission d'adopter des mesures visant à les encourager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2827" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="3250" annotation_id="2827">
          <DiscourseConnective annotation_id="2827" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have stressed the need to preserve European agriculture's diversity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10324" annotation_id="3250">
          <DiscourseConnective annotation_id="3250" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai insisté sur la nécessité de maintenir la diversité dans l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2917" docOffset="19">
      <en>In this regard, I mentioned that traditional agricultural practices, family farming, small-scale farms and organic farming can make a valuable contribution to food security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3351">À cet égard</DiscourseConnective>, j'ai précisé <DiscourseConnective annotation_id="3377">que</DiscourseConnective> les pratiques agricoles traditionnelles locales, l'agriculture familiale, la petite agriculture <DiscourseConnective annotation_id="3477">et</DiscourseConnective> l'agriculture biologique sont à même d'apporter une contribution précieuse <DiscourseConnective annotation_id="3555">à</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3091" docOffset="20">
      <en>I <Alignment alignment="13130" annotation_id="3093">
          <DiscourseConnective annotation_id="3093" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called for the development of EU-level programmes to support these forms of agriculture.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="10526" annotation_id="3587">
          <DiscourseConnective annotation_id="3587" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandé l'élaboration de programmes européens <DiscourseConnective annotation_id="3643">pour</DiscourseConnective> soutenir ces différents types d'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3187" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="58491" annotation_id="3187">
          <DiscourseConnective annotation_id="3187" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget that poverty and hunger persist in the European Union <Alignment alignment="29490" annotation_id="3269">
          <DiscourseConnective annotation_id="3269" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that millions of Europeans have requested food aid from the EU this winter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3187" annotation_id="3693">
          <DiscourseConnective annotation_id="3693" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="3731">que</DiscourseConnective> la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="3747">et</DiscourseConnective> la faim existent toujours dans l'Union européenne <Alignment alignment="22774" annotation_id="3800">
          <DiscourseConnective annotation_id="3800" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3803">que</DiscourseConnective> des millions d'Européens ont fait appel à l'aide alimentaire de l'UE cet hiver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3349" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="3887" annotation_id="3349">
          <DiscourseConnective annotation_id="3349" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the current economic crisis, it is of paramount importance to use EU funding to maintain the EU's 'Food Aid for the Most Deprived Persons' programme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7411" annotation_id="3887">
          <DiscourseConnective annotation_id="3887" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le contexte de la crise économique actuelle, il est primordial de recourir au financement de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="4009">afin de</DiscourseConnective> maintenir le programme européen d'aide alimentaire aux plus démunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3516" docOffset="23">
      <en>Finally, I would like to thank the shadow rapporteurs and my other colleagues from the Committee on Agriculture and Rural Development for their good cooperation and the contributions they made to the drafting of this report, as well as the Secretariat of the Committee on Agriculture and Rural Development.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4086">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais remercier les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="4139">et</DiscourseConnective> mes autres collègues de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="4197">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="4223">pour</DiscourseConnective> leur bonne collaboration <DiscourseConnective annotation_id="4253">et</DiscourseConnective> pour leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="4279">à</DiscourseConnective> la rédaction de ce rapport, <DiscourseConnective annotation_id="4309">ainsi</DiscourseConnective> que le secrétariat de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="4368">et</DiscourseConnective> du développement rural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3823" docOffset="24">
      <en>I hope that tomorrow, we will adopt together a report which meets European citizens' expectations.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4404">que</DiscourseConnective>, demain, nous adopterons ensemble un rapport qui répond aux attentes des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3922" id="233" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="3922" docOffset="25">
      <en>Mr President, I would like to thank Mrs Sârbu, our rapporteur, for the excellent work she has done on this report and for her cooperation with all the shadows.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais remercier Mme Sârbu, notre rapporteure, <DiscourseConnective annotation_id="4581">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail qu'elle a accompli sur ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="4640">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4643">pour</DiscourseConnective> sa collaboration avec tous les rapporteurs fictifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4082" docOffset="26">
      <en>This follows work which I carried out in the previous mandate on the role of the common agricultural policy and global food security.</en>
      <fr>Cela fait suite au travail <DiscourseConnective annotation_id="4727">que</DiscourseConnective> j'ai mené lors de la législature précédente sur le rôle de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="4820">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4216" docOffset="27">
      <en>I regret that we are debating this report just before midnight.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="4869">que</DiscourseConnective> nous débattions de ce rapport juste <DiscourseConnective annotation_id="4909">avant</DiscourseConnective> minuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4280" docOffset="28">
      <en>Perhaps it will be at a minute to midnight that Europe and the world wake up to the realities of how insecure we are <DiscourseConnective annotation_id="4397" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to food production.</en>
      <fr>Il sera peut-être minuit moins une lorsque l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="4975">et</DiscourseConnective> le monde se rendront compte à quel point nous manquons de sécurité en matière de production alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4431" docOffset="29">
      <en>This report is extremely welcome in our overall debate on this issue and in the context of our debate on reform of the common agricultural policy.</en>
      <fr>Ce rapport vient tout à fait <DiscourseConnective annotation_id="5112">à propos</DiscourseConnective> dans notre débat général sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="5165">et</DiscourseConnective> dans le cadre de notre débat sur la réforme de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4578" docOffset="30">
      <en>I had some concerns, <Alignment alignment="39704" annotation_id="4599">
          <DiscourseConnective annotation_id="4599" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think they are reflected in the final text.</en>
      <fr>J'avais quelques inquiétudes, <Alignment alignment="30334" annotation_id="5276">
          <DiscourseConnective annotation_id="5276" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que le texte final les aborde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4649" docOffset="31">
      <en>The idea that one form of production system is better than another - that organic, small, local is better - is not a good argument.</en>
      <fr>L'idée <DiscourseConnective annotation_id="5328">qu'</DiscourseConnective>un type de production est meilleur <DiscourseConnective annotation_id="5366">qu'</DiscourseConnective>un autre (<DiscourseConnective annotation_id="5379">qu'</DiscourseConnective>une production biologique, à petite échelle et locale est meilleure) n'est pas un bon argument.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4781" docOffset="32">
      <en>We need all production systems to contribute to our food security.</en>
      <fr>Tous les systèmes de production sont nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="5527">pour</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="5543">à</DiscourseConnective> notre sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4848" docOffset="33">
      <en>We do need to address market volatility and speculation <Alignment alignment="39955" annotation_id="4904">
          <DiscourseConnective annotation_id="4904" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not think we have all the answers yet.</en>
      <fr>Nous devons effectivement nous pencher sur la volatilité des marchés <DiscourseConnective annotation_id="5642">et</DiscourseConnective> la spéculation <Alignment alignment="17134" annotation_id="5660">
          <DiscourseConnective annotation_id="5660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne pense pas que nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="5694">déjà</DiscourseConnective> toutes les réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4952" docOffset="34">
      <en>The single key problem with agriculture is low incomes for farmers.</en>
      <fr>Dans le secteur agricole, le plus grand problème concerne les bas revenus des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5020" docOffset="35">
      <en>Young farmers will not work for nothing, <Alignment alignment="5872" annotation_id="5061">
          <DiscourseConnective annotation_id="5061" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to address the low income problem <Alignment alignment="10930" annotation_id="5107">
          <DiscourseConnective annotation_id="5107" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want security of food supply.</en>
      <fr>Les jeunes agriculteurs ne veulent pas travailler <DiscourseConnective annotation_id="5862">pour</DiscourseConnective> rien <Alignment alignment="5061" annotation_id="5872">
          <DiscourseConnective annotation_id="5872" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous occuper de la question des bas revenus <Alignment alignment="24036" annotation_id="5931">
          <DiscourseConnective annotation_id="5931" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons parvenir à la sécurité des approvisionnements alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5143" id="234" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="5143" docOffset="36">
      <en>(SK) Mr President, due to constant population growth, we are obliged to adopt a more intensive approach to the issue of food security, and access to an adequate, healthy and nutritious diet.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, en raison de la croissance constante de la population, nous sommes obligés de renforcer l'approche de la question de la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="6176">et</DiscourseConnective> de l'accès <DiscourseConnective annotation_id="6190">à</DiscourseConnective> une nourriture adéquate, saine <DiscourseConnective annotation_id="6223">et</DiscourseConnective> nutritive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5334" docOffset="37">
      <en>In order to ensure food security, it is essential to increase transparency and fairness in the actual food chain, <DiscourseConnective annotation_id="5448" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we can secure a fair return for farmers, with profits and price controls, and a viable agricultural sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6237">Pour</DiscourseConnective> garantir la sécurité alimentaire, il est essentiel d'introduire plus de transparence <DiscourseConnective annotation_id="6327">et</DiscourseConnective> d'équité dans la chaîne <DiscourseConnective annotation_id="6354">même</DiscourseConnective> d'approvisionnement alimentaire afin de permettre aux agriculteurs d'obtenir un juste revenu, de garantir des profits <DiscourseConnective annotation_id="6477">et</DiscourseConnective> des contrôles des prix <DiscourseConnective annotation_id="6503">et</DiscourseConnective> d'assurer l'existence d'un secteur agricole viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5564" docOffset="38">
      <en>In my opinion, it is extremely important to apply a resolute policy on rural development, by means of which we can maintain the viability of rural Europe and boost the competitiveness of agriculture, support innovation and, ultimately, employment as well.</en>
      <fr>Je pense qu'il est extrêmement important d'appliquer une politique ferme <DiscourseConnective annotation_id="6631">en</DiscourseConnective> matière de développement rural, qui nous permette de maintenir la viabilité de l'Europe rurale, d'encourager la compétitivité de l'agriculture et de soutenir l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="6805">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6809">en fin de compte</DiscourseConnective>, l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5820" docOffset="39">
      <en>Agriculture is enormously important, particularly in disadvantaged areas, <Alignment alignment="6942" annotation_id="5894">
          <DiscourseConnective annotation_id="5894" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is therefore necessary to adopt stimulus measures to support agriculture in rural areas, attract more young people into agriculture, and help to reduce regional differences and secure sustainable development.</en>
      <fr>L'agriculture est revêt une importance considérable, tout particulièrement dans les régions défavorisées <Alignment alignment="3611" annotation_id="6942">
          <DiscourseConnective annotation_id="6942" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="6948">s'</DiscourseConnective>avère <DiscourseConnective annotation_id="6956">donc</DiscourseConnective> nécessaire d'adopter des mesures d'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="7010">pour</DiscourseConnective> soutenir l'agriculture dans les zones rurales, attirer plus de jeunes dans ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="7101">et</DiscourseConnective> permettre de réduire les différences régionales <DiscourseConnective annotation_id="7152">et</DiscourseConnective> de parvenir à un développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6110" id="235" name="Luís Paulo Alves">
    <ParallelChunk annotation_id="6110" docOffset="40">
      <en>(PT) Mr President, I would like to offer my sincerest congratulations to my colleague, Mrs Sârbu, on the excellent job done on the report.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, je voudrais adresser mes plus sincères félicitations <DiscourseConnective annotation_id="7276">à</DiscourseConnective> ma collègue Mme Sârbu <DiscourseConnective annotation_id="7300">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail effectué sur ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6249" docOffset="41">
      <en>I strongly recommend that the Commission take it into consideration, particularly in those aspects in which the complex dimension of agricultural issues - which extend well beyond the narrow boundaries of agriculture itself - requires the involvement of other areas, such as competition on the internal market and financial regulation, and merits attention on stages outside the EU, such as the G20 or the World Trade Organisation (WTO).</en>
      <fr>Je recommande vivement <DiscourseConnective annotation_id="7373">à</DiscourseConnective> la Commission d'en tenir compte, <DiscourseConnective annotation_id="7408">notamment</DiscourseConnective> dans les domaines où la complexité des questions agricoles (qui dépassent largement les frontières étroites de l'agriculture elle-même) exige l'association d'autres domaines, tels <DiscourseConnective annotation_id="7598">que</DiscourseConnective> la concurrence sur le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="7641">et</DiscourseConnective> le règlement financier, <DiscourseConnective annotation_id="7668">et</DiscourseConnective> mérite une attention particulière dans d'autres forums que la scène européenne, <DiscourseConnective annotation_id="7751">comme</DiscourseConnective> le G20 <DiscourseConnective annotation_id="7764">ou</DiscourseConnective> l'OMC (Organisation mondiale du commerce).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6687" docOffset="42">
      <en>The crucial determining issues for agriculture, for farmers, and for supplying sufficient good quality food to the people of Europe and the rest of the world, can only be tackled in reality <Alignment alignment="52038" annotation_id="6877">
          <DiscourseConnective annotation_id="6877" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are considered from all angles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7810">En réalité</DiscourseConnective>, il n'est possible de résoudre les questions tout à fait déterminantes <DiscourseConnective annotation_id="7892">pour</DiscourseConnective> l'agriculture, <DiscourseConnective annotation_id="7912">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="7934">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7937">pour</DiscourseConnective> la garantie d'approvisionnements suffisants en nourriture de bonne qualité <DiscourseConnective annotation_id="8017">pour</DiscourseConnective> les citoyens d'Europe <DiscourseConnective annotation_id="8044">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8047">du reste</DiscourseConnective> du monde <Alignment alignment="16194" annotation_id="8065">
          <DiscourseConnective annotation_id="8065" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont examinées sous tous les angles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6917" docOffset="43">
      <en>The ambitious objectives of common agricultural policy reform can only be achieved <Alignment alignment="66418" annotation_id="7000">
          <DiscourseConnective annotation_id="7000" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reforms extend beyond the narrow boundaries of agriculture <Alignment alignment="59098" annotation_id="7066">
          <DiscourseConnective annotation_id="7066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8294" annotation_id="7070">
          <DiscourseConnective annotation_id="7070" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the objectives are <Alignment alignment="48185" annotation_id="7092">
          <DiscourseConnective annotation_id="7092" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken into account in the action required in other policy areas and in other global bodies.</en>
      <fr>Les objectifs ambitieux de la réforme de la politique agricole commune ne peuvent être atteints <Alignment alignment="2944" annotation_id="8211">
          <DiscourseConnective annotation_id="8211" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réformes s'étendent au-delà des frontières étroites de l'agriculture <Alignment alignment="6078" annotation_id="8291">
          <DiscourseConnective annotation_id="8291" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1048" annotation_id="8294">
          <DiscourseConnective annotation_id="8294" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les objectifs sont <Alignment alignment="3671" annotation_id="8316">
          <DiscourseConnective annotation_id="8316" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris en considération dans les mesures requises dans d'autres domaines politiques <DiscourseConnective annotation_id="8408">et</DiscourseConnective> dans d'autres organismes internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7189" docOffset="44">
      <en>This report makes this patently clear <DiscourseConnective annotation_id="7227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I take my hat off to it for doing so.</en>
      <fr>Ce rapport le montre très clairement, ce <DiscourseConnective annotation_id="8493">que</DiscourseConnective> je salue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7269" id="236" name="Janusz Wojciechowski">
    <ParallelChunk annotation_id="7269" docOffset="45">
      <en>(PL) Mr President, I, too, would like to congratulate Mrs Sârbu for an excellent report, which I consider to be one of the most important in this parliamentary term.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="8547">également</DiscourseConnective> féliciter Mme Sârbu <DiscourseConnective annotation_id="8577">pour</DiscourseConnective> son excellent rapport, <DiscourseConnective annotation_id="8605">que</DiscourseConnective> je considère comme l'un des plus importants de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7435" docOffset="46">
      <en>There are increasing numbers of people in the world, <Alignment alignment="34499" annotation_id="7488">
          <DiscourseConnective annotation_id="7488" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the amount of arable land available is falling.</en>
      <fr>La population mondiale continue de croître, <Alignment alignment="3750" annotation_id="8719">
          <DiscourseConnective annotation_id="8719" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la superficie des terres agricoles disponibles diminue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7542" docOffset="47">
      <en>Food is becoming, to an ever greater degree, a strategic product.</en>
      <fr>Les denrées alimentaires deviennent <DiscourseConnective annotation_id="8821">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8829">en plus</DiscourseConnective> un produit stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7608" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="8861" annotation_id="7608">
          <DiscourseConnective annotation_id="7608" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> crude oil can be replaced by solar or nuclear energy, there is nothing which can replace the food our planet produces.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7608" annotation_id="8861">
          <DiscourseConnective annotation_id="8861" sense="Comparison.Contrast">Tandis qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est possible de remplacer le pétrole brut par l'énergie solaire <DiscourseConnective annotation_id="8938">ou</DiscourseConnective> nucléaire, rien ne peut se substituer aux aliments que notre planète produit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7733" docOffset="49">
      <en>In the European Union, we sometimes behave <Alignment alignment="76525" annotation_id="7776">
          <Alignment alignment="9073" annotation_id="7776">
            <DiscourseConnective annotation_id="7776" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we were continually struggling with the problem of overproduction of food.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, nous nous comportons parfois <Alignment alignment="27675" annotation_id="9073">
          <Alignment alignment="2393" annotation_id="9073">
            <DiscourseConnective annotation_id="9073" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous luttions en permanence contre le problème de la surproduction alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7857" docOffset="50">
      <en>The entire agricultural policy of the European Union in recent years has been based on ways of limiting and reducing agricultural production.</en>
      <fr>Ces dernières années, l'ensemble de la politique agricole de l'Union européenne reposait sur les moyens de limiter <DiscourseConnective annotation_id="9277">et</DiscourseConnective> de réduire la production agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7999" docOffset="51">
      <en>We can already see on the horizon, today, that the time is coming <DiscourseConnective annotation_id="8065" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there will be a shortage of food.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="9328">déjà</DiscourseConnective> voir une pénurie de denrées alimentaires se profiler à l'horizon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8104" docOffset="52">
      <en>It is very good that this signal, in the form of the Sârbu report, has come from Parliament, saying that the situation has changed <Alignment alignment="9529" annotation_id="8235">
          <DiscourseConnective annotation_id="8235" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Union's agricultural policy has to change, too.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="9414">que</DiscourseConnective> ce signal, transmis par le rapport Sârbu, ait été émis par le Parlement, qui affirme <DiscourseConnective annotation_id="9503">que</DiscourseConnective> la situation a changé <Alignment alignment="11071" annotation_id="9529">
          <DiscourseConnective annotation_id="9529" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9532">que</DiscourseConnective> la politique agricole de l'UE doit <DiscourseConnective annotation_id="9571">également</DiscourseConnective> évoluer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8305" docOffset="53">
      <en>We must respect agriculture - it is the guarantee of our food security.</en>
      <fr>Nous devons respecter l'agriculture, qui est la garantie de notre sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8377" id="237" name="Peter Jahr">
    <ParallelChunk annotation_id="8377" docOffset="54">
      <en>(DE) Mr President, it is the case in politics <Alignment alignment="9720" annotation_id="8423">
          <DiscourseConnective annotation_id="8423" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in daily life: we do not fully appreciate what we have.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="9706">en</DiscourseConnective> politique, <Alignment alignment="8423" annotation_id="9720">
          <DiscourseConnective annotation_id="9720" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la vie quotidienne, nous n'apprécions pas pleinement ce que nous avons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8488" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="9815" annotation_id="8488">
          <DiscourseConnective annotation_id="8488" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it <DiscourseConnective annotation_id="8497" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> clearly seems to be the case that we in the European Union have an excess of food, <Alignment alignment="9913" annotation_id="8585">
          <DiscourseConnective annotation_id="8585" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is, of course, always plenty to buy.</en>
      <fr>Il apparaît <Alignment alignment="32520" annotation_id="9815">
          <DiscourseConnective annotation_id="9815" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement <DiscourseConnective annotation_id="9831">que</DiscourseConnective>, dans l'Union européenne, nous avons une surabondance de denrées alimentaires <Alignment alignment="8585" annotation_id="9913">
          <DiscourseConnective annotation_id="9913" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, nous avons toujours de grandes quantités de produits <DiscourseConnective annotation_id="9980">à</DiscourseConnective> acheter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8632" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="9991" annotation_id="8632">
          <DiscourseConnective annotation_id="8632" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we compensate for animal feed exports, we have in the European Union a self-sufficiency rate of 88%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3339" annotation_id="9991">
          <DiscourseConnective annotation_id="9991" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous compensons les exportations d'aliments pour animaux, nous avons dans l'UE un taux d'autosuffisance de 88 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8736" docOffset="57">
      <en>That means that, in the European Union, we, too, must endeavour to ensure that we maintain this self-sufficiency rate in terms of agricultural products and foodstuffs.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="10121">que</DiscourseConnective>, dans l'Union européenne, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="10163">également</DiscourseConnective> nous efforcer de maintenir ce niveau d'autosuffisance <DiscourseConnective annotation_id="10227">en</DiscourseConnective> produits agricoles <DiscourseConnective annotation_id="10249">et</DiscourseConnective> denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8904" docOffset="58">
      <en>I am <Alignment alignment="13664" annotation_id="8909">
          <DiscourseConnective annotation_id="8909" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very grateful to the rapporteur, Mrs Sârbu, for bringing this problem into the spotlight once again.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="5674" annotation_id="10282">
          <DiscourseConnective annotation_id="10282" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> très reconnaissant envers la rapporteure, Mme Sârbu, d'avoir à nouveau attiré l'attention sur ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9020" docOffset="59">
      <en>In the European Union, we <Alignment alignment="43935" annotation_id="9046">
          <DiscourseConnective annotation_id="9046" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need a common agricultural policy that can supply our citizens with sufficient food.</en>
      <fr>Dans l'Union, nous avons <Alignment alignment="117" annotation_id="10419">
          <DiscourseConnective annotation_id="10419" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'une politique agricole commune qui permette d'apporter à nos concitoyens suffisamment de denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9136" docOffset="60">
      <en>In view of the increasing global population, the effects of climate change and increasing energy prices, it is clear that farmers in Europe will not be able to manage this alone in future.</en>
      <fr>Dans la perspective de l'augmentation de la population mondiale, des conséquences du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="10656">et</DiscourseConnective> des prix croissants de l'énergie, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="10708">que</DiscourseConnective> les agriculteurs européens ne pourront pas gérer cela seuls <DiscourseConnective annotation_id="10772">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9325" docOffset="61">
      <en>For this, we <Alignment alignment="24715" annotation_id="9338">
          <DiscourseConnective annotation_id="9338" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need strategic coordination on a global scale.</en>
      <fr>C'est pourquoi nous avons <Alignment alignment="7905" annotation_id="10810">
          <DiscourseConnective annotation_id="10810" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'une coordination stratégique <DiscourseConnective annotation_id="10854">à</DiscourseConnective> l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9390" id="238" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="9390" docOffset="62">
      <en>(HU) Mr President, security of food supply in the EU will be one of the most serious challenges facing security policy in the coming decades.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, la sécurité des approvisionnements alimentaires dans l'UE constituera l'un des plus grands défis que la politique de la sécurité connaîtra dans les prochaines décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9532" docOffset="63">
      <en>Herein lies the key asset of the Sârbu Report, which highlights the fact that in one or two decades, food and fresh water will be strategic products just <Alignment alignment="11244" annotation_id="9686">
          <DiscourseConnective annotation_id="9686" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> oil and natural gas are today.</en>
      <fr>Il s'agit là de l'élément clé du rapport Sârbu, qui souligne <DiscourseConnective annotation_id="11135">que</DiscourseConnective>, dans une <DiscourseConnective annotation_id="11149">ou</DiscourseConnective> deux décennies, les denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="11193">et</DiscourseConnective> l'eau potable seront des produits stratégiques, <Alignment alignment="18095" annotation_id="11244">
          <DiscourseConnective annotation_id="11244" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pétrole <DiscourseConnective annotation_id="11261">et</DiscourseConnective> le gaz naturel aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9720" docOffset="64">
      <en>The timing of the report is particularly fortuitous <Alignment alignment="545" annotation_id="9772">
          <DiscourseConnective annotation_id="9772" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussions are currently under way about the future of the common agricultural policy, the post-2014 budget is being planned, <Alignment alignment="44798" annotation_id="9907">
          <DiscourseConnective annotation_id="9907" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many are keen on curtailing the budget of the common agricultural policy.</en>
      <fr>La présentation du rapport arrive particulièrement à point <Alignment alignment="14884" annotation_id="11351">
          <DiscourseConnective annotation_id="11351" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des discussions sont en cours à propos de l'avenir de la politique agricole commune, le budget post-2014 est programmé en ce moment <Alignment alignment="22931" annotation_id="11493">
          <DiscourseConnective annotation_id="11493" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon nombre de personnes tiennent <DiscourseConnective annotation_id="11529">à</DiscourseConnective> réduire le budget de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9985" docOffset="65">
      <en>It is very important that this common agricultural policy has adequate resources in the future, <Alignment alignment="45994" annotation_id="10081">
          <DiscourseConnective annotation_id="10081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to guarantee that it does, the finance ministers and decision makers must be convinced that the agricultural economy in the European Union produces not only food but also public goods, including public environmental goods, which we would not be able to guarantee or produce without agriculture.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="11605">que</DiscourseConnective> la PAC dispose <DiscourseConnective annotation_id="11624">à</DiscourseConnective> l'avenir de ressources adéquates <Alignment alignment="6321" annotation_id="11659">
          <DiscourseConnective annotation_id="11659" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11663">pour</DiscourseConnective> le garantir, il faut convaincre les ministres des finances <DiscourseConnective annotation_id="11727">et</DiscourseConnective> les décideurs <DiscourseConnective annotation_id="11744">que</DiscourseConnective> l'économie agricole dans l'UE produit <DiscourseConnective annotation_id="11786">non seulement</DiscourseConnective> des denrées alimentaires, <DiscourseConnective annotation_id="11826">mais aussi</DiscourseConnective> des biens publics, <DiscourseConnective annotation_id="11856">comme</DiscourseConnective> les biens publics environnementaux, <DiscourseConnective annotation_id="11898">que</DiscourseConnective> nous ne pourrions pas garantir <DiscourseConnective annotation_id="11933">ou</DiscourseConnective> produire <DiscourseConnective annotation_id="11945">sans</DiscourseConnective> l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10380" id="239" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="10380" docOffset="66">
      <en>(HU) Mr President, speaking of the food security issue, I am bothered by the fact that the report is treating EU countries as a single integrated unit.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, en ce qui concerne la question de la sécurité alimentaire, je suis inquiète <DiscourseConnective annotation_id="12069">du fait que</DiscourseConnective> le rapport considère les pays de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="12119">comme</DiscourseConnective> une seule unité intégrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10532" docOffset="67">
      <en>The situation in new Member States is entirely different from that in older ones.</en>
      <fr>La situation dans les nouveaux États membres est tout à fait différente de celle <DiscourseConnective annotation_id="12232">que</DiscourseConnective> connaissent les plus anciens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10614" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="12266" annotation_id="10614">
          <DiscourseConnective annotation_id="10614" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let me ask one question with regard to Hungary: how is it possible that we are talking about childhood starvation in a country with exceptional agricultural resources?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10614" annotation_id="12266">
          <DiscourseConnective annotation_id="12266" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais poser une question <DiscourseConnective annotation_id="12310">à propos</DiscourseConnective> de la Hongrie: comment est-il possible <DiscourseConnective annotation_id="12358">que</DiscourseConnective> des enfants soient affamés dans un pays qui dispose de ressources agricoles exceptionnelles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10796" docOffset="69">
      <en>Children and adults alike are starving in the centre of the European Union.</en>
      <fr>Des enfants <DiscourseConnective annotation_id="12467">comme</DiscourseConnective> des adultes souffrent de la faim au cœur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10872" docOffset="70">
      <en>My other question: how is it possible that our agriculture has taken such a dysfunctional turn that we are producing raw agricultural products on vast areas on an industrial scale, primarily in some - forgive me for the expression - colonial way, only to have them processed abroad, where the profits are made, and <Alignment alignment="22895" annotation_id="11187">
          <DiscourseConnective annotation_id="11187" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> returned to Hungary, where they are sold at high prices?</en>
      <fr>Je me pose une autre question: comment est-il possible <DiscourseConnective annotation_id="12592">que</DiscourseConnective> notre agriculture en <DiscourseConnective annotation_id="12617">soit</DiscourseConnective> arrivée à un tel dysfonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="12657">qu'</DiscourseConnective>elle produit des matières premières agricoles sur de vastes superficies, <DiscourseConnective annotation_id="12733">à</DiscourseConnective> l'échelle industrielle, essentiellement d'une manière, pardonnez-moi l'expression, coloniale, uniquement <DiscourseConnective annotation_id="12840">pour</DiscourseConnective> les transformer à l'étranger, où les profits sont engrangés, <DiscourseConnective annotation_id="12906">et</DiscourseConnective> pour <Alignment alignment="483" annotation_id="12914">
          <DiscourseConnective annotation_id="12914" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> renvoyer les produits en Hongrie, où ils sont vendus <DiscourseConnective annotation_id="12975">à</DiscourseConnective> des prix élevés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11249" docOffset="71">
      <en>Something is fundamentally wrong here.</en>
      <fr>Il y a quelque chose qui ne tourne vraiment pas rond.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11288" id="240" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="11288" docOffset="72">
      <en>(GA) Mr President, like other speakers I want to congratulate the rapporteur, Mrs Sârbu, for her good work on this subject.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="13076">comme</DiscourseConnective> d'autres orateurs, je voudrais féliciter la rapporteure, Mme Sârbu, <DiscourseConnective annotation_id="13150">pour</DiscourseConnective> son excellent travail sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11412" docOffset="73">
      <en>In four minutes, Mrs Sârbu covered a multitude of issues.</en>
      <fr>(EN) En quatre minutes, Mme Sârbu a parlé d'une multitude de questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11470" docOffset="74">
      <en>I am not going to go over all the things she mentioned, <Alignment alignment="83560" annotation_id="11526">
          <DiscourseConnective annotation_id="11526" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to reiterate two points.</en>
      <fr>Je ne vais pas revoir tous les points qu'elle a mentionnés, <Alignment alignment="6662" annotation_id="13323">
          <DiscourseConnective annotation_id="13323" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais revenir sur deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11568" docOffset="75">
      <en>First, there is a need for a well-funded CAP.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13365">Premièrement</DiscourseConnective>, une PAC correctement financée est nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11614" docOffset="76">
      <en>I hope this Parliament will play a key role in ensuring that the CAP is not demeaned or diminished in any way.</en>
      <fr>J'espère que ce Parlement jouera un rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="13476">en</DiscourseConnective> veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="13493">que</DiscourseConnective> la PAC ne <DiscourseConnective annotation_id="13507">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13512">en</DiscourseConnective> aucune manière rabaissée <DiscourseConnective annotation_id="13540">ou</DiscourseConnective> affaiblie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11725" docOffset="77">
      <en>Second, we need to ensure that young people are encouraged to go into farming as a livelihood.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13554">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devons nous assurer d'encourager les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="13617">à</DiscourseConnective> se lancer dans l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="13648">comme</DiscourseConnective> moyen de subsistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11820" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="52919" annotation_id="11820">
          <DiscourseConnective annotation_id="11820" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have a policy of encouraging the growth of energy crops on good agricultural land.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18953" annotation_id="13676">
          <DiscourseConnective annotation_id="13676" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons une politique qui favorise l'exploitation de bonnes terres agricoles <DiscourseConnective annotation_id="13766">pour</DiscourseConnective> des cultures énergétiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11919" docOffset="79">
      <en>In view of the fact that we may be facing a food shortage worldwide, with a population increasing at a rate of 80 million per year, should we reassess that policy?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13798">Étant donné que</DiscourseConnective> nous pouvons connaître une pénurie alimentaire dans le monde entier, la population croissant <DiscourseConnective annotation_id="13907">à</DiscourseConnective> un rythme de 80 millions de personnes par an, devrions-nous revoir cette politique?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12083" docOffset="80">
      <en>Are we robbing Peter to pay Paul, or perhaps robbing Paul and Peter and finishing up with nothing?</en>
      <fr>Volons-nous Pierre <DiscourseConnective annotation_id="14012">pour</DiscourseConnective> payer Paul <DiscourseConnective annotation_id="14028">ou</DiscourseConnective> peut-être volons-nous Paul <DiscourseConnective annotation_id="14058">et</DiscourseConnective> Pierre <DiscourseConnective annotation_id="14068">et</DiscourseConnective> n'avons-nous plus rien finalement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12182" docOffset="81">
      <en>That is the question I would like to ask.</en>
      <fr>C'est la question que je voudrais poser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12224" id="242" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="12224" docOffset="82">
      <en>(HU) Mr President, ladies and gentlemen, it is clear from the report that things in agriculture cannot continue <DiscourseConnective annotation_id="12336" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are, either.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, chers collègues, le rapport révèle clairement <DiscourseConnective annotation_id="14221">que</DiscourseConnective>, dans l'agriculture, certaines choses ne peuvent plus continuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12357" docOffset="83">
      <en>We, or <Alignment alignment="29469" annotation_id="12364">
          <DiscourseConnective annotation_id="12364" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, large enterprises, cannot continue to transport agricultural products from one end of the world to another.</en>
      <fr>Nous, <DiscourseConnective annotation_id="14296">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9451" annotation_id="14299">
          <DiscourseConnective annotation_id="14299" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> les grandes entreprises, ne pouvons continuer de transporter des produits agricoles d'un bout <DiscourseConnective annotation_id="14400">à</DiscourseConnective> l'autre de la terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12480" docOffset="84">
      <en>Of course, we can carry on without any compelling logic. apples, peppers, tomatoes and meat products are transported into Europe, including into Hungary - but mostly not from Spain or from the Netherlands, but from China and from Brazil.</en>
      <fr>Bien sûr, nous pouvons continuer <DiscourseConnective annotation_id="14456">sans</DiscourseConnective> aucune logique réelle. Des pommes, des poivrons, des tomates <DiscourseConnective annotation_id="14522">et</DiscourseConnective> des produits carnés sont transportés vers l'Europe, y compris vers la Hongrie, <DiscourseConnective annotation_id="14604">mais</DiscourseConnective> la plupart ne viennent pas d'Espagne <DiscourseConnective annotation_id="14646">ou</DiscourseConnective> des Pays-Bas, <DiscourseConnective annotation_id="14663">mais</DiscourseConnective> bien de Chine <DiscourseConnective annotation_id="14682">et</DiscourseConnective> du Brésil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12718" docOffset="85">
      <en>We could certainly continue on this path, <Alignment alignment="29296" annotation_id="12760">
          <DiscourseConnective annotation_id="12760" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the products must be loaded onto transportation equipment such as ships, on which they travel for weeks or months.</en>
      <fr>Nous pourrions certainement poursuivre sur cette voie, <Alignment alignment="5910" annotation_id="14751">
          <DiscourseConnective annotation_id="14751" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les produits doivent être chargés sur des moyens de transport <DiscourseConnective annotation_id="14818">comme</DiscourseConnective> des bateaux, sur lesquels ils voyagent durant plusieurs semaines <DiscourseConnective annotation_id="14889">ou</DiscourseConnective> mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12879" docOffset="86">
      <en>These products must be kept fresh with various preservatives that are toxic <Alignment alignment="37822" annotation_id="12955">
          <DiscourseConnective annotation_id="12955" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> consumed in large quantities.</en>
      <fr>La fraîcheur de ces produits est maintenue <DiscourseConnective annotation_id="14941">à</DiscourseConnective> l'aide de divers conservateurs qui s'avèrent toxiques <Alignment alignment="12955" annotation_id="14997">
          <DiscourseConnective annotation_id="14997" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils sont consommés <DiscourseConnective annotation_id="15018">en</DiscourseConnective> grandes quantités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12990" docOffset="87">
      <en>Now, people buy these products in large commercial chains and <Alignment alignment="15126" annotation_id="13052">
          <DiscourseConnective annotation_id="13052" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> wonder where all these diseases, cancers and tumours come from.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15040">Or</DiscourseConnective>, les gens achètent ces produits dans des magasins de grandes chaînes commerciales, <Alignment alignment="13052" annotation_id="15126">
          <DiscourseConnective annotation_id="15126" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> se demandent d'où viennent tous ces maladies, cancers <DiscourseConnective annotation_id="15185">et</DiscourseConnective> tumeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13121" docOffset="88">
      <en>It is, of course, obvious that they are caused by food colourings and artificial additives.</en>
      <fr>Bien entendu, il est évident <DiscourseConnective annotation_id="15226">qu'</DiscourseConnective>ils sont causés par des colorants alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="15276">et</DiscourseConnective> des additifs artificiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13213" docOffset="89">
      <en>I must add that instead of supporting multinational corporations, we must support smallholders <Alignment alignment="15424" annotation_id="13308">
          <Alignment alignment="59350" annotation_id="13308">
            <DiscourseConnective annotation_id="13308" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can be Europe's lifesavers in a developing food crisis.</en>
      <fr>Je dois ajouter <DiscourseConnective annotation_id="15321">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15326">au lieu de</DiscourseConnective> soutenir des entreprises multinationales, nous devons soutenir les petits agriculteurs <Alignment alignment="9533" annotation_id="15424">
          <Alignment alignment="13308" annotation_id="15424">
            <DiscourseConnective annotation_id="15424" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils puissent venir au secours de l'Europe dans cette crise alimentaire qui s'aggrave.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13377" id="243" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="13377" docOffset="90">
      <en>(PT) Mr President, the recognition of agriculture as a strategic sector in the context of food security that this report speaks of is inseparable from the recognition and promotion of the concept of food sovereignty.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, la reconnaissance de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="15581">comme</DiscourseConnective> secteur stratégique dans le cadre de la sécurité alimentaire dont traite ce rapport est indissociable de la reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="15710">et</DiscourseConnective> de la promotion du concept de souveraineté alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13594" docOffset="91">
      <en>The greater the food dependency and food insecurity of a country, the more difficult it is to guarantee a sufficient supply of food to its population, in terms of both quantity and quality.</en>
      <fr>Plus la dépendance alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="15800">et</DiscourseConnective> l'insécurité alimentaire d'un pays sont grandes, plus il est difficile de garantir des approvisionnements alimentaires suffisants <DiscourseConnective annotation_id="15933">à</DiscourseConnective> sa population, tant quantitativement <DiscourseConnective annotation_id="15972">que</DiscourseConnective> qualitativement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13784" docOffset="92">
      <en>Food sovereignty is the best insurance against food product price volatility, an issue that has dramatically re-emerged on the order of business.</en>
      <fr>La souveraineté alimentaire est la meilleure garantie contre la volatilité des prix des denrées alimentaires, un problème qui occupe à nouveau une place considérable dans l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13930" docOffset="93">
      <en>This volatility has its origins fundamentally in the financial speculation carried out on food products, an area on which the speculators, investment funds, hedge funds, pension funds and large banking institutions have focused so much of their attention that the other speculative bubbles have either dried up or burst.</en>
      <fr>Cette volatilité a essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="16216">pour</DiscourseConnective> origine la spéculation financière sur les produits alimentaires, un secteur sur lequel les spéculateurs, les fonds d'investissement, les fonds spéculatifs, les fonds de pension <DiscourseConnective annotation_id="16398">et</DiscourseConnective> les grandes institutions bancaires ont tellement concentré leur attention <DiscourseConnective annotation_id="16475">que</DiscourseConnective> les autres bulles spéculatives se sont taries <DiscourseConnective annotation_id="16525">ou</DiscourseConnective> ont éclaté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14251" docOffset="94">
      <en>The only way to stop this speculation is to do away with the instruments that make it viable, namely, certain financial products such as over-the-counter derivatives.</en>
      <fr>La seule manière d'endiguer cette spéculation est de supprimer les instruments qui la rendent viable, à savoir certains produits financiers <DiscourseConnective annotation_id="16680">comme</DiscourseConnective> les produits dérivés négociés de gré à gré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14418" docOffset="95">
      <en>Sadly, the measures that the European Union has adopted in this area are far from being capable of putting the brakes on this sinister wave of speculation and its inhumane consequences - as is acknowledged in a recent United Nations report authored by the Special Rapporteur on the right to food.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16730">Malheureusement</DiscourseConnective>, les mesures <DiscourseConnective annotation_id="16759">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a adoptées dans ce domaine sont loin de freiner cette sinistre vague de spéculation <DiscourseConnective annotation_id="16866">et</DiscourseConnective> ses conséquences inhumaines, <DiscourseConnective annotation_id="16898">comme</DiscourseConnective> le reconnaît un rapport récent des Nations unies, rédigé par le rapporteur spécial sur le droit <DiscourseConnective annotation_id="17000">à</DiscourseConnective> l'alimentation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14715" id="244" name="Lívia Járóka">
    <ParallelChunk annotation_id="14715" docOffset="96">
      <en>Mr President, we are discussing the poorest of the poor - the European Roma - <Alignment alignment="55" annotation_id="14793">
          <DiscourseConnective annotation_id="14793" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, together with the new Hungarian Presidency, we are all addressing the European Roma strategy.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous discutons des plus pauvres de tous, les Roms européens, <Alignment alignment="14793" annotation_id="17107">
          <DiscourseConnective annotation_id="17107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec la Présidence hongroise, nous examinons tous la question de la stratégie européenne pour l'intégration des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14892" docOffset="97">
      <en>Among inter-sectoral issues that concern the poorest of the poor, agriculture is very rarely addressed, notably <Alignment alignment="17351" annotation_id="15004">
          <DiscourseConnective annotation_id="15004" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> no land is owned by the poorest of the poor in Europe.</en>
      <fr>Parmi les questions intersectorielles qui concernent les plus pauvres, l'agriculture est très rarement abordée, <DiscourseConnective annotation_id="17341">notamment</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16357" annotation_id="17351">
          <DiscourseConnective annotation_id="17351" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en Europe, les plus pauvres ne possèdent aucune terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15067" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="55976" annotation_id="15067">
          <DiscourseConnective annotation_id="15067" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking not just about food security but about having food on the table.</en>
      <fr>Nous ne parlons <Alignment alignment="15067" annotation_id="17431">
          <DiscourseConnective annotation_id="17431" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas seulement de la sécurité alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="17478">mais aussi</DiscourseConnective> de l'approvisionnement alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15150" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="27050" annotation_id="15150">
          <DiscourseConnective annotation_id="15150" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of my colleagues has already said, this is an essential question for the EU today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29812" annotation_id="17525">
          <DiscourseConnective annotation_id="17525" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'un de mes collègues l'a dit, c'est aujourd'hui une question essentielle <DiscourseConnective annotation_id="17605">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15240" docOffset="100">
      <en>I believe that the agricultural sector - and the Commission's work on these documents - has to be in line with all the EU micro-regional development projects which are concerned with fighting poverty and securing food on the table for future generations.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="17639">que</DiscourseConnective> le secteur agricole (<DiscourseConnective annotation_id="17664">et</DiscourseConnective> le travail de la Commission sur ces documents) doit <DiscourseConnective annotation_id="17719">s'</DiscourseConnective>aligner sur tous les projets de développement microrégional de l'Union qui visent <DiscourseConnective annotation_id="17803">à</DiscourseConnective> lutter contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="17831">et</DiscourseConnective> à assurer l'approvisionnement alimentaire des générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15495" id="245" name="Kristalina Georgieva">
    <ParallelChunk annotation_id="15495" docOffset="101">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the Commission very much welcomes this timely report, <Alignment alignment="17982" annotation_id="15591">
          <DiscourseConnective annotation_id="15591" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> food prices are rising sharply, mainly due to erratic weather conditions and natural disasters, but also to increases in energy prices that impact on the cost of food.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission se réjouit vraiment de ce rapport opportun, <Alignment alignment="12122" annotation_id="17982">
          <DiscourseConnective annotation_id="17982" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix des denrées alimentaires montent en flèche, principalement <DiscourseConnective annotation_id="18061">à</DiscourseConnective> cause des conditions météorologiques irrégulières <DiscourseConnective annotation_id="18113">et</DiscourseConnective> des catastrophes naturelles, <DiscourseConnective annotation_id="18145">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18150">également</DiscourseConnective> en raison de la répercussion de la hausse des prix énergétiques sur les prix des aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15762" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="18263" annotation_id="15762">
          <DiscourseConnective annotation_id="15762" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want to thank the rapporteur, Mrs Sârbu, and the members of the Committee on Agriculture and Rural Development for their efforts.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15762" annotation_id="18263">
          <DiscourseConnective annotation_id="18263" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier la rapporteure, Mme Sârbu, <DiscourseConnective annotation_id="18305">et</DiscourseConnective> les membres de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="18354">et</DiscourseConnective> du développement rural <DiscourseConnective annotation_id="18380">pour</DiscourseConnective> leurs efforts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15905" docOffset="103">
      <en>Food security is fundamental for the almost one billion people around the world that still suffer from hunger, <Alignment alignment="28868" annotation_id="16016">
          <DiscourseConnective annotation_id="16016" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="18541" annotation_id="16026">
          <DiscourseConnective annotation_id="16026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important for vulnerable populations across Europe.</en>
      <fr>La sécurité alimentaire est fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="18441">pour</DiscourseConnective> près d'un milliard de personnes dans le monde qui souffrent toujours de la faim, <Alignment alignment="4317" annotation_id="18527">
          <DiscourseConnective annotation_id="18527" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est <Alignment alignment="16026" annotation_id="18541">
          <DiscourseConnective annotation_id="18541" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> importante <DiscourseConnective annotation_id="18562">pour</DiscourseConnective> les populations vulnérables d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16083" docOffset="104">
      <en>For them, the common agricultural policy makes a real difference.</en>
      <fr>La politique agricole commune compte beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="18651">pour</DiscourseConnective> ces personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16149" docOffset="105">
      <en>The - sometimes criticised - CAP has managed to provide EU citizens with food at affordable prices and has ensured food security in Europe.</en>
      <fr>La PAC, parfois critiquée, a permis de fournir aux citoyens de l'UE des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="18764">à</DiscourseConnective> des prix abordables <DiscourseConnective annotation_id="18786">et</DiscourseConnective> a assuré la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="18822">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16289" docOffset="106">
      <en>This must continue.</en>
      <fr>Cela doit continuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16309" docOffset="107">
      <en>Food security is identified as a central issue in the communication on the common agricultural policy towards 2020 that was adopted on 18 November by the Commission.</en>
      <fr>La sécurité alimentaire est considérée <DiscourseConnective annotation_id="18893">comme</DiscourseConnective> une question cruciale dans la communication sur la politique agricole commune à l'horizon 2020, que la Commission a adoptée le 18 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16475" docOffset="108">
      <en>The report that Mrs Sârbu has put in front of us underlines the issue of excessive price volatility, which is closely linked to food security because of the impact it has both on farmers and on consumers.</en>
      <fr>Le rapport <DiscourseConnective annotation_id="19050">que</DiscourseConnective> Mme Sârbu nous a présenté met <DiscourseConnective annotation_id="19084">en</DiscourseConnective> évidence la question de la volatilité excessive des prix, qui est étroitement liée <DiscourseConnective annotation_id="19170">à</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire en raison de ses conséquences sur les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="19247">et</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16680" docOffset="109">
      <en>The Commission fully agrees that there is a need to tackle excessive price volatility.</en>
      <fr>La Commission est tout <DiscourseConnective annotation_id="19292">à</DiscourseConnective> fait d'accord sur la nécessité de résoudre l'extrême volatilité des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16767" docOffset="110">
      <en>We must collectively look for better regulation, supervision and transparency to address market issues, <DiscourseConnective annotation_id="16871" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this requires not only better financial regulations but also substantially improved transparency on the market.</en>
      <fr>Nous devons collectivement chercher une meilleure réglementation, surveillance <DiscourseConnective annotation_id="19447">et</DiscourseConnective> transparence <DiscourseConnective annotation_id="19463">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes du marché, ce qui requiert <DiscourseConnective annotation_id="19518">non seulement</DiscourseConnective> de meilleures règlements financiers, <DiscourseConnective annotation_id="19569">mais aussi</DiscourseConnective> une amélioration considérable de la transparence sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16987" docOffset="111">
      <en>The report recommends the creation of a global food system.</en>
      <fr>Le rapport recommande la création d'un réseau mondial de stocks alimentaires, ce qui n'est pas un sujet simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17047" docOffset="112">
      <en>Not an easy subject. We have had experiences in the past of commodity boards.</en>
      <fr>Dans le passé, nous avons fait l'expérience de groupements professionnels, qui se sont avérés inefficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17125" docOffset="113">
      <en>They have proved not to be successful <DiscourseConnective annotation_id="17163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="51853" annotation_id="17167">
          <DiscourseConnective annotation_id="17167" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this topic undoubtedly requires more detailed debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16597" annotation_id="19863">
          <DiscourseConnective annotation_id="19863" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette question nécessite incontestablement un débat plus approfondi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17232" docOffset="114">
      <en>It <Alignment alignment="19962" annotation_id="17235">
          <DiscourseConnective annotation_id="17235" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires analysis of the experience we have gained, <Alignment alignment="26845" annotation_id="17292">
          <DiscourseConnective annotation_id="17292" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from the EUR 1 billion Food Facility adopted by the Commission in 2008, and <DiscourseConnective annotation_id="17381" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> from the work that the Commission undertakes closely with the FAO and the World Food Programme to ensure that bumper stocks are pre-positioned in order to soften the blow of rising food prices.</en>
      <fr>Elle requiert <Alignment alignment="834" annotation_id="19962">
          <DiscourseConnective annotation_id="19962" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une analyse de l'expérience que nous avons acquise, <Alignment alignment="33779" annotation_id="20024">
          <DiscourseConnective annotation_id="20024" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de la facilité alimentaire dotée d'un milliard d'euros que la Commission a adoptée <DiscourseConnective annotation_id="20133">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="20141">et</DiscourseConnective> grâce au travail <DiscourseConnective annotation_id="20161">que</DiscourseConnective> la Commission mène en étroite collaboration avec la FAO <DiscourseConnective annotation_id="20221">et</DiscourseConnective> le Programme alimentaire mondial en vue de garantir le prépositionnement de stocks abondants <DiscourseConnective annotation_id="20317">pour</DiscourseConnective> atténuer le choc causé par la hausse des prix des denrées alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17580" docOffset="115">
      <en>All these efforts can be developed <Alignment alignment="42309" annotation_id="17615">
          <DiscourseConnective annotation_id="17615" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the G20 looks closely into the food stocks issue, <Alignment alignment="25921" annotation_id="17670">
          <DiscourseConnective annotation_id="17670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can be assured that the European Commission will be an active participant in the related deliberations in the coming weeks.</en>
      <fr>Tous ces efforts peuvent se voir renforcés <Alignment alignment="17615" annotation_id="20437">
          <DiscourseConnective annotation_id="20437" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le G20 examinera de près la question des stocks alimentaires <Alignment alignment="392" annotation_id="20506">
          <DiscourseConnective annotation_id="20506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="20535">que</DiscourseConnective> la Commission européenne participera activement aux délibérations sur cette question dans les prochaines semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17802" docOffset="116">
      <en>The report has made a call, echoed by many of you here this evening, for a strong agricultural and rural development policy in Europe, capable of ensuring food security for all, with the support of research and innovation to face the challenges of producing more with the fewer resources we have and will have.</en>
      <fr>Le rapport a lancé un appel, relayé par bon nombre d'entre vous ce soir, dans cette Assemblée, en faveur d'une politique européenne forte dans le domaine de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="20825">et</DiscourseConnective> du développement rural, qui puisse garantir la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="20896">pour</DiscourseConnective> tous, avec le soutien de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="20939">et</DiscourseConnective> de l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="20958">pour</DiscourseConnective> pouvoir relever le défi de produire plus <DiscourseConnective annotation_id="21004">alors que</DiscourseConnective> les ressources dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="21049">et</DiscourseConnective> disposerons sont en diminution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18113" docOffset="117">
      <en>The Commission fully agrees with this.</en>
      <fr>La Commission partage tout <DiscourseConnective annotation_id="21111">à</DiscourseConnective> fait ce point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18152" docOffset="118">
      <en>There is no more relevant instrument to fulfil these objectives than a strong common agricultural policy able to guarantee the economic and environmental competitiveness of agriculture and - <Alignment alignment="17802" annotation_id="18343">
          <DiscourseConnective annotation_id="18343" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of you said - able to bring young people into the agricultural sector of Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21135">Pour</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs, il n'y a pas d'instrument plus adéquat <DiscourseConnective annotation_id="21204">qu'</DiscourseConnective>une politique agricole commune solide, capable de garantir la compétitivité économique <DiscourseConnective annotation_id="21294">et</DiscourseConnective> environnementale de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="21331">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="14396" annotation_id="21335">
          <DiscourseConnective annotation_id="21335" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains d'entre vous l'ont affirmé, capable d'attirer des jeunes dans le secteur agricole européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18432" id="246" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="18432" docOffset="119">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18454" docOffset="120">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 18 January 2011.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 18 janvier 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18508" docOffset="121">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18538" id="247" language="IT" name="Sergio Berlato">
    <ParallelChunk annotation_id="18538" docOffset="122">
      <en>Food security is a political priority at both European and world level.</en>
      <fr>La sécurité alimentaire est une priorité politique tant à l'échelle européenne <DiscourseConnective annotation_id="21616">qu'</DiscourseConnective>au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18610" docOffset="123">
      <en>The globalisation of the food chain means that new challenges - and sometimes risks to health and consumer interests - are constantly emerging.</en>
      <fr>La mondialisation de la chaîne alimentaire implique <DiscourseConnective annotation_id="21690">que</DiscourseConnective> de nouveaux défis, <DiscourseConnective annotation_id="21713">et</DiscourseConnective> parfois des dangers <DiscourseConnective annotation_id="21736">pour</DiscourseConnective> la santé <DiscourseConnective annotation_id="21750">et</DiscourseConnective> les intérêts des consommateurs, apparaissent continuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18754" docOffset="124">
      <en>One of the main challenges that the European Union will have to face up to is developing agricultural and food reforms in order to satisfy the needs of the global population.</en>
      <fr>L'un des principaux défis <DiscourseConnective annotation_id="21841">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devra relever est la mise <DiscourseConnective annotation_id="21890">en</DiscourseConnective> place de réformes agricoles <DiscourseConnective annotation_id="21921">et</DiscourseConnective> alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="21937">pour</DiscourseConnective> répondre aux besoins de la population mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18929" docOffset="125">
      <en>According to recent figures, the world's population is steadily increasing, <Alignment alignment="22078" annotation_id="19005">
          <DiscourseConnective annotation_id="19005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is thought that it will increase by around 40% by 2050, creating an increase in demand for food which is expected to double current requirements.</en>
      <fr>D'après des chiffres récents, la population mondiale connaît une augmentation constante <Alignment alignment="8601" annotation_id="22078">
          <DiscourseConnective annotation_id="22078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on estime <DiscourseConnective annotation_id="22091">qu'</DiscourseConnective>elle va croître de quelque 40 % d'ici à 2050, ce qui entraînera une hausse de la demande de denrées alimentaires, qui devrait doubler par rapport aux besoins actuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19158" docOffset="126">
      <en>To tackle the rising growth in world demand for agricultural products and foodstuffs, the Member States and the Union will need to ensure the security of food supply.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22261">Pour</DiscourseConnective> répondre à l'augmentation de la croissance de la demande mondiale <DiscourseConnective annotation_id="22332">en</DiscourseConnective> produits agricoles <DiscourseConnective annotation_id="22354">et</DiscourseConnective> en denrées alimentaires, les États membres <DiscourseConnective annotation_id="22400">et</DiscourseConnective> l'Union devront assurer la sécurité des approvisionnements alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19325" docOffset="127">
      <en>To attain this objective, the EU will have to guarantee the security of food products bearing in mind their specific characteristics and, at the same time, ensuring the proper functioning of the internal market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22476">Afin d'</DiscourseConnective>atteindre cet objectif, l'UE devra garantir la sécurité des produits alimentaires en tenant compte de leurs propres caractéristiques <DiscourseConnective annotation_id="22616">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="22620">en même temps</DiscourseConnective>, assurer le bon fonctionnement du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19537" docOffset="128">
      <en>Lastly, I should like to ask the Commission to look at all possible measures to improve training for young people at work and to create job opportunities for graduates in the field of food security, with the principal objective of contributing to employment in the agriculture sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22686">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais demander à la Commission d'examiner toutes les mesures qui permettent d'améliorer la formation des jeunes au travail <DiscourseConnective annotation_id="22822">et</DiscourseConnective> de créer des emplois <DiscourseConnective annotation_id="22846">pour</DiscourseConnective> les diplômés dans le domaine de la sécurité alimentaire, en poursuivant l'objectif principal de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="22958">à</DiscourseConnective> l'emploi dans le secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19822" id="248" language="CS" name="Zuzana Brzobohatá">
    <ParallelChunk annotation_id="19822" docOffset="129">
      <en>It is quite right to emphasise the importance of food security for the inhabitants of the EU, <Alignment alignment="23114" annotation_id="19916">
          <DiscourseConnective annotation_id="19916" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is their basic human right.</en>
      <fr>Il est tout à fait judicieux de mettre l'accent sur l'importance de la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="23087">pour</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE, <Alignment alignment="29133" annotation_id="23114">
          <DiscourseConnective annotation_id="23114" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="23121">s'</DiscourseConnective>agit d'un droit humain fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19950" docOffset="130">
      <en>The EU must <Alignment alignment="37342" annotation_id="19962">
          <DiscourseConnective annotation_id="19962" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> strive to ensure that healthy and nutritious foods are financially and physically accessible to all EU citizens, enabling them to lead an active and healthy life.</en>
      <fr>L'Union européenne doit <Alignment alignment="31599" annotation_id="23183">
          <DiscourseConnective annotation_id="23183" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="23209">pour</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="23224">que</DiscourseConnective> des denrées alimentaires saines <DiscourseConnective annotation_id="23260">et</DiscourseConnective> nutritives sont financièrement <DiscourseConnective annotation_id="23294">et</DiscourseConnective> physiquement accessibles <DiscourseConnective annotation_id="23322">à</DiscourseConnective> tous les citoyens de l'Union, et leur permettent de mener une vie active <DiscourseConnective annotation_id="23397">et</DiscourseConnective> saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20135" docOffset="131">
      <en>We must strictly monitor compliance with the highest standards for food and agricultural production, for the safety and quality of foods, and also for their environmental sustainability.</en>
      <fr>Nous devons contrôler scrupuleusement le respect des normes les plus élevées de production alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="23510">et</DiscourseConnective> agricole, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="23535">et</DiscourseConnective> de qualité des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="23574">et</DiscourseConnective> de leur viabilité écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20322" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="23607" annotation_id="20322">
          <DiscourseConnective annotation_id="20322" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in these circumstances, it is <DiscourseConnective annotation_id="20366" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> necessary to point out the strict need for similar quality and safety standards in relation to foods imported from third countries, in order to protect the competitiveness of European farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13893" annotation_id="23607">
          <DiscourseConnective annotation_id="23607" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ces circonstances, nous devons également signaler qu'il est absolument nécessaire que les normes de qualité <DiscourseConnective annotation_id="23731">et</DiscourseConnective> de sécurité relatives aux denrées alimentaires importées de pays tiers soient similaires, <DiscourseConnective annotation_id="23824">afin de</DiscourseConnective> protéger la compétitivité des agriculteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20564" docOffset="133">
      <en>I would <Alignment alignment="44980" annotation_id="20572">
          <DiscourseConnective annotation_id="20572" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to support the measures, which will motivate farmers to improve energy efficiency, <Alignment alignment="23998" annotation_id="20665">
          <DiscourseConnective annotation_id="20665" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> energy costs are a key factor in the profitability of farming activities.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4426" annotation_id="23898">
          <DiscourseConnective annotation_id="23898" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir les mesures qui encourageront les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="23960">à</DiscourseConnective> améliorer l'efficacité énergétique, <Alignment alignment="20665" annotation_id="23998">
          <DiscourseConnective annotation_id="23998" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coûts énergétiques constituent un facteur essentiel de la rentabilité des activités agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20742" docOffset="134">
      <en>In my opinion, the most important aspect of the whole report is the emphatic appeal to the Commission to secure, in the public interest and in cooperation with Member States, public access to information on the results of food security monitoring, particularly through the rapid communication of this information between Member States.</en>
      <fr>Je pense que l'aspect le plus important de l'ensemble du rapport est la demande insistante adressée <DiscourseConnective annotation_id="24201">à</DiscourseConnective> la Commission d'assurer aux citoyens, dans l'intérêt public <DiscourseConnective annotation_id="24263">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24266">en</DiscourseConnective> collaboration avec les États membres, l'accès aux informations concernant les résultats de la surveillance de la sécurité alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="24404">notamment</DiscourseConnective> par la communication rapide de ces informations entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21078" docOffset="135">
      <en>We simply cannot allow another failure like the selling of meat containing traces of dioxin, <Alignment alignment="3833" annotation_id="21171">
          <DiscourseConnective annotation_id="21171" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is now happening in Germany, <Alignment alignment="80054" annotation_id="21203">
          <DiscourseConnective annotation_id="21203" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> other Member States were given insufficient and late information as to the situation that arose.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tout <DiscourseConnective annotation_id="24508">simplement</DiscourseConnective> pas nous permettre un autre échec <DiscourseConnective annotation_id="24553">comme</DiscourseConnective> la vente de viande contenant des traces de dioxine, <Alignment alignment="12491" annotation_id="24611">
          <DiscourseConnective annotation_id="24611" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le cas pour le moment en Allemagne, <Alignment alignment="13569" annotation_id="24659">
          <DiscourseConnective annotation_id="24659" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres États membres ont reçu des informations insuffisantes <DiscourseConnective annotation_id="24732">et</DiscourseConnective> tardives <DiscourseConnective annotation_id="24744">quant à</DiscourseConnective> l'apparition de cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21305" id="249" name="Nessa Childers">
    <ParallelChunk annotation_id="21305" docOffset="136">
      <en>in writing. - <DiscourseConnective annotation_id="21319" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we begin to consider what the final make-up will be of the CAP post-2013, the themes of food security, food shortages and sustainability are coming ever more to the fore.</en>
      <fr>Tandis que nous commençons <DiscourseConnective annotation_id="24812">à</DiscourseConnective> réfléchir au contenu final de la PAC <DiscourseConnective annotation_id="24851">après</DiscourseConnective> 2013, les thèmes de la sécurité alimentaire, des pénuries <DiscourseConnective annotation_id="24915">et</DiscourseConnective> de la durabilité alimentaires sont <DiscourseConnective annotation_id="24953">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24961">en plus</DiscourseConnective> souvent <DiscourseConnective annotation_id="24977">à</DiscourseConnective> la une de l'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21493" docOffset="137">
      <en>This is something that almost everyone in this House, and everyone who will be involved in drawing up the bill, will recognise.</en>
      <fr>C'est un fait <DiscourseConnective annotation_id="25016">que</DiscourseConnective> tous les députés de ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25053">et</DiscourseConnective> toutes les personnes qui participeront <DiscourseConnective annotation_id="25095">à</DiscourseConnective> l'élaboration des propositions admettront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21621" docOffset="138">
      <en>The biofuel boom several years ago, coupled with the global food crisis in 2009, has shown us how scarce a resource food is beginning to become.</en>
      <fr>Le boom du biocarburant d'il y a quelques années, associé à la crise alimentaire mondiale de 2009, nous a révélé à quel point une denrée alimentaire de base commence <DiscourseConnective annotation_id="25306">à</DiscourseConnective> devenir rare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21766" docOffset="139">
      <en>As such, our vision must be narrowed: the sustainability of food and the needs of those who do not have automatic access to food must be put first; farming practices and innovations should be geared towards more food, and the correct crops; <Alignment alignment="25692" annotation_id="22007">
          <DiscourseConnective annotation_id="22007" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="36214" annotation_id="22012">
          <DiscourseConnective annotation_id="22012" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we draft the new CAP bill, we should finally ensure that the new CAP will work towards a carbon-free Europe, and one which does not exacerbate the current carbon problem.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="25325">tant que</DiscourseConnective> telle, notre vision doit être restreinte: la durabilité de la production alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="25419">et</DiscourseConnective> les besoins des personnes qui ne disposent pas d'un accès automatique <DiscourseConnective annotation_id="25492">à</DiscourseConnective> la nourriture doivent être prioritaires, les pratiques <DiscourseConnective annotation_id="25549">et</DiscourseConnective> les innovations dans le domaine agricole devraient être axées sur l'augmentation de la production alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="25662">et</DiscourseConnective> sur les cultures adéquates <Alignment alignment="22007" annotation_id="25692">
          <DiscourseConnective annotation_id="25692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8198" annotation_id="25696">
          <DiscourseConnective annotation_id="25696" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous préparons les nouvelles propositions relatives à la PAC, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="25782">enfin</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="25801">que</DiscourseConnective> la nouvelle PAC ira dans le sens d'une Europe <DiscourseConnective annotation_id="25851">sans</DiscourseConnective> carbone, une Europe qui n'exacerbe pas le problème actuel des émissions de CO2.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22186" id="250" language="CS" name="Robert Dušek">
    <ParallelChunk annotation_id="22186" docOffset="140">
      <en>We consider security of food supply to be one of the basic human rights.</en>
      <fr>Nous considérons la sécurité des approvisionnements alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="26001">comme</DiscourseConnective> l'un des droits humains fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22259" docOffset="141">
      <en>In today's world, there are 900 million people suffering from constant hunger due to poverty.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, 900 millions de personnes dans le monde souffrent en permanence de la faim à cause de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22353" docOffset="142">
      <en>The world's population is set to exceed 9 billion by 2050, <DiscourseConnective annotation_id="22412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> global food production will have to increase by up to 70%.</en>
      <fr>On prévoit que la population mondiale dépassera neuf milliards de personnes d'ici à 2050 et que la production alimentaire mondiale devra croître de 70 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22475" docOffset="143">
      <en>Agriculture must, on the one hand, boost output, <Alignment alignment="57025" annotation_id="22524">
          <DiscourseConnective annotation_id="22524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the other, cope with high energy costs, an ever diminishing area of non-polluted land and the consequences of climate change.</en>
      <fr>Les agriculteurs doivent, <DiscourseConnective annotation_id="26344">d'une part</DiscourseConnective>, augmenter leur production <Alignment alignment="5529" annotation_id="26382">
          <DiscourseConnective annotation_id="26382" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26386">d'autre part</DiscourseConnective>, faire face à des coûts énergétiques élevés, à une superficie de plus en plus restreinte de terres non polluées <DiscourseConnective annotation_id="26511">et</DiscourseConnective> aux conséquences du changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22658" docOffset="144">
      <en>We must address the instability and fluctuating prices caused by speculation on the commodity markets and declining food stocks.</en>
      <fr>Nous devons tenter de résoudre l'instabilité <DiscourseConnective annotation_id="26602">et</DiscourseConnective> la fluctuation des prix provoquées par la spéculation sur les marchés des matières premières <DiscourseConnective annotation_id="26698">et</DiscourseConnective> par la diminution des stocks alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22787" docOffset="145">
      <en>The future security of supply of basic foods requires a strong common agricultural policy (CAP).</en>
      <fr>La future sécurité des approvisionnements en denrées alimentaires de base exige une politique agricole commune solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22884" docOffset="146">
      <en>The CAP must improve food security by boosting productivity and supporting both environmentally sustainable food production and traditional agriculture, small farmers, organic farms, and the local and regional distribution of foods.</en>
      <fr>Celle-ci doit viser l'amélioration de la sécurité alimentaire par l'accroissement de la productivité <DiscourseConnective annotation_id="26964">et</DiscourseConnective> le soutien <DiscourseConnective annotation_id="26978">aussi</DiscourseConnective> bien d'une production écologiquement viable de denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="27052">que</DiscourseConnective> de l'agriculture traditionnelle, des petits agriculteurs, des exploitations agricoles biologiques <DiscourseConnective annotation_id="27154">et</DiscourseConnective> de la distribution locale <DiscourseConnective annotation_id="27183">et</DiscourseConnective> régionale de produits alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23117" docOffset="147">
      <en>These agricultural models contribute to food security, <DiscourseConnective annotation_id="23172" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they employ methods and procedures proven for generations in individual regions of the EU.</en>
      <fr>Parce qu'ils utilisent des méthodes <DiscourseConnective annotation_id="27258">et</DiscourseConnective> des procédures qui ont fait leurs preuves <DiscourseConnective annotation_id="27303">depuis</DiscourseConnective> des générations dans certaines régions de l'UE, ces modèles agricoles contribuent <DiscourseConnective annotation_id="27392">à</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23266" docOffset="148">
      <en>Agriculture is the most strategic EU policy, the success of which will help to ensure the survival of Europe's population in a time of food crisis.</en>
      <fr>La réussite de l'agriculture, qui est la politique la plus stratégique de l'UE, permettra d'assurer la survie de la population européenne <DiscourseConnective annotation_id="27557">en</DiscourseConnective> cette période de crise alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23414" docOffset="149">
      <en>In order for the CAP to be capable of combating the effects of climate change, maintaining food prices at an acceptable level and increasing the supply of healthy foods, it is essential for its budget to be preserved at least at the existing level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27596">Pour que</DiscourseConnective> la PAC puisse lutter contre les incidences du changement climatique, maintenir les prix des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="27718">à</DiscourseConnective> un niveau acceptable <DiscourseConnective annotation_id="27741">et</DiscourseConnective> accroître l'approvisionnement en nourriture saine, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="27812">que</DiscourseConnective> son budget reste <DiscourseConnective annotation_id="27833">au moins</DiscourseConnective> équivalent au niveau existant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23663" id="251" name="Sandra Kalniete">
    <ParallelChunk annotation_id="23663" docOffset="150">
      <en>in writing. - (LV) European agriculture is one of the Union's strategically most important sectors, <Alignment alignment="61929" annotation_id="23763">
          <DiscourseConnective annotation_id="23763" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it provides more than 500 million people with their food supply.</en>
      <fr>par écrit. - (LV) L'agriculture européenne est l'un des secteurs les plus stratégiquement importants de l'Union, <Alignment alignment="1310" annotation_id="27986">
          <DiscourseConnective annotation_id="27986" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il assure l'approvisionnement en denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="28047">de plus</DiscourseConnective> de 500 millions de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23831" docOffset="151">
      <en>So that European agricultural policy may carry out its most important task, namely, to provide Europe's population with healthy and good quality food at reasonable prices, <Alignment alignment="28277" annotation_id="24003">
          <DiscourseConnective annotation_id="24003" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring an adequate income for farmers, it must be competitive in the global market <Alignment alignment="28379" annotation_id="24094">
          <DiscourseConnective annotation_id="24094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there must be a guarantee of fair competition in Europe's internal market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28085">Pour que</DiscourseConnective> la politique agricole européenne puisse accomplir sa tâche principale, à savoir la fourniture <DiscourseConnective annotation_id="28188">à</DiscourseConnective> la population européenne d'aliments sains <DiscourseConnective annotation_id="28232">et</DiscourseConnective> de bonne qualité <DiscourseConnective annotation_id="28252">à</DiscourseConnective> des prix raisonnables, <Alignment alignment="18477" annotation_id="28277">
          <DiscourseConnective annotation_id="28277" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurant un revenu adéquat aux agriculteurs, elle doit être compétitive sur le marché mondial <Alignment alignment="16023" annotation_id="28379">
          <DiscourseConnective annotation_id="28379" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une concurrence équitable doit être garantie sur le marché intérieur de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24173" docOffset="152">
      <en>Hence, what we must achieve with CAP reform is a level playing field for all Europe's farmers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28464">Par conséquent</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28480">en</DiscourseConnective> réformant la PAC, nous devons parvenir <DiscourseConnective annotation_id="28522">à</DiscourseConnective> des conditions de concurrence équitables <DiscourseConnective annotation_id="28565">pour</DiscourseConnective> tous les agriculteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24268" docOffset="153">
      <en>EU Member States have not encountered food security problems.</en>
      <fr>Les États membres de l'UE n'ont pas connu de problèmes de sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24330" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="28683" annotation_id="24330">
          <DiscourseConnective annotation_id="24330" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such risks will exist in the future, <Alignment alignment="14560" annotation_id="24381">
          <DiscourseConnective annotation_id="24381" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to react <Alignment alignment="67260" annotation_id="24402">
          <DiscourseConnective annotation_id="24402" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3913" annotation_id="24415">
          <DiscourseConnective annotation_id="24415" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> that occurs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24330" annotation_id="28683">
          <DiscourseConnective annotation_id="28683" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de tels risques existeront <DiscourseConnective annotation_id="28721">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="29367" annotation_id="28732">
          <DiscourseConnective annotation_id="28732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons réagir <Alignment alignment="24402" annotation_id="28754">
          <DiscourseConnective annotation_id="28754" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21869" annotation_id="28770">
          <DiscourseConnective annotation_id="28770" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces problèmes ne se produisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24435" docOffset="155">
      <en>We must take into account that farmers are already having to work for minimal incomes or even at a loss, <DiscourseConnective annotation_id="24540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this has an adverse effect on their ability to maintain production.</en>
      <fr>Nous devons tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="28837">du fait que</DiscourseConnective> les agriculteurs doivent <DiscourseConnective annotation_id="28874">déjà</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="28890">pour</DiscourseConnective> obtenir des revenus minimaux <DiscourseConnective annotation_id="28924">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28927">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28932">à</DiscourseConnective> perte, ce qui réduit leur capacité de maintenir la production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24612" docOffset="156">
      <en>It is <Alignment alignment="51283" annotation_id="24618">
          <DiscourseConnective annotation_id="24618" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a fact that natural disasters affect food prices in the shops and hence, how available food is to people.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20041" annotation_id="29004">
          <DiscourseConnective annotation_id="29004" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="29019">que</DiscourseConnective> les catastrophes naturelles influencent les prix des denrées alimentaires dans les magasins <DiscourseConnective annotation_id="29115">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29118">donc</DiscourseConnective> leur disponibilité auprès des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24729" docOffset="157">
      <en>We must acknowledge the strategic importance of agriculture in the European Union and do all we can to ensure that in the future, the people of Europe will not have to experience food shortages as a result of the failure of EU politicians and governments to have spotted the risks in time and to avert them.</en>
      <fr>Nous devons reconnaître l'importance stratégique de l'agriculture dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29253">et</DiscourseConnective> tout mettre en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="29277">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="29295">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir les citoyens européens ne subissent pas de pénuries alimentaires si les responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="29405">et</DiscourseConnective> gouvernements de l'UE ne parvenaient pas <DiscourseConnective annotation_id="29449">à</DiscourseConnective> identifier les risques <DiscourseConnective annotation_id="29474">à</DiscourseConnective> temps <DiscourseConnective annotation_id="29482">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29485">à</DiscourseConnective> prévenir la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25037" docOffset="158">
      <en>The recognition of agriculture as a strategically important sector for food security is an important step towards avoiding food security issues in the future.</en>
      <fr>La reconnaissance de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="29546">comme</DiscourseConnective> secteur stratégique <DiscourseConnective annotation_id="29572">pour</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="29617">pour</DiscourseConnective> éviter <DiscourseConnective annotation_id="29629">à</DiscourseConnective> l'avenir les problèmes de sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25196" id="252" language="DE" name="Elisabeth Köstinger">
    <ParallelChunk annotation_id="25196" docOffset="159">
      <en>The own-initiative report recognises the fact that agriculture is of strategic importance in the context of global food security.</en>
      <fr>Le rapport d'initiative reconnaît l'importance stratégique de l'agriculture dans le contexte de la sécurité alimentaire mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25326" docOffset="160">
      <en>A glance into the future shows how urgent the need for action is.</en>
      <fr>En nous tournant vers l'avenir, nous nous rendons compte à quel point il est urgent de prendre des mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25392" docOffset="161">
      <en>By 2050, experts estimate that global demand for food will double.</en>
      <fr>Les experts estiment <DiscourseConnective annotation_id="29938">que</DiscourseConnective>, d'ici à 2050, la demande alimentaire mondiale va doubler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25459" docOffset="162">
      <en>Agriculture must be in a position to be able to meet the enormous needs of the growing population for safe and adequate food.</en>
      <fr>L'agriculture doit être <DiscourseConnective annotation_id="30025">en</DiscourseConnective> mesure de satisfaire les immenses besoins de la population croissante <DiscourseConnective annotation_id="30098">en</DiscourseConnective> nourriture saine <DiscourseConnective annotation_id="30118">et</DiscourseConnective> adéquate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25585" docOffset="163">
      <en>At the same time, the obstacles resulting from the limitation of natural resources, high energy prices and climate change need to be dealt with.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30131">En même temps</DiscourseConnective>, il convient de <DiscourseConnective annotation_id="30161">s'</DiscourseConnective>attaquer aux obstacles que constituent le caractère limité des ressources naturelles, les prix élevés de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="30278">et</DiscourseConnective> le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25730" docOffset="164">
      <en>I supported the report, which clearly demonstrates that food security is a central concern in the European Union, too, and requires coordination of the individual policy areas.</en>
      <fr>Je soutiens le rapport, qui démontre clairement <DiscourseConnective annotation_id="30355">que</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire est <DiscourseConnective annotation_id="30387">aussi</DiscourseConnective> une source de préoccupation majeure dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="30453">et</DiscourseConnective> qu'elle nécessite une coordination des différents domaines politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25907" docOffset="165">
      <en>Only if the areas of agricultural policy, development policy, trade policy, financial policy and energy policy, as well as research, work together can improvements be achieved.</en>
      <fr>Ce n'est qu'en associant la politique agricole, la politique de développement, la politique commerciale, la politique financière <DiscourseConnective annotation_id="30656">et</DiscourseConnective> la politique énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="30685">ainsi</DiscourseConnective> que la recherche qu'il sera possible d'obtenir des améliorations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26084" docOffset="166">
      <en>Securing the incomes of farmers and an adequate supply of good quality food must <Alignment alignment="12233" annotation_id="26165">
          <DiscourseConnective annotation_id="26165" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be key goals of the common agricultural policy.</en>
      <fr>La garantie des revenus des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="30798">et</DiscourseConnective> un approvisionnement adéquat en nourriture de bonne qualité doivent <Alignment alignment="2124" annotation_id="30869">
          <DiscourseConnective annotation_id="30869" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> constituer les principaux objectifs de la politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26223" docOffset="167">
      <en>The greatly fluctuating market prices in the agricultural sector are the result of crop failures, speculation and a concentration in trade, <DiscourseConnective annotation_id="26363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these are significant uncertainty factors.</en>
      <fr>Les importantes fluctuations des prix du marché dans le secteur agricole sont dues aux pertes de cultures, à la spéculation <DiscourseConnective annotation_id="31068">et</DiscourseConnective> à une concentration des échanges, qui constituent d'importants facteurs d'incertitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26410" docOffset="168">
      <en>Interventions and stockpiling are the crisis mechanisms that will put a stop to market abuse and speculative transactions.</en>
      <fr>Les interventions <DiscourseConnective annotation_id="31176">et</DiscourseConnective> la constitution de stocks sont des mécanismes de crise qui mettront un terme aux abus <DiscourseConnective annotation_id="31265">et</DiscourseConnective> aux transactions spéculatives sur les marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26533" docOffset="169">
      <en>It is important that these market intervention mechanisms play a central role in the future common agricultural policy.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="31332">que</DiscourseConnective> ces mécanismes d'intervention sur les marchés exercent un rôle central dans la future politique agricole commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26653" docOffset="170">
      <en>Another important point is the recommendation for the development of a global system of food stocks and emergency reserves.</en>
      <fr>La recommandation de mettre <DiscourseConnective annotation_id="31478">en</DiscourseConnective> place un réseau mondial de stocks alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="31528">et</DiscourseConnective> de stocks d'urgence est <DiscourseConnective annotation_id="31555">également</DiscourseConnective> cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26777" id="253" language="PL" name="Elżbieta Katarzyna Łukacijewska">
    <ParallelChunk annotation_id="26777" docOffset="171">
      <en>Europe needs a common agricultural policy which will guarantee the development, and not the stagnation, of European agriculture.</en>
      <fr>L'Europe a besoin d'une politique agricole commune qui garantisse le développement, <DiscourseConnective annotation_id="31659">et</DiscourseConnective> non la stagnation, de l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26906" docOffset="172">
      <en>Agricultural policy must respond to European and global challenges, <Alignment alignment="31779" annotation_id="26974">
          <DiscourseConnective annotation_id="26974" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45054" annotation_id="26987">
          <DiscourseConnective annotation_id="26987" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we take into account the fact that, according to the United Nations Food and Agriculture Organisation, food production has to increase by at least 70% to meet the needs of a world population which, by 2050, is set to exceed 9 billion.</en>
      <fr>La politique agricole doit répondre aux défis européens <DiscourseConnective annotation_id="31766">et</DiscourseConnective> mondiaux, <Alignment alignment="8231" annotation_id="31779">
          <DiscourseConnective annotation_id="31779" sense="Expansion.Conjunction">en particulier</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26987" annotation_id="31794">
          <DiscourseConnective annotation_id="31794" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tenons compte <DiscourseConnective annotation_id="31816">du fait que</DiscourseConnective>, selon l'Organisation des Nations unies pour l'alimentation <DiscourseConnective annotation_id="31888">et</DiscourseConnective> l'agriculture, la production alimentaire doit augmenter d'<DiscourseConnective annotation_id="31949">au moins</DiscourseConnective> 70 % <DiscourseConnective annotation_id="31963">pour</DiscourseConnective> pouvoir répondre aux besoins de la population mondiale, qui devrait dépasser neuf milliards d'habitants à l'horizon 2050.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27227" docOffset="173">
      <en>It can be seen, then, that the common agricultural policy needs to increase food security by increasing efficiency, <Alignment alignment="52898" annotation_id="27343">
          <DiscourseConnective annotation_id="27343" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time promoting an environmentally sustainable food policy.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="32103">donc</DiscourseConnective> constater <DiscourseConnective annotation_id="32118">que</DiscourseConnective> la politique agricole commune doit renforcer la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="32191">en</DiscourseConnective> améliorant les rendements, <Alignment alignment="3288" annotation_id="32221">
          <DiscourseConnective annotation_id="32221" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> promouvant une politique alimentaire écologiquement viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27420" docOffset="174">
      <en>I would like to point out that regulations in this area should be transparent.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur la nécessité de la transparence des règlements dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27499" docOffset="175">
      <en>I appreciate initiatives which recommend the promotion of agricultural diversity and the use of traditional and ecological agriculture.</en>
      <fr>J'apprécie les initiatives qui recommandent la promotion de la diversité agricole <DiscourseConnective annotation_id="32460">et</DiscourseConnective> l'usage de l'agriculture traditionnelle <DiscourseConnective annotation_id="32503">et</DiscourseConnective> écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27635" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="54378" annotation_id="27635">
          <Alignment alignment="7336" annotation_id="27635">
            <DiscourseConnective annotation_id="27635" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is important to ensure that young farmers have access to land and loans in order to achieve the objectives of the CAP, such as innovation, modernisation, improving competitiveness and, above all, modern agriculture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6300" annotation_id="32518">
          <Alignment alignment="27635" annotation_id="32518">
            <DiscourseConnective annotation_id="32518" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il est essentiel de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="32561">que</DiscourseConnective> les jeunes agriculteurs puissent obtenir des terres <DiscourseConnective annotation_id="32617">et</DiscourseConnective> des prêts <DiscourseConnective annotation_id="32630">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs de la PAC, <DiscourseConnective annotation_id="32670">comme</DiscourseConnective> l'innovation, la modernisation, l'amélioration de la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="32743">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32747">surtout</DiscourseConnective>, une agriculture moderne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27867" id="254" language="FR" name="Véronique Mathieu">
    <ParallelChunk annotation_id="27867" docOffset="177">
      <en>The link between the European common agricultural policy (CAP) and global food security is an important theme that must be taken into account during the process of drafting the CAP post-2013.</en>
      <fr>par écrit. - Le lien entre la Politique agricole commune européenne <DiscourseConnective annotation_id="32849">et</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire mondiale est une thématique importante à intégrer dans le processus d'élaboration de la PAC post-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28059" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="73773" annotation_id="28059">
          <DiscourseConnective annotation_id="28059" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the priorities of the CAP must be viewed against the backdrop not only of the aspirations of our modern-day society, but also of the constraints that will be imposed on us throughout the world in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17245" annotation_id="32979">
          <DiscourseConnective annotation_id="32979" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les priorités de la PAC sont à mettre en perspective, <DiscourseConnective annotation_id="33043">non seulement</DiscourseConnective> avec les aspirations de notre société actuelle, <DiscourseConnective annotation_id="33105">mais aussi</DiscourseConnective> avec les contraintes <DiscourseConnective annotation_id="33137">que</DiscourseConnective> l'avenir nous imposera à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28275" docOffset="179">
      <en>According to the United Nations Food and Agriculture Organisation, food production must increase by at least 70% <Alignment alignment="33322" annotation_id="28388">
          <DiscourseConnective annotation_id="28388" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to meet the growing needs of the world's population.</en>
      <fr>D'après l'organisation des Nations unies pour l'alimentation <DiscourseConnective annotation_id="33247">et</DiscourseConnective> l'agriculture, la production alimentaire doit augmenter d'<DiscourseConnective annotation_id="33308">au moins</DiscourseConnective> 70 % <Alignment alignment="9736" annotation_id="33322">
          <DiscourseConnective annotation_id="33322" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir répondre à l'accroissement des besoins de la population mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28450" docOffset="180">
      <en>Europe must take account of world food security and must increase its production with a view to limiting imports.</en>
      <fr>La production européenne doit tenir compte de la sécurité alimentaire mondiale <DiscourseConnective annotation_id="33480">et</DiscourseConnective> renforcer la production européenne <DiscourseConnective annotation_id="33518">en vue de</DiscourseConnective> limiter les importations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28564" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="24938" annotation_id="28564">
          <Alignment alignment="7703" annotation_id="28564">
            <DiscourseConnective annotation_id="28564" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I support the proposal to review our financial legislation in order to combat price volatility, which is caused mainly by speculation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10654" annotation_id="33554">
          <Alignment alignment="11644" annotation_id="33554">
            <DiscourseConnective annotation_id="33554" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je soutiens la proposition de révision de la législation financière <DiscourseConnective annotation_id="33631">pour</DiscourseConnective> lutter contre la volatilité des prix, en grande partie provoquée par la spéculation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28712" docOffset="182">
      <en>To be effective, <Alignment alignment="33749" annotation_id="28729">
          <DiscourseConnective annotation_id="28729" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this review must be carried out simultaneously at international level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33721">Pour</DiscourseConnective> être efficace, il faut <Alignment alignment="28729" annotation_id="33749">
          <DiscourseConnective annotation_id="33749" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment> que cette réflexion <DiscourseConnective annotation_id="33778">soit</DiscourseConnective> menée en parallèle <DiscourseConnective annotation_id="33802">à</DiscourseConnective> l'échelle internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28809" docOffset="183">
      <en>I am delighted that one of the priorities of the French Presidency of the G20 in this area is to combat food and commodity price volatility.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="33845">que</DiscourseConnective> la présidence française du G20 compte <DiscourseConnective annotation_id="33887">à</DiscourseConnective> ce titre parmi ses priorités la lutte contre la volatilité des matières premières <DiscourseConnective annotation_id="33971">et</DiscourseConnective> des produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28950" id="255" language="RO" name="Iosif Matula">
    <ParallelChunk annotation_id="28950" docOffset="184">
      <en>The increase in global demand for food, resulting from the planet's growing population, obviously has an impact on natural food resources and entails new food security regulations and precautions.</en>
      <fr>L'augmentation de la demande alimentaire mondiale, due à l'accroissement de la population mondiale, a bien sûr des conséquences sur les ressources alimentaires naturelles <DiscourseConnective annotation_id="34169">et</DiscourseConnective> entraîne de nouveaux règlements <DiscourseConnective annotation_id="34204">et</DiscourseConnective> précautions en matière de sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29147" docOffset="185">
      <en>The EU's priority task is to guarantee Member States the right to food security and to support developing countries in achieving a sufficient food security level.</en>
      <fr>La tâche prioritaire de l'UE consiste <DiscourseConnective annotation_id="34293">à</DiscourseConnective> garantir le droit des États membres <DiscourseConnective annotation_id="34331">à</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="34357">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34360">à</DiscourseConnective> aider les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="34394">à</DiscourseConnective> parvenir à un niveau de sécurité alimentaire suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29310" docOffset="186">
      <en>I think that it is important to promote the production and sale of local traditional foods.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="34461">qu'</DiscourseConnective>il est important de promouvoir la production <DiscourseConnective annotation_id="34509">et</DiscourseConnective> la vente de denrées alimentaires locales et traditionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29402" docOffset="187">
      <en>Numerous benefits can be derived from regional food products: lower transport costs and a lower risk of food perishing.</en>
      <fr>Il est possible de tirer des bénéfices considérables du commerce des produits alimentaires régionaux, puisque les coûts de transport <DiscourseConnective annotation_id="34706">et</DiscourseConnective> le risque de détérioration des aliments sont plus faibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29522" docOffset="188">
      <en>There are many regions with significant agricultural potential which has remained untapped due to social or economic imbalances, against the background of an increasingly ageing rural population or of industrialisation.</en>
      <fr>Par ailleurs, de nombreuses régions possèdent un considérable potentiel agricole inexploité en raison de déséquilibres sociaux <DiscourseConnective annotation_id="34895">ou</DiscourseConnective> économiques, dans un contexte de vieillissement de la population rurale <DiscourseConnective annotation_id="34970">ou</DiscourseConnective> d'industrialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29742" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="4819" annotation_id="29742">
          <DiscourseConnective annotation_id="29742" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, large areas of farmland are not used efficiently.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17815" annotation_id="34994">
          <DiscourseConnective annotation_id="34994" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de vastes superficies de terres agricoles ne sont pas exploitées de manière efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29800" docOffset="190">
      <en>Regional authorities can play a key role in food security by supporting the agricultural capacity of the regions which have this potential.</en>
      <fr>Les autorités régionales peuvent jouer un rôle clé dans la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="35170">en</DiscourseConnective> soutenant la capacité agricole des régions qui possèdent ce potentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29940" docOffset="191">
      <en>The EU is one of the global leaders in the field of research and innovation, including in the agricultural sector.</en>
      <fr>L'UE est l'un des chefs de file mondiaux dans le domaine de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="35317">et</DiscourseConnective> de l'innovation, y compris dans le secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30055" docOffset="192">
      <en>A steady rise in the urban population's majority poses a new challenge: how much of a priority is the development of urban agriculture with a view to guaranteeing food security, using various models such as vertical urban agriculture?</en>
      <fr>La hausse constante de la majorité des populations urbaines représente un nouveau défi: quel degré de priorité faut-il accorder au développement de l'agriculture urbaine <DiscourseConnective annotation_id="35543">afin qu'</DiscourseConnective>elle garantisse la sécurité alimentaire en utilisant divers modèles, <DiscourseConnective annotation_id="35620">comme</DiscourseConnective> l'agriculture urbaine verticale?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30290" id="256" language="IT" name="Tiziano Motti">
    <ParallelChunk annotation_id="30290" docOffset="193">
      <en>I support the approach suggested by the resolution adopted today in this Chamber: food safety is a basic human right <Alignment alignment="35808" annotation_id="30407">
          <DiscourseConnective annotation_id="30407" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is achieved <Alignment alignment="35828" annotation_id="30426">
          <DiscourseConnective annotation_id="30426" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all people, at all times, have physical and economic access to suitable, safe and nutritious food.</en>
      <fr>Je soutiens l'approche proposée dans la résolution adoptée aujourd'hui dans cette Assemblée: la sécurité alimentaire est un droit humain fondamental <Alignment alignment="6187" annotation_id="35808">
          <DiscourseConnective annotation_id="35808" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est assurée <Alignment alignment="30426" annotation_id="35828">
          <DiscourseConnective annotation_id="35828" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les personnes disposent, <DiscourseConnective annotation_id="35868">à</DiscourseConnective> tout moment, d'un accès physique <DiscourseConnective annotation_id="35903">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="35917">à</DiscourseConnective> une nourriture appropriée, saine <DiscourseConnective annotation_id="35952">et</DiscourseConnective> nutritive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30530" docOffset="194">
      <en>In the European Union, around 80 million people still live below the poverty line today, <DiscourseConnective annotation_id="30619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> many of them are helped through food aid programmes.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, quelque 80 millions de personnes vivent <DiscourseConnective annotation_id="36031">encore</DiscourseConnective> sous le seuil de pauvreté, la plupart d'entre elles bénéficiant de programmes d'aide alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30676" docOffset="195">
      <en>A proper diet is necessarily a key factor in our health, <Alignment alignment="37192" annotation_id="30733">
          <DiscourseConnective annotation_id="30733" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are still too many doubts being raised about genetically modified organisms by part of the scientific community.</en>
      <fr>Une alimentation adéquate est bien entendu un facteur essentiel <DiscourseConnective annotation_id="36200">pour</DiscourseConnective> notre santé <Alignment alignment="28408" annotation_id="36217">
          <DiscourseConnective annotation_id="36217" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté scientifique exprime <DiscourseConnective annotation_id="36255">encore</DiscourseConnective> bien trop de doutes <DiscourseConnective annotation_id="36282">à propos</DiscourseConnective> des organismes génétiquement modifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30856" docOffset="196">
      <en>For this reason, I am against the text's openness to GMOs, particularly the part that provides for extending the approval process for importing genetically modified foods from third countries into the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36330">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis contre l'ouverture aux OGM exprimée dans le texte, <DiscourseConnective annotation_id="36404">en particulier</DiscourseConnective> le paragraphe qui prévoit l'extension de la procédure d'autorisation <DiscourseConnective annotation_id="36488">pour</DiscourseConnective> l'importation dans l'UE d'aliments génétiquement modifiés provenant de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31073" docOffset="197">
      <en>For the sake of consistency, I do not believe that we can forbid our farmers from using a technique that we <DiscourseConnective annotation_id="31181" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> tolerate in the production of imports.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36576">Pour</DiscourseConnective> des raisons de cohérence, je ne crois pas <DiscourseConnective annotation_id="36623">que</DiscourseConnective> nous puissions interdire à nos agriculteurs d'utiliser une technique <DiscourseConnective annotation_id="36696">que</DiscourseConnective> nous tolérons par ailleurs dans la production de biens importés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31225" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="49185" annotation_id="31225">
          <DiscourseConnective annotation_id="31225" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do support the measures to encourage young farmers, who currently represent just 7% of the total, with installation premiums, subsidised interest rates on loans and other incentives which have been implemented by Member States through their rural development budgets, safe in the knowledge that European agricultural production can maintain its current high levels of quality and safety.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15418" annotation_id="36765">
          <DiscourseConnective annotation_id="36765" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je soutiens les mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="36807">à</DiscourseConnective> encourager les jeunes agriculteurs, qui ne représentent actuellement <DiscourseConnective annotation_id="36878">que</DiscourseConnective> 7 % de l'ensemble des agriculteurs, au moyen de primes à l'installation, de prêts à taux bonifiés <DiscourseConnective annotation_id="36980">et</DiscourseConnective> autres mesures d'encouragement, qui ont été mises en place par les États membres dans leurs budgets de développement rural, car je suis certain <DiscourseConnective annotation_id="37127">que</DiscourseConnective> la production agricole européenne peut maintenir ses niveaux de qualité <DiscourseConnective annotation_id="37203">et</DiscourseConnective> de sécurité actuellement élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31624" id="257" language="RO" name="Rareş-Lucian Niculescu">
    <ParallelChunk annotation_id="31624" docOffset="199">
      <en>I welcome the report on recognition of agriculture as a strategic sector in the context of food security.</en>
      <fr>Je me félicite du rapport sur la reconnaissance de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="37304">comme</DiscourseConnective> secteur stratégique dans le cadre de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31730" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="40993" annotation_id="31730">
          <DiscourseConnective annotation_id="31730" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="17497" annotation_id="31741">
          <DiscourseConnective annotation_id="31741" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to express my dismay that Parliament decided to allocate so little time to debating it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17056" annotation_id="37372">
          <DiscourseConnective annotation_id="37372" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais <Alignment alignment="31741" annotation_id="37395">
          <DiscourseConnective annotation_id="37395" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire savoir que je suis consterné <DiscourseConnective annotation_id="37440">par le fait que</DiscourseConnective> le Parlement ait prévu <DiscourseConnective annotation_id="37479">si</DiscourseConnective> peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="37495">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37500">en</DiscourseConnective> débattre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31839" docOffset="201">
      <en>This topic is particularly current at the present moment <DiscourseConnective annotation_id="31896" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we have realised how the food crisis can affect states' stability.</en>
      <fr>Ce sujet est particulièrement d'actualité <DiscourseConnective annotation_id="37555">en</DiscourseConnective> ce moment où nous réalisons à quel point la crise alimentaire peut perturber la stabilité des États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31968" docOffset="202">
      <en>One of the causes of the uprising in Tunisia has been the increase in food prices.</en>
      <fr>L'augmentation des prix des denrées alimentaires est l'une des causes de la révolution tunisienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32051" docOffset="203">
      <en>Algeria, India and Bangladesh are <Alignment alignment="58245" annotation_id="32085">
          <DiscourseConnective annotation_id="32085" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> states where rising food prices have caused serious tensions.</en>
      <fr>La hausse des prix des aliments a <Alignment alignment="14708" annotation_id="37792">
          <DiscourseConnective annotation_id="37792" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> provoqué de graves tensions en Algérie, en Inde <DiscourseConnective annotation_id="37850">et</DiscourseConnective> au Bangladesh.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32152" docOffset="204">
      <en>The increasing cultivation of biofuel crops, financial speculation, producers switching very rapidly to more profitable crops <Alignment alignment="38030" annotation_id="32278">
          <DiscourseConnective annotation_id="32278" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, last but not least, the change in the eating habits of citizens in many states, are <DiscourseConnective annotation_id="32367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> new topics closely related to the subject of today's report.</en>
      <fr>L'augmentation des cultures destinées aux biocarburants, la spéculation financière, la réorientation très rapide des producteurs vers des cultures plus rentables <Alignment alignment="19559" annotation_id="38030">
          <DiscourseConnective annotation_id="38030" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="38034">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38040">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38043">surtout</DiscourseConnective>, la modification des habitudes alimentaires des citoyens de nombreux pays soulèvent de nouvelles questions étroitement liées au thème du rapport présenté aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32433" docOffset="205">
      <en>I wish to make one final comment.</en>
      <fr>Je voudrais formuler un dernier commentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32467" docOffset="206">
      <en>In an index produced by a Japanese bank indicating vulnerability to food price rises, four of the forty most vulnerable countries are Member States of the European Union, with another state soon to become an EU member, <Alignment alignment="39470" annotation_id="32686">
          <DiscourseConnective annotation_id="32686" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> three states are the EU's immediate neighbours.</en>
      <fr>Un indice publié par une banque japonaise sur la vulnérabilité face aux augmentations des prix des denrées alimentaires montre que, parmi les quarante pays les plus vulnérables, quatre pays sont des États membres de l'Union européenne, un autre pays va <DiscourseConnective annotation_id="38516">bientôt</DiscourseConnective> rejoindre l'UE <Alignment alignment="15014" annotation_id="38539">
          <DiscourseConnective annotation_id="38539" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois autres États sont des voisins proches de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32738" docOffset="207">
      <en>This is an interesting index which must give us food for thought.</en>
      <fr>C'est un indice intéressant, qui doit nous donner <DiscourseConnective annotation_id="38648">à</DiscourseConnective> réfléchir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32804" id="258" language="CS" name="Pavel Poc">
    <ParallelChunk annotation_id="32804" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="53518" annotation_id="32804">
          <DiscourseConnective annotation_id="32804" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we regard agriculture as a strategic area, then an essential precondition for ensuring the security of food supplies is for the European Union to be self-sufficient, at least in the production of basic foods and animal fodders.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19040" annotation_id="38661">
          <DiscourseConnective annotation_id="38661" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous considérons l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="38695">comme</DiscourseConnective> un secteur stratégique, <DiscourseConnective annotation_id="38725">alors</DiscourseConnective> l'Union européenne doit considérer que l'autosuffisance, <DiscourseConnective annotation_id="38788">du moins</DiscourseConnective> dans la production de denrées alimentaires de première nécessité et d'aliments pour animaux, est une condition préalable essentielle <DiscourseConnective annotation_id="38930">à</DiscourseConnective> la garantie de la sécurité des approvisionnements alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33035" docOffset="209">
      <en>EU dependence on imports of agricultural products causes food price rises, and undermines the EU's direct producers in the marketing chain.</en>
      <fr>La dépendance de l'Union vis-à-vis des importations de produits agricoles entraîne l'augmentation des prix des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="39128">et</DiscourseConnective> réduit la place des producteurs directs de l'UE dans la chaîne commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33175" docOffset="210">
      <en>According to the UN Food and Agriculture Organisation (FAO), demand for food and animal fodder could rise by 70% by 2050.</en>
      <fr>Selon l'Organisation des Nations unies pour l'alimentation <DiscourseConnective annotation_id="39266">et</DiscourseConnective> l'agriculture (FAO), la demande de denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="39325">et</DiscourseConnective> de fourrage pourrait augmenter de 70 % d'ici à 2050.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33297" docOffset="211">
      <en>It will <Alignment alignment="39389" annotation_id="33305">
          <DiscourseConnective annotation_id="33305" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be necessary to use all available forms of agriculture, and to provide significant support for financial investment into scientific research in this area.</en>
      <fr>Il sera <Alignment alignment="34806" annotation_id="39389">
          <DiscourseConnective annotation_id="39389" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire de recourir à toutes les formes disponibles d'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="39463">et</DiscourseConnective> de soutenir généreusement les investissements financiers dans la recherche scientifique agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33470" docOffset="212">
      <en>The efficient use of traditional agricultural varieties that are characteristic to certain regions <Alignment alignment="59664" annotation_id="33569">
          <DiscourseConnective annotation_id="33569" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires greater support and public interest.</en>
      <fr>L'utilisation efficace de variétés agricoles traditionnelles propres <DiscourseConnective annotation_id="39633">à</DiscourseConnective> certaines régions mérite <Alignment alignment="13235" annotation_id="39660">
          <DiscourseConnective annotation_id="39660" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un appui <DiscourseConnective annotation_id="39675">et</DiscourseConnective> un intérêt public plus importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33620" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="26419" annotation_id="33620">
          <DiscourseConnective annotation_id="33620" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, assessment of the environmental impact of food production and transport distances is easily understood by the consumer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15761" annotation_id="39713">
          <DiscourseConnective annotation_id="39713" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'évaluation de l'impact environnemental de la production alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="39796">et</DiscourseConnective> des distances de transport est aisément comprise par les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33753" docOffset="214">
      <en>Current wastage levels of up to 50% in the overall production chain, and the disproportionate growth in freight transport, are not factors compatible with ensuring the security of food supply.</en>
      <fr>Les taux actuels de gaspillage allant <DiscourseConnective annotation_id="39909">jusqu'à</DiscourseConnective> 50 % dans l'ensemble de la chaîne de production <DiscourseConnective annotation_id="39965">et</DiscourseConnective> la croissance disproportionnée du transport de marchandises ne sont pas des facteurs compatibles avec la garantie de la sécurité des approvisionnements alimentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33946" docOffset="215">
      <en>We cannot pretend to ensure food security and protect the environment <Alignment alignment="36749" annotation_id="34016">
          <DiscourseConnective annotation_id="34016" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time tolerating a dependence on products grown on another continent and imported over thousands of kilometres.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas prétendre garantir la sécurité alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="40197">et</DiscourseConnective> protéger l'environnement <Alignment alignment="28929" annotation_id="40225">
          <DiscourseConnective annotation_id="40225" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> tolérant une dépendance vis-à-vis de produits cultivés sur un autre continent <DiscourseConnective annotation_id="40311">et</DiscourseConnective> importés <DiscourseConnective annotation_id="40323">après</DiscourseConnective> un trajet de plusieurs milliers de kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34145" docOffset="216">
      <en>Such practices create an enormous environmental footprint and, at the same time, oblige developing countries to import almost all necessary foods, making them dependent, ruining their economies, impoverishing their inhabitants and destroying their environment.</en>
      <fr>De telles pratiques laissent une empreinte environnementale colossale <DiscourseConnective annotation_id="40446">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40450">en même temps</DiscourseConnective>, obligent les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="40500">à</DiscourseConnective> importer pratiquement toutes les denrées alimentaires nécessaires, ce qui les rend dépendants, ruine leurs économies, appauvrit leurs citoyens <DiscourseConnective annotation_id="40645">et</DiscourseConnective> détruit leur environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
