<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches (Rule 150)</en>
    <fr>Interventions d'une minute (article 150 du règlement)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="31" id="166" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31" docOffset="1">
      <en>The next item is one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="104" id="167" name="Georgios Koumoutsakos">
    <ParallelChunk annotation_id="104" docOffset="2">
      <en>(EL) Madam President, for the last fortnight, tens, if not thousands of citizens have spontaneously gathered in the streets and squares of Athens and other cities.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, ces deux dernières semaines, des dizaines, voire des milliers de citoyens sont spontanément sortis dans les rues <DiscourseConnective annotation_id="291">et</DiscourseConnective> les places d'Athènes <DiscourseConnective annotation_id="315">et</DiscourseConnective> d'autres villes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="268" docOffset="3">
      <en>The exasperated Greeks have taken the baton from the Spaniards.</en>
      <fr>Les Grecs exaspérés ont pris le relais des Espagnols.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="332" docOffset="4">
      <en>In the midst of deep crisis, recession and unemployment, they are asking, peacefully but forcefully, for some prospect of a decent life for themselves, their families and their children.</en>
      <fr>Pris dans le tourbillon d'une crise profonde, de la récession <DiscourseConnective annotation_id="451">et</DiscourseConnective> du chômage, ils demandent, pacifiquement <DiscourseConnective annotation_id="495">mais</DiscourseConnective> fermement, des perspectives de vie décente <DiscourseConnective annotation_id="543">pour</DiscourseConnective> eux-mêmes, leurs familles <DiscourseConnective annotation_id="574">et</DiscourseConnective> leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="519" docOffset="5">
      <en>The size of the crowd and its complaint are unprecedented, even for a country with Greece's strong political way of life and tradition.</en>
      <fr>L'ampleur de la contestation est une première, tant au niveau du nombre des contestataires <DiscourseConnective annotation_id="683">que</DiscourseConnective> des revendications, <DiscourseConnective annotation_id="707">même si</DiscourseConnective> la Grèce est un pays traditionnellement très politisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="655" docOffset="6">
      <en>This is a very serious political development with unforeseeable dimensions and implications.</en>
      <fr>Cet événement politique est extrêmement grave, <DiscourseConnective annotation_id="817">et</DiscourseConnective> ses dimensions <DiscourseConnective annotation_id="835">et</DiscourseConnective> conséquences sont imprévisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="748" docOffset="7">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="758" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> there are no watertight compartments between countries, we need to listen very carefully to the uproar of events.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="871">À</DiscourseConnective> une époque où les pays ne sont plus compartimentés, nous devons écouter avec beaucoup d'attention les protestations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="877" docOffset="8">
      <en>We need to listen to Mr Reynders, the Belgian Minister for Finance, <Alignment alignment="39102" annotation_id="945">
          <DiscourseConnective annotation_id="945" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he says that we should not go beyond the measures that society can bear in Greece, <DiscourseConnective annotation_id="1033" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> that will destroy growth <Alignment alignment="1187" annotation_id="1066">
          <DiscourseConnective annotation_id="1066" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country will not recover.</en>
      <fr>Nous devons écouter M. Reynders, le ministre belge des Finances, <Alignment alignment="14552" annotation_id="1055">
          <DiscourseConnective annotation_id="1055" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il dit <DiscourseConnective annotation_id="1069">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas dépasser les mesures supportables <DiscourseConnective annotation_id="1126">pour</DiscourseConnective> la société grecque, au risque de détruire la croissance <Alignment alignment="7673" annotation_id="1187">
          <DiscourseConnective annotation_id="1187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'empêcher que le pays ne s'en remette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1100" docOffset="9">
      <en>No policy is viable <Alignment alignment="24929" annotation_id="1120">
          <DiscourseConnective annotation_id="1120" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not backed or, at the very least, tolerated by society, especially a policy which can basically be summarised as a dilemma between exhausting austerity or bankruptcy.</en>
      <fr>Aucune politique n'est viable <Alignment alignment="20320" annotation_id="1260">
          <DiscourseConnective annotation_id="1260" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'est pas soutenue, <DiscourseConnective annotation_id="1288">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1291">au moins</DiscourseConnective> tolérée, par la société, <DiscourseConnective annotation_id="1325">en particulier</DiscourseConnective> une politique qui se résume fondamentalement <DiscourseConnective annotation_id="1385">à</DiscourseConnective> un dilemme entre une austérité harassante <DiscourseConnective annotation_id="1429">et</DiscourseConnective> la faillite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1296" docOffset="10">
      <en>This policy urgently needs serious change and correction, not only in order to make it fairer, but <Alignment alignment="58548" annotation_id="1395">
          <DiscourseConnective annotation_id="1395" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1400" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is to be more effective, for the benefit of everyone.</en>
      <fr>Cette politique doit d'urgence être modifiée <DiscourseConnective annotation_id="1490">et</DiscourseConnective> corrigée <DiscourseConnective annotation_id="1502">en</DiscourseConnective> profondeur, pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="1531">pour qu'</DiscourseConnective>elle soit rendue plus juste, <DiscourseConnective annotation_id="1568">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1395" annotation_id="1573">
          <DiscourseConnective annotation_id="1573" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="1596">soit</DiscourseConnective> rendue plus efficace, ce qui sera bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="1645">à</DiscourseConnective> tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1460" id="168" name="Jarosław Leszek Wałęsa">
    <ParallelChunk annotation_id="1460" docOffset="11">
      <en>(PL) Madam President, the European Capital of Culture is one of the European Union's most recognisable cultural initiatives.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, la capitale européenne de la culture est l'une des initiatives culturelles les plus connues de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1585" docOffset="12">
      <en>According to studies carried out by the Commission, it is a reason for national pride and shared responsibility among the inhabitants of the nominated cities.</en>
      <fr>D'après les études menées par la Commission, cette initiative est source de fierté nationale <DiscourseConnective annotation_id="1897">et</DiscourseConnective> de responsabilité partagée <DiscourseConnective annotation_id="1927">pour</DiscourseConnective> les habitants des villes candidates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1744" docOffset="13">
      <en>In 2016, the nations hosting the contest will be Poland and Spain.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1969">En</DiscourseConnective> 2016, les pays hôtes du concours seront la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="2023">et</DiscourseConnective> l'Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1811" docOffset="14">
      <en>Two cities will be chosen from both of these countries to be the European Capital of Culture 2016.</en>
      <fr>Deux villes seront choisies dans ces pays <DiscourseConnective annotation_id="2079">pour</DiscourseConnective> être les capitales européennes de la culture en 2016.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1910" docOffset="15">
      <en>My home city of Gdańsk is in a small group leading the Polish contest, which will be decided this month.</en>
      <fr>Ma ville d'origine, Gdańsk, fait partie d'un petit groupe en tête du concours polonais, dont les résultats seront publiés ce mois-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2015" docOffset="16">
      <en>I am a keen supporter of this candidacy whose motto is 'Cultural freedom - culture of freedom'.</en>
      <fr>J'apporte un soutien inconditionnel <DiscourseConnective annotation_id="2308">à</DiscourseConnective> cette candidature, dont le slogan est "Liberté de culture - culture de liberté".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2111" docOffset="17">
      <en>Gdańsk is, historically, a Hanseatic port and the birthplace of the Solidarity movement, which is synonymous with freedom.</en>
      <fr>Gdańsk est, historiquement, un port hanséatique <DiscourseConnective annotation_id="2439">et</DiscourseConnective> le berceau du mouvement "Solidarité", synonyme de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2234" docOffset="18">
      <en>Now we would like to create a modern programme based on these roots.</en>
      <fr>Nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="2516">maintenant</DiscourseConnective> établir un programme moderne fondé sur ces racines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2303" docOffset="19">
      <en>We stand for freedom of access to our cultural heritage and daily intergenerational and neighbourly solidarity.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="2591">pour</DiscourseConnective> la liberté d'accès <DiscourseConnective annotation_id="2615">à</DiscourseConnective> notre héritage culturel, <DiscourseConnective annotation_id="2642">ainsi</DiscourseConnective> que pour la solidarité intergénérationnelle <DiscourseConnective annotation_id="2692">et</DiscourseConnective> entre voisins au quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2415" docOffset="20">
      <en>I believe that my city has much to offer to European society, <Alignment alignment="30493" annotation_id="2477">
          <DiscourseConnective annotation_id="2477" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> victory in this prestigious contest would contribute to an even greater level of prosperity.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="2741">que</DiscourseConnective> ma ville a beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="2765">à</DiscourseConnective> apporter <DiscourseConnective annotation_id="2776">à</DiscourseConnective> la société européenne, <Alignment alignment="11829" annotation_id="2801">
          <DiscourseConnective annotation_id="2801" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'une victoire lors de ce prestigieux concours permettrait d'accroître notre prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2574" id="169" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="2574" docOffset="21">
      <en>(RO) Madam President, the drought which we are currently facing throughout the whole of Europe, along with the forecast for the period ahead, is fuelling concerns not only about a new hike in food prices, but also about food safety.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, la sécheresse à laquelle nous sommes actuellement confrontés dans toute l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="3003">ainsi</DiscourseConnective> que les prévisions <DiscourseConnective annotation_id="3028">pour</DiscourseConnective> les semaines à venir, font croître l'inquiétude au sujet d'une nouvelle montée en flèche des prix alimentaires, <DiscourseConnective annotation_id="3145">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3150">également</DiscourseConnective> au sujet de la sécurité alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2807" docOffset="22">
      <en>In these circumstances, I believe that the European Commission must pay EU subsidies in advance to support the farmers who need to use existing irrigation systems, <Alignment alignment="44687" annotation_id="2971">
          <DiscourseConnective annotation_id="2971" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoiding the total loss of this year's harvests.</en>
      <fr>Dans ces circonstances, je pense <DiscourseConnective annotation_id="3230">que</DiscourseConnective> la Commission européenne doit verser des subventions <DiscourseConnective annotation_id="3287">en</DiscourseConnective> amont <DiscourseConnective annotation_id="3296">pour</DiscourseConnective> venir en aide aux agriculteurs obligés d'utiliser les systèmes d'irrigation existants <Alignment alignment="15612" annotation_id="3387">
          <DiscourseConnective annotation_id="3387" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> éviter de perdre la totalité des récoltes de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3028" docOffset="23">
      <en>Solutions must <Alignment alignment="3492" annotation_id="3043">
          <DiscourseConnective annotation_id="3043" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be taken into account, along with this measure, for supporting the implementation of irrigation systems where their use is necessary.</en>
      <fr>En association avec cette mesure, il faut <Alignment alignment="3043" annotation_id="3492">
          <DiscourseConnective annotation_id="3492" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre en considération des solutions de soutien à la mise en place de systèmes d'irrigation là où ils sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3182" docOffset="24">
      <en>Thirty per cent of Romania's area is irrigated land, <DiscourseConnective annotation_id="3235" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> the lack of water and prevalence of drought are creating problems similar to those of the other Member States, but without being able to provide support to farmers with this life-saving measure, in the event of this situation.</en>
      <fr>Trente pour cent de la superficie de la Roumanie est constituée de terres irriguées. Le manque d'eau <DiscourseConnective annotation_id="3725">et</DiscourseConnective> la persistance de la sécheresse sont en train de créer des problèmes similaires <DiscourseConnective annotation_id="3808">à</DiscourseConnective> ceux auxquels sont confrontés les autres États membres, <DiscourseConnective annotation_id="3866">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3871">sans</DiscourseConnective> pouvoir assister les agriculteurs par cette mesure de sauvetage, le cas échéant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3468" id="170" name="Derek Vaughan">
    <ParallelChunk annotation_id="3468" docOffset="25">
      <en>Madam President, I wanted to speak about the role that sport can play in increasing economic prosperity in our regions.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je souhaite parler du rôle <DiscourseConnective annotation_id="4011">que</DiscourseConnective> peut jouer le sport dans l'accroissement de la prospérité économique de nos régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3588" docOffset="26">
      <en>In Wales, I see rugby and other major sporting events boosting the economy of Cardiff.</en>
      <fr>Je constate qu'au pays de Galles le rugby <DiscourseConnective annotation_id="4142">et</DiscourseConnective> d'autres événements sportifs majeurs dynamisent l'économie de Cardiff.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3675" docOffset="27">
      <en>Another boost will come following the wonderful achievement of Swansea City Football Club - <Alignment alignment="4372" annotation_id="3767">
          <DiscourseConnective annotation_id="3767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say this for the benefit of my colleague Richard Howitt - who have just deservedly reached the Premier Football League after a fantastic season.</en>
      <fr>Autre source de dynamisme: le Swansea City Football Club vient d'arriver <DiscourseConnective annotation_id="4289">en</DiscourseConnective> "Premier League" d'une façon tout à fait méritée <DiscourseConnective annotation_id="4341">après</DiscourseConnective> une saison fantastique - <Alignment alignment="2785" annotation_id="4372">
          <DiscourseConnective annotation_id="4372" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est tout <DiscourseConnective annotation_id="4386">à</DiscourseConnective> l'honneur de mon collègue Richard Howitt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3918" docOffset="28">
      <en>I pay tribute to the manager, players, directors, staff and fans who have made promotion possible.</en>
      <fr>Je rends hommage <DiscourseConnective annotation_id="4447">à</DiscourseConnective> l'entraîneur, aux joueurs, à la direction, au personnel <DiscourseConnective annotation_id="4505">et</DiscourseConnective> aux supporteurs, qui ont rendue possible cette promotion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4017" docOffset="29">
      <en>They will be a credit to the Premier League, to Wales, and will give a much needed boost to the local economy, <DiscourseConnective annotation_id="4128" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> fans, tourists and, hopefully, businesses come to the region.</en>
      <fr>Ce club fera honneur <DiscourseConnective annotation_id="4587">à</DiscourseConnective> la "Premier League" et au pays de Galles, <DiscourseConnective annotation_id="4631">et</DiscourseConnective> contribuera à stimuler l'économie locale grâce à l'arrivée de supporteurs, de touristes <DiscourseConnective annotation_id="4722">et</DiscourseConnective>, avec un peu de chance, d'entreprises dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4193" docOffset="30">
      <en>Finally, I hope the EU recognises the importance of sport, both economically and socially, and will provide funds to boost sport at all levels, particularly as, since the Lisbon Treaty, the EU now has competence in the field of sport for the first time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4779">Enfin</DiscourseConnective>, j'espère que l'Union européenne va reconnaître l'importance économique <DiscourseConnective annotation_id="4857">et</DiscourseConnective> sociale du sport <DiscourseConnective annotation_id="4877">et</DiscourseConnective> va débloquer des fonds <DiscourseConnective annotation_id="4903">pour</DiscourseConnective> dynamiser le sport <DiscourseConnective annotation_id="4927">à</DiscourseConnective> tous les niveaux. En effet, <DiscourseConnective annotation_id="4957">depuis</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne, l'UE est <DiscourseConnective annotation_id="4996">maintenant</DiscourseConnective> compétente <DiscourseConnective annotation_id="5018">pour</DiscourseConnective> la première fois dans le domaine du sport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4447" id="171" name="Theodoros Skylakakis">
    <ParallelChunk annotation_id="4447" docOffset="31">
      <en>(EL) Madam President, I have consistently supported the programme to restructure my country.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, j'ai toujours soutenu le programme de restructuration de mon pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4540" docOffset="32">
      <en>I am <Alignment alignment="23309" annotation_id="4545">
          <DiscourseConnective annotation_id="4545" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> entitled to point out the weaknesses.</en>
      <fr>Je peux <Alignment alignment="6834" annotation_id="5168">
          <DiscourseConnective annotation_id="5168" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5173">en</DiscourseConnective> souligner les faiblesses en toute légitimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4593" docOffset="33">
      <en>Firstly, the programme relies too heavily on taxation, instead of public spending cuts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5222">Pour commencer</DiscourseConnective>, ce programme repose trop largement sur la taxation <DiscourseConnective annotation_id="5289">plutôt que</DiscourseConnective> sur la diminution des dépenses publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4681" docOffset="34">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="4687" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> throttling the Greek private sector, which is the only sector that can repay the massive debts.</en>
      <fr>L'effet est l'étranglement du secteur privé grec, qui est le seul secteur à pouvoir rembourser les dettes abyssales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4793" docOffset="35">
      <en>Secondly, there is no rational plan at present to make use of Greek government property.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5459">En outre</DiscourseConnective>, il n'existe actuellement aucun plan rationnel d'utilisation des biens immobiliers du gouvernement grec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4882" docOffset="36">
      <en>Thirdly, the programme is progressing very slowly <Alignment alignment="35092" annotation_id="4932">
          <DiscourseConnective annotation_id="4932" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this, in conjunction with the specific messages to the Greek public coming out of Europe, is undermining political support for the reforms.</en>
      <fr>En troisième lieu, le programme progresse très lentement <Alignment alignment="10690" annotation_id="5630">
          <DiscourseConnective annotation_id="5630" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela, <DiscourseConnective annotation_id="5639">en</DiscourseConnective> conjonction avec les messages spécifiques transmis par l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="5706">à</DiscourseConnective> la population grecque, sape le soutien politique aux réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5076" docOffset="37">
      <en>This is happening every single day.</en>
      <fr>Tout cela se produit au quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5112" docOffset="38">
      <en>We <Alignment alignment="74374" annotation_id="5115">
          <DiscourseConnective annotation_id="5115" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need a bolder programme which calls for faster adjustment <Alignment alignment="4340" annotation_id="5183">
          <DiscourseConnective annotation_id="5183" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will provide serious development aid in the form of a European Marshall Plan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1001" annotation_id="5806">
          <DiscourseConnective annotation_id="5806" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons besoin d'un programme plus audacieux qui exige des ajustements plus rapides <Alignment alignment="25643" annotation_id="5909">
          <DiscourseConnective annotation_id="5909" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporte une aide sérieuse au développement sous la forme d'un plan Marshall européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5271" docOffset="39">
      <en>Such a programme would have a greater chance of success <Alignment alignment="6050" annotation_id="5327">
          <DiscourseConnective annotation_id="5327" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all need that success.</en>
      <fr>Un tel programme aurait plus de chances de réussir, <Alignment alignment="12250" annotation_id="6050">
          <DiscourseConnective annotation_id="6050" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette réussite est indispensable pour nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5357" id="172" name="Cristian Silviu Buşoi">
    <ParallelChunk annotation_id="5357" docOffset="40">
      <en>(RO) Madam President, I would like to raise for discussion the recent events in the world of football and, in particular, the election of Sepp Blatter as head of FIFA.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, je souhaite parler des récents événements dans le monde du football <DiscourseConnective annotation_id="6197">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="6201">en particulier</DiscourseConnective>, de l'élection de Sepp Blatter <DiscourseConnective annotation_id="6247">à</DiscourseConnective> la tête de la FIFA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5525" docOffset="41">
      <en>I think that his re-election is deplorable at a time <DiscourseConnective annotation_id="5578" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> serious corruption charges have been levelled at FIFA, especially concerning the holding of the World Cup in 2022 in Qatar.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6278">que</DiscourseConnective> sa réélection est à déplorer <DiscourseConnective annotation_id="6311">en</DiscourseConnective> un moment où des accusations de corruption ont été portées au sein de la FIFA, <DiscourseConnective annotation_id="6393">en particulier</DiscourseConnective> en ce qui concerne l'organisation de la Coupe du monde 2022 au Qatar.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5707" docOffset="42">
      <en>I think that Member State governments should call for FIFA to be reformed <Alignment alignment="24513" annotation_id="5781">
          <DiscourseConnective annotation_id="5781" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for its activities to be regulated.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6487">que</DiscourseConnective> les gouvernements des États membres devraient exiger une réforme de la FIFA <Alignment alignment="645" annotation_id="6567">
          <DiscourseConnective annotation_id="6567" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une réglementation de ses activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5821" docOffset="43">
      <en>This might create greater transparency and help avoid such regrettable events, <DiscourseConnective annotation_id="5900" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective> restoring confidence in FIFA.</en>
      <fr>La transparence pourrait ainsi être accrue, les événements regrettables évités, et la confiance dans la FIFA restaurée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5938" docOffset="44">
      <en>Football has become increasingly more like a business.</en>
      <fr>Le football ressemble de plus en plus au milieu des affaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5993" docOffset="45">
      <en>Lack of transparency and accusations of corruption are <Alignment alignment="50413" annotation_id="6048">
          <DiscourseConnective annotation_id="6048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> affecting Romanian football.</en>
      <fr>Le manque de transparence <DiscourseConnective annotation_id="6815">et</DiscourseConnective> les accusations de corruption touchent <Alignment alignment="14860" annotation_id="6857">
          <DiscourseConnective annotation_id="6857" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le football roumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6082" docOffset="46">
      <en>Recently, Politehnica Timişoara, who finished runners-up in the Romanian league championship and were due to play in the Champions League, have been relegated to Romania's third division based on a completely random decision.</en>
      <fr>Récemment, Politehnica Timişoara, qui a fini deuxième au championnat roumain <DiscourseConnective annotation_id="6965">et</DiscourseConnective> devait jouer <DiscourseConnective annotation_id="6981">en</DiscourseConnective> Ligue des champions, a été relégué <DiscourseConnective annotation_id="7019">en</DiscourseConnective> troisième division roumaine sur la base d'une décision complètement aléatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6308" docOffset="47">
      <en>This unjust decision will affect hundreds of thousands of the Timişoara team's fans.</en>
      <fr>Cette décision injuste affectera des centaines de milliers de supporteurs de l'équipe de Timişoara.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6393" docOffset="48">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="6395" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> appeal from this Chamber to the football authorities in Romania to reverse this decision and allow Politehnica Timişoara to remain in top-flight Romanian and European football.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7201">Depuis</DiscourseConnective> cet hémicycle, j'en appelle aux autorités du football roumain <DiscourseConnective annotation_id="7270">pour qu'</DiscourseConnective>elles annulent cette décision <DiscourseConnective annotation_id="7308">et</DiscourseConnective> permettent au Politehnica Timişoara de rester au meilleur niveau du football roumain <DiscourseConnective annotation_id="7396">et</DiscourseConnective> européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6577" id="173" name="Kristiina Ojuland">
    <ParallelChunk annotation_id="6577" docOffset="49">
      <en>Madam President, 2 June 2011 marked the start of the historic Tallinn-Monte Carlo Electric Car Marathon, and today the cars will be reaching Copenhagen.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le 2 juin 2011 a eu lieu le départ de l'historique rallye de voitures électriques Tallinn-Monte Carlo. Aujourd'hui, les voitures atteindront Copenhague.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6730" docOffset="50">
      <en>Gesine Meissner and I, as Liberal Members of the European Parliament, are sponsoring an electric car in the race in order to promote sustainable transportation.</en>
      <fr>Gesine Meissner <DiscourseConnective annotation_id="7605">et</DiscourseConnective> moi-même, en <DiscourseConnective annotation_id="7621">tant que</DiscourseConnective> membres libéraux du Parlement européen, parrainons une voiture électrique participant au rallye <DiscourseConnective annotation_id="7726">afin de</DiscourseConnective> promouvoir le transport durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6891" docOffset="51">
      <en>With increasing consumption rates, the depletion of fossil fuels is becoming inevitable <Alignment alignment="48072" annotation_id="6979">
          <DiscourseConnective annotation_id="6979" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should <Alignment alignment="73317" annotation_id="6993">
          <DiscourseConnective annotation_id="6993" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> increase investment in further research and in the development of sustainable transportation.</en>
      <fr>Avec des taux de consommation en hausse, l'épuisement des carburants fossiles devient inévitable <Alignment alignment="6979" annotation_id="7864">
          <DiscourseConnective annotation_id="7864" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="15029" annotation_id="7879">
          <DiscourseConnective annotation_id="7879" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> accroître les investissements dans la recherche <DiscourseConnective annotation_id="7942">et</DiscourseConnective> le développement du transport durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7097" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="17228" annotation_id="7097">
          <DiscourseConnective annotation_id="7097" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, increasing mobility is taking its toll in terms of people's carbon footprint, <Alignment alignment="12233" annotation_id="7188">
          <DiscourseConnective annotation_id="7188" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that could accelerate global climate change.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8505" annotation_id="7984">
          <DiscourseConnective annotation_id="7984" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'augmentation de la mobilité fait des dégâts <DiscourseConnective annotation_id="8040">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'empreinte carbone de la population, <Alignment alignment="7188" annotation_id="8097">
          <DiscourseConnective annotation_id="8097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> risque d'accélérer les changements climatiques au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7237" docOffset="53">
      <en>The European Union and its Member States have the opportunity of becoming pioneers in green transportation by introducing incentives to the users of sustainable means of transport, and encouraging the transition to a carbon-free Union.</en>
      <fr>L'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8185">et</DiscourseConnective> ses États membres ont la possibilité de devenir des pionniers du transport vert en mettant en place des mesures d'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="8316">pour</DiscourseConnective> les utilisateurs de moyens de transport durables <DiscourseConnective annotation_id="8370">et</DiscourseConnective> en encourageant la transition vers une Union <DiscourseConnective annotation_id="8418">sans</DiscourseConnective> carbone.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7473" id="174" name="Oriol Junqueras Vies">
    <ParallelChunk annotation_id="7473" docOffset="54">
      <en>(ES) Madam President, the origin of the infection that caused twenty-one deaths in Germany last week is still unknown.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, l'origine de la contamination qui a entraîné 21 décès <DiscourseConnective annotation_id="8513">en</DiscourseConnective> Allemagne la semaine dernière reste inconnue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7592" docOffset="55">
      <en>This further highlights the undue haste with which the German authorities acted.</en>
      <fr>La précipitation excessive dont ont fait preuve les autorités allemandes est <DiscourseConnective annotation_id="8639">ainsi</DiscourseConnective> une nouvelle fois épinglée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7673" docOffset="56">
      <en>The accusations are particularly serious, given that the German market is a key consumer of agricultural products, which is <DiscourseConnective annotation_id="7797" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> the reason why it has received significant investments for the promotion of those products.</en>
      <fr>Les accusations sont extrêmement graves, <DiscourseConnective annotation_id="8714">étant donné que</DiscourseConnective> le marché allemand est un consommateur important de produits agricoles, raison pour laquelle l'Allemagne a reçu des investissements importants <DiscourseConnective annotation_id="8873">pour</DiscourseConnective> la promotion de ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7896" docOffset="57">
      <en>The European authorities <Alignment alignment="48945" annotation_id="7921">
          <DiscourseConnective annotation_id="7921" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to take action on two fronts.</en>
      <fr>Les autorités européennes doivent <Alignment alignment="28161" annotation_id="8942">
          <DiscourseConnective annotation_id="8942" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre des mesures sur deux fronts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7966" docOffset="58">
      <en>In the short term, implementation of a mechanism to compensate the European farmers most affected must be guaranteed, <Alignment alignment="58528" annotation_id="8084">
          <DiscourseConnective annotation_id="8084" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the medium term, it will be necessary to reform the early warning system for unsafe food to prevent any more unfounded alarms in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8984">À</DiscourseConnective> court terme, il faut garantir la mise en œuvre d'un mécanisme d'indemnisation des exploitants européens les plus touchés. <Alignment alignment="8084" annotation_id="9108">
          <DiscourseConnective annotation_id="9108" sense="Comparison.Contrast">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9118">à</DiscourseConnective> moyen terme, il faudra réformer le système d'alerte rapide concernant les aliments dangereux <DiscourseConnective annotation_id="9213">afin d'</DiscourseConnective>éviter <DiscourseConnective annotation_id="9227">à</DiscourseConnective> l'avenir d'autres alertes infondées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8234" docOffset="59">
      <en>These measures will have to take into account the diversity of the European agricultural industry.</en>
      <fr>Ces mesures devront tenir compte de la diversité du secteur agricole européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8333" docOffset="60">
      <en>Hence, the Commission's proposal to fund a recall mechanism using the vegetable producers organisations' budget is unacceptable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9345">Par conséquent</DiscourseConnective>, la proposition de la Commission de financer un mécanisme de rappel utilisant le budget des organisations de producteurs de légumes est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8462" docOffset="61">
      <en>In many regions in Europe, such as Catalonia <Alignment alignment="9555" annotation_id="8507">
          <DiscourseConnective annotation_id="8507" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such organisations do not exist, <DiscourseConnective annotation_id="8553" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="68332" annotation_id="8557">
          <DiscourseConnective annotation_id="8557" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the system cannot be used to compensate farmers.</en>
      <fr>Dans un grand nombre de régions européennes, <Alignment alignment="4177" annotation_id="9555">
          <DiscourseConnective annotation_id="9555" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9567">en</DiscourseConnective> Catalogne, ce type d'organisation n'existe pas, <Alignment alignment="8557" annotation_id="9618">
          <DiscourseConnective annotation_id="9618" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le système ne peut pas être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="9659">pour</DiscourseConnective> indemniser les exploitants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8616" id="175" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="8616" docOffset="62">
      <en>(PT) Madam President, indifferent to the economic and social devastation caused by the structural changes approved by the International Monetary Fund (IMF) in countries like Greece, the leaders of the European Union are now stepping up their offensive and launching themselves on Portugal with the same approach and unbridled colonial arrogance.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, ignorant totalement les dégâts économiques <DiscourseConnective annotation_id="9762">et</DiscourseConnective> sociaux causés par les changements structurels approuvés par le Fonds monétaire international (FMI) dans certains pays, dont la Grèce, les dirigeants de l'Union européenne intensifient <DiscourseConnective annotation_id="9950">maintenant</DiscourseConnective> leur offensive <DiscourseConnective annotation_id="9976">et</DiscourseConnective> se jettent sur le Portugal en suivant la <DiscourseConnective annotation_id="10020">même</DiscourseConnective> démarche d'insolente arrogance coloniale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8962" docOffset="63">
      <en>In exchange for a EUR 78 billion loan, a country where the minimum wage is not even EUR 500 will face cuts in wages and pensions, and the closure of public services, as well as being forced to give up national companies and resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10067">En</DiscourseConnective> échange d'un prêt de 78 milliards d'euros, un pays où le salaire minimum n'atteint <DiscourseConnective annotation_id="10153">même</DiscourseConnective> pas 500 euros va être confronté à une diminution des salaires <DiscourseConnective annotation_id="10220">et</DiscourseConnective> des retraites, <DiscourseConnective annotation_id="10238">et</DiscourseConnective> à la fermeture de services publics. Il va même être obligé de faire une croix sur des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="10339">et</DiscourseConnective> des ressources nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9197" docOffset="64">
      <en>It <Alignment alignment="10922" annotation_id="9200">
          <DiscourseConnective annotation_id="9200" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> faces an increase in the prices of essential goods and services, <Alignment alignment="67186" annotation_id="9270">
          <DiscourseConnective annotation_id="9270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> EUR 30 billion in interest, which equates to around 40% of the total loan.</en>
      <fr>Il fait <Alignment alignment="9200" annotation_id="10377">
          <DiscourseConnective annotation_id="10377" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> face à une augmentation des prix des biens <DiscourseConnective annotation_id="10430">et</DiscourseConnective> services essentiels <Alignment alignment="9270" annotation_id="10453">
          <DiscourseConnective annotation_id="10453" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit 30 milliards d'euros d'intérêts, ce qui représente environ 40 % de l'ensemble du prêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9349" docOffset="65">
      <en>More than two-thirds of this interest will go to the European Union itself.</en>
      <fr>Plus des deux tiers de ces intérêts iront dans les poches de l'Union européenne elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9425" docOffset="66">
      <en>This is the meaning of the much-vaunted European solidarity.</en>
      <fr>Voilà la signification de la fameuse solidarité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9486" docOffset="67">
      <en>Persisting in this course of action will inevitably lead to an intensification of the social struggle which has been raging throughout Europe, including Portugal.</en>
      <fr>Continuer dans cette voie entraînera inévitablement une intensification de la lutte sociale qui fait rage partout en Europe, y compris au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9649" docOffset="68">
      <en>We are, and will continue to be, here to support and encourage it, certain that only through such struggle can change be instigated, <DiscourseConnective annotation_id="9782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> an alternative that is needed increasingly urgently put in place in Europe.</en>
      <fr>Nous sommes présents, <DiscourseConnective annotation_id="10869">et</DiscourseConnective> nous le resterons, <DiscourseConnective annotation_id="10891">pour</DiscourseConnective> soutenir <DiscourseConnective annotation_id="10905">et</DiscourseConnective> encourager cette lutte, car nous sommes convaincus <DiscourseConnective annotation_id="10959">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas d'autre solution pour susciter le changement et mettre <DiscourseConnective annotation_id="11030">en</DiscourseConnective> place une alternative dont l'Europe a besoin d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9862" id="176" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="9862" docOffset="69">
      <en>(PT) Madam President, after all the sound bites during the European Year for Combating Poverty and Social Exclusion, the European Commission continues to demonstrate complete indifference <DiscourseConnective annotation_id="10050" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> faced with worsening poverty, particularly child poverty, unemployment and massive increases in the numbers of poor workers due to precarious and poorly paid work.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="11116">après</DiscourseConnective> tous les slogans entendus pendant l'Année européenne de lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="11203">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale, la Commission européenne continue de faire preuve d'une indifférence totale face <DiscourseConnective annotation_id="11308">à</DiscourseConnective> l'aggravation de la pauvreté - <DiscourseConnective annotation_id="11341">en particulier</DiscourseConnective> de la pauvreté des enfants -, du chômage <DiscourseConnective annotation_id="11397">et</DiscourseConnective> aussi face à l'augmentation phénoménale du nombre de travailleurs pauvres en raison d'un travail précaire <DiscourseConnective annotation_id="11506">et</DiscourseConnective> mal rémunéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10219" docOffset="70">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10219" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, this is now not only limited to neoliberal tendencies, but has dire consequences for countries with weak economies, where it is imperative to strengthen public policies to support public services, create employment with rights, and eradicate poverty.</en>
      <fr>Cette tendance ne se limite plus aux mouvances néolibérales, <DiscourseConnective annotation_id="11584">mais</DiscourseConnective> a des conséquences terribles <DiscourseConnective annotation_id="11618">pour</DiscourseConnective> les pays dont l'économie est affaiblie et qui doivent absolument renforcer les politiques publiques <DiscourseConnective annotation_id="11723">pour</DiscourseConnective> soutenir les services publics, créer des emplois respectueux des droits <DiscourseConnective annotation_id="11800">et</DiscourseConnective> éradiquer la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10479" docOffset="71">
      <en>Memoranda like the one the troika of the International Monetary Fund (IMF), the European Central Bank (ECB) and the Commission drew up with Portuguese officials demanded anti-social policies, including amendments to redundancy and privatisation laws, and attacks on public and universal social security which can only lead to social regression, condemning workers and the public to unemployment, poverty, underdevelopment and extreme dependency.</en>
      <fr>Des mémorandums <DiscourseConnective annotation_id="11842">comme</DiscourseConnective> celui qu'a élaboré la troïka formée du Fonds monétaire international (FMI), de la Banque centrale européenne (BCE) <DiscourseConnective annotation_id="11963">et</DiscourseConnective> de la Commission avec l'aide de fonctionnaires portugais exigent des politiques antisociales, <DiscourseConnective annotation_id="12060">notamment</DiscourseConnective> des modifications des lois sur les licenciements <DiscourseConnective annotation_id="12119">et</DiscourseConnective> les privatisations, <DiscourseConnective annotation_id="12142">ainsi</DiscourseConnective> que des coupes dans la sécurité sociale publique <DiscourseConnective annotation_id="12197">et</DiscourseConnective> universelle. Tout cela ne peut <DiscourseConnective annotation_id="12231">qu'</DiscourseConnective>entraîner une régression sociale qui condamnera les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="12299">et</DiscourseConnective> la population au chômage, au sous-développement <DiscourseConnective annotation_id="12350">et</DiscourseConnective> à une dépendance extrême.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10925" docOffset="72">
      <en>It will transform Portugal into a mere protectorate of the great powers of the EU.</en>
      <fr>Le Portugal deviendra un simple protectorat des grandes puissances de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11008" docOffset="73">
      <en>All of this in exchange for a loan that the Portuguese have to repay, at high interest rates, to increase the profits of international financial capitalism, even <Alignment alignment="41007" annotation_id="11170">
          <DiscourseConnective annotation_id="11170" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know full well that such measures resolve nothing, <Alignment alignment="10767" annotation_id="11231">
          <DiscourseConnective annotation_id="11231" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case of Greece clearly demonstrates.</en>
      <fr>Tout cela <DiscourseConnective annotation_id="12465">en</DiscourseConnective> échange d'un prêt <DiscourseConnective annotation_id="12486">que</DiscourseConnective> les Portugais doivent rembourser, <DiscourseConnective annotation_id="12524">à</DiscourseConnective> des taux d'intérêt élevés, <DiscourseConnective annotation_id="12553">pour</DiscourseConnective> accroître les profits du capitalisme financier international, <Alignment alignment="26892" annotation_id="12620">
          <DiscourseConnective annotation_id="12620" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons pertinemment <DiscourseConnective annotation_id="12653">que</DiscourseConnective> de telles mesures ne résolvent rien, <Alignment alignment="6902" annotation_id="12694">
          <DiscourseConnective annotation_id="12694" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le démontre clairement le cas de la Grèce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11275" docOffset="74">
      <en>That is why I am protesting against such measures here, <Alignment alignment="3609" annotation_id="11331">
          <DiscourseConnective annotation_id="11331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this protest will continue both in Portugal and in the EU.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je proteste ici contre de telles mesures <Alignment alignment="11331" annotation_id="12799">
          <DiscourseConnective annotation_id="12799" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette protestation va se poursuivre à la fois au Portugal <DiscourseConnective annotation_id="12860">et</DiscourseConnective> dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11394" id="177" name="Willy Meyer">
    <ParallelChunk annotation_id="11394" docOffset="75">
      <en>(ES) Madam President, first of all, may I express my condolences for all the deaths caused by E. coli, but also my indignation at the extremely unfit way in which the German Administration has treated this issue, causing irreparable damage to all Spanish agricultural products.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, laissez-moi <DiscourseConnective annotation_id="12913">d'abord</DiscourseConnective> exprimer mes condoléances <DiscourseConnective annotation_id="12947">pour</DiscourseConnective> tous les décès causés par la bactérie E. coli, <DiscourseConnective annotation_id="12999">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13004">également</DiscourseConnective> faire part de mon indignation concernant la façon tout <DiscourseConnective annotation_id="13069">à</DiscourseConnective> fait inappropriée dont le gouvernement allemand a traité cette question, causant des dommages irréparables <DiscourseConnective annotation_id="13178">à</DiscourseConnective> tous les produits agricoles espagnols.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11672" docOffset="76">
      <en>I hope that, in tomorrow's extraordinary meeting of European Union agriculture ministers, this damage caused to Spanish farmers will first of all be redressed with no exclusions, <DiscourseConnective annotation_id="11851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> secondly, that lessons will be learnt: namely, what should not be done in a situation that has <Alignment alignment="13533" annotation_id="11950">
          <DiscourseConnective annotation_id="11950" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> resulted in fatalities, but also concerning damage to the products of many countries including my own, Spain.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="13228">que</DiscourseConnective> demain, lors de la réunion extraordinaire des ministres de l'agriculture de l'Union européenne, ces dommages infligés aux exploitants espagnols seront réparés <DiscourseConnective annotation_id="13391">sans</DiscourseConnective> exception. J'espère <DiscourseConnective annotation_id="13416">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13426">que</DiscourseConnective> des leçons seront tirées, que l'on retiendra ce qu'il n'aurait pas fallu faire dans une situation qui, <Alignment alignment="17613" annotation_id="13533">
          <DiscourseConnective annotation_id="13533" sense="Expansion.Conjunction">certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a causé des décès, <DiscourseConnective annotation_id="13560">mais</DiscourseConnective> a <DiscourseConnective annotation_id="13567">également</DiscourseConnective> été préjudiciable aux produits de nombreux pays dont le mien, l'Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12067" docOffset="77">
      <en>Lessons have to be learnt from this crisis.</en>
      <fr>Il faut tirer les leçons de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12111" docOffset="78">
      <en>Obviously, I hope that the outcome of tomorrow's extraordinary meeting will be redress with no exclusions and a return to normality, <Alignment alignment="45214" annotation_id="12244">
          <Alignment alignment="13826" annotation_id="12244">
            <DiscourseConnective annotation_id="12244" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> products that are in perfect condition can circulate throughout the European Union and the world at large.</en>
      <fr>Évidemment, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="13712">que</DiscourseConnective> la réunion extraordinaire de demain débouchera sur une réparation <DiscourseConnective annotation_id="13782">sans</DiscourseConnective> exception <DiscourseConnective annotation_id="13797">et</DiscourseConnective> un retour <DiscourseConnective annotation_id="13810">à</DiscourseConnective> la normalité, <Alignment alignment="5009" annotation_id="13826">
          <Alignment alignment="17322" annotation_id="13826">
            <DiscourseConnective annotation_id="13826" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les produits <DiscourseConnective annotation_id="13848">en</DiscourseConnective> parfaite condition puissent circuler dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13912">et</DiscourseConnective>, plus largement, dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12359" id="178" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="12359" docOffset="79">
      <en>(SK) Madam President, Friday's announcement by European Union representatives that the International Monetary Fund would release a further tranche of EUR 12 billion in credit to Greece was given an encouraging reception by the markets.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, les représentants de l'Union européenne ont annoncé vendredi dernier <DiscourseConnective annotation_id="14050">que</DiscourseConnective> le Fonds monétaire international allait débloquer un crédit supplémentaire de 12 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="14153">pour</DiscourseConnective> la Grèce, ce que les marchés ont accueilli de façon encourageante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12595" docOffset="80">
      <en>Today, <Alignment alignment="44406" annotation_id="12602">
          <DiscourseConnective annotation_id="12602" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Spanish newspaper El País reports that the autonomous region of Castilla-La Mancha has run out of money.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <Alignment alignment="14890" annotation_id="14238">
          <DiscourseConnective annotation_id="14238" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le journal espagnol El País indique <DiscourseConnective annotation_id="14285">que</DiscourseConnective> la région autonome de Castilla-La Mancha n'a plus d'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12720" docOffset="81">
      <en>Not only does the regional government find itself unable to pay the wages of 76 000 employees, <Alignment alignment="9192" annotation_id="12815">
          <DiscourseConnective annotation_id="12815" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it still owes roughly EUR 2 billion to its various suppliers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14349">Non seulement</DiscourseConnective> le gouvernement régional est incapable de payer les salaires de 76 000 employés, <Alignment alignment="12815" annotation_id="14444">
          <DiscourseConnective annotation_id="14444" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit <DiscourseConnective annotation_id="14457">encore</DiscourseConnective> environ 2 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="14492">à</DiscourseConnective> ses différents fournisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12881" docOffset="82">
      <en>We are faced with more bad news, then, this time from Spain, a country that has long struggled to maintain investor confidence.</en>
      <fr>Nous faisons donc face à d'autres mauvaises nouvelles, cette fois en provenance d'Espagne, un pays qui a longtemps lutté <DiscourseConnective annotation_id="14644">pour</DiscourseConnective> maintenir la confiance des investisseurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13009" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="14691" annotation_id="13009">
          <DiscourseConnective annotation_id="13009" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the policy of assisting governments by having the European Central Bank buy up their debts cannot go on for much longer, <Alignment alignment="14845" annotation_id="13134">
          <DiscourseConnective annotation_id="13134" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is reaching its limits.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5628" annotation_id="14691">
          <DiscourseConnective annotation_id="14691" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la politique d'assistance aux gouvernements fondée sur le rachat des dettes par la Banque centrale européenne ne peut pas durer très longtemps, <Alignment alignment="10649" annotation_id="14845">
          <DiscourseConnective annotation_id="14845" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle atteint ses limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13164" docOffset="84">
      <en>The European Central Bank already has EUR 360 billion in financial instruments on its books that are not freely tradable and holds a further EUR 480 billion in poorly secured securities.</en>
      <fr>La Banque centrale a <DiscourseConnective annotation_id="14896">déjà</DiscourseConnective> dans ses registres 360 milliards d'euros placés dans des instruments financiers et qui ne peuvent pas être librement échangés, ainsi que 480 milliards d'euros dans des titres peu sûrs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13351" docOffset="85">
      <en>It is the pacemaker, then, for holders of bad financial assets.</en>
      <fr>Elle est donc la bouée de sauvetage des détenteurs d'actifs financiers toxiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13415" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15167" annotation_id="13415">
          <DiscourseConnective annotation_id="13415" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this continues, ladies and gentlemen, the euro area will soon have to rescue the European Central Bank, or simply fall apart.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15836" annotation_id="15167">
          <DiscourseConnective annotation_id="15167" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela continue, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15194">et</DiscourseConnective> Messieurs, la zone euro devra <DiscourseConnective annotation_id="15227">bientôt</DiscourseConnective> voler au secours de la Banque centrale européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15286">ou</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="15294">simplement</DiscourseConnective> éclater.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13544" id="179" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="13544" docOffset="87">
      <en>(DE) Madam President, I would like to make a few comments with regard to the European integration of Serbia, <Alignment alignment="41846" annotation_id="13653">
          <DiscourseConnective annotation_id="13653" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I may.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais, <Alignment alignment="12981" annotation_id="15354">
          <DiscourseConnective annotation_id="15354" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le permettez, faire quelques commentaires concernant l'intégration de la Serbie dans l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13663" docOffset="88">
      <en>For far too long, the former Yugoslavian states have, in my opinion, received unequal treatment.</en>
      <fr>Pendant de trop longues années, les anciens États yougoslaves ont, <DiscourseConnective annotation_id="15524">à</DiscourseConnective> mon avis, fait l'objet de traitements inégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13760" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="9580" annotation_id="13760">
          <DiscourseConnective annotation_id="13760" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Slovenia was able to join the EU without a problem in 2004, even <Alignment alignment="15657" annotation_id="13838">
          <DiscourseConnective annotation_id="13838" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> criticisms are still made regarding the residual Communist power structures in politics, the media and industry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28165" annotation_id="15573">
          <DiscourseConnective annotation_id="15573" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Slovénie a été autorisée <DiscourseConnective annotation_id="15614">à</DiscourseConnective> se joindre à l'UE <DiscourseConnective annotation_id="15634">sans</DiscourseConnective> problème <DiscourseConnective annotation_id="15648">en</DiscourseConnective> 2004, <Alignment alignment="8849" annotation_id="15657">
          <DiscourseConnective annotation_id="15657" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des critiques sont toujours émises concernant les restes de structures de pouvoir communiste dans la politique, les médias <DiscourseConnective annotation_id="15788">et</DiscourseConnective> l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13958" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="1407" annotation_id="13958">
          <DiscourseConnective annotation_id="13958" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Bulgaria and Romania would not be in the Union <Alignment alignment="13496" annotation_id="14015">
          <DiscourseConnective annotation_id="14015" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we had applied the same stringent criteria to them that we are now applying to Croatia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8646" annotation_id="15804">
          <DiscourseConnective annotation_id="15804" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="15826">et</DiscourseConnective> la Roumanie ne seraient pas membres de l'Union <Alignment alignment="13601" annotation_id="15876">
          <DiscourseConnective annotation_id="15876" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous leur avions appliqué des critères <DiscourseConnective annotation_id="15918">aussi</DiscourseConnective> stricts que ceux <DiscourseConnective annotation_id="15941">que</DiscourseConnective> nous appliquons actuellement <DiscourseConnective annotation_id="15974">à</DiscourseConnective> la Croatie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14106" docOffset="91">
      <en>Double standards are <Alignment alignment="18179" annotation_id="14127">
          <DiscourseConnective annotation_id="14127" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applied with regard to war crimes and restitution.</en>
      <fr>Le traitement des crimes de guerre <DiscourseConnective annotation_id="16023">et</DiscourseConnective> des restitutions fait <Alignment alignment="17444" annotation_id="16048">
          <DiscourseConnective annotation_id="16048" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objet de deux poids, deux mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14183" docOffset="92">
      <en>Brussels could not care less about Turkey's Armenian genocide.</en>
      <fr>Bruxelles se moque éperdument du génocide arménien par la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14246" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="9598" annotation_id="14246">
          <Alignment alignment="16162" annotation_id="14246">
            <DiscourseConnective annotation_id="14246" sense="Comparison.Contrast">In contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Croatia and Serbia must first haul their war criminals before the International Criminal Tribunal for the Former Yugoslavia in The Hague <Alignment alignment="61299" annotation_id="14396">
          <DiscourseConnective annotation_id="14396" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Copenhagen criteria can even come into play.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14525" annotation_id="16162">
          <Alignment alignment="4457" annotation_id="16162">
            <DiscourseConnective annotation_id="16162" sense="Comparison.Contrast">À l'inverse</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Croatie <DiscourseConnective annotation_id="16186">et</DiscourseConnective> la Serbie doivent <DiscourseConnective annotation_id="16207">d'abord</DiscourseConnective> présenter leurs criminels de guerre au Tribunal pénal international de La Haye <DiscourseConnective annotation_id="16294">pour</DiscourseConnective> l'ex-Yougoslavie <Alignment alignment="15285" annotation_id="16316">
          <DiscourseConnective annotation_id="16316" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les critères de Copenhague puissent entrer en jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14452" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="47932" annotation_id="14452">
          <DiscourseConnective annotation_id="14452" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> the unlawful regulations of the Anti-Fascist Council of the People's Liberation of Yugoslavia (AVNOJ) and Beneš do not constitute grounds for blocking EU accession, the Serbian restitution policy certainly has to comply with EU stipulations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14452" annotation_id="16377">
          <DiscourseConnective annotation_id="16377" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réglementations illégales de l'AVNOJ <DiscourseConnective annotation_id="16421">et</DiscourseConnective> les décrets Beneš ne suffisent pas <DiscourseConnective annotation_id="16459">pour</DiscourseConnective> bloquer l'accession à l'Union européenne, la politique serbe de restitution doit absolument respecter les clauses de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14700" docOffset="95">
      <en>Serbia, which is characterised by a Christian tradition, has proven its good intentions again and again.</en>
      <fr>La Serbie, caractérisée par une tradition chrétienne, a prouvé à maintes reprises ses bonnes intentions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14805" docOffset="96">
      <en>One barrier has been broken down with the extradition of Mladič, <Alignment alignment="14568" annotation_id="14870">
          <DiscourseConnective annotation_id="14870" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> Kosovo must not become the next one.</en>
      <fr>Un obstacle a été surmonté avec l'extradition de Mladič, <Alignment alignment="22400" annotation_id="16749">
          <DiscourseConnective annotation_id="16749" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Kosovo ne doit pas devenir l'obstacle suivant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14911" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="16804" annotation_id="14911">
          <Alignment alignment="16804" annotation_id="14911">
            <DiscourseConnective annotation_id="14911" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">As soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the outstanding reforms are complete, there should, in my view, be nothing more to stand in the way of Serbia's accession to the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10479" annotation_id="16804">
          <Alignment alignment="19178" annotation_id="16804">
            <DiscourseConnective annotation_id="16804" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les réformes restantes seront terminées, rien ne devrait plus empêcher, <DiscourseConnective annotation_id="16884">à</DiscourseConnective> mon avis, l'adhésion de la Serbie <DiscourseConnective annotation_id="16920">à</DiscourseConnective> l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15055" id="180" name="Juan Fernando López Aguilar">
    <ParallelChunk annotation_id="15055" docOffset="98">
      <en>(ES) Madam President, I wish to join my fellow Members in expressing my condolences for the twenty-one victims of E. coli, but also my indignation beyond mere concern at the episodes of uncoordinated response that have caused significant financial damage to the producers and workers of sectors that are crucial to the agriculture of European Union Member States, particularly Spanish cucumber producers.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je souhaite me joindre à mes collègues parlementaires <DiscourseConnective annotation_id="17009">pour</DiscourseConnective> exprimer mes condoléances aux 21 victimes de la bactérie E. coli, <DiscourseConnective annotation_id="17080">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17085">également</DiscourseConnective> faire part de mon indignation, qui va au-delà de la simple inquiétude, concernant la série de réactions non coordonnées qui a entraîné des préjudices financiers importants <DiscourseConnective annotation_id="17267">pour</DiscourseConnective> les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="17288">et</DiscourseConnective> les travailleurs de secteurs fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="17333">pour</DiscourseConnective> l'agriculture des États membres de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="17393">en particulier</DiscourseConnective> pour les producteurs espagnols de concombres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15460" docOffset="99">
      <en>These episodes have <Alignment alignment="9200" annotation_id="15480">
          <DiscourseConnective annotation_id="15480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> damaged the very notion of Europe, cohesion within Europe and cohesion among Europeans, to the extent that, once again, prejudice or insufficiently verified rumours have seriously impaired the cohesion needed to decide on a satisfactory, timely and appropriate response.</en>
      <fr>Ces épisodes ont <Alignment alignment="27229" annotation_id="17471">
          <DiscourseConnective annotation_id="17471" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fait du tort à la notion même d'Europe, à la cohésion au sein de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="17555">et</DiscourseConnective> à la cohésion entre Européens <DiscourseConnective annotation_id="17588">dans la mesure où</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17607">encore</DiscourseConnective> une fois, des préjugés <DiscourseConnective annotation_id="17637">ou</DiscourseConnective> des rumeurs mal vérifiées ont sérieusement détérioré la cohésion nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="17716">à</DiscourseConnective> prendre des mesures satisfaisantes, opportunes <DiscourseConnective annotation_id="17765">et</DiscourseConnective> appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15756" docOffset="100">
      <en>I <Alignment alignment="5966" annotation_id="15758">
          <DiscourseConnective annotation_id="15758" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the lessons that inescapably emerge will, <DiscourseConnective annotation_id="15820" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, be learnt.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="3" annotation_id="17790">
          <DiscourseConnective annotation_id="17790" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17805">que</DiscourseConnective> les leçons qui feront nécessairement surface seront durablement retenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15840" docOffset="101">
      <en>I hope that the Council of Agriculture Ministers will be able not just to provide compensation for the injured parties, but also to establish a response protocol that takes on board the lessons extracted from this unfortunate experience.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="17892">que</DiscourseConnective> le Conseil des ministres de l'Agriculture sera en mesure d'indemniser les parties lésées, <DiscourseConnective annotation_id="17986">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17991">également</DiscourseConnective> d'établir un protocole d'intervention tenant compte des leçons tirées de cette expérience malheureuse.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16078" id="181" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="16078" docOffset="102">
      <en>Madam President, returning to sport, FIFA has been mentioned <Alignment alignment="69180" annotation_id="16139">
          <DiscourseConnective annotation_id="16139" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to mention it as well, in particular, the lack of proper governance and the lack of transparency at the higher levels of the organisation.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, pour revenir au sport, la FIFA a été mentionnée <Alignment alignment="19885" annotation_id="18179">
          <DiscourseConnective annotation_id="18179" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaite en reparler. Je voudrais aborder <DiscourseConnective annotation_id="18227">en particulier</DiscourseConnective> le manque de véritable gouvernance <DiscourseConnective annotation_id="18277">et</DiscourseConnective> le manque de transparence aux niveaux supérieurs de l'organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16295" docOffset="103">
      <en>It is extraordinary that a 75-year-old man, Sepp Blatter, is going to be returned to power as President of one of the world's leading sports organisations, having been in power now since 1998, especially <Alignment alignment="18574" annotation_id="16499">
          <DiscourseConnective annotation_id="16499" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you consider that the vast majority of the players - probably 99% of them - are under 30 years of age.</en>
      <fr>Il est extraordinaire <DiscourseConnective annotation_id="18370">qu'</DiscourseConnective>un homme de 75 ans, Sepp Blatter, ait à nouveau été porté au pouvoir en <DiscourseConnective annotation_id="18445">tant que</DiscourseConnective> président de l'une des organisations sportives les plus influentes au monde alors qu'il occupe ce poste <DiscourseConnective annotation_id="18558">depuis</DiscourseConnective> 1998, <DiscourseConnective annotation_id="18571">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30042" annotation_id="18574">
          <DiscourseConnective annotation_id="18574" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on pense <DiscourseConnective annotation_id="18589">que</DiscourseConnective> la grande majorité des joueurs - probablement 99 % - ont moins de 30 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16607" docOffset="104">
      <en>There must be not just one generation gap, but several generation gaps between him and the players.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement une génération, <DiscourseConnective annotation_id="18706">mais</DiscourseConnective> un fossé de plusieurs générations qui le sépare des joueurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16707" docOffset="105">
      <en>Secondly, it was not surprising last year that England got so little support for the awarding of the World Cup venue, despite its great infrastructure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18772">Deuxièmement</DiscourseConnective>, pas étonnant <DiscourseConnective annotation_id="18799">que</DiscourseConnective> l'Angleterre ait reçu <DiscourseConnective annotation_id="18825">aussi</DiscourseConnective> peu de soutien l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="18863">au moment de</DiscourseConnective> l'attribution de la Coupe du monde, en dépit de ses excellentes infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16859" docOffset="106">
      <en>Qatar was awarded it <Alignment alignment="13832" annotation_id="16880">
          <DiscourseConnective annotation_id="16880" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> subsequently we saw people suspended for trying to sell their votes.</en>
      <fr>Le Qatar <DiscourseConnective annotation_id="18966">s'</DiscourseConnective>est vu attribuer la compétition <Alignment alignment="11096" annotation_id="19000">
          <DiscourseConnective annotation_id="19000" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19004">par la suite</DiscourseConnective>, des personnes ont été suspendues <DiscourseConnective annotation_id="19051">pour</DiscourseConnective> avoir essayé de vendre leur voix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16953" docOffset="107">
      <en>I wonder whether this is the tip of the iceberg.</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="19104">s'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="19112">s'</DiscourseConnective>agit que du sommet de l'iceberg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17002" docOffset="108">
      <en>There is <Alignment alignment="46083" annotation_id="17011">
          <DiscourseConnective annotation_id="17011" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the matter of FIFA's failure to introduce goal line technology <Alignment alignment="19265" annotation_id="17079">
          <DiscourseConnective annotation_id="17079" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> other sports have done so.</en>
      <fr>Pensons <Alignment alignment="20115" annotation_id="19155">
          <DiscourseConnective annotation_id="19155" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la FIFA n'a pas réussi <DiscourseConnective annotation_id="19188">à</DiscourseConnective> introduire la technologie de contrôle du franchissement de la ligne de but <Alignment alignment="18378" annotation_id="19265">
          <DiscourseConnective annotation_id="19265" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres sports l'ont fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17111" docOffset="109">
      <en>It is quite clear that a real reform is needed in the interests of the sport itself and FIFA.</en>
      <fr>Il apparaît assez clairement <DiscourseConnective annotation_id="19332">qu'</DiscourseConnective>une vraie réforme est nécessaire dans l'intérêt du sport lui-même <DiscourseConnective annotation_id="19401">et</DiscourseConnective> de la FIFA.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17205" id="182" name="Krišjānis Kariņš">
    <ParallelChunk annotation_id="17205" docOffset="110">
      <en>(LV) Madam President, ladies and gentlemen, we all know that drug taking is prohibited in sport.</en>
      <fr>(LV) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19452">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="19483">que</DiscourseConnective> le dopage est interdit dans le sport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17302" docOffset="111">
      <en>Drug taking is prohibited <Alignment alignment="48780" annotation_id="17328">
          <DiscourseConnective annotation_id="17328" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it confers unfair advantages on some sportspeople over others.</en>
      <fr>Le dopage est interdit <Alignment alignment="17328" annotation_id="19548">
          <DiscourseConnective annotation_id="19548" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il donne un avantage injuste <DiscourseConnective annotation_id="19586">à</DiscourseConnective> certains sportifs par rapport aux autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17399" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="19630" annotation_id="17399">
          <DiscourseConnective annotation_id="17399" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ladies and gentlemen, in the European Union, we have a certain type of drug that is not intended for sportspeople but for farmers - in the form of uneven levels of support for them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17399" annotation_id="19630">
          <DiscourseConnective annotation_id="19630" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19649">et</DiscourseConnective> Messieurs, dans l'Union européenne, il existe un certain produit dopant qui n'est pas destiné aux sportifs, <DiscourseConnective annotation_id="19760">mais</DiscourseConnective> aux agriculteurs. Il prend la forme de niveaux d'aide inégaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17595" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="29377" annotation_id="17595">
          <DiscourseConnective annotation_id="17595" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Latvian farmers receive three times less support than German farmers, and as much as six times less than Greek farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="452" annotation_id="19828">
          <DiscourseConnective annotation_id="19828" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les agriculteurs lettons reçoivent trois fois moins d'aide <DiscourseConnective annotation_id="19900">que</DiscourseConnective> les agriculteurs allemands <DiscourseConnective annotation_id="19931">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19934">jusqu'à</DiscourseConnective> six fois moins <DiscourseConnective annotation_id="19957">que</DiscourseConnective> les agriculteurs grecs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17728" docOffset="114">
      <en>This unfair support makes for unfair competition.</en>
      <fr>Cette aide inégale rend la concurrence déloyale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17778" docOffset="115">
      <en>Ladies and gentlemen, I call upon you, <Alignment alignment="20078" annotation_id="17817">
          <DiscourseConnective annotation_id="17817" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are considering and planning the next European financial perspective and period, that you eliminate these drugs, that you cut out this unfair support for farmers, <Alignment alignment="20296" annotation_id="17989">
          <Alignment alignment="50654" annotation_id="17989">
            <DiscourseConnective annotation_id="17989" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all European farmers can become equally competitive.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20043">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'en appelle à vous, <Alignment alignment="13577" annotation_id="20078">
          <DiscourseConnective annotation_id="20078" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous étudiez <DiscourseConnective annotation_id="20101">et</DiscourseConnective> planifiez les prochaines perspective <DiscourseConnective annotation_id="20141">et</DiscourseConnective> période financières européennes, <DiscourseConnective annotation_id="20177">pour que</DiscourseConnective> vous éliminiez ces produits dopants, c'est-à-dire que vous mettiez fin à ces aides inégales aux agriculteurs, <Alignment alignment="17314" annotation_id="20296">
          <Alignment alignment="147" annotation_id="20296">
            <DiscourseConnective annotation_id="20296" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les exploitants européens soient en concurrence dans des conditions égales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18050" docOffset="116">
      <en>Thank you for your attention.</en>
      <fr>Merci de votre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18080" id="183" name="Georgios Papanikolaou">
    <ParallelChunk annotation_id="18080" docOffset="117">
      <en>(EL) Madam President, hundreds of thousands of Greek citizens of all ages and from all classes have been protesting peacefully - I repeat peacefully - over the past two weeks in town squares throughout the country.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, des centaines de milliers de citoyens grecs de tous âges <DiscourseConnective annotation_id="20496">et</DiscourseConnective> de tous les milieux ont protesté pacifiquement - j'insiste: pacifiquement - ces deux dernières semaines sur des places publiques dans tout le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18295" docOffset="118">
      <en>I would like to make two points: firstly, we need to listen to them and to heed their concerns.</en>
      <fr>Je souhaite insister sur deux points: <DiscourseConnective annotation_id="20685">d'abord</DiscourseConnective> nous devons les écouter <DiscourseConnective annotation_id="20717">et</DiscourseConnective> tenir compte de leurs inquiétudes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18391" docOffset="119">
      <en>We need to do this not only at national level, but also at European level.</en>
      <fr>Cela doit être fait <DiscourseConnective annotation_id="20775">non seulement</DiscourseConnective> au niveau national, <DiscourseConnective annotation_id="20809">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20814">également</DiscourseConnective> au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18466" docOffset="120">
      <en>Our fellow citizens in towns throughout Greece are shouting to be heard in Brussels, in Strasbourg, everywhere.</en>
      <fr>Nos concitoyens dans toute la Grèce crient <DiscourseConnective annotation_id="20887">pour</DiscourseConnective> être entendus <DiscourseConnective annotation_id="20906">à</DiscourseConnective> Bruxelles, <DiscourseConnective annotation_id="20919">à</DiscourseConnective> Strasbourg, partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18578" docOffset="121">
      <en>Secondly, over and above any debate about the mistakes and misguided action of the Greek Government, we need to bear this in mind: in their evaluation of the policies being proposed and applied by Europe to deal with the crisis, our fellow citizens are saying to us: 'We have our limits.</en>
      <fr>En deuxième lieu, <DiscourseConnective annotation_id="20960">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20966">et</DiscourseConnective> au-dessus de tout débat sur les erreurs <DiscourseConnective annotation_id="21009">et</DiscourseConnective> les actions peu judicieuses du gouvernement grec, nous ne devons pas oublier que <DiscourseConnective annotation_id="21093">lorsqu'</DiscourseConnective>ils évaluent les politiques proposées <DiscourseConnective annotation_id="21138">et</DiscourseConnective> appliquées par l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21165">pour</DiscourseConnective> faire face à la crise, nos concitoyens nous disent: "Nous avons nos limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18866" docOffset="122">
      <en>Do not push us beyond our limits'.</en>
      <fr>Ne nous poussez pas au-delà de ces limites."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18901" docOffset="123">
      <en>Clear and specific answers need to be given to these messages.</en>
      <fr>Des réponses claires <DiscourseConnective annotation_id="21313">et</DiscourseConnective> spécifiques doivent être données <DiscourseConnective annotation_id="21349">à</DiscourseConnective> ces messages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18964" docOffset="124">
      <en>Only <DiscourseConnective annotation_id="18969" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> will Europe's help in dealing with the crisis create a vision and hope among our fellow citizens.</en>
      <fr>C'est seulement après cela qu'une aide de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="21416">pour</DiscourseConnective> faire face à la crise ouvrira <DiscourseConnective annotation_id="21451">à</DiscourseConnective> nos concitoyens les portes de l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="21492">et</DiscourseConnective> de l'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19072" id="184" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="19072" docOffset="125">
      <en>(HU) Madam President, multiculturalism assumes that nations living side by side mutually know each other's past, culture, and sometimes language, as well.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, le multiculturalisme part du principe <DiscourseConnective annotation_id="21573">que</DiscourseConnective> des nations vivant côte à côte connaissent mutuellement le passé, la culture <DiscourseConnective annotation_id="21654">et</DiscourseConnective> parfois aussi la langue de l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19227" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="51963" annotation_id="19227">
          <DiscourseConnective annotation_id="19227" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fuss stirred up in Romania a few days ago can only be explained by the lack of this reciprocity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12654" annotation_id="21693">
          <DiscourseConnective annotation_id="21693" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'agitation suscitée <DiscourseConnective annotation_id="21725">en</DiscourseConnective> Roumanie il y a quelques jours peut seulement <DiscourseConnective annotation_id="21774">s'</DiscourseConnective>expliquer par ce manque de réciprocité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19337" docOffset="127">
      <en>Two Romanian counties opened a representative office in Brussels, <Alignment alignment="50287" annotation_id="19403">
          <DiscourseConnective annotation_id="19403" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> according to a journalist working in the capital, the problem with this is that the majority of the population of the counties concerned does not belong to the same ethnic group as the majority of the Romanian population.</en>
      <fr>Deux comtés roumains ont ouvert un bureau de représentation <DiscourseConnective annotation_id="21876">à</DiscourseConnective> Bruxelles <Alignment alignment="5094" annotation_id="21888">
          <DiscourseConnective annotation_id="21888" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après un journaliste travaillant dans la capitale, cela pose problème <DiscourseConnective annotation_id="21966">parce que</DiscourseConnective> la majorité de la population des comtés concernés n'appartient pas au <DiscourseConnective annotation_id="22046">même</DiscourseConnective> groupe ethnique <DiscourseConnective annotation_id="22067">que</DiscourseConnective> la majorité de la population roumaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19629" docOffset="128">
      <en>Is this a problem in Europe today?</en>
      <fr>Est-ce que cela pose problème <DiscourseConnective annotation_id="22140">en</DiscourseConnective> Europe aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19664" docOffset="129">
      <en>The way of thinking that would forbid a neighbour to commemorate the day <Alignment alignment="32189" annotation_id="19737">
          <DiscourseConnective annotation_id="19737" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he had lost his fortune, land, or perhaps even his relatives, is just as morbid.</en>
      <fr>La doctrine qui interdirait à un voisin de commémorer <Alignment alignment="27319" annotation_id="22217">
          <DiscourseConnective annotation_id="22217" sense="Temporal.Synchrony">le jour où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a perdu sa fortune, ses terres <DiscourseConnective annotation_id="22262">et</DiscourseConnective> peut-être <DiscourseConnective annotation_id="22275">même</DiscourseConnective> des membres de sa famille est tout <DiscourseConnective annotation_id="22315">aussi</DiscourseConnective> morbide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19823" docOffset="130">
      <en>We had an example of that in the past days as well, <Alignment alignment="59648" annotation_id="19875">
          <DiscourseConnective annotation_id="19875" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we commemorated the Trianon Peace Treaty ending World War I on 4 June.</en>
      <fr>Un exemple de ce type <DiscourseConnective annotation_id="22352">s'</DiscourseConnective>est produit ces derniers jours, <Alignment alignment="19875" annotation_id="22386">
          <DiscourseConnective annotation_id="22386" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons commémoré le 4 juin le traité de paix de Trianon qui a mis fin à la Première Guerre mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19951" docOffset="131">
      <en>There is a remedy for the way of thinking that excludes and shuts up people, denies the past, and wants to impede the development and existence of a region: a strong Europe that is open and inclusive, that appreciates cultural values, and respects the rights of minorities.</en>
      <fr>Il existe un remède contre une doctrine qui exclut <DiscourseConnective annotation_id="22550">et</DiscourseConnective> fait taire les gens, nie le passé <DiscourseConnective annotation_id="22587">et</DiscourseConnective> souhaite empêcher le développement <DiscourseConnective annotation_id="22625">et</DiscourseConnective> l'existence d'une région: une Europe forte, ouverte <DiscourseConnective annotation_id="22680">et</DiscourseConnective> plurielle, qui apprécie les valeurs culturelles <DiscourseConnective annotation_id="22731">et</DiscourseConnective> respecte le droit des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20225" id="185" name="Ivailo Kalfin">
    <ParallelChunk annotation_id="20225" docOffset="132">
      <en>(BG) Madam President, the economic crisis and difficulties which all Member States are experiencing, <DiscourseConnective annotation_id="20326" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> to varying degrees, has given impetus to nationalist and populist groups which are not only looking for greater public support, but are <Alignment alignment="17643" annotation_id="20471">
          <DiscourseConnective annotation_id="20471" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constantly testing European citizens' limits of tolerance by acting openly against the expansion of integration in Europe.</en>
      <fr>(BG) Madame la Présidente, la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="22814">et</DiscourseConnective> les difficultés auxquelles sont confrontés, <DiscourseConnective annotation_id="22861">à</DiscourseConnective> des degrés différents, tous les États membres ont relancé les groupes nationalistes <DiscourseConnective annotation_id="22947">et</DiscourseConnective> populistes, qui ne cherchent pas seulement un appui toujours plus grand au sein de la population, <DiscourseConnective annotation_id="23048">mais</DiscourseConnective> qui testent <Alignment alignment="27980" annotation_id="23065">
          <DiscourseConnective annotation_id="23065" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les limites de la tolérance des citoyens européens <DiscourseConnective annotation_id="23126">en</DiscourseConnective> agissant ouvertement contre l'expansion de l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="23186">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20599" docOffset="133">
      <en>One recent example of this from Bulgaria are the events which took place on 20 May, <Alignment alignment="23272" annotation_id="20683">
          <DiscourseConnective annotation_id="20683" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> representatives of the nationalist party Attack became involved in clashes with Muslim worshippers outside the only mosque in Sofia.</en>
      <fr>Un exemple récent de ce phénomène a eu lieu en Bulgarie le 20 mai dernier, <Alignment alignment="11503" annotation_id="23272">
          <DiscourseConnective annotation_id="23272" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> des représentants du parti nationaliste Attack ont été impliqués dans des confrontations avec des fidèles musulmans à l'extérieur de la seule mosquée de Sofia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20821" docOffset="134">
      <en>These clashes were accompanied by the use of force and arson, and ended up with several people sustaining injuries, including police officers.</en>
      <fr>Lors de ces confrontations, on a fait usage de la force <DiscourseConnective annotation_id="23494">et</DiscourseConnective> des incendies ont été provoqués. Plusieurs personnes ont été blessées, <DiscourseConnective annotation_id="23568">notamment</DiscourseConnective> des agents de police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20964" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="10897" annotation_id="20964">
          <DiscourseConnective annotation_id="20964" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> video recordings are available of the clashes, the test for the investigative agencies and justice system in Bulgaria will be to what extent the instigators and participants in this incident will be justly punished.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20542" annotation_id="23600">
          <DiscourseConnective annotation_id="23600" sense="Contingency.Cause.Reason">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on dispose d'enregistrements vidéo des confrontations, le test <DiscourseConnective annotation_id="23669">pour</DiscourseConnective> les organismes d'enquête <DiscourseConnective annotation_id="23699">et</DiscourseConnective> le système judiciaire <DiscourseConnective annotation_id="23724">en</DiscourseConnective> Bulgarie sera de voir dans quelle mesure les instigateurs de ces incidents ainsi que les participants seront équitablement punis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21186" docOffset="136">
      <en>I would like to state very clearly in this Chamber that the dissemination of ethnic and religion intolerance is an action which blatantly contradicts European values and basic human rights, as well as the traditions of Bulgarian society.</en>
      <fr>Je souhaite exprimer très clairement au sein de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="23921">que</DiscourseConnective> l'encouragement <DiscourseConnective annotation_id="23941">à</DiscourseConnective> l'intolérance ethnique <DiscourseConnective annotation_id="23966">et</DiscourseConnective> religieuse est un acte en contradiction flagrante avec les valeurs européennes <DiscourseConnective annotation_id="24048">et</DiscourseConnective> les droits fondamentaux de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="24087">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec les traditions de la société bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21424" docOffset="137">
      <en>We must all firmly oppose any attempt of this happening in Europe and clearly distance ourselves from the political forces in Europe which are behind such actions.</en>
      <fr>Nous devons tous fermement nous opposer à toute tentative de ce type de comportement <DiscourseConnective annotation_id="24224">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="24234">et</DiscourseConnective> prendre clairement nos distances par rapport aux forces politiques européennes qui se cachent derrière ces actes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21588" id="186" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="21588" docOffset="138">
      <en>(RO) Madam President, as part of publishing the global Press Freedom Index for 2010, the organisation Reporters Without Borders drew attention to the decline in the freedom of expression in the European Union.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, dans le cadre de la publication du classement mondial de la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="24459">pour</DiscourseConnective> 2010, l'organisation "Reporters sans frontières" a attiré l'attention sur le déclin de la liberté d'expression dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21798" docOffset="139">
      <en>Romania is in 52nd position in the index, marking a drop of 10 places compared with 2007.</en>
      <fr>La Roumanie est <DiscourseConnective annotation_id="24616">en</DiscourseConnective> 52e position: elle perd 10 places par rapport <DiscourseConnective annotation_id="24665">à</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21888" docOffset="140">
      <en>This is a worrying situation <Alignment alignment="40427" annotation_id="21917">
          <DiscourseConnective annotation_id="21917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it raises question marks concerning the actual respect for the right of expression and information guaranteed by the Charter of Fundamental Rights in the European Union.</en>
      <fr>Cette situation est préoccupante <Alignment alignment="15661" annotation_id="24706">
          <DiscourseConnective annotation_id="24706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle soulève des questions concernant le respect actuel de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="24792">et</DiscourseConnective> d'information, garantie dans l'Union européenne par la charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22091" docOffset="141">
      <en>In Romania, the press has been included by the country's president among the threats to national security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24882">En</DiscourseConnective> Roumanie, la presse a été ajoutée par le président à la liste des menaces <DiscourseConnective annotation_id="24959">à</DiscourseConnective> la sécurité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22198" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="24984" annotation_id="22198">
          <Alignment alignment="54477" annotation_id="22198">
            <DiscourseConnective annotation_id="22198" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, policy makers are constantly making disparaging remarks about the media.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4954" annotation_id="24984">
          <Alignment alignment="15541" annotation_id="24984">
            <DiscourseConnective annotation_id="24984" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les décideurs font sans arrêt des remarques désobligeantes <DiscourseConnective annotation_id="25053">à propos</DiscourseConnective> des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22284" docOffset="143">
      <en>Such moves away from democratic principles tarnish the European Union's image as a whole.</en>
      <fr>Ce rejet des principes démocratiques ternit l'image de l'Union européenne dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22374" docOffset="144">
      <en>Due to internal shortcomings, we are at risk of losing our credibility as upholders of respect for human rights outside the EU.</en>
      <fr>En raison de nos lacunes internes, nous risquons de perdre notre crédibilité en <DiscourseConnective annotation_id="25247">tant que</DiscourseConnective> défenseurs du respect des droits de l'homme en dehors de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22502" docOffset="145">
      <en>This is why I urge genuine protection at EU level for the freedom of expression and press pluralism.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je lance un appel à une véritable protection de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="25406">et</DiscourseConnective> du pluralisme de la presse au niveau de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22603" id="187" name="Claudiu Ciprian Tănăsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="22603" docOffset="146">
      <en>(RO) Madam President, this is the second occasion that I am presenting before the European Parliament the disastrous situation in Romania's health insurance system.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, c'est la deuxième fois <DiscourseConnective annotation_id="25505">que</DiscourseConnective> j'aborde au Parlement européen la question de la situation désastreuse du système d'assurance-maladie en Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22768" docOffset="147">
      <en>Unfortunately, at the moment, the negotiations between the GPs' professional associations, the Ministry of Health and the National Health Insurance Office have reached deadlock.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25624">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25641">pour</DiscourseConnective> l'instant, les négociations entre les associations professionnelles de médecins généralistes, le ministère de la Santé <DiscourseConnective annotation_id="25765">et</DiscourseConnective> le Bureau national de l'assurance-maladie sont dans l'impasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22946" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="53529" annotation_id="22946">
          <Alignment alignment="19773" annotation_id="22946">
            <DiscourseConnective annotation_id="22946" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the health system is being blocked <Alignment alignment="54983" annotation_id="22994">
          <DiscourseConnective annotation_id="22994" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> legal rights are being refused to patients who, <Alignment alignment="55648" annotation_id="23046">
          <DiscourseConnective annotation_id="23046" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are still paying their health insurance contributions, can no longer enjoy the relevant facilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1885" annotation_id="25831">
          <Alignment alignment="10147" annotation_id="25831">
            <DiscourseConnective annotation_id="25831" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le système de santé est bloqué, <Alignment alignment="9436" annotation_id="25879">
          <DiscourseConnective annotation_id="25879" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits reconnus par la loi sont refusés <DiscourseConnective annotation_id="25926">à</DiscourseConnective> des patients qui, <Alignment alignment="19083" annotation_id="25946">
          <DiscourseConnective annotation_id="25946" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils continuent à payer leur contribution à l'assurance maladie, ne peuvent plus bénéficier des avantages qui y sont liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23160" docOffset="149">
      <en>This situation has resulted from the persistent refusal on the part of the National Health Insurance Office to conduct realistic negotiations with GPs with the aim of drafting an operating framework contract, beneficial to all the stakeholders.</en>
      <fr>Cette situation découle du refus persistant de la part du Bureau national de l'assurance-maladie de conduire des négociations réalistes avec les médecins généralistes <DiscourseConnective annotation_id="26242">dans le but de</DiscourseConnective> rédiger un contrat cadre de fonctionnement, bénéfique <DiscourseConnective annotation_id="26311">à</DiscourseConnective> toutes les parties prenantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23405" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="23346" annotation_id="23405">
          <DiscourseConnective annotation_id="23405" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this situation carries on much longer, the health service in Romania, which has been weakened so much, is at risk of disintegrating.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="548" annotation_id="26343">
          <DiscourseConnective annotation_id="26343" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette situation se prolonge, le système de santé roumain, qui a été extrêmement affaibli, risque de se désintégrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23541" docOffset="151">
      <en>I would like the relevant European bodies to take note of this situation, monitor it and take action to resolve it as soon as possible.</en>
      <fr>Je souhaiterais que les organismes européens concernés prennent note de cette situation, la surveillent <DiscourseConnective annotation_id="26566">et</DiscourseConnective> prennent les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="26602">pour</DiscourseConnective> y remédier <DiscourseConnective annotation_id="26618">dès que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23677" id="188" name="Cătălin Sorin Ivan">
    <ParallelChunk annotation_id="23677" docOffset="152">
      <en>(RO) Madam President, we talk every day in the European Parliament, from morning till night, about European integration, solidarity, a common culture and about everything which unites us and should continue to motivate us to build a common future for all 27 European Union Member States.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, tous les jours, du matin au soir, nous parlons dans cet hémicycle d'intégration européenne, de solidarité, de culture commune <DiscourseConnective annotation_id="26789">et</DiscourseConnective> de tout ce qui nous unit <DiscourseConnective annotation_id="26817">et</DiscourseConnective> doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="26835">à</DiscourseConnective> nous motiver <DiscourseConnective annotation_id="26850">pour</DiscourseConnective> construire un avenir commun aux 27 États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23965" docOffset="153">
      <en>
        <Alignment alignment="43148" annotation_id="23965">
          <DiscourseConnective annotation_id="23965" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are debating European projects, a vice-president of the same European Parliament similarly discusses matters every day, from morning till night.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29109" annotation_id="26927">
          <DiscourseConnective annotation_id="26927" sense="Comparison.Contrast">Pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous débattons des projets européens, un vice-président de ce <DiscourseConnective annotation_id="27001">même</DiscourseConnective> Parlement européen discute lui <DiscourseConnective annotation_id="27037">aussi</DiscourseConnective> de certaines questions tous les jours, du matin au soir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24119" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="22482" annotation_id="24119">
          <DiscourseConnective annotation_id="24119" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is about segregation based on ethnic criteria, reducing the influence and undermining the authority of a state within its borders in favour of another neighbouring state, about breaking up territories belonging to one European Union Member State and annexing them to another Member State of the same European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6243" annotation_id="27100">
          <DiscourseConnective annotation_id="27100" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce qui l'intéresse, c'est la ségrégation fondée sur les critères ethniques, la réduction de l'influence <DiscourseConnective annotation_id="27215">et</DiscourseConnective> l'effritement d'un État au sein de ses frontières <DiscourseConnective annotation_id="27268">en</DiscourseConnective> faveur d'un État voisin, et la division de territoires appartenant <DiscourseConnective annotation_id="27338">à</DiscourseConnective> un État membre de l'Union européenne pour les annexer <DiscourseConnective annotation_id="27394">à</DiscourseConnective> un autre État membre de cette <DiscourseConnective annotation_id="27426">même</DiscourseConnective> Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24449" docOffset="155">
      <en>Not only on a personal note, but also on behalf of the Romanian Social Democrat MEPs, I call for László Tőkés to be dismissed from his position as Vice-President.</en>
      <fr>Pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="27452">en</DiscourseConnective> mon nom propre, <DiscourseConnective annotation_id="27471">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27476">également</DiscourseConnective> au nom des députés sociaux-démocrates roumains, je demande le renvoi de László Tőkés de son poste de vice-président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24612" id="189" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="24612" docOffset="156">
      <en>Madam President, I wish to express my deep concern regarding the medics who have been arrested in Bahrain.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je souhaite faire part de ma grande inquiétude concernant les professionnels de la santé qui ont été arrêtés au Bahreïn.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24719" docOffset="157">
      <en>Many of these medics have been accused of trying to overthrow the monarchy and face trial with military prosecutors and possible death sentences.</en>
      <fr>Un grand nombre de ces professionnels ont été accusés de tentative de renversement de la monarchie, pourraient être jugés par des tribunaux militaires, <DiscourseConnective annotation_id="27903">et</DiscourseConnective> sont peut-être passibles de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24865" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="14782" annotation_id="24865">
          <DiscourseConnective annotation_id="24865" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> these doctors and nurses had simply treated injured protestors who were brought to their hospitals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24865" annotation_id="27952">
          <DiscourseConnective annotation_id="27952" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces médecins <DiscourseConnective annotation_id="27975">et</DiscourseConnective> infirmiers se sont contentés de soigner les manifestants blessés amenés dans leurs hôpitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24969" docOffset="159">
      <en>Amnesty International and Médecins sans Frontières have <Alignment alignment="42906" annotation_id="25025">
          <DiscourseConnective annotation_id="25025" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed extreme concern over the safety of those involved and indeed the motivation behind their arrests.</en>
      <fr>Amnesty International <DiscourseConnective annotation_id="28093">et</DiscourseConnective> Médecins sans Frontières ont <Alignment alignment="18092" annotation_id="28125">
          <DiscourseConnective annotation_id="28125" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé leur profonde inquiétude concernant la sécurité des personnes concernées <DiscourseConnective annotation_id="28216">et</DiscourseConnective> les raisons expliquant leur arrestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25138" docOffset="160">
      <en>I fully support the Irish Nurses and Midwives Organisation and the International Council of Nurses, and indeed a number of Irish doctors, who are adding their voices in condemnation of these awful events.</en>
      <fr>J'apporte tout mon soutien à l'association Irish Nurses and Midwives Organisation <DiscourseConnective annotation_id="28342">et</DiscourseConnective> au Conseil international des infirmières, <DiscourseConnective annotation_id="28387">ainsi</DiscourseConnective> qu'à un certain nombre de médecins irlandais, qui unissent leurs voix <DiscourseConnective annotation_id="28463">pour</DiscourseConnective> condamner ces terribles événements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25343" docOffset="161">
      <en>In the last few days, I have received information from a number of sources which points to torture and inhumane treatment: some medics have been severely beaten <Alignment alignment="56069" annotation_id="25504">
          <DiscourseConnective annotation_id="25504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> have been denied access to their families and legal advisers.</en>
      <fr>Ces derniers jours, j'ai reçu des informations provenant d'un certain nombre de sources qui révèlent des tortures <DiscourseConnective annotation_id="28618">et</DiscourseConnective> des traitements cruels: certains professionnels de la santé ont été gravement battus <Alignment alignment="25504" annotation_id="28706">
          <DiscourseConnective annotation_id="28706" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> interdits de contact avec leur famille <DiscourseConnective annotation_id="28748">et</DiscourseConnective> leurs conseillers juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25570" docOffset="162">
      <en>This kind of action is totally unacceptable.</en>
      <fr>Ce type de comportement est totalement inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25615" docOffset="163">
      <en>I am calling publicly on our High Representative, Catherine Ashton.</en>
      <fr>J'en appelle publiquement <DiscourseConnective annotation_id="28860">à</DiscourseConnective> notre haute représentante, Catherine Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25683" docOffset="164">
      <en>I have already written to her to ask her to make every effort to intervene on behalf of those medics who simply did what medical personnel do - try to save lives.</en>
      <fr>Je lui ai <DiscourseConnective annotation_id="28917">déjà</DiscourseConnective> écrit <DiscourseConnective annotation_id="28928">pour</DiscourseConnective> lui demander de faire tout son possible <DiscourseConnective annotation_id="28973">pour</DiscourseConnective> intervenir <DiscourseConnective annotation_id="28989">en</DiscourseConnective> faveur de ces professionnels de la santé qui ont seulement fait leur travail: essayer de sauver des vies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25846" id="190" name="Paul Murphy">
    <ParallelChunk annotation_id="25846" docOffset="165">
      <en>Madam President, the new austerity package for Greece, which includes EUR 28 billion of cuts and taxes and the privatisation of an incredible EUR 50 billion worth of state assets, confirms again the role of the EU and the IMF as enforcers for anti-worker austerity policies.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le nouveau plan d'austérité <DiscourseConnective annotation_id="29153">pour</DiscourseConnective> la Grèce, qui comprend 28 milliards d'euros de coupes <DiscourseConnective annotation_id="29212">et</DiscourseConnective> d'impôts, <DiscourseConnective annotation_id="29225">ainsi</DiscourseConnective> que la privatisation d'actifs publics pour le montant incroyable de 50 milliards d'euros confirme <DiscourseConnective annotation_id="29329">encore</DiscourseConnective> le rôle de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="29352">et</DiscourseConnective> du FMI <DiscourseConnective annotation_id="29362">comme</DiscourseConnective> institutions imposant des politiques d'austérité hostiles aux travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26121" docOffset="166">
      <en>Young people have been on the receiving end of their vicious attacks.</en>
      <fr>Les jeunes ont été la cible de leurs attaques vicieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26191" docOffset="167">
      <en>They are now fighting back with hundreds of thousands occupying squares across Europe, bravely facing down brutal repression.</en>
      <fr>Ils ripostent <DiscourseConnective annotation_id="29515">maintenant</DiscourseConnective> en occupant par centaines de milliers des places dans toute l'Europe, faisant face avec courage à une répression brutale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26317" docOffset="168">
      <en>They have correctly raised the call for true democracy.</en>
      <fr>Ils ont correctement porté l'appel <DiscourseConnective annotation_id="29683">à</DiscourseConnective> une vraie démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26373" docOffset="169">
      <en>In my opinion, that can only be truly achieved by breaking the dictatorship of the markets and building a democratic socialist society where people's needs come before profits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29707">À</DiscourseConnective> mon avis, celle-ci ne pourra être obtenue que <DiscourseConnective annotation_id="29755">lorsque</DiscourseConnective> cessera la dictature des marchés <DiscourseConnective annotation_id="29796">et</DiscourseConnective> que sera construite une société socialiste démocratique où les besoins des gens seront plus importants <DiscourseConnective annotation_id="29902">que</DiscourseConnective> les bénéfices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26550" docOffset="170">
      <en>15 June promises to be an important day of struggle across Europe.</en>
      <fr>Le 15 juin promet d'être <DiscourseConnective annotation_id="29946">un jour</DiscourseConnective> de lutte important dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26617" docOffset="171">
      <en>A general strike will take place in Greece <Alignment alignment="70851" annotation_id="26660">
          <DiscourseConnective annotation_id="26660" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a major demonstration is planned in Barcelona.</en>
      <fr>Une grève générale aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="30023">en</DiscourseConnective> Grèce, <Alignment alignment="30866" annotation_id="30033">
          <DiscourseConnective annotation_id="30033" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une grande manifestation est prévue <DiscourseConnective annotation_id="30072">à</DiscourseConnective> Barcelone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26711" docOffset="172">
      <en>Big protests should be organised right across Europe against austerity on that day.</en>
      <fr>Il faudrait organiser ce jour-là de grandes protestations dans toute l'Europe contre l'austérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26795" docOffset="173">
      <en>To defeat the onslaught against workers and young people in Europe, the power of the organised working class must be mobilised.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30183">Pour</DiscourseConnective> mettre fin à l'offensive menée contre les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="30243">et</DiscourseConnective> les jeunes <DiscourseConnective annotation_id="30257">en</DiscourseConnective> Europe, la puissance de la classe ouvrière organisée doit être mobilisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26923" docOffset="174">
      <en>A one-day general strike across Europe would send a very powerful message of opposition to the European establishment.</en>
      <fr>Une grève générale d'une journée dans toute l'Europe lancerait un message très fort d'opposition aux autorités européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27042" id="191" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="27042" docOffset="175">
      <en>(EL) Madam President, a week ago, Presidents Buzek, Barroso and Van Rompuy met religious representatives to discuss democratic rights and civil liberties.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, la semaine dernière, les présidents Buzek, Barroso <DiscourseConnective annotation_id="30536">et</DiscourseConnective> Van Rompuy ont rencontré les représentants de différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="30607">pour</DiscourseConnective> parler des droits démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="30644">et</DiscourseConnective> des libertés civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27197" docOffset="176">
      <en>I wish to congratulate President Barroso on taking the initiative in 2005 to inaugurate this dialogue with religious leaders; I <Alignment alignment="42658" annotation_id="27325">
          <DiscourseConnective annotation_id="27325" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to congratulate the Presidents of Parliament and of the Council for maintaining this dialogue on an annual basis.</en>
      <fr>Je souhaite féliciter le président Barroso d'avoir pris, <DiscourseConnective annotation_id="30726">en</DiscourseConnective> 2005, l'initiative d'inaugurer ce dialogue avec des responsables religieux. Je souhaite <Alignment alignment="17196" annotation_id="30817">
          <DiscourseConnective annotation_id="30817" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> féliciter les présidents du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="30865">et</DiscourseConnective> du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="30879">pour</DiscourseConnective> leur volonté de continuer à organiser ce dialogue tous les ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27449" docOffset="177">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="17489" annotation_id="27467">
          <DiscourseConnective annotation_id="27467" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I wish to join forces with the religious representatives who called for the European Union to exert its influence in order to put a stop to the persecution of Christians in countries such as Egypt and Iraq and within Europe, in European Cyprus, where the occupying forces are denying Christians entry to their occupied churches and preventing priests and bishops from celebrating Holy Mass.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17189" annotation_id="30948">
          <DiscourseConnective annotation_id="30948" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="30959">parallèlement</DiscourseConnective>, je souhaite me rallier aux représentants religieux qui ont demandé <DiscourseConnective annotation_id="31041">à</DiscourseConnective> l'Union européenne d'utiliser son influence <DiscourseConnective annotation_id="31087">pour</DiscourseConnective> mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="31103">à</DiscourseConnective> la persécution des chrétiens dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="31148">comme</DiscourseConnective> l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="31163">et</DiscourseConnective> l'Irak <DiscourseConnective annotation_id="31173">et</DiscourseConnective>, au sein de l'Europe: dans la partie européenne de Chypre, où les forces d'occupation refusent aux chrétiens le droit d'entrer dans leurs églises occupées <DiscourseConnective annotation_id="31331">et</DiscourseConnective> empêchent les prêtres <DiscourseConnective annotation_id="31356">et</DiscourseConnective> les évêques de célébrer la sainte messe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27867" docOffset="178">
      <en>Show them, Madam President, that Christian refugees in Cyprus are entitled to celebrate mass in their churches.</en>
      <fr>Montrez-leur, madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="31436">que</DiscourseConnective> les réfugiés chrétiens de Chypre ont le droit de célébrer la messe dans leurs églises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27979" id="192" name="Nikolaos Salavrakos">
    <ParallelChunk annotation_id="27979" docOffset="179">
      <en>(EL) Madam President, immediately after the meeting in Luxembourg on 6 May, which was reported in an article in Der Spiegel, Greece was on the receiving end of a new wave of recommendations that it should leave the euro area and go back to the drachma.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, juste <DiscourseConnective annotation_id="31560">après</DiscourseConnective> la réunion tenue <DiscourseConnective annotation_id="31583">à</DiscourseConnective> Luxembourg le 6 mai dernier, dont un article de Der Spiegel a fait état, la Grèce a fait l'objet d'une nouvelle vague de recommandations qui la poussent à sortir de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="31763">et</DiscourseConnective> à revenir <DiscourseConnective annotation_id="31776">à</DiscourseConnective> la drachme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28232" docOffset="180">
      <en>Of course, the official position of the European Union was expressed by Commissioner Olli Rehn, who denied the rumours and the recommendations.</en>
      <fr>Évidemment, la position officielle de l'Union européenne a été exprimée par le commissaire Olli Rehn, qui a nié les rumeurs <DiscourseConnective annotation_id="31914">et</DiscourseConnective> les recommandations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28376" docOffset="181">
      <en>Over and above the views of economists to the contrary and the numerous views of fellow Members in this Chamber, it must be made clear that Greece cannot leave the euro for legal reasons.</en>
      <fr>Au-delà des opinions contraires des économistes <DiscourseConnective annotation_id="31986">et</DiscourseConnective> des nombreux avis de mes collègues députés dans cet hémicycle, il faut faire clairement savoir <DiscourseConnective annotation_id="32084">que</DiscourseConnective> la Grèce ne peut pas quitter l'euro, et ce <DiscourseConnective annotation_id="32131">pour</DiscourseConnective> des raisons juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28564" docOffset="182">
      <en>Firstly, <Alignment alignment="32169" annotation_id="28573">
          <DiscourseConnective annotation_id="28573" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaties make no provision for voluntary or involuntary exit from the common currency.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32160">D'abord</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28573" annotation_id="32169">
          <DiscourseConnective annotation_id="32169" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les traités ne contiennent aucune disposition concernant une sortie volontaire <DiscourseConnective annotation_id="32258">ou</DiscourseConnective> involontaire de la monnaie unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28672" docOffset="183">
      <en>Secondly, <Alignment alignment="32645" annotation_id="28682">
          <DiscourseConnective annotation_id="28682" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we returned to the drachma without abolishing the euro area and the euro, there would be no legal facility for automatically converting deposits in euros in Greek banks, both inside and outside Greece, to drachmas without the depositor's consent.</en>
      <fr>Mais <DiscourseConnective annotation_id="32301">également</DiscourseConnective> parce que, <Alignment alignment="11958" annotation_id="32322">
          <DiscourseConnective annotation_id="32322" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous revenions <DiscourseConnective annotation_id="32340">à</DiscourseConnective> la drachme <DiscourseConnective annotation_id="32353">sans</DiscourseConnective> abolir la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="32378">et</DiscourseConnective> l'euro, il n'existerait, ni à l'intérieur ni à l'extérieur de la Grèce, aucun réseau légal permettant de convertir automatiquement en drachmes dans les banques grecques les dépôts <DiscourseConnective annotation_id="32561">en</DiscourseConnective> euros <DiscourseConnective annotation_id="32570">sans</DiscourseConnective> le consentement des déposants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28932" docOffset="184">
      <en>
        <Alignment alignment="58261" annotation_id="28932">
          <DiscourseConnective annotation_id="28932" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Greece joined the euro area, it was possible to convert deposits in drachmas <Alignment alignment="39575" annotation_id="29014">
          <DiscourseConnective annotation_id="29014" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the drachma was abolished as a currency and has not existed since.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25358" annotation_id="32606">
          <DiscourseConnective annotation_id="32606" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Grèce a rejoint la zone euro, il a été possible de convertir en euros les dépôts faits en drachmes <Alignment alignment="9935" annotation_id="32716">
          <DiscourseConnective annotation_id="32716" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la drachme a été abolie en <DiscourseConnective annotation_id="32753">tant que</DiscourseConnective> monnaie <DiscourseConnective annotation_id="32770">et</DiscourseConnective> n'existe plus <DiscourseConnective annotation_id="32787">depuis</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29089" docOffset="185">
      <en>Now, <Alignment alignment="32807" annotation_id="29094">
          <DiscourseConnective annotation_id="29094" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the euro continues to exist and has not been abolished.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32795">Maintenant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30008" annotation_id="32807">
          <DiscourseConnective annotation_id="32807" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'euro continue d'exister <DiscourseConnective annotation_id="32846">et</DiscourseConnective> n'a pas été aboli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29159" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="32868" annotation_id="29159">
          <DiscourseConnective annotation_id="29159" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any rumours and any recommendations are legally incorrect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29159" annotation_id="32868">
          <DiscourseConnective annotation_id="32868" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, toutes les rumeurs <DiscourseConnective annotation_id="32903">et</DiscourseConnective> toutes les recommandations sont juridiquement incorrectes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29229" id="193" name="Martin Ehrenhauser">
    <ParallelChunk annotation_id="29229" docOffset="187">
      <en>(DE) Madam President, whistleblowers are people who no longer wish to keep quiet about illegal acts or deplorable states of affairs, but want to expose them, mostly in the public interest.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, les dénonciateurs sont des personnes qui ne souhaitent plus se taire au sujet d'actes illégaux <DiscourseConnective annotation_id="33087">ou</DiscourseConnective> de l'état déplorable de certaines affaires, <DiscourseConnective annotation_id="33134">mais</DiscourseConnective> qui veulent les exposer, principalement dans l'intérêt du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29418" docOffset="188">
      <en>Whistleblowers are <DiscourseConnective annotation_id="29437" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> mostly providing added value.</en>
      <fr>Les dénonciateurs ont <DiscourseConnective annotation_id="33227">surtout</DiscourseConnective> quelque chose à apporter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29472" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="25699" annotation_id="29472">
          <DiscourseConnective annotation_id="29472" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2005, they returned a total of around USD 10 billion to the US Treasury through repayments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29472" annotation_id="33261">
          <DiscourseConnective annotation_id="33261" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33274">en</DiscourseConnective> 2005, ils ont fait revenir un <DiscourseConnective annotation_id="33307">total</DiscourseConnective> d'environ 10 milliards de dollars des États-Unis dans le Trésor américain par des remboursements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29580" docOffset="190">
      <en>Clear laws relating to the process of whistleblowing are essential in the fight against corruption.</en>
      <fr>Des lois claires en lien avec la procédure de dénonciation sont essentielles dans la lutte contre la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29680" docOffset="191">
      <en>In the European Union, Articles 22a and 22b of the Staff Regulations form the legal basis for whistleblowing, but unfortunately in a very fragmented way, leaving many gaps.</en>
      <fr>Dans l'Union européenne, les articles 22a <DiscourseConnective annotation_id="33566">et</DiscourseConnective> 22b du Statut des fonctionnaires forment la base juridique de la dénonciation, <DiscourseConnective annotation_id="33648">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33653">malheureusement</DiscourseConnective> de manière très fragmentée et avec beaucoup de lacunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29853" docOffset="192">
      <en>Fundamental elements are missing.</en>
      <fr>Il manque des éléments fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29887" docOffset="193">
      <en>
        <Alignment alignment="34660" annotation_id="29887">
          <DiscourseConnective annotation_id="29887" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need a clear definition of whistleblowing, we need whistleblowers to have a right to be heard, we need independent points of contact that can provide information on rights, obligations and options, <Alignment alignment="50412" annotation_id="30101">
          <DiscourseConnective annotation_id="30101" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not least we <Alignment alignment="57403" annotation_id="30118">
          <DiscourseConnective annotation_id="30118" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need precise handling deadlines for the competent EU institutions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29887" annotation_id="33762">
          <DiscourseConnective annotation_id="33762" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons besoin d'une définition claire de la dénonciation, il faut <DiscourseConnective annotation_id="33845">que</DiscourseConnective> les dénonciateurs aient le droit d'être entendus ou que des points de contact puissent fournir des informations sur les droits, les obligations <DiscourseConnective annotation_id="33993">et</DiscourseConnective> les options, <Alignment alignment="4044" annotation_id="34009">
          <DiscourseConnective annotation_id="34009" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34013">enfin</DiscourseConnective>, nous avons <Alignment alignment="15312" annotation_id="34031">
          <DiscourseConnective annotation_id="34031" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de délais de traitement par les institutions européennes compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30190" docOffset="194">
      <en>The positive aspect here is that the EU Staff Regulations are about to be reformed.</en>
      <fr>Le point positif <DiscourseConnective annotation_id="34135">dans ce cas</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="34151">que</DiscourseConnective> le Statut des fonctionnaires de l'UE est sur le point d'être modifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30274" docOffset="195">
      <en>The Commission is to send Parliament a first draft of this in the autumn.</en>
      <fr>La Commission doit <DiscourseConnective annotation_id="34244">en</DiscourseConnective> envoyer un premier projet au Parlement cet automne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30348" docOffset="196">
      <en>I think this presents a unique opportunity to make improvements here.</en>
      <fr>Je pense que cela représente une chance unique d'amélioration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30418" docOffset="197">
      <en>I would ask my fellow Members to support this and to work to bring about a reform.</en>
      <fr>Je demanderai à mes collègues parlementaires de soutenir ce point <DiscourseConnective annotation_id="34428">et</DiscourseConnective> de travailler <DiscourseConnective annotation_id="34445">à</DiscourseConnective> l'élaboration d'une réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30501" id="194" name="Corneliu Vadim Tudor">
    <ParallelChunk annotation_id="30501" docOffset="198">
      <en>(RO) Madam President, football is truly a religion, <Alignment alignment="34547" annotation_id="30553">
          <DiscourseConnective annotation_id="30553" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a religion in which the devil is more than involved.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, le football est véritablement une religion, <Alignment alignment="8050" annotation_id="34547">
          <DiscourseConnective annotation_id="34547" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> une religion dans laquelle le diable est plus <DiscourseConnective annotation_id="34598">que</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30616" docOffset="199">
      <en>Why is this?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30629" docOffset="200">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="30637" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> a great deal of money is at stake, which is a charge on boredom and loneliness for billions of the planet's inhabitants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34621">En</DiscourseConnective> raison des quantités astronomiques d'argent <DiscourseConnective annotation_id="34668">en</DiscourseConnective> jeu, puisées dans l'ennui <DiscourseConnective annotation_id="34697">et</DiscourseConnective> la solitude de milliards d'habitants de cette planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30766" docOffset="201">
      <en>During the current summer days, Romania is being engulfed in the drama involving a very popular football team, Politehnica Timişoara.</en>
      <fr>Cet été, la Roumanie est plongée dans un drame impliquant une équipe de football très populaire: Politehnica Timişoara.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30900" docOffset="202">
      <en>This team won the right, through its own, honest efforts, to take part in a European cup competition.</en>
      <fr>L'équipe a gagné, honnêtement et à la sueur de son front, le droit de participer <DiscourseConnective annotation_id="34956">à</DiscourseConnective> une compétition européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31002" docOffset="203">
      <en>
        <Alignment alignment="34986" annotation_id="31002">
          <DiscourseConnective annotation_id="31002" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, now we see that its victory on the pitch has turned into a loss through a random decision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29951" annotation_id="34986">
          <DiscourseConnective annotation_id="34986" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="35012">maintenant que</DiscourseConnective> cette victoire sur le terrain s'est transformée en défaite à cause d'une décision aléatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31102" docOffset="204">
      <en>In specific terms, the mafia in charge of Romanian football has shaken hands with the mafia in charge of international football and decided to impose a drastic double penalty: to remove the team in question from the European cup competition and relegate it to a lower, amateur division.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35120">Plus précisément</DiscourseConnective>, la mafia qui dirige le football roumain a serré la main de la mafia qui dirige le football international <DiscourseConnective annotation_id="35243">et</DiscourseConnective> a décidé d'imposer une sévère double peine: le retrait de l'équipe <DiscourseConnective annotation_id="35313">en</DiscourseConnective> question de la compétition européenne <DiscourseConnective annotation_id="35354">et</DiscourseConnective> sa relégation dans une division inférieure de football amateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31389" docOffset="205">
      <en>No matter what financial and legal excuses are being given, this is a draconian penalty and hits hard not only a fine team but also a beautiful city with more than 300 000 inhabitants who do not have too many other sources of joy.</en>
      <fr>Quelles que soient les excuses financières <DiscourseConnective annotation_id="35464">et</DiscourseConnective> juridiques avancées, c'est une sanction cruelle qui frappe lourdement une excellente équipe, <DiscourseConnective annotation_id="35560">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35565">également</DiscourseConnective> une belle ville <DiscourseConnective annotation_id="35591">de plus</DiscourseConnective> de 300 000 habitants qui n'a pas beaucoup d'autres occasions de se divertir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31620" docOffset="206">
      <en>As a member of the European Parliament's Committee on Culture and Education, I am sounding an alarm bell so as to put an end to this awful injustice which may have significant social consequences.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="35679">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission de la culture <DiscourseConnective annotation_id="35726">et</DiscourseConnective> de l'éducation du Parlement européen, je tire la sonnette d'alarme <DiscourseConnective annotation_id="35796">pour que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35805">soit</DiscourseConnective> mis fin <DiscourseConnective annotation_id="35818">à</DiscourseConnective> cette terrible injustice qui pourrait avoir des conséquences sociales importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31817" id="195" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31817" docOffset="207">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
