<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>3.</en>
    <fr>3.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>South Korea - death penalty declared legal</en>
    <fr>Corée du Sud - légalisation de la peine de mort</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="46" id="211" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="46" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on five motions for resolutions on South Korea - death penalty declared legal.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur cinq propositions de résolution sur le thème "Corée du Sud - légalisation de la peine de mort".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="153" id="212" name="Renate Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="153" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, after 13 years without an execution in South Korea, it is deeply sad that the Constitutional Court there ruled in favour of the death penalty a few weeks ago.</en>
      <fr>auteure. - (EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="223">après</DiscourseConnective> 13 ans <DiscourseConnective annotation_id="236">sans</DiscourseConnective> une seule exécution <DiscourseConnective annotation_id="261">en</DiscourseConnective> Corée du Sud, il est extrêmement triste <DiscourseConnective annotation_id="304">que</DiscourseConnective> la Cour constitutionnelle de ce pays ait pris une décision <DiscourseConnective annotation_id="367">en</DiscourseConnective> faveur de la peine de mort il y a quelques semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="336" docOffset="4">
      <en>The ruling states that the death penalty is a legal punishment that can deter crime for the public good.</en>
      <fr>Cette décision affirme <DiscourseConnective annotation_id="446">que</DiscourseConnective> la peine de mort est une sanction légale qui peut dissuader le crime, au bénéfice du bien public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="441" docOffset="5">
      <en>That is a commonly heard argument and merely a response to emotive situations in a given country at a certain time.</en>
      <fr>Cet argument est souvent entendu, <DiscourseConnective annotation_id="582">et</DiscourseConnective> ne constitue <DiscourseConnective annotation_id="598">qu'</DiscourseConnective>une réponse <DiscourseConnective annotation_id="613">à</DiscourseConnective> des situations émotionnellement chargées dans un pays donné <DiscourseConnective annotation_id="675">à</DiscourseConnective> un certain moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="557" docOffset="6">
      <en>It <DiscourseConnective annotation_id="560" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> means that the death penalty is being viewed as a preventive force in the hope that, <Alignment alignment="27871" annotation_id="653">
          <DiscourseConnective annotation_id="653" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a criminal knows there is capital punishment, he or she will think twice about his or her acts.</en>
      <fr>Concrètement, cet argument signifie <DiscourseConnective annotation_id="732">que</DiscourseConnective> la peine de mort est considérée <DiscourseConnective annotation_id="768">comme</DiscourseConnective> une force préventive <DiscourseConnective annotation_id="795">dans l'espoir que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="0" annotation_id="814">
          <DiscourseConnective annotation_id="814" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le criminel sait qu'il sera sanctionné par la peine capitale, il réfléchira à deux fois avant de commettre son forfait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="754" docOffset="7">
      <en>We all know that many studies have refuted that idea.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="954">que</DiscourseConnective> de nombreuses études ont réfuté cette idée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="808" docOffset="8">
      <en>Even more important is the fact that an execution is irreversible; there is no way back.</en>
      <fr>Un point plus important <DiscourseConnective annotation_id="1026">encore</DiscourseConnective> est le fait <DiscourseConnective annotation_id="1045">qu'</DiscourseConnective>une exécution est irréversible: aucun retour en arrière n'est possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="897" docOffset="9">
      <en>Roman law at the time of Justinian stated that it was better for a guilty person to go unpunished than for an innocent person to be deprived of their life.</en>
      <fr>Le droit romain au temps de Justinien affirmait <DiscourseConnective annotation_id="1168">qu'</DiscourseConnective>il valait <DiscourseConnective annotation_id="1181">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1187">qu'</DiscourseConnective>un coupable soit relâché sans être puni <DiscourseConnective annotation_id="1230">plutôt que de</DiscourseConnective> voir un innocent être privé de sa vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1053" docOffset="10">
      <en>That was 15 centuries ago.</en>
      <fr>C'était il y a 15 siècles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1080" docOffset="11">
      <en>
        <Alignment alignment="10770" annotation_id="1080">
          <DiscourseConnective annotation_id="1080" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the South Korean Constitutional Court itself recognised that the death penalty could be subject to errors and abuse, our concerns brought forward today might strengthen the democratic institutions of the Republic of Korea in the idea that this method of punishment should be abolished for good.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12687" annotation_id="1310">
          <DiscourseConnective annotation_id="1310" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Cour constitutionnelle de la Corée du Sud a elle-même reconnu <DiscourseConnective annotation_id="1383">que</DiscourseConnective> la peine de mort pouvait être sujette <DiscourseConnective annotation_id="1425">à</DiscourseConnective> des erreurs <DiscourseConnective annotation_id="1439">et</DiscourseConnective> à des abus, l'inquiétude que cette décision suscite actuellement en ce lieu devrait être employée à renforcer auprès des institutions démocratiques de la République de Corée du Sud l'idée <DiscourseConnective annotation_id="1630">que</DiscourseConnective> cette méthode de sanction devrait être abolie définitivement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1381" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="1696" annotation_id="1381">
          <DiscourseConnective annotation_id="1381" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Republic of South Korea acceded to the International Covenant on Civil and Political Rights in 1990, and is a signatory to most of the major human rights treaties, moving backwards would be very harmful to its international reputation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1381" annotation_id="1696">
          <DiscourseConnective annotation_id="1696" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la République de Corée du Sud a adhéré au pacte international sur les droits civils <DiscourseConnective annotation_id="1796">et</DiscourseConnective> politiques <DiscourseConnective annotation_id="1810">en</DiscourseConnective> 1990 et qu'elle est un État signataire de la plupart des grands traités en matière de droits de l'homme, tout retour en arrière pourrait se montrer très néfaste <DiscourseConnective annotation_id="1974">pour</DiscourseConnective> sa réputation internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1627" id="213" name="David Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="1627" docOffset="13">
      <en>author. - Mr President, the European Union in general, and this Parliament in particular, has a very proud record - an honourable tradition - of opposing the death penalty.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="2066">en</DiscourseConnective> général, <DiscourseConnective annotation_id="2078">et</DiscourseConnective> le présent Parlement <DiscourseConnective annotation_id="2102">en particulier</DiscourseConnective>, sont très fiers de leur réputation d'adversaires de la peine de mort et cultivent cette honorable tradition humaniste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1800" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2237" annotation_id="1800">
          <DiscourseConnective annotation_id="1800" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can do nothing other than regret the decision of the Republic of Korea's Constitutional Court that the death penalty is not a violation of that country's Constitution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1800" annotation_id="2237">
          <DiscourseConnective annotation_id="2237" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="2275">autrement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2285">que</DiscourseConnective> de déplorer la décision de la Cour constitutionnelle de la République de Corée du Sud de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="2387">que</DiscourseConnective> la peine de mort n'enfreint pas sa Constitution nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1981" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2450" annotation_id="1981">
          <DiscourseConnective annotation_id="1981" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe we have to keep the issue in proportion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5104" annotation_id="2450">
          <DiscourseConnective annotation_id="2450" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à mon sens, il convient de relativiser la question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2041" docOffset="16">
      <en>The justices ruled by a narrow margin of five votes to four.</en>
      <fr>Les juges ont arrêté leur décision par cinq voix contre quatre, ce qui témoigne de l'étroitesse de la marge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2102" docOffset="17">
      <en>The last time they voted it was seven votes to two.</en>
      <fr>La dernière fois qu'ils ont voté sur la question, la peine de mort avait bénéficié de sept voix favorables contre deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2154" docOffset="18">
      <en>They did not urge or condone the use of the death penalty but called for a political decision for the Korean Parliament to decide on the future abolition of the death penalty in that country.</en>
      <fr>De plus, ils n'ont pas appelé à l'utilisation de la peine de mort, pas plus qu'ils n'ont décidé de la tolérer; ils ont appelé le Parlement coréen <DiscourseConnective annotation_id="2888">à</DiscourseConnective> rendre une décision concernant la future abolition de la peine de mort envisagée par le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2346" docOffset="19">
      <en>We <Alignment alignment="39644" annotation_id="2349">
          <DiscourseConnective annotation_id="2349" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to note that South Korea is de facto an abolitionist country.</en>
      <fr>Il nous faut <Alignment alignment="2151" annotation_id="2997">
          <DiscourseConnective annotation_id="2997" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> relever <DiscourseConnective annotation_id="3014">que</DiscourseConnective> la Corée du Sud constitue de facto un pays abolitionniste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2421" docOffset="20">
      <en>No executions have been carried out since February 1998 <Alignment alignment="15557" annotation_id="2477">
          <DiscourseConnective annotation_id="2477" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in 2007, Amnesty International categorised South Korea as a country that has virtually abolished capital punishment.</en>
      <fr>Aucune exécution n'y a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="3108">depuis</DiscourseConnective> février 1998 <Alignment alignment="8128" annotation_id="3128">
          <DiscourseConnective annotation_id="3128" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3132">en</DiscourseConnective> 2007, Amnesty International a classé la Corée du Sud parmi les pays qui avaient virtuellement aboli la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2599" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="46249" annotation_id="2599">
          <DiscourseConnective annotation_id="2599" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the seriousness of this issue comes back to the fore <DiscourseConnective annotation_id="2661" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we realise that the floor leader of the Grand National Party in Korea said just recently that this de facto moratorium on capital punishment should be ended <Alignment alignment="34640" annotation_id="2823">
          <DiscourseConnective annotation_id="2823" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a swift execution should take place of certain prisoners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7703" annotation_id="3253">
          <DiscourseConnective annotation_id="3253" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la gravité de cette question revient sur le devant de la scène étant donné que nous observons <DiscourseConnective annotation_id="3358">que</DiscourseConnective> le Grand Parti national de Corée a récemment déclaré <DiscourseConnective annotation_id="3415">qu'</DiscourseConnective>il fallait mettre un terme à ce moratoire de facto sur la peine de mort <Alignment alignment="10922" annotation_id="3490">
          <DiscourseConnective annotation_id="3490" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que certains prisonniers devaient être rapidement exécutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2885" docOffset="22">
      <en>I hope this unfortunate opportunistic voice in Korea will be ignored <Alignment alignment="6448" annotation_id="2954">
          <DiscourseConnective annotation_id="2954" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that South Korea will indeed move away from being a de facto moratorium country by changing its law and becoming a de jure moratorium country.</en>
      <fr>J'espère que cette malheureuse opinion opportuniste ne trouvera pas d'écho <Alignment alignment="10283" annotation_id="3628">
          <DiscourseConnective annotation_id="3628" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3631">que</DiscourseConnective> la Corée du Sud mettra <DiscourseConnective annotation_id="3658">effectivement</DiscourseConnective> un terme <DiscourseConnective annotation_id="3681">à</DiscourseConnective> ce moratoire de facto sur la peine de mort en modifiant sa législation pour en faire un moratoire de jure et entrer ainsi dans le groupe des pays ayant officiellement aboli la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3101" id="214" language="DE" name="Martin Kastler">
    <ParallelChunk annotation_id="3101" docOffset="23">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, it is regrettable that a number of States around the world still, in this day and age, conduct or permit this inhumane kind of punishment for serious criminals.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3906">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="3939">qu'</DiscourseConnective>à ce jour <DiscourseConnective annotation_id="3952">et</DiscourseConnective> à notre époque, plusieurs États dans le monde appliquent <DiscourseConnective annotation_id="4012">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4019">ou</DiscourseConnective> autorisent cette sanction inhumaine <DiscourseConnective annotation_id="4058">pour</DiscourseConnective> les délits graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3298" docOffset="24">
      <en>I believe that nobody has the right to decide about the life or death of another person, be it at the beginning or the end of that life, and certainly not in connection with punishing a criminal act.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="4091">que</DiscourseConnective> personne n'a le droit de décider de la vie <DiscourseConnective annotation_id="4138">ou</DiscourseConnective> de la mort d'une autre personne, que cela soit au début <DiscourseConnective annotation_id="4197">ou</DiscourseConnective> à la fin de la vie de celle-ci, <DiscourseConnective annotation_id="4232">et</DiscourseConnective> certainement pas dans le cadre d'une sanction appliquée à un acte criminel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3498" docOffset="25">
      <en>This barbaric punishment by execution has no place in the modern world.</en>
      <fr>Cette sanction barbare n'a pas sa place dans le monde moderne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3570" docOffset="26">
      <en>The unforgettable, great Pope John Paul II pointed out that, above all, atonement, the chance for reconciliation, must be possible.</en>
      <fr>Le grand et inoubliable pape Jean-Paul II a souligné <DiscourseConnective annotation_id="4427">que</DiscourseConnective>, par-dessus tout, l'expiation des fautes et une chance de rachat devaient rester possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3702" docOffset="27">
      <en>With an irreversible act such as the death penalty, that is not possible.</en>
      <fr>Un acte irréversible tel <DiscourseConnective annotation_id="4548">que</DiscourseConnective> la peine de mort rend tout cela impossible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3776" docOffset="28">
      <en>That is why, as parliamentary groups, we are joining forces to call on our colleagues in South Korea to take up this subject in their parliament and to join with us Europeans to campaign for the abolition of the death penalty, as a mark of humanity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4596">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, en <DiscourseConnective annotation_id="4615">tant que</DiscourseConnective> groupes parlementaires, nous joignons nos forces <DiscourseConnective annotation_id="4673">afin d'</DiscourseConnective>appeler nos collègues de Corée du Sud <DiscourseConnective annotation_id="4718">à</DiscourseConnective> débattre de cette question <DiscourseConnective annotation_id="4747">en</DiscourseConnective> leur parlement <DiscourseConnective annotation_id="4765">et</DiscourseConnective> de se joindre <DiscourseConnective annotation_id="4782">à</DiscourseConnective> nous, Européens, <DiscourseConnective annotation_id="4801">pour</DiscourseConnective> faire campagne <DiscourseConnective annotation_id="4821">pour</DiscourseConnective> l'abolition de la peine de mort, témoignant <DiscourseConnective annotation_id="4870">ainsi</DiscourseConnective> de leur humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4026" docOffset="29">
      <en>I would like to call on all Members to support this joint motion for a resolution unanimously.</en>
      <fr>Je souhaite inviter tous les députés <DiscourseConnective annotation_id="4931">à</DiscourseConnective> soutenir unanimement cette proposition de résolution commune.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4121" id="215" language="FR" name="Marie-Christine Vergiat">
    <ParallelChunk annotation_id="4121" docOffset="30">
      <en>Mr President, at the Fourth World Congress Against the Death Penalty, held at the end of February in Geneva, the abolitionist movement welcomed the growing number of countries that have abolished or suspended the death penalty.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, lors du 4e congrès mondial contre la peine de mort, fin février dernier à Genève, le courant abolitionniste s'est félicité du nombre grandissant de pays ayant aboli <DiscourseConnective annotation_id="5194">ou</DiscourseConnective> suspendu la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4349" docOffset="31">
      <en>South Korea seemed to have committed itself along those lines, <DiscourseConnective annotation_id="4412" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> no executions have been carried out there since December 1997.</en>
      <fr>La Corée du Sud semblait <DiscourseConnective annotation_id="5249">s'</DiscourseConnective>être engagée dans cette voie, aucune condamnation à mort n'ayant été exécutée <DiscourseConnective annotation_id="5329">depuis</DiscourseConnective> décembre 1997.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4481" docOffset="32">
      <en>The recent decision of the Constitutional Court of the Republic of Korea cannot but worry us; we cannot but regret it.</en>
      <fr>La récente décision de la Cour constitutionnelle de Corée ne peut que nous inquiéter, nous ne pouvons que la déplorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4600" docOffset="33">
      <en>We <Alignment alignment="5486" annotation_id="4603">
          <DiscourseConnective annotation_id="4603" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> want the Commission and the Council to regard the abolition of the death penalty - a violation of the right to life and a crime of state - as a key element in the European Union's relations with third countries.</en>
      <fr>Nous souhaitons <Alignment alignment="13964" annotation_id="5486">
          <DiscourseConnective annotation_id="5486" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5509">et</DiscourseConnective> le Conseil considèrent l'abolition de la peine de mort, violation du droit <DiscourseConnective annotation_id="5587">à</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="5596">et</DiscourseConnective> crime d'État, <DiscourseConnective annotation_id="5613">comme</DiscourseConnective> un élément essentiel des relations de l'Union européenne avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4825" docOffset="34">
      <en>We want them to call on the Korean Government and the President of the Republic, himself sentenced to death in 1981, to make a firm commitment to abolish the death penalty; to decide on a moratorium, pursuant to the UN decision; to voice their concern at the situation of the 59 people, including certain political prisoners, who have been sentenced to death in that country; and to call for their death sentence to be commuted.</en>
      <fr>Nous souhaitons qu'ils interpellent le gouvernement coréen <DiscourseConnective annotation_id="5756">et</DiscourseConnective> le président de la République, lui-même condamné <DiscourseConnective annotation_id="5808">à</DiscourseConnective> mort <DiscourseConnective annotation_id="5815">en</DiscourseConnective> 1981, <DiscourseConnective annotation_id="5824">pour qu'</DiscourseConnective>ils s'engagent fermement sur la voie de l'abolition, décident d'un moratoire, conformément <DiscourseConnective annotation_id="5923">à</DiscourseConnective> la décision de l'ONU, et <DiscourseConnective annotation_id="5950">s'</DiscourseConnective>inquiètent de la situation des 59 condamnés <DiscourseConnective annotation_id="5996">à</DiscourseConnective> mort dans ce pays, dont certains prisonniers politiques, <DiscourseConnective annotation_id="6055">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6058">qu'</DiscourseConnective>ils demandent que leur condamnation soit commuée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5254" id="216" language="DE" name="Barbara Lochbihler">
    <ParallelChunk annotation_id="5254" docOffset="35">
      <en>Mr President, the policy of abolishing the death penalty is a very successful part of European foreign policy.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la politique consistant à promouvoir l'abolition de la peine de mort est une des réussites de la politique étrangère européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5365" docOffset="36">
      <en>This can be seen in accession negotiations, in bilateral talks and also in the United Nations, where more and more States within the world community are deciding to come out in favour of a moratorium or to abolish the death penalty completely.</en>
      <fr>On peut l'observer dans les négociations d'adhésion, dans les pourparlers bilatéraux <DiscourseConnective annotation_id="6348">ainsi</DiscourseConnective> qu'au sein des Nations unies, où <DiscourseConnective annotation_id="6387">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6395">en plus d'</DiscourseConnective>États de la communauté internationale décident de <DiscourseConnective annotation_id="6455">s'</DiscourseConnective>exprimer <DiscourseConnective annotation_id="6466">en</DiscourseConnective> faveur d'un moratoire <DiscourseConnective annotation_id="6491">ou</DiscourseConnective> d'une abolition complète de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5609" docOffset="37">
      <en>Until recently, the Republic of South Korea was one of those States that, in practice, no longer applied this degrading and demeaning punishment.</en>
      <fr>Jusqu'il y a peu, la République de Corée du Sud était l'un des États qui, <DiscourseConnective annotation_id="6614">en</DiscourseConnective> pratique, n'appliquaient plus cette sanction dégradante <DiscourseConnective annotation_id="6673">et</DiscourseConnective> avilissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5755" docOffset="38">
      <en>Today's resolution is an expression of our concern that, with the decision of the South Korean Constitutional Court that executions are legally compatible with the constitution, a situation has now been brought about that truly facilitates the renewed use of the death penalty.</en>
      <fr>La résolution actuelle exprime notre préoccupation quant au fait <DiscourseConnective annotation_id="6754">que</DiscourseConnective> la décision de la Cour constitutionnelle de Corée du Sud déclarant <DiscourseConnective annotation_id="6825">que</DiscourseConnective> les exécutions sont légalement compatibles avec la Constitution pourrait donner lieu à un recours renouvelé <DiscourseConnective annotation_id="6937">à</DiscourseConnective> la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6033" docOffset="39">
      <en>We are <Alignment alignment="11294" annotation_id="6040">
          <DiscourseConnective annotation_id="6040" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> calling for the government of South Korea to do everything in its power, as an initial step, to adopt a legally binding moratorium that prohibits executions from taking place - there are, after all, over 55 people on death row - at which point, as a second step, the South Korea parliament should pass a law to abolish the death penalty.</en>
      <fr>Nous appelons <Alignment alignment="6040" annotation_id="6971">
          <DiscourseConnective annotation_id="6971" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement de Corée du Sud <DiscourseConnective annotation_id="7012">à</DiscourseConnective> faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="7036">en</DiscourseConnective> son pouvoir, dans un premier temps, <DiscourseConnective annotation_id="7075">pour</DiscourseConnective> adopter un moratoire juridiquement contraignant qui interdise le recours aux exécutions (<DiscourseConnective annotation_id="7169">après tout</DiscourseConnective>, il reste plus de 55 personnes dans le couloir de la mort). Dans un second temps, le parlement de Corée du Sud devrait adopter une loi abolissant la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6388" docOffset="40">
      <en>It is very positive to see that within South Korean society, too, a movement has come about that is campaigning, ultimately, for the advent of a law to abolish the death penalty.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="7351">également</DiscourseConnective> positif de constater <DiscourseConnective annotation_id="7382">qu'</DiscourseConnective>au sein de la société sud-coréenne <DiscourseConnective annotation_id="7420">aussi</DiscourseConnective>, un mouvement de citoyens fait campagne en faveur de l'adoption d'une loi abolissant la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6567" docOffset="41">
      <en>We in this House should support that movement.</en>
      <fr>Nous devrions, au sein de ce Parlement, soutenir ce mouvement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6614" id="217" language="PL" name="Jarosław Leszek Wałęsa">
    <ParallelChunk annotation_id="6614" docOffset="42">
      <en>Mr President, at a time <DiscourseConnective annotation_id="6638" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the number of countries which are giving up use of the death sentence is growing, the decision of the Constitutional Court of South Korea should be received at least with surprise.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="7615">alors que</DiscourseConnective> le nombre de pays abandonnant le recours <DiscourseConnective annotation_id="7666">à</DiscourseConnective> la peine de mort va croissant, la décision de la Cour constitutionnelle de Corée du Sud devrait être accueillie, au minimum, avec surprise,.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6824" docOffset="43">
      <en>The death penalty is a clear violation of human rights, <Alignment alignment="19843" annotation_id="6880">
          <DiscourseConnective annotation_id="6880" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after all, human life is a value which the law should protect, and a legal system which allows capital punishment strikes at its own foundations and is a peculiar kind of hypocrisy.</en>
      <fr>La peine de mort constitue une violation évidente des droits de l'homme <Alignment alignment="16277" annotation_id="7881">
          <DiscourseConnective annotation_id="7881" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7886">après tout</DiscourseConnective>, la vie humaine est une valeur <DiscourseConnective annotation_id="7928">que</DiscourseConnective> la loi devrait protéger. Un système juridique qui permet la peine capitale sape ses propres fondations <DiscourseConnective annotation_id="8035">et</DiscourseConnective> constitue un exemple frappant d'hypocrisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7071" docOffset="44">
      <en>Many arguments exist against the use of this means of administering justice.</en>
      <fr>De nombreux arguments existent en défaveur du recours <DiscourseConnective annotation_id="8136">à</DiscourseConnective> cette façon d'administrer la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7148" docOffset="45">
      <en>For me, the most important is its irreversibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8176">À</DiscourseConnective> mon sens, le plus fort est son caractère irréversible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7199" docOffset="46">
      <en>Whatever else might be said about it, capital punishment is a penalty which is final.</en>
      <fr>Quoi que l'on puisse ajouter au débat, la peine capitale est une sanction définitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7285" docOffset="47">
      <en>It deprives people of that one most precious thing which they will ever possess.</en>
      <fr>Elle prive l'individu de ce qu'il aura jamais possédé <DiscourseConnective annotation_id="8373">de plus</DiscourseConnective> précieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7366" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="8430" annotation_id="7366">
          <DiscourseConnective annotation_id="7366" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there remains the moral responsibility on those who carry out this act, <Alignment alignment="43612" annotation_id="7447">
          <DiscourseConnective annotation_id="7447" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the risk always exists of executing an innocent person.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10236" annotation_id="8391">
          <DiscourseConnective annotation_id="8391" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la responsabilité morale s'attache aux personnes qui exécutent cet acte, <Alignment alignment="13276" annotation_id="8474">
          <DiscourseConnective annotation_id="8474" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque existe toujours d'exécuter un innocent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7511" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="27260" annotation_id="7511">
          <DiscourseConnective annotation_id="7511" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the decision of the Constitutional Court is disappointing, <Alignment alignment="45102" annotation_id="7583">
          <DiscourseConnective annotation_id="7583" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that no executions have been carried out in Korea for years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4072" annotation_id="8528">
          <DiscourseConnective annotation_id="8528" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la décision de la Cour constitutionnelle est décevante, <Alignment alignment="7583" annotation_id="8594">
          <DiscourseConnective annotation_id="8594" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="8610">qu'</DiscourseConnective>aucune exécution n'a eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="8642">en</DiscourseConnective> Corée depuis des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7660" docOffset="50">
      <en>I hope this decision will not affect the number of sentences passed.</en>
      <fr>J'espère que cette décision n'affectera pas le nombre de sentences prononcées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7729" docOffset="51">
      <en>What is more, I call for the handing down of death sentences in South Korea to be ended completely.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8749">En outre</DiscourseConnective>, j'appelle <DiscourseConnective annotation_id="8769">à</DiscourseConnective> l'arrêt complet des prononcés de condamnations à mort <DiscourseConnective annotation_id="8825">en</DiscourseConnective> Corée du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7829" id="218" name="Lidia Joanna Geringer de Oedenberg">
    <ParallelChunk annotation_id="7829" docOffset="52">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - (PL) South Korea is one of the European Union's key trade partners.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (PL) La Corée du Sud est l'un des partenaires commerciaux clefs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7927" docOffset="53">
      <en>It is <Alignment alignment="26177" annotation_id="7933">
          <DiscourseConnective annotation_id="7933" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country with which the European Commission has completed negotiations on a free trade agreement, giving both sides very broad access to the other's market.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="852" annotation_id="8959">
          <DiscourseConnective annotation_id="8959" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays avec lequel la Commission européenne a achevé des négociations concernant un accord de libre échange octroyant à chacune des deux parties un accès très large au marché <DiscourseConnective annotation_id="9145">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8096" docOffset="54">
      <en>In view of such close economic relations, I am surprised that the EU and Korea differ so greatly <Alignment alignment="9271" annotation_id="8193">
          <DiscourseConnective annotation_id="8193" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to respect for human rights.</en>
      <fr>Eu égard <DiscourseConnective annotation_id="9166">à</DiscourseConnective> ces relations économiques si étroites, je suis surprise de ce <DiscourseConnective annotation_id="9230">que</DiscourseConnective> l'UE <DiscourseConnective annotation_id="9239">et</DiscourseConnective> la Corée diffèrent tellement <Alignment alignment="18510" annotation_id="9271">
          <DiscourseConnective annotation_id="9271" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> matière de respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8236" docOffset="55">
      <en>All Member States of the European Union are signatories to Protocol 13 of the European Convention for the Protection of Human Rights and Fundamental Freedoms, which bans the use of the death penalty.</en>
      <fr>Tous les États membres de l'Union européenne sont signataires du protocole 13 de la Convention européenne de sauvegarde des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="9458">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales, qui interdit le recours <DiscourseConnective annotation_id="9513">à</DiscourseConnective> la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8436" docOffset="56">
      <en>What is more, the Union declares in the international arena that it has set itself the objective of working for universal abolition of the death penalty.</en>
      <fr>Qui plus est, l'Union déclare sur la scène internationale <DiscourseConnective annotation_id="9591">qu'</DiscourseConnective>elle s'est fixé comme objectif de travailler <DiscourseConnective annotation_id="9639">à</DiscourseConnective> l'abolition universelle de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8590" docOffset="57">
      <en>In accordance with that declaration, the Union should express clear support for the movement in Korea which is working for the abolition of capital punishment.</en>
      <fr>Conformément à cette déclaration, l'Union devrait exprimer un net soutien au mouvement coréen qui prône l'abolition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8750" docOffset="58">
      <en>Let us hope that, first of all, a moratorium will be introduced on carrying out executions, <Alignment alignment="12337" annotation_id="8842">
          <DiscourseConnective annotation_id="8842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Korean Government will become actively involved in efforts to abolish the death penalty which are being made at the UN.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9803">Avant</DiscourseConnective> tout, espérons <DiscourseConnective annotation_id="9824">qu'</DiscourseConnective>un moratoire sera introduit sur l'application des exécutions, <Alignment alignment="11533" annotation_id="9889">
          <DiscourseConnective annotation_id="9889" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9892">que</DiscourseConnective> le gouvernement coréen s'impliquera activement dans les efforts déployés par les Nations unies visant <DiscourseConnective annotation_id="9998">à</DiscourseConnective> abolir la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8975" docOffset="59">
      <en>Under new powers in the area of trade policy, we have the right and the obligation, as the European Parliament, to demand the abolition of capital punishment in all of the European Union's partner countries.</en>
      <fr>En vertu des nouveaux pouvoirs qui nous sont conférés dans le domaine de la politique commerciale, nous, députés au Parlement européen, avons le devoir <DiscourseConnective annotation_id="10177">et</DiscourseConnective> l'obligation d'exiger l'abolition de la peine capitale dans tous les pays partenaires de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9183" id="219" language="PL" name="Zbigniew Ziobro">
    <ParallelChunk annotation_id="9183" docOffset="60">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="20726" annotation_id="9197">
          <DiscourseConnective annotation_id="9197" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> today's views on capital punishment had been in force in Europe at the time of the Nuremberg Tribunal, none of the Nazi criminals who were tried by the tribunal, <Alignment alignment="28069" annotation_id="9362">
          <DiscourseConnective annotation_id="9362" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who were responsible for the cruel deaths of millions of innocent people, would have been sentenced to death.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="9197" annotation_id="10312">
          <DiscourseConnective annotation_id="10312" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les positions actuelles en matière de peine de mort avaient eu cours <DiscourseConnective annotation_id="10384">en</DiscourseConnective> Europe au moment du procès de Nuremberg, aucun des criminels nazis jugés par le tribunal <Alignment alignment="9362" annotation_id="10476">
          <DiscourseConnective annotation_id="10476" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui étaient responsables de la mort cruelle de millions d'innocents n'auraient été condamnés <DiscourseConnective annotation_id="10572">à</DiscourseConnective> mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9476" docOffset="61">
      <en>I have not heard that anyone in Europe has criticised the Nuremberg Tribunal for its unjust judgments.</en>
      <fr>Je n'ai jamais entendu personne prétendre <DiscourseConnective annotation_id="10622">que</DiscourseConnective> le procès de Nuremberg avait rendu des jugements injustes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9579" docOffset="62">
      <en>Europe is moving ever further away from the essence of a just punishment as a response proportionate to the wrong done by the perpetrator and the guilt incurred.</en>
      <fr>L'Europe <DiscourseConnective annotation_id="10694">s'</DiscourseConnective>éloigne toujours un peu plus de l'essence d'une juste punition en <DiscourseConnective annotation_id="10762">tant que</DiscourseConnective> réponse proportionnée au délit commis par son auteur <DiscourseConnective annotation_id="10824">et</DiscourseConnective> à la culpabilité impliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9741" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="24483" annotation_id="9741">
          <DiscourseConnective annotation_id="9741" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about the murder, the killing, of many people, <Alignment alignment="11609" annotation_id="9801">
          <DiscourseConnective annotation_id="9801" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> in an act of terrorism, or <Alignment alignment="22011" annotation_id="9840">
          <DiscourseConnective annotation_id="9840" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talk about genocide and the deaths of millions of people, <Alignment alignment="7132" annotation_id="9906">
          <DiscourseConnective annotation_id="9906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what has happened, after all, in Europe, then the question arises as to a proportional punishment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9741" annotation_id="10855">
          <DiscourseConnective annotation_id="10855" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons du meurtre, de l'assassinat de nombreuses personnes, <Alignment alignment="9801" annotation_id="10929">
          <DiscourseConnective annotation_id="10929" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans un acte de terrorisme, <DiscourseConnective annotation_id="10969">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="9840" annotation_id="10972">
          <DiscourseConnective annotation_id="10972" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on parle de génocide <DiscourseConnective annotation_id="11000">et</DiscourseConnective> de la mort de millions de gens, <Alignment alignment="9906" annotation_id="11035">
          <DiscourseConnective annotation_id="11035" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce qui est arrivé, <DiscourseConnective annotation_id="11063">après tout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11075">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="11086">alors</DiscourseConnective> la question d'une peine proportionnée surgit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10017" docOffset="64">
      <en>It is true that in academic circles, in Europe and elsewhere, a debate is, <DiscourseConnective annotation_id="10092" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>, in progress on the effectiveness of this punishment in terms of its preventative action and the protection of innocent human beings.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="11150">que</DiscourseConnective> dans les cercles académiques, <DiscourseConnective annotation_id="11184">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="11194">et</DiscourseConnective> ailleurs, le débat est actuellement <DiscourseConnective annotation_id="11233">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="11242">quant à</DiscourseConnective> l'efficacité de cette peine au niveau préventif <DiscourseConnective annotation_id="11298">et</DiscourseConnective> au niveau de la protection des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10239" docOffset="65">
      <en>This, <Alignment alignment="20557" annotation_id="10245">
          <DiscourseConnective annotation_id="10245" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is probably not the key argument, here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15221" annotation_id="11347">
          <DiscourseConnective annotation_id="11347" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela ne constitue pas l'argument clef dans le débat qui nous occupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10294" docOffset="66">
      <en>Europe has, today, abandoned the death sentence.</en>
      <fr>Aujourd'hui, l'Europe a abandonné la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10343" docOffset="67">
      <en>This is a democratic choice, <Alignment alignment="18001" annotation_id="10372">
          <DiscourseConnective annotation_id="10372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want this choice to be respected.</en>
      <fr>C'est un choix démocratique, <Alignment alignment="10372" annotation_id="11508">
          <DiscourseConnective annotation_id="11508" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que ce choix <DiscourseConnective annotation_id="11537">soit</DiscourseConnective> respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10413" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="11552" annotation_id="10413">
          <DiscourseConnective annotation_id="10413" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should <Alignment alignment="19460" annotation_id="10432">
          <DiscourseConnective annotation_id="10432" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> respect the choice of others, <DiscourseConnective annotation_id="10467" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is why I am in favour of discussion on this subject, including discussion with people in South Korea. It is a democratic state, and a democratic country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17813" annotation_id="11552">
          <DiscourseConnective annotation_id="11552" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions <Alignment alignment="6473" annotation_id="11577">
          <DiscourseConnective annotation_id="11577" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> respecter le choix d'autres nations, <DiscourseConnective annotation_id="11624">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis favorable à une discussion <DiscourseConnective annotation_id="11674">à</DiscourseConnective> ce sujet, y compris avec les représentants du peuple sud-coréen, car la Corée du Sud est un État <DiscourseConnective annotation_id="11773">et</DiscourseConnective> un pays démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10630" id="220" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="10630" docOffset="69">
      <en>(PL) I do not think we should comment on this matter, <Alignment alignment="29703" annotation_id="10684">
          <DiscourseConnective annotation_id="10684" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should interfere, here, for at least two reasons.</en>
      <fr>(PL) je ne pense pas que nous devrions faires des commentaires <DiscourseConnective annotation_id="11861">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="10322" annotation_id="11872">
          <DiscourseConnective annotation_id="11872" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11875">que</DiscourseConnective> nous devrions interférer dans ce cas-ci, <DiscourseConnective annotation_id="11920">pour</DiscourseConnective> deux raisons <DiscourseConnective annotation_id="11938">au moins</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10745" docOffset="70">
      <en>Firstly, <Alignment alignment="36486" annotation_id="10754">
          <DiscourseConnective annotation_id="10754" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> South Korea is a democratic country, <DiscourseConnective annotation_id="10799" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the ruling of the Constitutional Court is a ruling of a lawful body of that state.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11948">Tout d'abord</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18121" annotation_id="11962">
          <DiscourseConnective annotation_id="11962" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Corée du Sud est un pays démocratique et que la décision de la Cour constitutionnelle est une décision émanant d'un organe légitime de cet État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10886" docOffset="71">
      <en>For this reason, there is no danger that the death penalty will be passed in political or trivial cases - it will be handed down to criminals and murderers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12120">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il n'y a aucun danger <DiscourseConnective annotation_id="12157">que</DiscourseConnective> la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="12178">soit</DiscourseConnective> appliquée <DiscourseConnective annotation_id="12193">à</DiscourseConnective> des affaires politiques <DiscourseConnective annotation_id="12219">ou</DiscourseConnective> sans gravité; elle sera appliquée dans le cas de criminels <DiscourseConnective annotation_id="12281">et</DiscourseConnective> de meurtriers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11043" docOffset="72">
      <en>Secondly, capital punishment is a deterrent.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12299">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la peine capitale a un pouvoir de dissuasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11088" docOffset="73">
      <en>It is not possible, of course, to prove this empirically, <Alignment alignment="25120" annotation_id="11146">
          <DiscourseConnective annotation_id="11146" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33052" annotation_id="11150">
          <DiscourseConnective annotation_id="11150" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we assume the truth of the syllogism that a more serious punishment is a stronger deterrent, this means that the most severe punishment deters more, <Alignment alignment="29962" annotation_id="11302">
          <DiscourseConnective annotation_id="11302" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this means that the death sentence deters most of all.</en>
      <fr>Il n'est pas possible, bien entendu, de le prouver empiriquement, <Alignment alignment="11146" annotation_id="12425">
          <DiscourseConnective annotation_id="12425" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12630" annotation_id="12430">
          <DiscourseConnective annotation_id="12430" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assumons la vérité du syllogisme qui veut <DiscourseConnective annotation_id="12480">qu'</DiscourseConnective>une condamnation plus sévère est plus dissuasive, cela signifie que la peine la plus sévère dissuade davantage <Alignment alignment="11302" annotation_id="12594">
          <DiscourseConnective annotation_id="12594" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la peine de mort a le plus fort pouvoir de dissuasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11361" docOffset="74">
      <en>This being so, by applying the death penalty we are, <DiscourseConnective annotation_id="11414" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, saving the lives of innocent people.</en>
      <fr>Ceci étant, <DiscourseConnective annotation_id="12668">en</DiscourseConnective> appliquant la peine de mort, nous sauvons la vie de nombreux innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11460" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="12743" annotation_id="11460">
          <DiscourseConnective annotation_id="11460" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union and the European Parliament should not interfere in this matter with the South Korean authorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7155" annotation_id="12743">
          <DiscourseConnective annotation_id="12743" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="12778">et</DiscourseConnective> le Parlement européen ne devraient pas interférer <DiscourseConnective annotation_id="12831">en</DiscourseConnective> la matière avec les autorités sud-coréennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11589" id="221" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="11589" docOffset="76">
      <en>(PL) Mr President, the decision of the Constitutional Court of South Korea that the death penalty is not a violation of the Constitution must be received with sadness.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la décision de la Cour constitutionnelle de la République de Corée du Sud affirmant <DiscourseConnective annotation_id="12991">que</DiscourseConnective> la peine de mort ne représente pas une violation de la Constitution doit être accueillie avec tristesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11757" docOffset="77">
      <en>That decision is a step backwards in comparison to the trend in South Korea, where the death sentence has not been applied for a decade.</en>
      <fr>Cette décision est un pas en arrière comparé <DiscourseConnective annotation_id="13145">à</DiscourseConnective> la tendance générale observable <DiscourseConnective annotation_id="13179">en</DiscourseConnective> Corée du Sud, où la peine de mort n'est plus appliquée <DiscourseConnective annotation_id="13237">depuis</DiscourseConnective> une décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11894" docOffset="78">
      <en>The last execution was carried out 13 years ago.</en>
      <fr>La dernière exécution a eu lieu il y a 13 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11943" docOffset="79">
      <en>There are currently 57 convicts on death row awaiting execution.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, 57 condamnés attendent dans le couloir de la mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12008" docOffset="80">
      <en>A critical view should be taken of the South Korean court's ruling.</en>
      <fr>Il convient de considérer la décision de la Cour constitutionnelle sous un angle critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12076" docOffset="81">
      <en>South Korea, as an economic leader in the region, should <Alignment alignment="37032" annotation_id="12133">
          <Alignment alignment="26579" annotation_id="12133">
            <DiscourseConnective annotation_id="12133" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> set an example on the matter of respecting the right to life of every individual.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="13470">tant que</DiscourseConnective> puissance économique dans la région, la Corée du Sud devrait <Alignment alignment="3116" annotation_id="13540">
          <Alignment alignment="2668" annotation_id="13540">
            <DiscourseConnective annotation_id="13540" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> montrer l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="13573">en</DiscourseConnective> matière de respect du droit <DiscourseConnective annotation_id="13604">à</DiscourseConnective> la vie de tout individu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12229" docOffset="82">
      <en>Capital punishment is not compatible with a contemporary system of criminal justice, and contrary to current opinion it does not lead to a drop in crime at all.</en>
      <fr>La peine capitale n'est pas compatible avec un système de justice pénale moderne <DiscourseConnective annotation_id="13712">et</DiscourseConnective>, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="13730">à</DiscourseConnective> l'opinion actuelle, elle ne mène pas du tout <DiscourseConnective annotation_id="13777">à</DiscourseConnective> une chute de la criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12390" id="222" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="12390" docOffset="83">
      <en>- (SK) The death penalty is an issue that will live as long as monsters and murderers, living with the knowledge that they can torture, abuse and murder people, remain hidden within the human society, <Alignment alignment="15952" annotation_id="12591">
          <DiscourseConnective annotation_id="12591" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a weak and impotent society is unable to cope with their brutal behaviour.</en>
      <fr>- (SK) La question de la peine de mort durera <DiscourseConnective annotation_id="13854">aussi longtemps qu'</DiscourseConnective>existeront les monstres <DiscourseConnective annotation_id="13897">et</DiscourseConnective> les meurtriers, qui vivent tout en <DiscourseConnective annotation_id="13935">sachant qu'</DiscourseConnective>ils peuvent torturer des gens, abuser d'eux <DiscourseConnective annotation_id="13990">et</DiscourseConnective> les assassiner, et rester cachés au sein de la société humaine <Alignment alignment="6659" annotation_id="14056">
          <DiscourseConnective annotation_id="14056" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une société faible <DiscourseConnective annotation_id="14090">et</DiscourseConnective> impuissante est incapable de faire face à leur comportement brutal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12674" docOffset="84">
      <en>Each of the victims of these monsters had the same right to life as all of us, until the moment <Alignment alignment="14247" annotation_id="12770">
          <DiscourseConnective annotation_id="12770" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they crossed paths with such a monster, a criminal who condemned a person, in order to satisfy a perverse pleasure, to his or her fate without any right to mercy or defence.</en>
      <fr>Chacune des victimes de ces monstres avait le <DiscourseConnective annotation_id="14207">même</DiscourseConnective> droit <DiscourseConnective annotation_id="14218">à</DiscourseConnective> la vie <DiscourseConnective annotation_id="14227">que</DiscourseConnective> chacun de nous, <Alignment alignment="12770" annotation_id="14247">
          <DiscourseConnective annotation_id="14247" sense="Temporal.Synchrony">jusqu'au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ont croisé le chemin d'un de ces monstres, un de ces criminels qui a condamné à mort une personne <DiscourseConnective annotation_id="14370">afin de</DiscourseConnective> satisfaire un plaisir pervers, <DiscourseConnective annotation_id="14409">sans</DiscourseConnective> lui accorder de pitié <DiscourseConnective annotation_id="14436">ou</DiscourseConnective> de droit de défense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12949" docOffset="85">
      <en>The Constitutional Court of Korea has delivered an opinion that the death penalty does not conflict with the Korean Constitution.</en>
      <fr>La Cour constitutionnelle de Corée a prononcé une décision selon laquelle la peine de mort ne viole pas la Constitution coréenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13079" docOffset="86">
      <en>Legal status has been <Alignment alignment="49092" annotation_id="13101">
          <DiscourseConnective annotation_id="13101" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> practically evaluated.</en>
      <fr>Le statut juridique a <Alignment alignment="13101" annotation_id="14612">
          <DiscourseConnective annotation_id="14612" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> été évalué d'un point de vue pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13129" docOffset="87">
      <en>That the political elites in Europe, in our name, have abandoned this path does not mean, <Alignment alignment="14752" annotation_id="13219">
          <DiscourseConnective annotation_id="13219" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we have become better people <DiscourseConnective annotation_id="13262" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> that our society is more humane.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14660">Que</DiscourseConnective> les élites politiques <DiscourseConnective annotation_id="14686">en</DiscourseConnective> Europe aient, <DiscourseConnective annotation_id="14703">en</DiscourseConnective> notre nom, aboli cette peine ne signifie pas, <Alignment alignment="13219" annotation_id="14752">
          <DiscourseConnective annotation_id="14752" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14763">que</DiscourseConnective> nous sommes devenus de meilleurs individus ni <DiscourseConnective annotation_id="14813">que</DiscourseConnective> notre société est plus humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13298" docOffset="88">
      <en>No.</en>
      <fr>Non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13302" docOffset="89">
      <en>The horrible, brutal monsters' killing of decent people in Europe, just like in Korea, did not stop.</en>
      <fr>Les meurtres horribles et brutaux d'honnêtes personnes commis par des monstres en Europe, exactement <DiscourseConnective annotation_id="14955">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14961">en</DiscourseConnective> Corée, n'ont pas pris fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13403" docOffset="90">
      <en>The only difference is that the European monsters do not have to worry about capital punishment.</en>
      <fr>La seule différence réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="15031">que</DiscourseConnective> les monstres européens ne doivent pas s'inquiéter d'être condamnés à mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13500" docOffset="91">
      <en>Ladies and gentlemen, I respect our model based on the European Convention on Human Rights, but I believe that <Alignment alignment="31912" annotation_id="13611">
          <DiscourseConnective annotation_id="13611" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we impose it on the outside world we should make sure that there really is a better solution for decent people, <Alignment alignment="15372" annotation_id="13730">
          <DiscourseConnective annotation_id="13730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that...</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15119">et</DiscourseConnective> messieurs, je respecte notre modèle basé sur la Convention européenne des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="15215">mais</DiscourseConnective> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="15229">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="13611" annotation_id="15232">
          <DiscourseConnective annotation_id="15232" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'imposer au monde extérieur, nous devrions nous demander s'il n'existe vraiment pas de meilleure solution <DiscourseConnective annotation_id="15348">pour</DiscourseConnective> les honnêtes gens, <Alignment alignment="13730" annotation_id="15372">
          <DiscourseConnective annotation_id="15372" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15375">que</DiscourseConnective>...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13742" docOffset="92">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13778" id="223" name="Joanna Katarzyna Skrzydlewska">
    <ParallelChunk annotation_id="13778" docOffset="93">
      <en>(PL) I would like to say that the decision of the Constitutional Court of South Korea is disappointing and disturbing.</en>
      <fr>(PL) Je souhaite affirmer <DiscourseConnective annotation_id="15452">que</DiscourseConnective> la décision de la Cour constitutionnelle de Corée du Sud est décevante <DiscourseConnective annotation_id="15527">et</DiscourseConnective> inquiétante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13897" docOffset="94">
      <en>Despite the fact that the last executions in South Korea took place in 1997, the court decided on 25 February that the death sentence is a form of punishment which does not violate the constitutional right to life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15543">Malgré le fait que</DiscourseConnective> les dernières exécutions <DiscourseConnective annotation_id="15587">en</DiscourseConnective> Corée aient eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="15610">en</DiscourseConnective> 1997, la Cour a décidé ce 25 février <DiscourseConnective annotation_id="15650">que</DiscourseConnective> la peine de mort est une sanction qui ne viole pas le droit constitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="15730">à</DiscourseConnective> la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14112" docOffset="95">
      <en>This is now the second ruling of the court with the same content.</en>
      <fr>C'est désormais la deuxième décision de la Cour allant dans ce sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14178" docOffset="96">
      <en>The first ruling was given in 1996, <Alignment alignment="42694" annotation_id="14214">
          <DiscourseConnective annotation_id="14214" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the court stated that public opinion was not in favour of abolishing the death penalty.</en>
      <fr>La première décision a été rendue <DiscourseConnective annotation_id="15843">en</DiscourseConnective> 1996, <Alignment alignment="5647" annotation_id="15852">
          <DiscourseConnective annotation_id="15852" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Cour a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="15878">que</DiscourseConnective> l'opinion publique n'était pas favorable à une abolition de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14307" docOffset="97">
      <en>One can, <Alignment alignment="18996" annotation_id="14316">
          <DiscourseConnective annotation_id="14316" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, conclude that public opinion in South Korea remains the same, <DiscourseConnective annotation_id="14389" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is a pity, <Alignment alignment="16062" annotation_id="14409">
          <DiscourseConnective annotation_id="14409" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country which is an economic leader should be an example to other countries in respecting the right to life, which is a fundamental human right.</en>
      <fr>On peut <Alignment alignment="13898" annotation_id="15968">
          <DiscourseConnective annotation_id="15968" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure <DiscourseConnective annotation_id="15986">que</DiscourseConnective> l'opinion publique sud-coréenne est restée la <DiscourseConnective annotation_id="16036">même</DiscourseConnective>, ce qui est dommage, <Alignment alignment="14409" annotation_id="16062">
          <DiscourseConnective annotation_id="16062" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pays constituant une puissance économique devrait également montrer l'exemple aux autres pays <DiscourseConnective annotation_id="16163">en</DiscourseConnective> matière de respect du droit <DiscourseConnective annotation_id="16194">à</DiscourseConnective> la vie, qui est un droit de l'homme fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14564" docOffset="98">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14575" id="224" name="Janez Potočnik">
    <ParallelChunk annotation_id="14575" docOffset="99">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the fight against the death penalty lies at the heart of the EU's human rights policy.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, la lutte contre la peine de mort est au cœur de la politique européenne des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14704" docOffset="100">
      <en>The EU considers that capital punishment is a cruel and inhuman punishment which fails to deter criminal behaviour, <Alignment alignment="26358" annotation_id="14820">
          <DiscourseConnective annotation_id="14820" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the abolition of capital punishment contributes to the enhancement of human dignity.</en>
      <fr>L'UE considère <DiscourseConnective annotation_id="16424">que</DiscourseConnective> la peine capitale est une sanction cruelle <DiscourseConnective annotation_id="16471">et</DiscourseConnective> inhumaine, qui ne dissuade pas <DiscourseConnective annotation_id="16505">pour autant</DiscourseConnective> les comportements criminels, <Alignment alignment="6299" annotation_id="16546">
          <DiscourseConnective annotation_id="16546" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'abolition de la peine capitale contribue au progrès de la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14911" docOffset="101">
      <en>We have been able to welcome a number of recent positive developments in the fight against the death penalty.</en>
      <fr>Nous avons pu nous féliciter d'un certain nombre d'évolutions positives récentes dans la lutte contre la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15021" docOffset="102">
      <en>In January this year, Mongolia announced a moratorium on the death penalty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16754">En</DiscourseConnective> janvier de cette année, la Mongolie a annoncé un moratoire sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15097" docOffset="103">
      <en>During 2009 Burundi, Togo and the US State of New Mexico all abolished the death penalty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16838">En</DiscourseConnective> 2009, le Burundi, le Togo <DiscourseConnective annotation_id="16867">et</DiscourseConnective> l'État américain du Nouveau-Mexique ont tous aboli la peine capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15187" docOffset="104">
      <en>In 2007 the UN General Assembly for the first time adopted a resolution calling on states to establish a moratorium on executions with a view to abolishing the death penalty; a further resolution in 2008 reaffirmed this call.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16940">En</DiscourseConnective> 2007, l'Assemblée générale des Nations unies a adopté <DiscourseConnective annotation_id="16997">pour</DiscourseConnective> la première fois une résolution appelant les États <DiscourseConnective annotation_id="17053">à</DiscourseConnective> décréter un moratoire sur les exécutions, <DiscourseConnective annotation_id="17097">en vue de</DiscourseConnective> l'abolition de la peine de mort. Une résolution ultérieure a réaffirmé cet appel <DiscourseConnective annotation_id="17188">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15413" docOffset="105">
      <en>In this light, the EU was naturally disappointed at the judgment of the Constitutional Court of the Republic of Korea on 25 February - by a split vote of five to four - that the death penalty was in accordance with the provisions of the Constitution.</en>
      <fr>Considérant ces récentes avancées, l'UE a naturellement été déçue <DiscourseConnective annotation_id="17263">à</DiscourseConnective> l'annonce de la décision de la Cour constitutionnelle de la République de Corée le 25 février (au terme d'un vote par division de 5 voix <DiscourseConnective annotation_id="17402">pour</DiscourseConnective> et 4 voix contre) affirmant <DiscourseConnective annotation_id="17435">que</DiscourseConnective> la peine de mort est conforme aux dispositions de la Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15664" docOffset="106">
      <en>We note, <Alignment alignment="20583" annotation_id="15673">
          <DiscourseConnective annotation_id="15673" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that this case revolved around the interpretation of the Korean Constitution; this was not a political decision on retention of the death penalty.</en>
      <fr>Nous constatons <Alignment alignment="15673" annotation_id="17522">
          <DiscourseConnective annotation_id="17522" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17532">que</DiscourseConnective> cette affaire tournait autour de l'interprétation de la Constitution sud-coréenne; il ne <DiscourseConnective annotation_id="17625">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une décision politique <DiscourseConnective annotation_id="17661">à propos</DiscourseConnective> du maintien ou non de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15829" docOffset="107">
      <en>We <Alignment alignment="17723" annotation_id="15832">
          <DiscourseConnective annotation_id="15832" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> particularly note the further views expressed by three of the five judges who found that the death penalty was in line with the Constitution.</en>
      <fr>Nous prenons <Alignment alignment="9314" annotation_id="17723">
          <DiscourseConnective annotation_id="17723" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> note, <DiscourseConnective annotation_id="17739">en particulier</DiscourseConnective>, des autres points de vue exprimés par trois des cinq juges qui ont estimé <DiscourseConnective annotation_id="17829">que</DiscourseConnective> la peine de mort était conforme <DiscourseConnective annotation_id="17865">à</DiscourseConnective> la Constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15979" docOffset="108">
      <en>Judge Lee Kang-Kook and Judge Min Hyung-Ki made clear the need to limit the use of the death penalty and to reduce the number of crimes subject to capital punishment, <Alignment alignment="17910" annotation_id="16146">
          <DiscourseConnective annotation_id="16146" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Judge Song Doo-hwan argued that any decision on the death penalty should be the subject of a public debate and action by the legislature.</en>
      <fr>Les juges Lee Kang-Kook <DiscourseConnective annotation_id="17908">et</DiscourseConnective> Min Hyung-Ki ont exprimé clairement la nécessité de limiter le recours <DiscourseConnective annotation_id="17982">à</DiscourseConnective> la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="18001">et</DiscourseConnective> de réduire le nombre de crimes sanctionnés par celle-ci, <Alignment alignment="8297" annotation_id="18061">
          <DiscourseConnective annotation_id="18061" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le juge Song Doo-Hwan a soutenu <DiscourseConnective annotation_id="18104">que</DiscourseConnective> toute décision concernant la peine de mort devrait être soumise <DiscourseConnective annotation_id="18172">à</DiscourseConnective> un débat public <DiscourseConnective annotation_id="18190">et</DiscourseConnective> à des mesures de la part du pouvoir législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16290" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="11349" annotation_id="16290">
          <DiscourseConnective annotation_id="16290" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the courts continue to pass death sentences, the Republic of Korea has maintained a moratorium on executions since 1997.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16290" annotation_id="18241">
          <DiscourseConnective annotation_id="18241" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tribunaux continuent <DiscourseConnective annotation_id="18275">à</DiscourseConnective> prononcer des condamnations à mort, la République de Corée a maintenu un moratoire sur les exécutions <DiscourseConnective annotation_id="18379">depuis</DiscourseConnective> 1997.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16420" docOffset="110">
      <en>There is no indication at present that the judgment of the Constitutional Court will affect this moratorium.</en>
      <fr>À l'heure actuelle, rien ne donne à penser <DiscourseConnective annotation_id="18435">que</DiscourseConnective> la décision de la Cour constitutionnelle affectera ce moratoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16529" docOffset="111">
      <en>We welcome Korea's determination to maintain the moratorium on the implementation of executions.</en>
      <fr>Nous saluons la détermination de la Corée <DiscourseConnective annotation_id="18546">à</DiscourseConnective> maintenir le moratoire sur les exécutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16626" docOffset="112">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="27724" annotation_id="16644">
          <DiscourseConnective annotation_id="16644" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the UN General Assembly resolution has noted, a moratorium should be seen not as an end in itself but as a step on the path towards complete abolition.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18591">Parallèlement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16644" annotation_id="18606">
          <DiscourseConnective annotation_id="18606" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a signalé la résolution de l'Assemblée générale des Nations unies, un moratoire devrait être considéré non <DiscourseConnective annotation_id="18721">comme</DiscourseConnective> une fin <DiscourseConnective annotation_id="18735">en</DiscourseConnective> soi, <DiscourseConnective annotation_id="18743">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18748">comme</DiscourseConnective> une étape sur la voie de l'abolition totale de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16799" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="18599" annotation_id="16799">
          <DiscourseConnective annotation_id="16799" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the EU urges the Korean National Assembly to take steps as quickly as possible to abolish the death penalty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3563" annotation_id="18819">
          <DiscourseConnective annotation_id="18819" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE invite instamment l'Assemblée nationale coréenne <DiscourseConnective annotation_id="18889">à</DiscourseConnective> prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="18911">aussi</DiscourseConnective> rapidement <DiscourseConnective annotation_id="18928">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="18941">afin d'</DiscourseConnective>abolir la peine capitale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16921" docOffset="114">
      <en>The Republic of Korea has long been a regional leader on human rights issues in Asia.</en>
      <fr>La Corée du Sud a longtemps été un pionnier en matière de droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19050">en</DiscourseConnective> Asie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17007" docOffset="115">
      <en>Abolition of the death penalty would <Alignment alignment="24652" annotation_id="17044">
          <DiscourseConnective annotation_id="17044" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> only confirm the Republic of Korea's commitment to the protection and promotion of human rights.</en>
      <fr>L'abolition de la peine de mort ne ferait <Alignment alignment="4550" annotation_id="19101">
          <DiscourseConnective annotation_id="19101" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmer l'engagement de la République de Corée du Sud en faveur de la protection <DiscourseConnective annotation_id="19197">et</DiscourseConnective> de la promotion des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17146" id="225" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="17146" docOffset="116">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17168" docOffset="117">
      <en>The vote will take place at the end of the debate.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="19276">à</DiscourseConnective> la fin du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17219" docOffset="118">
      <en>Written Statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17249" id="227" name="Monica Luisa Macovei ">
    <ParallelChunk annotation_id="17249" docOffset="119">
      <en>in writing. - 'Every person shall have the right to life.</en>
      <fr>par écrit. - (EN) "Toute personne devrait jouir du droit <DiscourseConnective annotation_id="19387">à</DiscourseConnective> la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17307" docOffset="120">
      <en>If not, the killer unwittingly achieves a final and perverse moral victory by making the state a killer too, <Alignment alignment="18107" annotation_id="17416">
          <DiscourseConnective annotation_id="17416" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> reducing social abhorrence at the conscious extinction of human beings' (Amnesty International, 1998).</en>
      <fr>Dans le cas contraire, le tueur remporte involontairement une victoire morale définitive <DiscourseConnective annotation_id="19486">et</DiscourseConnective> perverse <DiscourseConnective annotation_id="19498">en</DiscourseConnective> faisant de l'État un tueur <DiscourseConnective annotation_id="19528">aussi</DiscourseConnective>, réduisant <Alignment alignment="17416" annotation_id="19545">
          <DiscourseConnective annotation_id="19545" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aversion sociale <DiscourseConnective annotation_id="19570">à</DiscourseConnective> une extinction délibérée des êtres humains." (Amnesty International, 1998).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17524" docOffset="121">
      <en>Morality, deterrence and fairness are key in the debate on the death penalty.</en>
      <fr>La moralité, la dissuasion <DiscourseConnective annotation_id="19675">et</DiscourseConnective> l'impartialité sont cruciales dans le débat sur la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17602" docOffset="122">
      <en>The 'crime control' approach seeks repression of criminal conduct, <Alignment alignment="19836" annotation_id="17669">
          <DiscourseConnective annotation_id="17669" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 'human rights/due process' model emphasises individual rights.</en>
      <fr>L'approche de la "maîtrise de la criminalité" cherche à réprimer toute conduite criminelle, <Alignment alignment="12318" annotation_id="19836">
          <DiscourseConnective annotation_id="19836" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le modèle "droits de l'homme/droit à un traitement équitable" met l'accent sur les droits individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17742" docOffset="123">
      <en>The former considers the death penalty moral <Alignment alignment="27562" annotation_id="17787">
          <DiscourseConnective annotation_id="17787" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the defendant took a life (retribution), a deterrent because those who might kill refrain from doing so fearing for their life, <Alignment alignment="20164" annotation_id="17923">
          <DiscourseConnective annotation_id="17923" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> fairness is unimportant or unproven.</en>
      <fr>Le premier modèle considère que la peine de mort est morale, <Alignment alignment="4592" annotation_id="20011">
          <DiscourseConnective annotation_id="20011" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accusé a ôté une vie (compensation), qu'elle est dissuasive <DiscourseConnective annotation_id="20077">car</DiscourseConnective> les criminels potentiels s'abstiennent de passer <DiscourseConnective annotation_id="20130">à</DiscourseConnective> l'acte de peur d'être exécutés, <Alignment alignment="4913" annotation_id="20164">
          <DiscourseConnective annotation_id="20164" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impartialité n'entre pas en ligne de compte <DiscourseConnective annotation_id="20221">ou</DiscourseConnective> n'a pu être démontrée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17966" docOffset="124">
      <en>The latter model claims that death penalty is immoral <Alignment alignment="31376" annotation_id="18020">
          <DiscourseConnective annotation_id="18020" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state should not take a life, is not a deterrent - <Alignment alignment="20364" annotation_id="18083">
          <DiscourseConnective annotation_id="18083" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown by statistics - and is unfairly administered, sometimes people on death row being innocent <Alignment alignment="36343" annotation_id="18183">
          <DiscourseConnective annotation_id="18183" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their trials involving irregularities.</en>
      <fr>Le second modèle affirme <DiscourseConnective annotation_id="20272">que</DiscourseConnective> la peine de mort est immorale <Alignment alignment="13032" annotation_id="20306">
          <DiscourseConnective annotation_id="20306" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État ne peut pas ôter la vie, n'est pas dissuasive (<Alignment alignment="15579" annotation_id="20364">
          <DiscourseConnective annotation_id="20364" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montrent les statistiques) <DiscourseConnective annotation_id="20400">et</DiscourseConnective> est administrée de manière partiale; certaines personnes dans le couloir de la mort étant innocentes <Alignment alignment="1689" annotation_id="20504">
          <DiscourseConnective annotation_id="20504" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur procès étant entachés d'irrégularités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18226" docOffset="125">
      <en>I believe in the human rights model, <DiscourseConnective annotation_id="18263" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> reflected by the international community in hard and soft law, and by the increasing number of countries abolishing the death penalty.</en>
      <fr>Je suis <DiscourseConnective annotation_id="20559">pour</DiscourseConnective> le modèle des droits de l'homme, tel que reflété au sein de la communauté internationale dans le droit contraignant <DiscourseConnective annotation_id="20680">et</DiscourseConnective> non contraignant, <DiscourseConnective annotation_id="20701">ainsi</DiscourseConnective> que par le nombre croissant de pays abolissant la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18401" docOffset="126">
      <en>I urge the Republic of Korea to show a clear political will abolishing the death penalty, and, until then, to immediately adopt a moratorium on its application.</en>
      <fr>J'invite instamment la République de Corée du Sud <DiscourseConnective annotation_id="20822">à</DiscourseConnective> démontrer une claire volonté politique d'abolir la peine de mort <DiscourseConnective annotation_id="20889">et</DiscourseConnective> d'adopter immédiatement, <DiscourseConnective annotation_id="20917">en attendant</DiscourseConnective>, un moratoire sur son application.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18562" id="228" language="RO" name="Cristian Dan Preda ">
    <ParallelChunk annotation_id="18562" docOffset="127">
      <en>EU guidelines on the death penalty date from 1998.</en>
      <fr>Les orientations européennes en matière de peine de mort datent de 1998.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18613" docOffset="128">
      <en>This is the very year <Alignment alignment="21071" annotation_id="18635">
          <DiscourseConnective annotation_id="18635" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the period of the unofficial moratorium on the death penalty started in South Korea.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="21044">précisément</DiscourseConnective> cette année-là <Alignment alignment="18635" annotation_id="21071">
          <DiscourseConnective annotation_id="21071" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le moratoire de facto sur la peine de mort a commencé <DiscourseConnective annotation_id="21129">en</DiscourseConnective> Corée du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18725" docOffset="129">
      <en>During this time, the South Korean Parliament has debated three proposals on abolishing the death penalty.</en>
      <fr>Durant cette période, le Parlement de Corée du Sud a débattu de trois propositions concernant l'abolition de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18832" docOffset="130">
      <en>Last month, the Constitutional Court in this country reaffirmed by a narrow majority the death penalty as being constitutional.</en>
      <fr>Le mois dernier, la Cour constitutionnelle de ce pays a réaffirmé, par une courte majorité, que la peine de mort était constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18960" docOffset="131">
      <en>I deplore this decision <Alignment alignment="21437" annotation_id="18984">
          <DiscourseConnective annotation_id="18984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Korean Parliament will introduce a resolution banning the death penalty.</en>
      <fr>Je déplore cette décision <Alignment alignment="18984" annotation_id="21437">
          <DiscourseConnective annotation_id="21437" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="21449">que</DiscourseConnective> le Parlement coréen présentera une résolution interdisant la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19077" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="42594" annotation_id="19077">
          <DiscourseConnective annotation_id="19077" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> South Korea joined the ranks of the abolitionist countries, this would send a powerful signal to the whole Asian continent.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10342" annotation_id="21529">
          <DiscourseConnective annotation_id="21529" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Corée du Sud rejoignait les rangs des pays abolitionnistes, elle enverrait un puissant signal <DiscourseConnective annotation_id="21629">à</DiscourseConnective> l'ensemble du continent asiatique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
