<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Financing instrument for development cooperation (short presentation)</en>
    <fr>Règlement (CE) n° 1905/2006 portant établissement d'un instrument de financement de la coopération au développement: leçons apprises et perspectives d'avenir (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="70" id="232" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="70" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Mitchell, on behalf of the Committee on Development, on Regulation (EC) No 1905/2006 establishing a financing instrument for development cooperation: lessons learned and perspectives for the future.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Gay Mitchell, au nom de la commission du développement, concernant le règlement (CE) n° 1905/2006 portant établissement d'un instrument de financement de la coopération au développement: enseignements <DiscourseConnective annotation_id="418">et</DiscourseConnective> perspectives d'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="303" id="233" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="303" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, the DCI, the European Union's Development Cooperation Instrument, is a powerful tool.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'ICD, l'instrument de la coopération au développement de l'Union européenne, est un outil puissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="417" docOffset="3">
      <en>Covering the period between 2007 and 2013, the EU has at its disposal a budget of almost EUR 17 billion to combat poverty, to help achieve the Millennium Development Goals and to promote democratic governance in developing countries.</en>
      <fr>Ainsi, <DiscourseConnective annotation_id="575">pour</DiscourseConnective> la période 2007-2013, l'UE dispose d'un budget de près de 17 milliards d'euros <DiscourseConnective annotation_id="659">pour</DiscourseConnective> lutter contre la pauvreté, contribuer à la réalisation des objectifs du Millénaire pour le développement <DiscourseConnective annotation_id="769">et</DiscourseConnective> promouvoir la gouvernance démocratique dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="651" docOffset="4">
      <en>Parliament has closely followed the functioning and impact of the instrument to ensure that the money is spent in accordance with these objectives.</en>
      <fr>Le Parlement a suivi de près le fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="890">et</DiscourseConnective> l'impact de l'instrument <DiscourseConnective annotation_id="918">afin de</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="936">que</DiscourseConnective> l'argent est dépensé conformément à ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="799" docOffset="5">
      <en>At the end of this year, the Commission is going to present its proposals for the next generation of financing instruments for external action, to cover the post-2013 Multiannual Financial Framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="991">En</DiscourseConnective> fin d'année, la Commission présentera ses propositions <DiscourseConnective annotation_id="1049">pour</DiscourseConnective> la prochaine génération d'instruments de financement <DiscourseConnective annotation_id="1107">pour</DiscourseConnective> l'action extérieure, <DiscourseConnective annotation_id="1133">afin de</DiscourseConnective> couvrir le cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="1180">après</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="999" docOffset="6">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="999" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the Committee on Development has taken the initiative to analyse the lessons learnt with the DCI and to define our expectations for the future instrument.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle la commission du développement a pris l'initiative d'analyser les enseignements tirés avec l'ICD <DiscourseConnective annotation_id="1319">et</DiscourseConnective> de préciser nos attentes par rapport à l'instrument à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1165" docOffset="7">
      <en>The Committee on Development was unanimous in supporting the following key principles.</en>
      <fr>La commission du développement a soutenu les principes fondamentaux suivants <DiscourseConnective annotation_id="1460">à</DiscourseConnective> l'unanimité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1252" docOffset="8">
      <en>We need a financing instrument which is exclusively targeted at the objectives of poverty eradication <DiscourseConnective annotation_id="1354" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> defined in the Lisbon Treaty <Alignment alignment="12759" annotation_id="1386">
          <DiscourseConnective annotation_id="1386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which only covers developing countries.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un instrument de financement exclusivement ciblé sur les objectifs d'éradication de la pauvreté définis dans le traité de Lisbonne <Alignment alignment="1386" annotation_id="1626">
          <DiscourseConnective annotation_id="1626" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui couvre uniquement les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1430" docOffset="9">
      <en>The new instrument must primarily fund measures which fulfil the criteria for ODA (Official Development Assistance) <DiscourseConnective annotation_id="1546" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> defined by the OECD Development Assistance Committee.</en>
      <fr>Le nouvel instrument doit <DiscourseConnective annotation_id="1704">avant</DiscourseConnective> tout servir à financer des mesures qui remplissent les critères de l'aide publique au développement (APD) définis par le comité d'aide au développement de l'OCDE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1603" docOffset="10">
      <en>The ODA quota must be even stricter than in the current DCI.</en>
      <fr>Le quota d'APD doit être <DiscourseConnective annotation_id="1898">encore</DiscourseConnective> plus strict <DiscourseConnective annotation_id="1917">que</DiscourseConnective> dans l'ICD actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1664" docOffset="11">
      <en>Let me be clear that we do not question the importance of non-ODA cooperation with developing countries, in particular, the emerging markets and strategic middle-income countries, <Alignment alignment="627" annotation_id="1844">
          <DiscourseConnective annotation_id="1844" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this form of cooperation should be channelled through separate instruments to enhance transparency and protect the specific nature of development cooperation.</en>
      <fr>Je tiens à être clair sur ce point: nous ne remettons pas en question l'importance de la coopération ne relevant pas de l'APD avec les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="2098">en particulier</DiscourseConnective> les marchés émergents <DiscourseConnective annotation_id="2135">et</DiscourseConnective> les pays stratégiques à moyen revenu, <Alignment alignment="3520" annotation_id="2176">
          <DiscourseConnective annotation_id="2176" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette forme de coopération devrait être canalisée au moyen d'instruments distincts <DiscourseConnective annotation_id="2264">afin d'</DiscourseConnective>accroître la transparence <DiscourseConnective annotation_id="2297">et</DiscourseConnective> de protéger le caractère spécifique de la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2007" docOffset="12">
      <en>Funding to improve people's access to basic health and education must be ring-fenced by including a clear benchmark.</en>
      <fr>Le financement <DiscourseConnective annotation_id="2387">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer l'accès des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="2427">à</DiscourseConnective> la santé <DiscourseConnective annotation_id="2438">et</DiscourseConnective> à l'éducation doit être alloué <DiscourseConnective annotation_id="2472">en</DiscourseConnective> incluant un critère de référence clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2124" docOffset="13">
      <en>At least 20% of funding under the geographical programmes should go into these life-saving sectors of basic health and basic education.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2515">Au moins</DiscourseConnective> 20 % du financement au titre des programmes géographiques devraient aller aux secteurs vitaux que sont la santé <DiscourseConnective annotation_id="2636">et</DiscourseConnective> l'éducation de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2260" docOffset="14">
      <en>The future instrument must ensure better integration of environmental and climate change issues in developing cooperation.</en>
      <fr>Le futur instrument doit garantir une intégration plus étroite des questions liées à l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="2761">et</DiscourseConnective> au changement climatique dans la coopération au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2383" docOffset="15">
      <en>Assisting developing countries in setting up fair and effective tax systems is another issue to be strengthened.</en>
      <fr>Il convient par ailleurs d'apporter une aide accrue aux pays en développement en vue de la mise en place de régimes fiscaux efficaces <DiscourseConnective annotation_id="2961">et</DiscourseConnective> équitables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2496" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="12094" annotation_id="2496">
          <Alignment alignment="3087" annotation_id="2496">
            <DiscourseConnective annotation_id="2496" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> for the middle-income countries, the mobilisation of domestic revenue is crucial for reducing poverty and aid dependency.</en>
      <fr>La mobilisation du revenu national est cruciale <DiscourseConnective annotation_id="3024">pour</DiscourseConnective> réduire la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="3049">et</DiscourseConnective> la dépendance vis-à-vis de l'aide, <Alignment alignment="2496" annotation_id="3087">
          <Alignment alignment="2461" annotation_id="3087">
            <DiscourseConnective annotation_id="3087" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> dans les pays à moyen revenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2632" docOffset="17">
      <en>The new instrument must be sufficiently funded.</en>
      <fr>Le nouvel instrument doit bénéficier d'un financement suffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2680" docOffset="18">
      <en>The EU development budget in the next financial framework should increase in real terms and <DiscourseConnective annotation_id="2772" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> contribute to reaching the collective target of spending 0.7% of GNI on ODA.</en>
      <fr>Le budget de l'UE pour le développement du prochain cadre financier doit être revu à la hausse <DiscourseConnective annotation_id="3292">en</DiscourseConnective> termes réels <DiscourseConnective annotation_id="3308">et</DiscourseConnective>, ce faisant, contribuer <DiscourseConnective annotation_id="3335">à</DiscourseConnective> atteindre l'objectif collectif de 0,7 % du RNB <DiscourseConnective annotation_id="3384">à</DiscourseConnective> l'APD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2854" docOffset="19">
      <en>The scarce development resources must be used in the most effective and efficient manner.</en>
      <fr>Les ressources limitées <DiscourseConnective annotation_id="3417">pour</DiscourseConnective> le développement doivent être utilisées de manière plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="3487">et</DiscourseConnective> effective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2944" docOffset="20">
      <en>Closer coordination between the Commission and Member States is needed <DiscourseConnective annotation_id="3015" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Parliament <DiscourseConnective annotation_id="3030" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> supports the development of joint strategy papers.</en>
      <fr>Une coordination plus étroite entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3551">et</DiscourseConnective> les États membres est nécessaire, raison pour laquelle le Parlement soutient le développement de documents de stratégie conjoints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3091" docOffset="21">
      <en>The Commission itself has said that this could bring about savings of greater impact, of approximately EUR 6 billion per annum.</en>
      <fr>La Commission elle-même a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="3719">que</DiscourseConnective> cela pourrait permettre de réaliser des économies <DiscourseConnective annotation_id="3773">de plus</DiscourseConnective> grande envergure, d'environ 6 milliards d'euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3219" docOffset="22">
      <en>Think of what that could do in the developing world.</en>
      <fr>Imaginez ce que cela pourrait représenter <DiscourseConnective annotation_id="3879">pour</DiscourseConnective> les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3272" docOffset="23">
      <en>Finally, a word on procedure.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3911">Pour terminer</DiscourseConnective>, je voudrais dire un mot à propos de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3302" docOffset="24">
      <en>
        <Alignment alignment="3976" annotation_id="3302">
          <DiscourseConnective annotation_id="3302" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission adopts strategic programme decisions on the new instrument, Parliament must have a say on an equal footing with the Council. This is the requirement of Article 290 of the Lisbon Treaty, which must be fully respected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3302" annotation_id="3976">
          <DiscourseConnective annotation_id="3976" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission adopte des décisions de programmation stratégique concernant le nouvel instrument, le Parlement doit avoir son mot à dire, <DiscourseConnective annotation_id="4121">au même titre que</DiscourseConnective> le Conseil, conformément <DiscourseConnective annotation_id="4164">à</DiscourseConnective> l'article 290 du traité de Lisbonne, qui doit être pleinement respecté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3539" docOffset="25">
      <en>The resolution we are going to vote on this week will provide the guiding line for upcoming negotiations on the next-generation development instrument.</en>
      <fr>La résolution sur laquelle nous voterons cette semaine servira de ligne directrice <DiscourseConnective annotation_id="4321">pour</DiscourseConnective> les négociations à venir sur l'instrument de développement de nouvelle génération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3691" docOffset="26">
      <en>I hope that this House will give broad support to the proposals from the Committee on Development which have been carried out in quiet disquisition but based on our experience of the negotiations we went into - <Alignment alignment="5028" annotation_id="3902">
          <DiscourseConnective annotation_id="3902" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remind the House that we merged 14 regulations into one in the DCI.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="4418">que</DiscourseConnective> le Parlement apportera un large soutien aux propositions de la commission du développement qui ont été étudiées dans le calme, <DiscourseConnective annotation_id="4549">mais</DiscourseConnective> sur la base de notre expérience des négociations auxquelles nous avons pris part - <Alignment alignment="3902" annotation_id="4637">
          <DiscourseConnective annotation_id="4637" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je rappelle au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="4665">que</DiscourseConnective> nous avons fusionné 14 règlements <DiscourseConnective annotation_id="4703">en</DiscourseConnective> un seul dans l'ICD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3976" docOffset="27">
      <en>We want to make sure that the DCI works <Alignment alignment="2703" annotation_id="4016">
          <DiscourseConnective annotation_id="4016" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that its successor will work in achieving these objectives.</en>
      <fr>Nous voulons être sûrs <DiscourseConnective annotation_id="4749">que</DiscourseConnective> l'ICD est fonctionnel <Alignment alignment="4016" annotation_id="4775">
          <DiscourseConnective annotation_id="4775" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4778">que</DiscourseConnective> son successeur s'attachera <DiscourseConnective annotation_id="4809">à</DiscourseConnective> la réalisation de ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4080" id="234" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="4080" docOffset="28">
      <en>(RO) Mr President, the eradication of poverty is a key international objective of the EU.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, l'éradication de la pauvreté est un objectif international majeur de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4170" docOffset="29">
      <en>Implementation of this instrument helps define the European Union's presence in the UN and achieve the Millennium Development Goals.</en>
      <fr>La mise en œuvre de cet instrument contribue à établir la présence de l'Union européenne au sein de l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="5053">et</DiscourseConnective> à atteindre les objectifs du Millénaire pour le développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4303" docOffset="30">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4303" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="10484" annotation_id="4316">
          <Alignment alignment="5133" annotation_id="4316">
            <DiscourseConnective annotation_id="4316" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the Treaty of Lisbon has come into force, the EU has the necessary external powers for meeting this target.</en>
      <fr>Qui plus est, <Alignment alignment="4316" annotation_id="5133">
          <Alignment alignment="2394" annotation_id="5133">
            <DiscourseConnective annotation_id="5133" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le traité de Lisbonne est entré en vigueur, l'UE dispose des pouvoirs extérieurs nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="5241">pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4433" docOffset="31">
      <en>In future, the new fund's geographic and thematic priorities will need to be clarified to make it operate more efficiently.</en>
      <fr>Dans le futur, les priorités géographiques <DiscourseConnective annotation_id="5313">et</DiscourseConnective> thématiques du nouveau fonds devront être clarifiées <DiscourseConnective annotation_id="5369">afin de</DiscourseConnective> renforcer son efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4557" docOffset="32">
      <en>This means that vulnerable social groups, developing and emerging countries have to be included on the list of financed development objectives.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="5417">que</DiscourseConnective> les groupes sociaux vulnérables, les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="5480">et</DiscourseConnective> les pays émergents doivent figurer sur la liste des objectifs du développement bénéficiant d'un financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4701" docOffset="33">
      <en>The strengthening of the SME sector and domestic private sector will be encouraged with the aim of raising the living standard in the countries included in this programme.</en>
      <fr>Le renforcement du secteur privé national <DiscourseConnective annotation_id="5634">et</DiscourseConnective> des PME doit être encouragé <DiscourseConnective annotation_id="5665">afin d'</DiscourseConnective>améliorer le niveau de vie des pays visés par ce programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4873" docOffset="34">
      <en>This will help reduce dependence on external aid and boost domestic economic growth.</en>
      <fr>Une telle approche contribuera à réduire la dépendance vis-à-vis de l'aide extérieure, <DiscourseConnective annotation_id="5819">ainsi</DiscourseConnective> qu'à stimuler la croissance économique au niveau national.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4958" id="235" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="4958" docOffset="35">
      <en>(RO) Mr President, the European Union can help developing countries in their efforts to tackle poverty.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, l'Union européenne est en mesure de soutenir les pays en développement dans leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="6002">pour</DiscourseConnective> réduire la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5062" docOffset="36">
      <en>In order to achieve the Millennium Development Goals, I think that it is vitally important <Alignment alignment="6168" annotation_id="5153">
          <DiscourseConnective annotation_id="5153" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to take actions which help developing countries combat climate change.</en>
      <fr>Mais si nous voulons atteindre les objectifs du Millénaire pour le développement, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="6119">qu'</DiscourseConnective>il est de la plus haute importance de prendre <Alignment alignment="2081" annotation_id="6168">
          <DiscourseConnective annotation_id="6168" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des mesures <DiscourseConnective annotation_id="6190">pour</DiscourseConnective> aider les pays en développement à lutter contre le changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5229" docOffset="37">
      <en>The European Union has taken actions in this respect, targeted at agriculture, adapting to climate change, forestation, the management of marine resources and coastal areas, as well as water management.</en>
      <fr>L'Union européenne a pris des mesures <DiscourseConnective annotation_id="6307">à cet égard</DiscourseConnective> concernant l'agriculture, l'adaptation au changement climatique, le reboisement, la gestion des ressources marines <DiscourseConnective annotation_id="6434">et</DiscourseConnective> des zones côtières <DiscourseConnective annotation_id="6456">et</DiscourseConnective> la gestion de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5432" docOffset="38">
      <en>The Global Energy Efficiency and Renewable Energy Fund was set up in 2006 with the aim of mobilising private investment for projects supporting energy efficiency and promoting renewable energy sources in developing countries and in countries with economies in transition.</en>
      <fr>Le Fonds mondial pour la promotion de l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="6543">et</DiscourseConnective> des énergies renouvelables a été créé <DiscourseConnective annotation_id="6584">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="6592">dans le but de</DiscourseConnective> mobiliser des investissements privés <DiscourseConnective annotation_id="6644">pour</DiscourseConnective> des projets de soutien à l'efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="6699">et</DiscourseConnective> de promotion des sources d'énergie renouvelable dans les pays en développement, <DiscourseConnective annotation_id="6782">ainsi</DiscourseConnective> que dans les économies <DiscourseConnective annotation_id="6811">en</DiscourseConnective> transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5704" docOffset="39">
      <en>The 'Energy and Climate Change' package <Alignment alignment="6957" annotation_id="5744">
          <DiscourseConnective annotation_id="5744" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> envisages the introduction of the Clean Development Mechanism, which allows Member States to make energy-efficient investments and use the carbon credits in developing countries.</en>
      <fr>Le paquet "Énergie <DiscourseConnective annotation_id="6845">et</DiscourseConnective> changement climatique" envisage <Alignment alignment="5744" annotation_id="6880">
          <DiscourseConnective annotation_id="6880" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'introduction du mécanisme pour un développement propre, qui autorise les États membres <DiscourseConnective annotation_id="6979">à</DiscourseConnective> investir dans des technologies à faible consommation d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="7044">et</DiscourseConnective> à utiliser les crédits d'émission de carbone dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5928" id="236" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="5928" docOffset="40">
      <en>(FR) Mr President, Baroness Ashton, our colleague, Mr Mitchell, is a recognised expert in the Committee on Development.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Vice-présidente, notre collègue Gay Mitchell est un expert reconnu <DiscourseConnective annotation_id="7224">à</DiscourseConnective> la commission du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6048" docOffset="41">
      <en>That is why his report is so well drafted, <Alignment alignment="12531" annotation_id="6091">
          <DiscourseConnective annotation_id="6091" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank him.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7258">C'est pourquoi</DiscourseConnective> son rapport est <DiscourseConnective annotation_id="7289">si</DiscourseConnective> bien élaboré <Alignment alignment="3380" annotation_id="7305">
          <DiscourseConnective annotation_id="7305" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6108" docOffset="42">
      <en>I would just like to emphasise one small point: respect for the principle of subsidiarity.</en>
      <fr>J'insiste uniquement sur un petit point: le respect du principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6199" docOffset="43">
      <en>The greatest gift that we can give is not money.</en>
      <fr>Le plus grand cadeau <DiscourseConnective annotation_id="7426">que</DiscourseConnective> nous puissions faire n'est pas l'argent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6248" docOffset="44">
      <en>It is widely known that the Union uses its budget to impose its Western values and standards on developing countries.</en>
      <fr>Il est publiquement connu <DiscourseConnective annotation_id="7497">que</DiscourseConnective> l'Union impose, par son budget, ses valeurs <DiscourseConnective annotation_id="7545">et</DiscourseConnective> normes occidentales aux pays en voie de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6366" docOffset="45">
      <en>We have a duty to demand respect for human rights, <Alignment alignment="17852" annotation_id="6417">
          <DiscourseConnective annotation_id="6417" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the future depends on respect for the right of nations to self-determination.</en>
      <fr>Nous sommes obligés de demander le respect des droits de l'homme <Alignment alignment="8934" annotation_id="7668">
          <DiscourseConnective annotation_id="7668" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avenir passe par le respect du droit des peuples <DiscourseConnective annotation_id="7724">à</DiscourseConnective> disposer d'eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6499" docOffset="46">
      <en>We in the West need to respect their values and cultures <Alignment alignment="7798" annotation_id="6556">
          <DiscourseConnective annotation_id="6556" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> providing financial assistance.</en>
      <fr>Il faut respecter leurs valeurs <DiscourseConnective annotation_id="7780">et</DiscourseConnective> leurs cultures <Alignment alignment="3848" annotation_id="7798">
          <DiscourseConnective annotation_id="7798" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> fournissant une aide financière occidentale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6594" id="237" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="6594" docOffset="47">
      <en>(RO) Mr President, just <DiscourseConnective annotation_id="6618" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the rapporteur has <DiscourseConnective annotation_id="6640" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> emphasised, the eradication of poverty is one of the main objectives of the financing instrument for development cooperation, launched by the European Union to provide support to developing countries.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="7879">ainsi</DiscourseConnective> que l'a souligné le rapporteur, l'éradication de la pauvreté constitue l'un des principaux objectifs de l'instrument de financement de la coopération au développement mis sur pied par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8088">en vue de</DiscourseConnective> soutenir les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6846" docOffset="48">
      <en>At the moment, another challenge needs to be included on the agenda for the debate on the Development Cooperation Instrument, namely, the food price crisis, triggered by the drought and speculation on the global food market.</en>
      <fr>Aujourd'hui, un autre défi doit être inscrit <DiscourseConnective annotation_id="8179">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour du débat sur l'instrument de financement de la coopération au développement, à savoir la crise des prix alimentaires provoquée par la sécheresse <DiscourseConnective annotation_id="8342">et</DiscourseConnective> la spéculation sur le marché mondial des aliments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7071" docOffset="49">
      <en>This requires the European Union to respond flexibly and quickly not only in order to address the sudden changes in terms of requirements and priorities, but also to ensure consistency with the new international objectives due to be defined.</en>
      <fr>Cela requiert une réponse flexible <DiscourseConnective annotation_id="8431">et</DiscourseConnective> rapide de la part de l'Union européenne afin <DiscourseConnective annotation_id="8479">non seulement</DiscourseConnective> de faire face aux changements soudains des exigences <DiscourseConnective annotation_id="8546">et</DiscourseConnective> des priorités, <DiscourseConnective annotation_id="8564">mais aussi</DiscourseConnective> de garantir la cohérence avec les nouveaux objectifs internationaux qui seront fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7313" docOffset="50">
      <en>The European Parliament must continue, as part of this process, to support the Commission's efforts in programming development cooperation policies and to enhance its role in the democratic and budgetary control procedure.</en>
      <fr>Dans le cadre de ce processus, le Parlement européen doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="8729">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8769">en vue de</DiscourseConnective> la programmation de politiques de coopération au développement, de même que renforcer son rôle dans la procédure de contrôle démocratique <DiscourseConnective annotation_id="8917">et</DiscourseConnective> budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7536" id="238" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="7536" docOffset="51">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, the Commission welcomes Parliament's remarks and suggestions.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Commission salue les remarques <DiscourseConnective annotation_id="8989">et</DiscourseConnective> les suggestions du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7648" docOffset="52">
      <en>I am pleased to see that we agree on the majority of issues.</en>
      <fr>Je suis ravie de constater <DiscourseConnective annotation_id="9049">que</DiscourseConnective> nous sommes d'accord sur la majorité des points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7709" docOffset="53">
      <en>Most of all, the Commission appreciates that the continuing dialogue in the context of democratic scrutiny has produced very good results.</en>
      <fr>La Commission est tout particulièrement consciente des résultats de qualité <DiscourseConnective annotation_id="9178">qu'</DiscourseConnective>a produit le dialogue continu dans le contexte du contrôle démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7848" docOffset="54">
      <en>We only regret that Parliament does not feel that some of its resolutions on programming were respected in every detail, <Alignment alignment="9407" annotation_id="7969">
          <DiscourseConnective annotation_id="7969" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has taken full account of Parliament's view wherever possible.</en>
      <fr>Nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="9270">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9281">que</DiscourseConnective> le Parlement ait l'impression <DiscourseConnective annotation_id="9315">que</DiscourseConnective> certaines de ses résolutions sur la programmation n'ont pas été respectées <DiscourseConnective annotation_id="9394">à</DiscourseConnective> la lettre, <Alignment alignment="1524" annotation_id="9407">
          <DiscourseConnective annotation_id="9407" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a pleinement pris en considération l'avis du Parlement chaque fois que possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8056" docOffset="55">
      <en>Regarding cooperation on global public goods, the Commission would point out that, in general, this may meet the criteria of official development assistance (ODA) <DiscourseConnective annotation_id="8219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the EU should <Alignment alignment="9739" annotation_id="8237">
          <DiscourseConnective annotation_id="8237" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue financing ODA-related cooperation on global public goods under the Development Cooperation Instrument (DCI).</en>
      <fr>En ce qui concerne la coopération pour la fourniture de biens publics mondiaux, la Commission voudrait faire remarquer <DiscourseConnective annotation_id="9631">que</DiscourseConnective>, de manière générale, celle-ci pourrait remplir les critères de l'aide publique au développement (APD). <Alignment alignment="8237" annotation_id="9739">
          <DiscourseConnective annotation_id="9739" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'UE devrait continuer à financer la coopération relevant de l'APD <DiscourseConnective annotation_id="9816">pour</DiscourseConnective> la fourniture de biens publics mondiaux dans le cadre de l'instrument de la coopération au développement (ICD).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8365" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="9933" annotation_id="8365">
          <DiscourseConnective annotation_id="8365" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a separate partnership instrument will concentrate on cooperation of EU interest and will be complemented by a thematic programme addressing civil society organisations and local authorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8365" annotation_id="9933">
          <DiscourseConnective annotation_id="9933" sense="Comparison.Contrast">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un instrument de partenariat distinct se concentrera sur la coopération ayant un intérêt pour l'UE <DiscourseConnective annotation_id="10052">et</DiscourseConnective> sera complété par un programme thématique portant sur les organisations de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="10148">et</DiscourseConnective> les autorités locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8571" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="10174" annotation_id="8571">
          <DiscourseConnective annotation_id="8571" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, projects financed under the thematic programme for migration and asylum generally count as ODA.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8571" annotation_id="10174">
          <DiscourseConnective annotation_id="10174" sense="Expansion.Conjunction">De la même façon</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des projets financés au titre du programme thématique concernant la migration <DiscourseConnective annotation_id="10270">et</DiscourseConnective> l'asile en général sont considérés <DiscourseConnective annotation_id="10308">comme</DiscourseConnective> de l'APD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8677" docOffset="58">
      <en>Thematic cooperation programmes such as 'Investing in People' will continue to address all the millennium development goals, <Alignment alignment="15518" annotation_id="8802">
          <DiscourseConnective annotation_id="8802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not neglect the interrelationship between them.</en>
      <fr>Des programmes de coopération thématiques tels <DiscourseConnective annotation_id="10371">que</DiscourseConnective> "Investir dans les ressources humaines" continueront de s'attaquer à l'ensemble des objectifs du Millénaire pour le développement, <Alignment alignment="10377" annotation_id="10506">
          <DiscourseConnective annotation_id="10506" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas négliger les interactions entre ceux-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8861" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="10570" annotation_id="8861">
          <DiscourseConnective annotation_id="8861" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> budgetisation of the European Development Fund does not currently seem feasible, the Commission <DiscourseConnective annotation_id="8963" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> intends to pursue the issue with Member States, taking into account, primarily, the objectives and principles of the Cotonou Agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2896" annotation_id="10570">
          <DiscourseConnective annotation_id="10570" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la budgétisation du Fonds européen de développement ne semble pas réalisable à l'heure actuelle, la Commission entend approfondir la question avec les États membres, en prenant essentiellement en considération les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="10802">et</DiscourseConnective> les principes de l'accord de Cotonou.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9112" docOffset="60">
      <en>With regard to the use of delegated acts, the Commission refers to President Barroso's letter of 7 March 2011, indicating that a new architecture will reflect the new institutional context.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10843">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'utilisation d'actes délégués, la Commission se réfère <DiscourseConnective annotation_id="10918">à</DiscourseConnective> la lettre du président Barroso du 7 mars 2011, indiquant <DiscourseConnective annotation_id="10977">qu'</DiscourseConnective>une nouvelle architecture reflétera le nouveau contexte institutionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9302" docOffset="61">
      <en>One important element will be flexibility in the programming process, <DiscourseConnective annotation_id="9372" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> funding and priorities can adapt to today's rapidly changing world.</en>
      <fr>La flexibilité du processus de programmation constituera un élément clé en permettant au financement <DiscourseConnective annotation_id="11153">et</DiscourseConnective> aux priorités de s'adapter au monde en rapide évolution d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9448" docOffset="62">
      <en>This could be done by the introduction of significant elements of the delegated acts procedure, fully respecting the criteria established in Article 290.</en>
      <fr>Cet objectif pourrait être atteint grâce à l'introduction d'éléments significatifs de la procédure des actes délégués, dans le respect <DiscourseConnective annotation_id="11362">total</DiscourseConnective> des critères énoncés <DiscourseConnective annotation_id="11389">à</DiscourseConnective> l'article 290.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9602" docOffset="63">
      <en>In conclusion, the Commission welcomes Parliament's report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11406">En</DiscourseConnective> conclusion, la Commission salue le rapport du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9662" docOffset="64">
      <en>It constitutes useful input in the preparation of the follow-up instrument to the DCI under the next Multiannual Financial Framework.</en>
      <fr>Celui-ci constitue un apport utile <DiscourseConnective annotation_id="11501">en vue de</DiscourseConnective> la préparation de l'instrument de suivi de l'ICD dans le cadre du prochain cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9796" id="239" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="9796" docOffset="65">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9818" docOffset="66">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 7 June at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 7 juin <DiscourseConnective annotation_id="11665">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
