<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Sudan and South Sudan (debate)</en>
    <fr>Soudan <DiscourseConnective annotation_id="7">et</DiscourseConnective> Sud-Soudan (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="31" id="274" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31" docOffset="1">
      <en>The next item is the declaration by the Vice-President of the Commission and EU High Representative for Foreign Affairs and Security Policy on Sudan and South Sudan (2011/2717 [RSP]).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la vice-présidente de la Commission/haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="138">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="167">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité sur le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="209">et</DiscourseConnective> le Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="215" docOffset="2">
      <en>I think Mr Piebalgs is standing in for her. Thank you, Mr Piebalgs.</en>
      <fr>Je crois savoir que c'est M. Piebalgs qui la remplace et je l'<DiscourseConnective annotation_id="289">en</DiscourseConnective> remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="283" docOffset="3">
      <en>Commissioner, you have the floor on behalf of the High Representative and the Commission.</en>
      <fr>Je vous donne donc la parole, Monsieur le Commissaire, en son nom <DiscourseConnective annotation_id="368">et</DiscourseConnective> au nom de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="373" id="275" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="373" docOffset="4">
      <en>Member of the Commission, on behalf of the Vice-President of the Commission and EU High Representative for Foreign Affairs and Security Policy. - Madam President, the six-year transition period of the Sudanese Comprehensive Peace Agreement will come to an end in about a month's time.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la période transitoire de six ans de l'accord de paix global soudanais expirera dans un mois environ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="658" docOffset="5">
      <en>This is a historic moment for Sudan, and indeed for the whole African continent.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="523">s'</DiscourseConnective>agit d'un moment historique <DiscourseConnective annotation_id="553">pour</DiscourseConnective> le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="568">de même que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="580">pour</DiscourseConnective> l'ensemble du continent africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="739" docOffset="6">
      <en>The people of Southern Sudan have waited a long time for this moment, <Alignment alignment="689" annotation_id="809">
          <DiscourseConnective annotation_id="809" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> their country's independence will be declared on 9 July.</en>
      <fr>Cela fait longtemps que la population du Sud-Soudan attend ce moment, <Alignment alignment="3643" annotation_id="689">
          <DiscourseConnective annotation_id="689" sense="Temporal.Synchrony">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir la déclaration d'indépendance de leur pays le 9 juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="871" docOffset="7">
      <en>The European Union will be represented at the Independence Day ceremony by the High Representative and Vice-President of the Commission.</en>
      <fr>À l'occasion de la cérémonie de la fête de l'indépendance, l'Union européenne sera représentée par la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="877">et</DiscourseConnective> vice-présidente de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1008" docOffset="8">
      <en>Following a credible referendum at the beginning of this year, we commended Sudanese parties on the remarkable job they did in organising the referendum.</en>
      <fr>À la suite d'un référendum crédible qui a eu lieu au début de cette année, nous avons félicité les différentes parties soudanaises <DiscourseConnective annotation_id="1045">pour</DiscourseConnective> le travail remarquable accompli <DiscourseConnective annotation_id="1082">en vue de</DiscourseConnective> l'organisation de ce référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1162" docOffset="9">
      <en>We welcomed that President Bashir had publicly said that North Sudan would be the first to recognise an independent South Sudan.</en>
      <fr>Nous avons applaudi aux propos publics du président el-Béchir selon lesquels le Nord-Soudan serait le premier <DiscourseConnective annotation_id="1235">à</DiscourseConnective> reconnaître l'indépendance du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1291" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1279" annotation_id="1291">
          <DiscourseConnective annotation_id="1291" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the positive momentum of the immediate post-referendum period has vanished.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27177" annotation_id="1279">
          <DiscourseConnective annotation_id="1279" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'optimisme suscité par la période qui a immédiatement suivi le référendum s'est estompé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1371" docOffset="11">
      <en>There are worrying tendencies towards increased tensions and conflict.</en>
      <fr>On constate des signes inquiétants d'augmentation des tensions <DiscourseConnective annotation_id="1443">et</DiscourseConnective> des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1442" docOffset="12">
      <en>The recent violent clashes in and around Abyei could well lead to another military confrontation between North and South Sudan.</en>
      <fr>Les récents affrontements violents <DiscourseConnective annotation_id="1495">à</DiscourseConnective> Abyei <DiscourseConnective annotation_id="1503">et</DiscourseConnective> autour de la ville pourraient bien mener <DiscourseConnective annotation_id="1547">à</DiscourseConnective> une nouvelle confrontation militaire entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="1600">et</DiscourseConnective> le Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1570" docOffset="13">
      <en>We discussed Sudan in the Foreign Affairs Council, both in January and in May, and will revert to it at the 20 June Foreign Affairs Council.</en>
      <fr>Nous avons discuté du Soudan lors des Conseils "Affaires étrangères" de janvier <DiscourseConnective annotation_id="1698">et</DiscourseConnective> de mai, <DiscourseConnective annotation_id="1709">et</DiscourseConnective> nous y reviendrons <DiscourseConnective annotation_id="1731">à</DiscourseConnective> l'occasion du Conseil "Affaires étrangères" du 20 juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1711" docOffset="14">
      <en>At the Council, the High Representative intends to present a comprehensive EU strategic approach for Sudan, mainly focusing on an independent South Sudan, but also including elements for constructive engagement with North Sudan, including the Transitional Areas, Darfur and the East.</en>
      <fr>La haute représentante entend, lors de ce Conseil, présenter une approche stratégique européenne globale <DiscourseConnective annotation_id="1894">pour</DiscourseConnective> le Soudan, axée en priorité sur l'indépendance du Sud-Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="1961">mais</DiscourseConnective> incluant <DiscourseConnective annotation_id="1975">également</DiscourseConnective> des éléments <DiscourseConnective annotation_id="1998">en vue d'</DiscourseConnective>un engagement constructif avec le Nord-Soudan, y compris en ce qui concerne les zones de transition, le Darfour <DiscourseConnective annotation_id="2119">et</DiscourseConnective> l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1995" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="20809" annotation_id="1995">
          <Alignment alignment="2129" annotation_id="1995">
            <DiscourseConnective annotation_id="1995" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we will be witnessing the birth of not one new state but two.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11228" annotation_id="2129">
          <Alignment alignment="6383" annotation_id="2129">
            <DiscourseConnective annotation_id="2129" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous assisterons à la naissance non pas d'un nouvel État, <DiscourseConnective annotation_id="2199">mais</DiscourseConnective> de deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2066" docOffset="16">
      <en>The comprehensive approach will be a political strategy document, setting out all the key strands of our policy towards Sudan.</en>
      <fr>Cette approche globale consistera en un document de stratégie définissant les principaux volets de notre politique à l'égard du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2193" docOffset="17">
      <en>The EU's main objectives are to support peace between the two states and democratisation and prosperity within both of them.</en>
      <fr>Les objectifs majeurs de l'UE viseront <DiscourseConnective annotation_id="2388">à</DiscourseConnective> soutenir la paix entre les deux États, <DiscourseConnective annotation_id="2429">ainsi</DiscourseConnective> que la démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="2458">et</DiscourseConnective> la prospérité de chacun d'entre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2318" docOffset="18">
      <en>We want to see two viable states coexisting as good neighbours sharing an open border, allowing for cross-border exchanges of people, goods, capital and ideas.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="2511">que</DiscourseConnective> deux États viables coexistent <DiscourseConnective annotation_id="2545">en</DiscourseConnective> bon voisinage, partageant une frontière ouverte permettant les échanges transfrontaliers des gens, des biens, des capitaux <DiscourseConnective annotation_id="2671">et</DiscourseConnective> des idées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2478" docOffset="19">
      <en>South Sudan will need all our attention in terms of stabilisation, state-, institution- and capacity-building and long-term development.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan aura besoin de toute notre attention <DiscourseConnective annotation_id="2736">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le renforcement des capacités, de l'État <DiscourseConnective annotation_id="2796">et</DiscourseConnective> des institutions, <DiscourseConnective annotation_id="2817">ainsi</DiscourseConnective> qu'en matière de développement à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2615" docOffset="20">
      <en>Our utmost concern would be to avoid state failure.</en>
      <fr>Notre préoccupation majeure consistera <DiscourseConnective annotation_id="2907">à</DiscourseConnective> éviter la déliquescence de l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2667" docOffset="21">
      <en>As part of a possible response strategy, we will be looking at a number of important elements: stepping up the EU presence in Juba by establishing an EU delegation; initiating comprehensive political dialogue; stabilising South Sudan and the joint border through specific measures and instruments - including the Common Security and Defence Policy and the Instrument for Stability - and increasing development assistance.</en>
      <fr>Dans le cadre d'une éventuelle stratégie de riposte, nous nous pencherons sur un certain nombre d'éléments importants: l'intensification de la présence de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3118">à</DiscourseConnective> Djouba via la création d'une délégation de l'UE, l'ouverture d'un vaste dialogue politique, la stabilisation du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="3243">et</DiscourseConnective> de la frontière commune au moyen de mesures <DiscourseConnective annotation_id="3290">et</DiscourseConnective> d'instruments spécifiques - <DiscourseConnective annotation_id="3321">notamment</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="3356">et</DiscourseConnective> de défense commune <DiscourseConnective annotation_id="3378">et</DiscourseConnective> l'instrument de stabilité -, <DiscourseConnective annotation_id="3410">ainsi</DiscourseConnective> que l'augmentation de l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3089" docOffset="22">
      <en>With regard to the latter, the EU has just made additional funds totalling EUR 200 million available for South Sudan, making our envelope today roughly EUR 300 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3463">En</DiscourseConnective> ce qui concerne ce dernier point, l'Union européenne vient d'allouer au Sud-Soudan des fonds supplémentaires d'un montant <DiscourseConnective annotation_id="3588">total</DiscourseConnective> de 200 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="3618">de sorte que</DiscourseConnective> notre enveloppe actuelle s'élève aujourd'hui à près de 300 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3258" docOffset="23">
      <en>We are working together with the Member States in a joint EU programming exercise to maximise the impact on the ground.</en>
      <fr>Nous collaborons avec les États membres dans le cadre d'un exercice commun de programmation en vue de maximaliser les effets sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3378" docOffset="24">
      <en>At the same time, we will continue humanitarian assistance <Alignment alignment="20299" annotation_id="3437">
          <DiscourseConnective annotation_id="3437" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will work to ensure that trade is part of the comprehensive approach.</en>
      <fr>Nous maintiendrons <DiscourseConnective annotation_id="3868">parallèlement</DiscourseConnective> notre aide humanitaire <Alignment alignment="51105" annotation_id="3905">
          <DiscourseConnective annotation_id="3905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous veillerons <DiscourseConnective annotation_id="3924">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="3929">que</DiscourseConnective> les relations commerciales fassent partie intégrante de l'approche globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3514" docOffset="25">
      <en>North Sudan, <Alignment alignment="85225" annotation_id="3527">
          <Alignment alignment="90938" annotation_id="3527">
            <DiscourseConnective annotation_id="3527" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, will suffer some losses.</en>
      <fr>Le Nord-Soudan, <Alignment alignment="8069" annotation_id="4025">
          <Alignment alignment="15166" annotation_id="4025">
            <DiscourseConnective annotation_id="4025" sense="Comparison.Contrast">par contre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, subira quelques pertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3571" docOffset="26">
      <en>We need to support reform-minded elements in the North, promote an inclusive political dialogue and enhance our efforts to promote human rights.</en>
      <fr>Nous devons soutenir des éléments porteurs de réformes dans le Nord, promouvoir un dialogue politique étendu <DiscourseConnective annotation_id="4170">et</DiscourseConnective> accroître nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="4195">en vue de</DiscourseConnective> la promotion des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3716" docOffset="27">
      <en>We are trying to step up our political dialogue with the government in Khartoum.</en>
      <fr>Nous essayons d'intensifier notre dialogue politique avec le gouvernement de Khartoum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3797" docOffset="28">
      <en>My recent visit was intended to signal EU re-engagement following Khartoum's positive response to the outcome of the referendum.</en>
      <fr>Ma récente visite avait pour but de témoigner du réengagement de l'UE à la suite de la réaction positive de Khartoum à l'égard du <DiscourseConnective annotation_id="4458">résultat</DiscourseConnective> du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3926" docOffset="29">
      <en>We are, <Alignment alignment="22637" annotation_id="3934">
          <DiscourseConnective annotation_id="3934" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, extremely concerned about the recent violence and, <Alignment alignment="4581" annotation_id="3994">
          <DiscourseConnective annotation_id="3994" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the military occupation of the city of Abyei, which constitutes a clear violation of the Comprehensive Peace Agreement (CPA).</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="16427" annotation_id="4494">
          <DiscourseConnective annotation_id="4494" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> extrêmement préoccupés par les actes de violence commis récemment <DiscourseConnective annotation_id="4570">ainsi</DiscourseConnective> que, <Alignment alignment="17678" annotation_id="4581">
          <DiscourseConnective annotation_id="4581" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déclaré, par l'occupation militaire de la ville d'Abyei, ce qui constitue une violation flagrante de l'accord de paix global (APG).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4131" docOffset="30">
      <en>We urge the parties to abstain from any further provocation and to negotiate the conditions for the long-term peaceful coexistence of local communities living in and around Abyei.</en>
      <fr>Nous invitons instamment les parties <DiscourseConnective annotation_id="4764">à</DiscourseConnective> s'abstenir de toute nouvelle provocation <DiscourseConnective annotation_id="4807">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4810">à</DiscourseConnective> négocier les conditions d'une coexistence pacifique durable entre les communautés locales qui vivent <DiscourseConnective annotation_id="4913">à</DiscourseConnective> Abyei <DiscourseConnective annotation_id="4921">et</DiscourseConnective> autour de la ville.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4311" docOffset="31">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="4314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> continue to have concerns about the detention of human rights defenders, journalists, opposition politicians and peaceful student protestors.</en>
      <fr>Nous avons toujours des inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="4980">à propos</DiscourseConnective> du maintien en détention de défenseurs des droits de l'homme, de journalistes, de responsables politiques de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="5111">et</DiscourseConnective> d'étudiants protestataires pacifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4461" docOffset="32">
      <en>One of the basic principles of the CPA was the establishment of democratic governments based on respect for diversity and basic freedoms.</en>
      <fr>Un des principes de base de l'APG consistait à instaurer des gouvernements démocratiques basés sur le respect de la diversité <DiscourseConnective annotation_id="5279">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4599" docOffset="33">
      <en>We want to see respect for fundamental freedoms and genuinely inclusive democratic governments in both North and South Sudan.</en>
      <fr>Nous voulons le respect des libertés fondamentales, <DiscourseConnective annotation_id="5362">ainsi</DiscourseConnective> que l'instauration de gouvernements démocratiques véritablement pluralistes, tant au Nord Soudan qu'au Sud Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4725" docOffset="34">
      <en>I must <Alignment alignment="87194" annotation_id="4732">
          <DiscourseConnective annotation_id="4732" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention Darfur.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="5291" annotation_id="5491">
          <DiscourseConnective annotation_id="5491" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> citer le Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4753" docOffset="35">
      <en>The European Union remains deeply concerned about the continued violence in Darfur, leading to displacements, and the severe impact this is having on humanitarian operations.</en>
      <fr>L'Union européenne reste très inquiète par rapport à la poursuite de la violence au Darfour, qui entraîne des déplacements de populations, <DiscourseConnective annotation_id="5658">ainsi</DiscourseConnective> que par rapport aux graves conséquences que cette violence a sur les opérations humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4928" docOffset="36">
      <en>There is positive news.</en>
      <fr>Certaines nouvelles sont positives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4952" docOffset="37">
      <en>The three European citizens who were held hostage in Darfur for several months have been released <Alignment alignment="5894" annotation_id="5050">
          <DiscourseConnective annotation_id="5050" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, we know the situation in Darfur is <DiscourseConnective annotation_id="5108" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it has been previously.</en>
      <fr>Les trois Européens qui ont été détenus en otage pendant plusieurs mois au Darfour ont été libérés, <Alignment alignment="34178" annotation_id="5894">
          <DiscourseConnective annotation_id="5894" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="5911">aussi</DiscourseConnective> que la situation au Darfour n'a pas changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5135" docOffset="38">
      <en>We will need to continue to support efforts to achieve a comprehensive and just peace in Darfur, trying to secure a positive outcome from the peace negotiation process and create enabling conditions on the ground for a Darfur-based political process.</en>
      <fr>Nous devrons continuer <DiscourseConnective annotation_id="5984">à</DiscourseConnective> soutenir les efforts <DiscourseConnective annotation_id="6007">en vue de</DiscourseConnective> l'obtention d'une paix juste <DiscourseConnective annotation_id="6046">et</DiscourseConnective> globale au Darfour, en essayant de garantir un <DiscourseConnective annotation_id="6096">résultat</DiscourseConnective> positif <DiscourseConnective annotation_id="6113">pour</DiscourseConnective> le processus de négociations de paix <DiscourseConnective annotation_id="6155">et</DiscourseConnective> d'instaurer sur le terrain des conditions favorables à un processus politique au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5386" docOffset="39">
      <en>We welcome the outcome of the recent All Stakeholders Conference in Doha and hope it will provide for such important developments towards lasting peace in Darfur.</en>
      <fr>Nous nous félicitons du <DiscourseConnective annotation_id="6272">résultat</DiscourseConnective> de la récente conférence de tous les intervenants qui s'est tenue <DiscourseConnective annotation_id="6347">à</DiscourseConnective> Doha <DiscourseConnective annotation_id="6354">et</DiscourseConnective> nous espérons qu'elle engendrera des avancées importantes <DiscourseConnective annotation_id="6415">en vue d'</DiscourseConnective>une paix durable au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5549" docOffset="40">
      <en>Lastly, I must mention justice.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="6461">enfin</DiscourseConnective> vous parler de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5581" docOffset="41">
      <en>A lasting peace in Darfur cannot be achieved without justice and reconciliation.</en>
      <fr>On ne peut obtenir une paix durable au Darfour <DiscourseConnective annotation_id="6538">sans</DiscourseConnective> justice ni réconciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5662" docOffset="42">
      <en>There has to be an end to impunity.</en>
      <fr>Il faut mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="6589">à</DiscourseConnective> l'impunité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5698" docOffset="43">
      <en>The Council has repeatedly recalled the obligation of the government of Sudan to cooperate fully with the International Criminal Court, pursuant to United Nations Security Council Resolution 1593.</en>
      <fr>Le Conseil a rappelé à maintes reprises l'obligation du gouvernement soudanais de coopérer pleinement, conformément <DiscourseConnective annotation_id="6719">à</DiscourseConnective> la résolution 1593 du Conseil de sécurité des Nations unies, avec la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5895" docOffset="44">
      <en>The Darfur people deserve to achieve what they have been longing for for so long - lasting peace and justice.</en>
      <fr>La population du Darfour mérite d'obtenir ce qu'elle attend <DiscourseConnective annotation_id="6878">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6885">si</DiscourseConnective> longtemps: une paix <DiscourseConnective annotation_id="6908">et</DiscourseConnective> une justice durables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6005" id="276" language="FR" name="Mariya Nedelcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="6005" docOffset="45">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, what struck me most at the time of South Sudan's referendum on self-determination was the inhabitants' enthusiasm and joy, even exultation.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, lors du référendum d'autodétermination du Sud-Soudan, ce qui m'a marquée avant tout, c'était l'enthousiasme, la joie, l'exultation <DiscourseConnective annotation_id="7152">même</DiscourseConnective> des populations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6198" docOffset="46">
      <en>People were happy <Alignment alignment="110994" annotation_id="6216">
          <DiscourseConnective annotation_id="6216" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> for once, they were having their say.</en>
      <fr>Les gens étaient heureux <Alignment alignment="37437" annotation_id="7199">
          <DiscourseConnective annotation_id="7199" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="7210">pour</DiscourseConnective> une fois, ils avaient voix au chapitre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6262" docOffset="47">
      <en>For once, after more than 20 years of war, they felt that what they had to say would be listened to.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7255">Pour</DiscourseConnective> une fois, <DiscourseConnective annotation_id="7270">après</DiscourseConnective> plus de vingt ans de guerre, ils avaient le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="7330">que</DiscourseConnective> ce qu'ils avaient <DiscourseConnective annotation_id="7352">à</DiscourseConnective> dire serait entendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6363" docOffset="48">
      <en>We must not disappoint these six million South Sudanese people, <Alignment alignment="119201" annotation_id="6427">
          <DiscourseConnective annotation_id="6427" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not forget the inhabitants of the North either.</en>
      <fr>Six millions de Sud-Soudanais, il ne faut pas les décevoir <Alignment alignment="13293" annotation_id="7434">
          <DiscourseConnective annotation_id="7434" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut pas non plus oublier les habitants du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6487" docOffset="49">
      <en>It is important that, amid the democratic impetus brought about by the results of the referendum, negotiations should be as transparent as possible, so as to provide a solid base for the future development of each of the new states, as well as the future development of relations between them and with the international community.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="7511">que</DiscourseConnective>, dans l'élan démocratique déterminé par les résultats du référendum, les négociations soient les plus transparentes possibles <DiscourseConnective annotation_id="7641">pour</DiscourseConnective> assurer une base solide au futur développement, d'une part de chacun des deux nouveaux États, d'autre part des relations entre eux <DiscourseConnective annotation_id="7777">et</DiscourseConnective>, enfin, des relations de la communauté internationale avec les deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6818" docOffset="50">
      <en>The viability and stability of both North and South are crucial.</en>
      <fr>La viabilité <DiscourseConnective annotation_id="7862">et</DiscourseConnective> la stabilité du Nord <DiscourseConnective annotation_id="7886">et</DiscourseConnective> du Sud sont primordiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6883" docOffset="51">
      <en>It is vital for solutions to be found at last to problems that have hitherto remained unresolved.</en>
      <fr>Il est crucial <DiscourseConnective annotation_id="7930">que</DiscourseConnective> les questions irrésolues jusqu'alors trouvent <DiscourseConnective annotation_id="7980">enfin</DiscourseConnective> une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6981" docOffset="52">
      <en>I am talking about the problems of citizenship, sharing debt and oil revenues and the difficult matter of undefined borders.</en>
      <fr>Je parle ici du problème de la citoyenneté, du partage de la dette <DiscourseConnective annotation_id="8067">et</DiscourseConnective> des revenus du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="8093">ou encore</DiscourseConnective> de la difficile question des frontières non délimitées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7106" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="84926" annotation_id="7106">
          <Alignment alignment="8159" annotation_id="7106">
            <DiscourseConnective annotation_id="7106" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the referendums must go ahead in the Abyei, South Kordofan and Blue Nile regions, within the framework of the Comprehensive Peace Agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8689" annotation_id="8159">
          <Alignment alignment="44996" annotation_id="8159">
            <DiscourseConnective annotation_id="8159" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les référendums dans les régions d'Abyei, du Sud Kordofan et du Nil bleu doivent avoir lieu et ce dans le cadre de l'accord de paix global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7260" docOffset="54">
      <en>The situation in Abyei is becoming worse every day.</en>
      <fr>La situation <DiscourseConnective annotation_id="8326">à</DiscourseConnective> Abyei <DiscourseConnective annotation_id="8334">s'</DiscourseConnective>aggrave de jour en jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7312" docOffset="55">
      <en>It is most worrying.</en>
      <fr>Elle est très préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7333" docOffset="56">
      <en>Abyei must not reach a point of no return that would undo more than six years of negotiations.</en>
      <fr>Abyei ne doit pas atteindre un point de non-retour qui viendrait faire capoter plus de six années de négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7428" docOffset="57">
      <en>Tensions that are turning into open conflict are threatening to overshadow South Sudan's independence and plunge the region once again into chaos.</en>
      <fr>Les tensions se transformant en conflit ouvert risquent d'occulter l'indépendance du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="8600">et</DiscourseConnective> de replonger la région dans le chaos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7575" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="8641" annotation_id="7575">
          <DiscourseConnective annotation_id="7575" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the situation in Abyei must not make us forget the situation in Darfur.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11112" annotation_id="8641">
          <DiscourseConnective annotation_id="8641" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> Abyei ne doit pas faire oublier ce qui se passe au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7656" docOffset="59">
      <en>In this respect, the conclusions of the Doha conference must be taken into consideration, <Alignment alignment="10918" annotation_id="7746">
          <DiscourseConnective annotation_id="7746" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have just said, Commissioner, <Alignment alignment="8853" annotation_id="7783">
          <DiscourseConnective annotation_id="7783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not lose sight of the ongoing need to channel humanitarian aid and guarantee the safety of aid workers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8706">À</DiscourseConnective> ce titre, il est nécessaire de prendre en compte les conclusions de la conférence de Doha, <Alignment alignment="10393" annotation_id="8799">
          <DiscourseConnective annotation_id="8799" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous venez de le dire, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="12598" annotation_id="8853">
          <DiscourseConnective annotation_id="8853" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ne pas perdre de vue la nécessité permanente d'assurer l'acheminement de l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="8951">et</DiscourseConnective> la sécurité du personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7899" docOffset="60">
      <en>Transparent negotiations are a guarantee of two viable states, <DiscourseConnective annotation_id="7962" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> are the cessation of violence and effective cooperation between the two states.</en>
      <fr>Des négociations transparentes sont le gage de deux États viables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8045" docOffset="61">
      <en>This is the framework, of course, that was already outlined during the referendum process It is important that this continues, <Alignment alignment="9240" annotation_id="8172">
          <DiscourseConnective annotation_id="8172" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8175" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure that the political will of both states and of the international community is put into practice in the form of genuine development projects for citizens of both countries.</en>
      <fr>De même, l'arrêt des violences et la bonne coopération entre les deux États, voilà le cadre - je le rappelle - <DiscourseConnective annotation_id="9158">déjà</DiscourseConnective> dessiné par le déroulement du référendum. Il est important <DiscourseConnective annotation_id="9222">que</DiscourseConnective> cela continue <Alignment alignment="14026" annotation_id="9240">
          <DiscourseConnective annotation_id="9240" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la volonté politique des deux États <DiscourseConnective annotation_id="9285">et</DiscourseConnective> de la communauté internationale puisse réellement se transformer en réels projets de développement <DiscourseConnective annotation_id="9387">pour</DiscourseConnective> les citoyens des deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8359" docOffset="62">
      <en>It is these citizens and their well-being that should be the main focus of democratisation, political pluralism, and respect for human rights and for religious, cultural and ethnic diversity in both South and North Sudan.</en>
      <fr>C'est eux <DiscourseConnective annotation_id="9430">et</DiscourseConnective> leur bien-être qui sont l'enjeu central de la démocratisation, du pluralisme politique, du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="9554">et</DiscourseConnective> de la diversité religieuse, culturelle <DiscourseConnective annotation_id="9596">et</DiscourseConnective> ethnique au Sud <DiscourseConnective annotation_id="9615">et</DiscourseConnective> au Nord Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8581" id="277" language="FR" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="8581" docOffset="63">
      <en>Madam President, on 9 July, South Sudan will celebrate its new-found independence and dignity, <DiscourseConnective annotation_id="8676" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is <Alignment alignment="16846" annotation_id="8686">
          <DiscourseConnective annotation_id="8686" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> in terms of dignity and emotion that the Sudanese people are talking about this event.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - Madame la Présidente, le 9 juillet, le Sud du Soudan célébrera son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="9738">et</DiscourseConnective> sa dignité retrouvées. <Alignment alignment="29122" annotation_id="9764">
          <DiscourseConnective annotation_id="9764" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9780">en</DiscourseConnective> termes de dignité <DiscourseConnective annotation_id="9801">et</DiscourseConnective> d'émotion <DiscourseConnective annotation_id="9814">que</DiscourseConnective> le peuple soudanais parle de cet événement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8780" docOffset="64">
      <en>Mr Piebalgs, I had prepared a three-minute speech.</en>
      <fr>M. Piebalgs, j'avais préparé une intervention de trois minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8831" docOffset="65">
      <en>
        <Alignment alignment="101996" annotation_id="8831">
          <DiscourseConnective annotation_id="8831" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8840" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> listening to you, I wondered <Alignment alignment="25463" annotation_id="8875">
          <DiscourseConnective annotation_id="8875" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I should actually speak.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41902" annotation_id="9926">
          <DiscourseConnective annotation_id="9926" sense="Comparison.Contrast">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous ai écouté, je me suis demandé <Alignment alignment="20827" annotation_id="9970">
          <DiscourseConnective annotation_id="9970" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je devais parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8903" docOffset="66">
      <en>I must complement you: I think Parliament has reason to be proud of the action by the whole of the European Union and of the way in which this Sudanese affair has been conducted, <DiscourseConnective annotation_id="9082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> like the Sudanese people, I am keeping my fingers firmly crossed that this will continue into independence and beyond.</en>
      <fr>Je voudrais vous faire un compliment: je pense que nous pouvons être fiers, ici dans ce Parlement, de l'action de toute l'Union européenne, de la manière dont cette affaire soudanaise a été menée et je croise vraiment les doigts, avec le peuple soudanais, <DiscourseConnective annotation_id="10247">pour que</DiscourseConnective> l'on parvienne à mener cela <DiscourseConnective annotation_id="10284">jusqu'à</DiscourseConnective> l'indépendance <DiscourseConnective annotation_id="10307">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10310">après</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9205" docOffset="67">
      <en>You spoke on the main issues, that is to say, the Abyei issue, which is still unresolved, the political decisions that were supposed to have been made on citizenship, debt, currency, etc. Above all, you mentioned everything you are hoping to do in terms of development, humanitarian action, the fact that justice must be done <Alignment alignment="86571" annotation_id="9531">
          <DiscourseConnective annotation_id="9531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we must not sell the International Criminal Court short.</en>
      <fr>Vous avez évoqué les principales questions, c'est-à-dire la question d'Abyei qui n'est toujours pas résolue, les décisions politiques qui devaient être prises - nous l'avons dit - sur la citoyenneté, la dette, la monnaie, etc., mais <DiscourseConnective annotation_id="10550">surtout</DiscourseConnective> vous avez parlé de ce que vous voulez faire <DiscourseConnective annotation_id="10602">en</DiscourseConnective> termes de développement et en termes humanitaires, <DiscourseConnective annotation_id="10656">du fait que</DiscourseConnective> la justice doit être rendue <Alignment alignment="21" annotation_id="10696">
          <DiscourseConnective annotation_id="10696" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10699">que</DiscourseConnective> nous n'allons pas brader la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9597" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="12559" annotation_id="9597">
          <Alignment alignment="81185" annotation_id="9597">
            <DiscourseConnective annotation_id="9597" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, you covered all the most important points.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10796" annotation_id="10759">
          <Alignment alignment="19343" annotation_id="10759">
            <DiscourseConnective annotation_id="10759" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, vous avez dit l'essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9649" docOffset="69">
      <en>I will just add a few points.</en>
      <fr>Je vais juste rajouter quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9679" docOffset="70">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9679" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards the problem of development and humanitarian action, it is true that so much still remains to be done in South Sudan <DiscourseConnective annotation_id="9806" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we must continue to develop the North and, most importantly, not to isolate it.</en>
      <fr>S'agissant du problème du développement <DiscourseConnective annotation_id="10875">et</DiscourseConnective> de l'humanitaire, il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="10908">que</DiscourseConnective> tout reste <DiscourseConnective annotation_id="10923">à</DiscourseConnective> faire au Sud du Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="10949">qu'</DiscourseConnective>il faut continuer <DiscourseConnective annotation_id="10970">à</DiscourseConnective> développer le Nord <DiscourseConnective annotation_id="10991">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10994">surtout</DiscourseConnective> ne pas l'isoler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9895" docOffset="71">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="9895" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> much is still to be done <Alignment alignment="11038" annotation_id="9923">
          <DiscourseConnective annotation_id="9923" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country has lived purely off oil.</en>
      <fr>Tout reste <DiscourseConnective annotation_id="11030">à</DiscourseConnective> faire <Alignment alignment="11212" annotation_id="11038">
          <DiscourseConnective annotation_id="11038" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pays n'a vécu que de pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9969" docOffset="72">
      <en>It has not developed a diversified economy; there is no education; there are no roads, no hospitals, and so forth. The needs and expectations of the people are huge, <Alignment alignment="11247" annotation_id="10135">
          <DiscourseConnective annotation_id="10135" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11251" annotation_id="10139">
          <DiscourseConnective annotation_id="10139" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want these people to be disappointed with independence, then development and humanitarian action must continue for a long time yet.</en>
      <fr>Il n'a pas développé d'économie diversifiée, il n'y a pas d'éducation, pas de routes, pas d'hôpitaux, etc. Les besoins <DiscourseConnective annotation_id="11200">et</DiscourseConnective> les attentes de la population sont immenses <Alignment alignment="22545" annotation_id="11247">
          <DiscourseConnective annotation_id="11247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37346" annotation_id="11251">
          <DiscourseConnective annotation_id="11251" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas que cette population <DiscourseConnective annotation_id="11295">soit</DiscourseConnective> déçue par l'indépendance, le développement <DiscourseConnective annotation_id="11343">et</DiscourseConnective> l'humanitaire devront rester longtemps <DiscourseConnective annotation_id="11385">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10284" docOffset="73">
      <en>We must keep this firmly in mind.</en>
      <fr>Mettons-nous bien cela <DiscourseConnective annotation_id="11416">en</DiscourseConnective> tête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10318" docOffset="74">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10318" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> regards the issue of human rights, women's rights and political pluralism, polygamy still exists, even in the South.</en>
      <fr>Concernant la question des droits de l'homme, celle des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="11500">et</DiscourseConnective> celle du pluralisme politique, <DiscourseConnective annotation_id="11534">même</DiscourseConnective> dans le Sud, la polygamie existe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10438" docOffset="75">
      <en>Women are bought along with cows; 80% of women are illiterate; children's rights have yet to be introduced <DiscourseConnective annotation_id="10545" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> political pluralism does not exist: there is no culture of political pluralism, <DiscourseConnective annotation_id="10629" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we saw during the elections and the referendum.</en>
      <fr>On achète des femmes avec des vaches, il y a quatre-vingts pour cent de femmes illettrées, les droits des enfants restent <DiscourseConnective annotation_id="11695">à</DiscourseConnective> instaurer, le pluralisme politique est à inventer, il n'y a pas de culture du pluralisme politique - on l'a vu - lors des élections <DiscourseConnective annotation_id="11829">et</DiscourseConnective> lors du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10680" docOffset="76">
      <en>At the same time, it is exciting and wonderful.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="11858">en même temps</DiscourseConnective> quelque chose de passionnant <DiscourseConnective annotation_id="11901">et</DiscourseConnective> de merveilleux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10728" docOffset="77">
      <en>I met with both the South Sudanese and North Sudanese electoral commissions, though especially that of the South.</en>
      <fr>J'ai rencontré la commission électorale du Sud du Soudan, du Nord du Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="11997">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12002">surtout</DiscourseConnective> du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10842" docOffset="78">
      <en>They want to create laws. They want a good constitution, they want to build their country, <Alignment alignment="12098" annotation_id="10933">
          <DiscourseConnective annotation_id="10933" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are telling us, 'we will have money, don't worry, but help us - be there'.</en>
      <fr>Ils veulent faire des lois, ils veulent une bonne constitution, bâtir leur pays <Alignment alignment="13518" annotation_id="12098">
          <DiscourseConnective annotation_id="12098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disent: "on aura de l'argent, ne vous en faites pas, <DiscourseConnective annotation_id="12159">mais</DiscourseConnective> aidez-nous, soyez là.".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11017" docOffset="79">
      <en>I think that in this respect, you have fulfilled their request.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="12197">que</DiscourseConnective> sur ce plan vous avez su répondre à cette demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11081" docOffset="80">
      <en>Your visit and that of Mrs Georgieva in the past and the probable visit of Lady Ashton for the independence celebrations are all major events.</en>
      <fr>Votre passage, celui de Mme Georgieva dans le passé <DiscourseConnective annotation_id="12304">et</DiscourseConnective> la venue probable de Mme Ashton <DiscourseConnective annotation_id="12339">pour</DiscourseConnective> l'indépendance, sont des événements majeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11224" docOffset="81">
      <en>Your wish to present a strategic plan for South Sudan is what we call for after every election. We do not want it to be a flash in the pan, <DiscourseConnective annotation_id="11364" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> to have proper follow-up and a future for the countries we visit.</en>
      <fr>Le fait que vous vouliez présenter un plan stratégique <DiscourseConnective annotation_id="12444">pour</DiscourseConnective> le Sud du Soudan est ce que nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="12492">après</DiscourseConnective> chaque élection, surtout pas de one shot, un follow-up, un avenir <DiscourseConnective annotation_id="12564">pour</DiscourseConnective> les pays vers lesquels on va.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11434" docOffset="82">
      <en>I completely changed the text of my speech for all of this, Mr Piebalgs. I would like to thank you, <Alignment alignment="12713" annotation_id="11534">
          <DiscourseConnective annotation_id="11534" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18492" annotation_id="11542">
          <DiscourseConnective annotation_id="11542" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, it is good to be able to be proud of the European Union, especially during this difficult time.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12599">Pour</DiscourseConnective> tout cela, Monsieur Piebalgs, aujourd'hui - j'ai complètement changé mon texte - je voudrais vous remercier, <Alignment alignment="6377" annotation_id="12713">
          <DiscourseConnective annotation_id="12713" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="46131" annotation_id="12723">
          <DiscourseConnective annotation_id="12723" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le dis, c'est bien de pouvoir être fière de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="12796">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12804">en</DiscourseConnective> cette période difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11649" id="278" language="SL" name="Ivo Vajgl">
    <ParallelChunk annotation_id="11649" docOffset="83">
      <en>Madam President, Commissioner, <DiscourseConnective annotation_id="11680" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the independence of yet another African country, South Sudan, is proclaimed on 9 July, another chapter of colonial heritage on this continent will be closed.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, avec la proclamation, le 9 juillet, de l'indépendance d'un autre pays africain, ce sera un nouveau chapitre de l'héritage colonial de ce continent qui sera clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11843" docOffset="84">
      <en>We want to believe that, <DiscourseConnective annotation_id="11868" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> a democratic decision is taken in the referendum, South Sudan will resolve its outstanding issues with its northern neighbour by peaceful means, that is, through negotiation.</en>
      <fr>Nous voulons croire <DiscourseConnective annotation_id="13061">qu'</DiscourseConnective>une fois une décision démocratique prise <DiscourseConnective annotation_id="13105">à</DiscourseConnective> l'issue du référendum, le Sud-Soudan résoudra les problèmes subsistants avec son voisin du nord par des voies pacifiques, c'est-à-dire par la négociation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12048" docOffset="85">
      <en>We want to believe that the region will avoid the risk of disputes and clashes erupting because of the borders, demographics and migration patterns due to oil and other natural resources, which are plentiful in both countries, statistically poor <DiscourseConnective annotation_id="12294" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> they may be.</en>
      <fr>Nous voulons croire <DiscourseConnective annotation_id="13282">que</DiscourseConnective> la région évitera les conflits <DiscourseConnective annotation_id="13317">et</DiscourseConnective> les confrontations qui risquent d'éclater du fait du tracé des frontières et des caractéristiques démographiques <DiscourseConnective annotation_id="13433">et</DiscourseConnective> migratoires en rapport avec le pétrole <DiscourseConnective annotation_id="13475">et</DiscourseConnective> d'autres ressources naturelles qui sont abondantes dans les deux pays, aussi pauvres soient-ils si l'on en croit les statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12314" docOffset="86">
      <en>I call your attention to the need for continued cooperation on the part of the international community, the UN, the African Union and the European Union in consolidating both countries, in securing peace and the building of institutions for a democratic and pluralistic South Sudan.</en>
      <fr>J'attire votre attention sur la nécessité d'une coopération ininterrompue de la part de la communauté internationale, des Nations unies, de l'Union africaine <DiscourseConnective annotation_id="13767">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="13792">en vue de</DiscourseConnective> renforcer les deux pays, de garantir la paix <DiscourseConnective annotation_id="13847">et</DiscourseConnective> de consolider les institutions en faveur d'un Sud-Soudan démocratique <DiscourseConnective annotation_id="13920">et</DiscourseConnective> pluraliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12597" docOffset="87">
      <en>Ladies and gentlemen, this is a challenge we face now, at a time <DiscourseConnective annotation_id="12662" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the entire wider region is experiencing a revival and opening up to the requirements and standards of modern times.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13944">et</DiscourseConnective> Messieurs, tel est le défi à relever, <DiscourseConnective annotation_id="13985">à</DiscourseConnective> un moment où l'ensemble de la région connaît un renouveau <DiscourseConnective annotation_id="14045">et</DiscourseConnective> s'ouvre aux exigences <DiscourseConnective annotation_id="14070">et</DiscourseConnective> aux normes de l'époque contemporaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12783" docOffset="88">
      <en>Sudan is once again facing a major historical turning point.</en>
      <fr>Le Soudan est une nouvelle fois confronté à un tournant historique majeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12844" docOffset="89">
      <en>All the agreements reached at the end of the bloody civil war have not yet become reality.</en>
      <fr>Les accords conclus <DiscourseConnective annotation_id="14206">à</DiscourseConnective> l'issue de la sanglante guerre civile ne se sont pas <DiscourseConnective annotation_id="14261">encore</DiscourseConnective> tous concrétisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12935" docOffset="90">
      <en>The situation in the Abyei province is closer to a crisis than to peace, there is violence in Darfur, <Alignment alignment="37691" annotation_id="13037">
          <DiscourseConnective annotation_id="13037" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Sudan needs our attention and generous help.</en>
      <fr>La situation dans la région d'Abyei est davantage synonyme de crise <DiscourseConnective annotation_id="14354">que</DiscourseConnective> de paix, la violence sévit au Darfour <Alignment alignment="5484" annotation_id="14396">
          <DiscourseConnective annotation_id="14396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Soudan a besoin de notre attention <DiscourseConnective annotation_id="14437">et</DiscourseConnective> de notre générosité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13086" docOffset="91">
      <en>Another important fact is that the UN Security Council has renewed the mandate of the UNMIS mission in Sudan and will deploy additional peacekeepers in Sudan.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="14468">également</DiscourseConnective> important de noter <DiscourseConnective annotation_id="14497">que</DiscourseConnective> le Conseil de sécurité des Nations unies a renouvelé le mandat de la mission MINUS au Soudan <DiscourseConnective annotation_id="14594">et</DiscourseConnective> qu'il déploiera de nouvelles forces de maintien de la paix au Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13245" docOffset="92">
      <en>Our message to the governments in Khartoum and Juba is that they should welcome the UN peacekeepers as friends and ensure their security.</en>
      <fr>Le message que nous lançons aux gouvernements de Khartoum <DiscourseConnective annotation_id="14725">et</DiscourseConnective> de Djouba est le suivant: accueillez les forces des Nations unies pour le maintien de la paix en <DiscourseConnective annotation_id="14825">tant qu'</DiscourseConnective>amis <DiscourseConnective annotation_id="14838">et</DiscourseConnective> assurez leur sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13383" id="279" name="Nirj Deva">
    <ParallelChunk annotation_id="13383" docOffset="93">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Madam President, Commissioner Piebalgs is right.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le commissaire Piebalgs a raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13462" docOffset="94">
      <en>We <DiscourseConnective annotation_id="13465" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have one of the greatest challenges facing the European Union in front of us.</en>
      <fr>Un des plus importants défis de l'Union européenne nous attend.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13548" docOffset="95">
      <en>As rapporteur for the European Parliament report on nation building, I have to say that this is an extraordinary opportunity for us to partner South Sudan, one of the poorest and newest 'countries-to-be' on 9 July, and make nation building - that we keep talking about in this Chamber - a reality on the ground.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="14987">tant que</DiscourseConnective> rapporteur du Parlement européen sur la construction nationale, force m'est de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="15084">que</DiscourseConnective> nous sommes en présence d'une occasion extraordinaire de faire équipe avec le Sud-Soudan, un des pays les plus pauvres, dont l'indépendance sera proclamée le 9 juillet, <DiscourseConnective annotation_id="15257">et</DiscourseConnective> de concrétiser sur le terrain cette construction nationale dont nous parlons tant au sein de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13860" docOffset="96">
      <en>This is a country rich in natural resources, <Alignment alignment="15410" annotation_id="13905">
          <DiscourseConnective annotation_id="13905" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="15444" annotation_id="13915">
          <DiscourseConnective annotation_id="13915" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country with the most awful social indicators.</en>
      <fr>Ce pays est riche <DiscourseConnective annotation_id="15384">en</DiscourseConnective> ressources naturelles, <Alignment alignment="43259" annotation_id="15410">
          <DiscourseConnective annotation_id="15410" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses indicateurs sociaux sont <Alignment alignment="15826" annotation_id="15444">
          <DiscourseConnective annotation_id="15444" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des plus effrayants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13969" docOffset="97">
      <en>A child born in South Sudan today has a higher chance of dying in infancy than attending primary school.</en>
      <fr>Un enfant né aujourd'hui au Sud-Soudan a plus de chance de mourir pendant sa petite enfance <DiscourseConnective annotation_id="15563">que</DiscourseConnective> d'aller à l'école primaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14074" docOffset="98">
      <en>What a statistic that is.</en>
      <fr>Quelle statistique!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14100" docOffset="99">
      <en>Food products provided by aid agencies and intended for distribution to the poor for free are now being sold on the market.</en>
      <fr>Les denrées alimentaires fournies par les organismes d'aide <DiscourseConnective annotation_id="15675">et</DiscourseConnective> destinées <DiscourseConnective annotation_id="15688">à</DiscourseConnective> être distribuées gratuitement aux pauvres sont désormais vendues dans les marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14224" docOffset="100">
      <en>We need to build capacity from the bottom up.</en>
      <fr>Nous devons renforcer les capacités en partant de la base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14270" docOffset="101">
      <en>They do not have a civil service.</en>
      <fr>Ce pays n'a pas de service civil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14304" docOffset="102">
      <en>They do not have trained administrators.</en>
      <fr>Il n'a pas d'administrateurs qualifiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14345" docOffset="103">
      <en>They do not have the infrastructure that is required for a modern 'state-to-be'.</en>
      <fr>Il ne dispose pas des infrastructures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="15956">à</DiscourseConnective> un pays moderne <DiscourseConnective annotation_id="15974">en</DiscourseConnective> devenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14426" docOffset="104">
      <en>They need the rule of law, they need good governance, they need transparency, they need our expertise as partners.</en>
      <fr>Ce pays a besoin de l'état de droit, d'une bonne gouvernance, de la transparence et de notre savoir-faire en <DiscourseConnective annotation_id="16095">tant que</DiscourseConnective> partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14541" docOffset="105">
      <en>They need to invite us <DiscourseConnective annotation_id="14564" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need to provide our partnership of know-how.</en>
      <fr>Nous devons être invités <DiscourseConnective annotation_id="16142">à</DiscourseConnective> apporter un partenariat <DiscourseConnective annotation_id="16168">pour</DiscourseConnective> notre savoir-faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14616" id="280" language="NL" name="Judith Sargentini">
    <ParallelChunk annotation_id="14616" docOffset="106">
      <en>Madam President, you would want to raise the flag and a glass of champagne <Alignment alignment="85916" annotation_id="14691">
          <DiscourseConnective annotation_id="14691" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14700" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a populace is able to vote through its own independence, that is only right and proper.</en>
      <fr>Madame la Présidente, vous souhaiteriez qu'on hisse le drapeau <DiscourseConnective annotation_id="16256">et</DiscourseConnective> qu'on sable le champagne <Alignment alignment="23516" annotation_id="16284">
          <DiscourseConnective annotation_id="16284" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un peuple est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="16315">à</DiscourseConnective> voter pour sa propre indépendance, mais ce n'est que juste <DiscourseConnective annotation_id="16376">et</DiscourseConnective> normal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14793" docOffset="107">
      <en>The unpleasant thing here is that South Sudan is actually inheriting a legacy from the past <Alignment alignment="16461" annotation_id="14885">
          <DiscourseConnective annotation_id="14885" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the raising of the flag or of a glass of champagne is possibly somewhat out of place, given the situation in which the South Sudanese find themselves.</en>
      <fr>Ce qui ne va pas ici, c'est <DiscourseConnective annotation_id="16415">que</DiscourseConnective> le Sud-Soudan reçoit un héritage du passé <Alignment alignment="19691" annotation_id="16461">
          <DiscourseConnective annotation_id="16461" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble un peu incongru de hisser le drapeau <DiscourseConnective annotation_id="16514">et</DiscourseConnective> de sabler le champagne, compte tenu de la situation dans laquelle se trouvent les Sud-Soudanais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15045" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="16614" annotation_id="15045">
          <Alignment alignment="16614" annotation_id="15045">
            <DiscourseConnective annotation_id="15045" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Abyei has been incorporated into the North, the South Sudanese should be praised for taking a stance of refusing to be provoked.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24633" annotation_id="16614">
          <Alignment alignment="17583" annotation_id="16614">
            <DiscourseConnective annotation_id="16614" sense="Contingency.Cause.Reason">Maintenant qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>Abyei a été incorporée dans le Nord-Soudan, il faudrait féliciter les Sud-Soudanais d'avoir refusé toute provocation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15183" docOffset="109">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15183" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, the question, of course, is how long that will last.</en>
      <fr>La question est bien sûr de savoir combien de temps cela durera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15245" docOffset="110">
      <en>The fact that we, the international community, looked on as the issue of Abyei was left unresolved in the referendum is actually highly irresponsible <Alignment alignment="61623" annotation_id="15395">
          <DiscourseConnective annotation_id="15395" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a recipe for war to start up again in future.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="16819">que</DiscourseConnective> la communauté internationale a estimé <DiscourseConnective annotation_id="16861">que</DiscourseConnective> la question d'Abyei n'avait pas été résolue dans le cadre du référendum témoigne, <DiscourseConnective annotation_id="16947">en réalité</DiscourseConnective>, d'un manque total de sens des responsabilités <Alignment alignment="4973" annotation_id="17005">
          <DiscourseConnective annotation_id="17005" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitue la recette d'une nouvelle guerre future.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15445" docOffset="111">
      <en>The fact that UN troops will have to be sent again to re-establish peace is <Alignment alignment="73168" annotation_id="15521">
          <DiscourseConnective annotation_id="15521" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> something that we can safely assume.</en>
      <fr>Nous pouvons <Alignment alignment="14045" annotation_id="17072">
          <DiscourseConnective annotation_id="17072" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prédire avec certitude <DiscourseConnective annotation_id="17105">que</DiscourseConnective> des troupes des Nations unies devront être à nouveau déployées <DiscourseConnective annotation_id="17172">afin de</DiscourseConnective> rétablir la paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15563" docOffset="112">
      <en>What I find particularly difficult is the issue of what do we talk about <Alignment alignment="17280" annotation_id="15636">
          <DiscourseConnective annotation_id="15636" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what do we not?</en>
      <fr>Ce que je trouve particulièrement difficile, c'est de savoir ce dont nous parlons <Alignment alignment="13793" annotation_id="17280">
          <DiscourseConnective annotation_id="17280" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dont nous ne parlons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15656" docOffset="113">
      <en>Let us consider the fact that Sudan is trying to influence the forthcoming referendum in Abyei by insisting that those herdsmen who spend part of their time there and part away from there are included in the count.</en>
      <fr>Imaginons <DiscourseConnective annotation_id="17322">que</DiscourseConnective> le Soudan essaye d'influencer le futur référendum <DiscourseConnective annotation_id="17376">à</DiscourseConnective> Abyei <DiscourseConnective annotation_id="17384">en</DiscourseConnective> insistant sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="17409">que</DiscourseConnective> les gardiens de troupeaux qui passent une partie de leur temps là-bas <DiscourseConnective annotation_id="17483">et</DiscourseConnective> une autre partie ailleurs soient inclus dans le calcul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15871" docOffset="114">
      <en>Is it justified for South Sudan to argue that, no, they should not be counted, <Alignment alignment="17626" annotation_id="15950">
          <DiscourseConnective annotation_id="15950" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not permanent residents?</en>
      <fr>Le Sud-Soudan pourrait-il déclarer <DiscourseConnective annotation_id="17577">que</DiscourseConnective>, non, ils ne doivent pas être comptabilisés, <Alignment alignment="5559" annotation_id="17626">
          <DiscourseConnective annotation_id="17626" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sont pas des résidents permanents?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15987" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="73420" annotation_id="15987">
          <DiscourseConnective annotation_id="15987" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the view you take, are you not <DiscourseConnective annotation_id="16029" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> denying the herdsmen's right to exist?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4686" annotation_id="17671">
          <DiscourseConnective annotation_id="17671" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> telle est votre position, n'êtes-vous pas en train de nier le droit même de ces gardiens de troupeaux <DiscourseConnective annotation_id="17776">à</DiscourseConnective> l'existence?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16073" docOffset="116">
      <en>It is a Catch 22 situation for which no answer can just be plucked from the air.</en>
      <fr>C'est un cercle vicieux qui ne repose sur rien de concret.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16154" docOffset="117">
      <en>There are two other factors to mention, too.</en>
      <fr>Il y a encore deux autres éléments <DiscourseConnective annotation_id="17885">à</DiscourseConnective> signaler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16199" docOffset="118">
      <en>Is South Sudan to be given a fair start?</en>
      <fr>Le Sud-Soudan pourra-t-il démarrer sur une base juste?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16240" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="71984" annotation_id="16240">
          <DiscourseConnective annotation_id="16240" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> so, the South Sudanese are surely, <DiscourseConnective annotation_id="16278" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, entitled to debt cancellation?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26906" annotation_id="17952">
          <DiscourseConnective annotation_id="17952" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel est le cas, les Sud-Soudanais ont sans aucun doute droit <DiscourseConnective annotation_id="18016">à</DiscourseConnective> une annulation de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16318" docOffset="120">
      <en>The debts in question were run up by the regime in Khartoum, <Alignment alignment="18114" annotation_id="16379">
          <DiscourseConnective annotation_id="16379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one can say that these debts served the people of the South well.</en>
      <fr>Les dettes <DiscourseConnective annotation_id="18057">en</DiscourseConnective> question ont été accumulées par le régime de Khartoum <Alignment alignment="864" annotation_id="18114">
          <DiscourseConnective annotation_id="18114" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ne peut prétendre <DiscourseConnective annotation_id="18144">que</DiscourseConnective> ces dettes ont <DiscourseConnective annotation_id="18163">également</DiscourseConnective> bénéficié aux gens du sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16452" docOffset="121">
      <en>The other factor is how are we to deal with the riches beneath the ground in South Sudan?</en>
      <fr>L'autre élément concerne la manière dont nous allons nous occuper des richesses du sous-sol du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16542" docOffset="122">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16542" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> we are at it, is South Sudan covered by the Extractive Industries Transparency Initiative (EITI), which audits freedom from corruption and examines which oil assets benefit the population?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18307">À ce propos</DiscourseConnective>, le Sud-Soudan sera-t-il couvert par l'initiative pour la transparence des industries extractives (EITI), qui vérifie l'absence de corruption <DiscourseConnective annotation_id="18461">et</DiscourseConnective> détermine de quels avantages pétroliers la population pourrait bénéficier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16737" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="19359" annotation_id="16737">
          <DiscourseConnective annotation_id="16737" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, how can we in Europe help?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16737" annotation_id="18539">
          <DiscourseConnective annotation_id="18539" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel n'est pas le cas, comment l'Europe pourra-t-elle apporter une aide?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16772" docOffset="124">
      <en>The one thing, after all, that really helps <Alignment alignment="85639" annotation_id="16816">
          <DiscourseConnective annotation_id="16816" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to European help for South Sudan - and, <DiscourseConnective annotation_id="16870" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, for the North - is actually trade <Alignment alignment="72136" annotation_id="16913">
          <DiscourseConnective annotation_id="16913" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> getting fair investments off the ground.</en>
      <fr>La seule chose qui puisse, <Alignment alignment="27652" annotation_id="18641">
          <DiscourseConnective annotation_id="18641" sense="Temporal.Synchrony">en fin de compte</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aider le Sud-Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="18680">mais aussi</DiscourseConnective> le Nord-Soudan, ce sont les échanges commerciaux <Alignment alignment="20961" annotation_id="18740">
          <DiscourseConnective annotation_id="18740" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des investissements justes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16958" docOffset="125">
      <en>We are all watching developments anxiously <Alignment alignment="18836" annotation_id="17001">
          <DiscourseConnective annotation_id="17001" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we will once again be able to toast the liberty of South Sudan with the flag and a glass of champagne.</en>
      <fr>Nous suivrons tous avec impatience l'évolution des choses <Alignment alignment="17828" annotation_id="18836">
          <DiscourseConnective annotation_id="18836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="18848">que</DiscourseConnective> nous pourrons une nouvelle fois boire <DiscourseConnective annotation_id="18890">à</DiscourseConnective> la santé de la liberté du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="18929">en</DiscourseConnective> hissant le drapeau <DiscourseConnective annotation_id="18951">et</DiscourseConnective> en sablant le champagne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17120" id="281" language="DE" name="Gabriele Zimmer">
    <ParallelChunk annotation_id="17120" docOffset="126">
      <en>Madam President, we all look at this region of the world with great concern <Alignment alignment="112031" annotation_id="17196">
          <DiscourseConnective annotation_id="17196" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are well aware that the risk of a civil war is far from banished.</en>
      <fr>Madame la Présidente, cette région du monde nous préoccupe tous beaucoup <Alignment alignment="37326" annotation_id="19052">
          <DiscourseConnective annotation_id="19052" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="19067">bien que</DiscourseConnective> le risque d'une guerre civile n'est pas exclu, loin s'en faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17269" docOffset="127">
      <en>The ultimate fragility of the peace process that has been set in motion is demonstrated by current events in Abyei.</en>
      <fr>Les événements qui se déroulent actuellement <DiscourseConnective annotation_id="19184">à</DiscourseConnective> Abyei témoignent de l'extrême fragilité du processus de paix mis <DiscourseConnective annotation_id="19251">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17385" docOffset="128">
      <en>The conflict that has broken out is dramatic.</en>
      <fr>Le conflit qui a éclaté est dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17431" docOffset="129">
      <en>The Northern army has occupied Abyei and 15 000 people have taken flight.</en>
      <fr>L'armée du Nord occupe Abyei <DiscourseConnective annotation_id="19330">et</DiscourseConnective> 15 000 personnes ont pris la fuite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17505" docOffset="130">
      <en>I believe that we, the European Union, must help in a very tangible way <DiscourseConnective annotation_id="17577" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we did before <DiscourseConnective annotation_id="17594" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that this must take the form of getting food and humanitarian aid for the refugees moving as soon as possible and preparing the emergency humanitarian aid for the refugees.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="19378">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit apporter son aide, comme elle l'a fait dans le passé, d'une manière très tangible, c'est-à-dire en fournissant le plus rapidement possible une aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="19566">et</DiscourseConnective> alimentaire aux réfugiés déplacés, <DiscourseConnective annotation_id="19604">ainsi</DiscourseConnective> qu'en préparant l'aide humanitaire d'urgence en faveur des réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17771" docOffset="131">
      <en>Even without this escalation of the conflict, in South Sudan, over 40% of the population are already dependent on food aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19679">Même en</DiscourseConnective> faisant abstraction de cette escalade du conflit, plus de 40 % de la population du Sud-Soudan dépendent <DiscourseConnective annotation_id="19791">déjà</DiscourseConnective> de l'aide alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17895" docOffset="132">
      <en>South Sudan will be one of the poorest countries on earth, <Alignment alignment="19881" annotation_id="17954">
          <DiscourseConnective annotation_id="17954" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="46626" annotation_id="17958">
          <DiscourseConnective annotation_id="17958" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the Millennium Development Goals to <Alignment alignment="53963" annotation_id="18005">
          <DiscourseConnective annotation_id="18005" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take effect here, it is urgently necessary that the funding made available by the Council - EUR 200 million - should actually be spent on food security, education and health in this part of the world.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan sera l'un des pays les plus pauvres de la terre <Alignment alignment="17499" annotation_id="19881">
          <DiscourseConnective annotation_id="19881" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1538" annotation_id="19884">
          <DiscourseConnective annotation_id="19884" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que les Objectifs du millénaire pour le développement se concrétisent ici <Alignment alignment="18005" annotation_id="19974">
          <DiscourseConnective annotation_id="19974" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="19998">que</DiscourseConnective> les moyens alloués par le Conseil - 200 millions d'euros - soient véritablement consacrés <DiscourseConnective annotation_id="20092">à</DiscourseConnective> la sécurité alimentaire, à l'éducation <DiscourseConnective annotation_id="20133">et</DiscourseConnective> à la santé dans cette partie du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18211" docOffset="133">
      <en>My group advocates the immediate withdrawal of the armed units of the North and the South from Abyei, adherence to the comprehensive peace agreement and recognition of the demilitarised zone.</en>
      <fr>Mon groupe préconise le retrait immédiat des unités armées du Nord-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="20249">et</DiscourseConnective> du Sud-Soudan d'Abyei, le respect de l'accord de paix global, <DiscourseConnective annotation_id="20314">ainsi</DiscourseConnective> que la reconnaissance de la zone démilitarisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18403" docOffset="134">
      <en>With a view to the extension of the UN mandate, which has been discussed, we are calling for the risks and problems, such as those that came to light in connection with the MONUC mission in the Democratic Republic of the Congo, to be taken into account and evaluated.</en>
      <fr>Dans l'optique de l'extension du mandat des Nations unies - <DiscourseConnective annotation_id="20428">et</DiscourseConnective> cette extension a fait l'objet de discussions -, nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="20495">que</DiscourseConnective> les risques <DiscourseConnective annotation_id="20511">et</DiscourseConnective> les problèmes tels <DiscourseConnective annotation_id="20533">que</DiscourseConnective> ceux qui sont apparus dans le cadre de la mission de la MONUSCO en République démocratique du Congo soient pris en considération <DiscourseConnective annotation_id="20666">et</DiscourseConnective> évalués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18671" docOffset="135">
      <en>We are disappointed that no really strong call for debt cancellation and for an examination of foreign debts made it into this resolution.</en>
      <fr>Nous sommes déçus de constater l'absence dans cette résolution d'une réelle exigence <DiscourseConnective annotation_id="20763">quant à</DiscourseConnective> l'annulation de la dette <DiscourseConnective annotation_id="20796">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20799">à</DiscourseConnective> un examen des dettes extérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18810" docOffset="136">
      <en>I find that regrettable.</en>
      <fr>Je trouve cela regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18835" id="282" language="NL" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="18835" docOffset="137">
      <en>Madam President, there are two points I would like to put to the High Representative or her substitute in relation to the current situation in Sudan.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il y a deux remarques que je voudrais porter <DiscourseConnective annotation_id="20930">à</DiscourseConnective> la connaissance de la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="20974">ou</DiscourseConnective> de son remplaçant par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21007">à</DiscourseConnective> la situation actuelle au Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18985" docOffset="138">
      <en>First of all, I call on the High Representative to urgently press the Sudanese authorities to release the Christian, Hawa Abdalla Muhammad Saleh, who was arrested by the security service in a refugee camp in Darfur on religious grounds on 25 May.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21042">Premièrement</DiscourseConnective>, je demande <DiscourseConnective annotation_id="21067">à</DiscourseConnective> la haute représentante d'insister de toute urgence auprès des autorités soudanaises <DiscourseConnective annotation_id="21153">pour qu'</DiscourseConnective>elles libèrent le chrétien Hawa Abdalla Muhammad Saleh, qui a été arrêté par les services de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="21263">pour</DiscourseConnective> des motifs religieux le 25 mai dans un camp de réfugiés au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19232" docOffset="139">
      <en>According to reports, Saleh was tortured after arrest and <Alignment alignment="74983" annotation_id="19290">
          <DiscourseConnective annotation_id="19290" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> taken to an unknown location in Khartoum, a personal tragedy that requires Europe to get involved.</en>
      <fr>Selon plusieurs rapports, Saleh a été torturé <DiscourseConnective annotation_id="21382">après</DiscourseConnective> son arrestation <DiscourseConnective annotation_id="21404">et</DiscourseConnective> conduit <Alignment alignment="6625" annotation_id="21415">
          <DiscourseConnective annotation_id="21415" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans un endroit secret de Khartoum; c'est une tragédie personnelle <DiscourseConnective annotation_id="21490">à</DiscourseConnective> laquelle l'Europe doit <DiscourseConnective annotation_id="21515">s'</DiscourseConnective>intéresser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19394" docOffset="140">
      <en>My second point is that, as a Member of the European Parliament, it hit me hard to read the sharp rebuke from an authority on the situation in Sudan who is an international observer in the so repeatedly troubled conflict region of Abyei that the diplomatic pressure from Europe on the murderous and war-hungry regime of President al-Bashir was 'zero and badly coordinated'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21529">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21543">en</DiscourseConnective> qualité de député européen, j'ai lu avec beaucoup de tristesse la vive remontrance sur la situation au Soudan de la part d'un observateur international dans la région d'Abyei <DiscourseConnective annotation_id="21721">si</DiscourseConnective> souvent agitée par des conflits, selon laquelle les pressions diplomatiques de l'Europe sur le régime criminel <DiscourseConnective annotation_id="21835">et</DiscourseConnective> belliqueux du président el-Béchir étaient "nulles <DiscourseConnective annotation_id="21888">et</DiscourseConnective> mal coordonnées".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19768" docOffset="141">
      <en>This is a crushing rebuke, <Alignment alignment="41222" annotation_id="19795">
          <Alignment alignment="38272" annotation_id="19795">
            <DiscourseConnective annotation_id="19795" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21912">s'</DiscourseConnective>agit là, <Alignment alignment="19795" annotation_id="21923">
          <Alignment alignment="4845" annotation_id="21923">
            <DiscourseConnective annotation_id="21923" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, d'une remontrance cinglante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19804" docOffset="142">
      <en>Is the international community, including Europe, giving President al-Bashir, <Alignment alignment="22069" annotation_id="19882">
          <DiscourseConnective annotation_id="19882" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> occupying Abyei, a feeling of invulnerability once again?</en>
      <fr>La communauté internationale, y compris l'Europe, donne-t-elle une nouvelle fois au président el-Béchir, <Alignment alignment="8676" annotation_id="22069">
          <DiscourseConnective annotation_id="22069" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> son occupation d'Abyei, un sentiment d'invulnérabilité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19946" docOffset="143">
      <en>At this particular point in time, it is worth pointing out how weak a position al-Bashir is in domestically <Alignment alignment="22222" annotation_id="20054">
          <DiscourseConnective annotation_id="20054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it is a more than opportune moment to apply international pressure to the regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22131">À</DiscourseConnective> ce moment précis, il convient de souligner la fragilité d'el-Béchir dans son propre pays <Alignment alignment="13593" annotation_id="22222">
          <DiscourseConnective annotation_id="22222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le moment est plus <DiscourseConnective annotation_id="22244">qu'</DiscourseConnective>opportun d'appliquer des pressions internationales sur le régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20145" docOffset="144">
      <en>I hope, <Alignment alignment="114767" annotation_id="20153">
          <DiscourseConnective annotation_id="20153" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for European pressure on al-Bashir.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="8383" annotation_id="22322">
          <DiscourseConnective annotation_id="22322" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22327">que</DiscourseConnective> l'Europe fera pression sur el-Béchir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20200" id="283" name="Mario Mauro">
    <ParallelChunk annotation_id="20200" docOffset="145">
      <en>(IT) Madam President, Commissioner, with the greatest respect for the pragmatic approach you took in your speech, I wish to make two recommendations, in which I would <Alignment alignment="38908" annotation_id="20367">
          <DiscourseConnective annotation_id="20367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to highlight the work of monitoring the referendum that Mrs De Keyser recently carried out <DiscourseConnective annotation_id="20468" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> thoroughly, which, in my opinion, has been invaluable for our institutions.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, avec le plus grand respect <DiscourseConnective annotation_id="22448">pour</DiscourseConnective> l'approche pragmatique de votre discours, je voudrais formuler deux recommandations, dans desquelles je voudrais <Alignment alignment="1784" annotation_id="22566">
          <DiscourseConnective annotation_id="22566" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner le travail accompli récemment par Mme De Keyser dans le cadre du contrôle du référendum; j'estime que ce travail minutieux a été inestimable <DiscourseConnective annotation_id="22727">pour</DiscourseConnective> nos institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20547" docOffset="146">
      <en>I refer to a very specific matter: personally, I was not at all surprised that the referendum and its result were followed by an increase in hostilities - almost - caused by the Sudanese institutions and authorities, particularly in the Abyei region.</en>
      <fr>Je voudrais aborder un problème très spécifique: personnellement, le fait <DiscourseConnective annotation_id="22824">qu'</DiscourseConnective>une intensification des hostilités, principalement de la part des institutions <DiscourseConnective annotation_id="22906">et</DiscourseConnective> des autorités soudanaises - et <DiscourseConnective annotation_id="22940">en particulier</DiscourseConnective> dans la région d'Abyei - ait fait suite au référendum <DiscourseConnective annotation_id="23009">et</DiscourseConnective> à son <DiscourseConnective annotation_id="23018">résultat</DiscourseConnective> ne m'a guère surpris.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20798" docOffset="147">
      <en>It is typical of the constant stop-and-go Khartoum politics to hint at a solution and <Alignment alignment="23213" annotation_id="20884">
          <DiscourseConnective annotation_id="20884" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to withdraw it, without any warning.</en>
      <fr>C'est typique de la politique de Khartoum, caractérisée par une succession constante de freinages <DiscourseConnective annotation_id="23147">et</DiscourseConnective> d'accélérations, c'est-à-dire faire allusion <DiscourseConnective annotation_id="23195">à</DiscourseConnective> une solution <DiscourseConnective annotation_id="23210">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2519" annotation_id="23213">
          <DiscourseConnective annotation_id="23213" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire marche arrière <DiscourseConnective annotation_id="23242">sans</DiscourseConnective> le moindre avertissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20926" docOffset="148">
      <en>This is what has produced the disaster that Sudan has become.</en>
      <fr>C'est ce qui a occasionné le désastre <DiscourseConnective annotation_id="23311">que</DiscourseConnective> connaît le Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20988" docOffset="149">
      <en>Allow me to make a suggestion: within the European External Action Service, we have created a department which deals specifically with humanitarian crises.</en>
      <fr>Permettez-moi de faire une suggestion: nous avons créé au sein du service européen pour l'action extérieure une section qui s'occupe spécifiquement des crises humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21144" docOffset="150">
      <en>This department must be alerted to Abyei now and not <Alignment alignment="69455" annotation_id="21197">
          <DiscourseConnective annotation_id="21197" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are faced with a huge disaster.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="23513">maintenant qu'</DiscourseConnective>il convient d'avertir cette section de la situation <DiscourseConnective annotation_id="23579">à</DiscourseConnective> Abyei <DiscourseConnective annotation_id="23587">et</DiscourseConnective> pas <Alignment alignment="21197" annotation_id="23594">
          <DiscourseConnective annotation_id="23594" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous serons confrontés <DiscourseConnective annotation_id="23625">à</DiscourseConnective> une catastrophe majeure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21237" docOffset="151">
      <en>It must be mobilised <Alignment alignment="49772" annotation_id="21258">
          <DiscourseConnective annotation_id="21258" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a credible department, which has proved its worth, in the Libyan crisis <Alignment alignment="73843" annotation_id="21344">
          <DiscourseConnective annotation_id="21344" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cette section doit être mobilisée, <Alignment alignment="986" annotation_id="23687">
          <DiscourseConnective annotation_id="23687" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est crédible, <DiscourseConnective annotation_id="23715">et</DiscourseConnective> sa crédibilité a été démontrée dans la crise libyenne, <Alignment alignment="16625" annotation_id="23773">
          <DiscourseConnective annotation_id="23773" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21357" docOffset="152">
      <en>I believe that this department should be encouraged, today, to prepare a plan and to present it to the Committee on Foreign Affairs, explaining how it intends to act, to enable us to understand how valuable European Union foreign policy can be <Alignment alignment="44437" annotation_id="21601">
          <DiscourseConnective annotation_id="21601" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all work together towards the best result.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="23795">qu'</DiscourseConnective>il convient de demander dès aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="23838">à</DiscourseConnective> cette section d'élaborer un plan <DiscourseConnective annotation_id="23873">et</DiscourseConnective> de le présenter <DiscourseConnective annotation_id="23892">à</DiscourseConnective> la commission des affaires étrangères, en expliquant la manière dont elle entend agir <DiscourseConnective annotation_id="23980">afin de</DiscourseConnective> nous aider à percevoir à quel point la politique étrangère de l'Union européenne peut être précieuse <Alignment alignment="14139" annotation_id="24089">
          <DiscourseConnective annotation_id="24089" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous collaborons <DiscourseConnective annotation_id="24114">en vue de</DiscourseConnective> l'obtention du meilleur <DiscourseConnective annotation_id="24148">résultat</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21652" docOffset="153">
      <en>My final recommendation concerns our relations with China; we hear from all quarters that China plays an important role in Sudan, making it sound like some kind of ghostly presence that we have to fear.</en>
      <fr>Ma dernière recommandation concerne nos relations avec la Chine. On entend partout <DiscourseConnective annotation_id="24250">que</DiscourseConnective> la Chine joue un rôle important au Soudan, ce qui nous laisse croire à une sorte de présence fantomatique <DiscourseConnective annotation_id="24360">que</DiscourseConnective> nous devons craindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21855" docOffset="154">
      <en>Personally, at this particular moment, I advocate the need for very cautious yet favoured relations with China, through which we can assess whether, in addition to economic interests, it is <Alignment alignment="14470" annotation_id="22045">
          <DiscourseConnective annotation_id="22045" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> interested in getting to the heart of human rights issues.</en>
      <fr>Pour ma part, je suis actuellement favorable à la mise en place de relations très circonspectes mais, <DiscourseConnective annotation_id="24488">malgré tout</DiscourseConnective>, privilégiées avec la Chine <DiscourseConnective annotation_id="24528">afin de</DiscourseConnective> nous permettre d'évaluer <DiscourseConnective annotation_id="24561">si</DiscourseConnective>, outre les intérêts économiques, la Chine a <Alignment alignment="28195" annotation_id="24608">
          <DiscourseConnective annotation_id="24608" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à cœur de s'engager à fond en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22109" id="284" name="Ana Gomes">
    <ParallelChunk annotation_id="22109" docOffset="155">
      <en>Madam President, the EU must keep up pressure on the government of Sudan to withdraw troops from the border town of Abyei.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, l'Union européenne doit continuer à faire pression sur le gouvernement du Soudan <DiscourseConnective annotation_id="24786">afin que</DiscourseConnective> celui-ci retire ses troupes de la ville frontalière d'Abyei.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22232" docOffset="156">
      <en>A solution to the Abyei problem is needed urgently to prevent the escalation of armed conflict between Sudan and South Sudan.</en>
      <fr>Il faut trouver d'urgence une solution au problème d'Abyei <DiscourseConnective annotation_id="24915">afin d'</DiscourseConnective>éviter l'escalade d'un conflit armé entre le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="24974">et</DiscourseConnective> le Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22358" docOffset="157">
      <en>This conflict is jeopardising the peace process that should have followed the referendum of January 2011.</en>
      <fr>Ce conflit compromet le processus de paix qui aurait dû faire suite au référendum de janvier 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22464" docOffset="158">
      <en>The firing of shots by militia men at a UN helicopter at the end of May was an outrageous and cowardly act; as outrageous as the call by the Khartoum government for UN Peacekeepers to withdraw after 9 July.</en>
      <fr>Les coups de feu tirés par des miliciens sur un hélicoptère des Nations unies fin mai constituent un acte scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="25208">et</DiscourseConnective> lâche - <DiscourseConnective annotation_id="25219">aussi</DiscourseConnective> scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="25236">que</DiscourseConnective> la demande adressée par le gouvernement de Khartoum <DiscourseConnective annotation_id="25292">pour que</DiscourseConnective> les forces du maintien de la paix des Nations unies se retirent <DiscourseConnective annotation_id="25365">après</DiscourseConnective> le 9 juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22671" docOffset="159">
      <en>The UN presence is more necessary than ever to help observe the parties and stabilise the region, <Alignment alignment="69141" annotation_id="22769">
          <DiscourseConnective annotation_id="22769" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> preventing the conflict from expanding.</en>
      <fr>La présence de l'ONU est plus nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="25426">que</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="25437">pour</DiscourseConnective> contribuer à l'observation des parties <DiscourseConnective annotation_id="25481">et</DiscourseConnective> pour stabiliser la région <Alignment alignment="48517" annotation_id="25510">
          <DiscourseConnective annotation_id="25510" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>éviter une extension du conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22814" docOffset="160">
      <en>Ensuring a peaceful transition to independence in South Sudan <Alignment alignment="25627" annotation_id="22876">
          <DiscourseConnective annotation_id="22876" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires that the fight against impunity remains at the top of the EU agenda for both countries and for their unhelpfully meddling neighbours.</en>
      <fr>Garantir une transition pacifique vers l'indépendance du Sud-Soudan implique <Alignment alignment="22484" annotation_id="25627">
          <DiscourseConnective annotation_id="25627" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25637">que</DiscourseConnective> la lutte contre l'impunité doit demeurer une priorité de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25703">pour</DiscourseConnective> les deux pays <DiscourseConnective annotation_id="25722">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="25732">pour</DiscourseConnective> leurs voisins dont l'ingérence n'est d'aucun secours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23024" docOffset="161">
      <en>The EU should not be tempted to make any potentially 'convenient deals' with President al-Bashir in exchange for forgetting that he and his henchmen must be brought before the International Criminal Court (ICC) to answer for the war crimes and the crimes against humanity committed against the Sudanese people in Darfur.</en>
      <fr>Il faut éviter que l'Union européenne ne <DiscourseConnective annotation_id="25832">soit</DiscourseConnective> tentée de conclure d'éventuels "accords de complaisance" avec le président el-Béchir, <DiscourseConnective annotation_id="25923">en</DiscourseConnective> vertu desquels elle oublierait <DiscourseConnective annotation_id="25957">que</DiscourseConnective> lui <DiscourseConnective annotation_id="25965">et</DiscourseConnective> ses partisans doivent être traduits devant la Cour pénale internationale (CPI) <DiscourseConnective annotation_id="26047">en vue de</DiscourseConnective> répondre des crimes de guerre <DiscourseConnective annotation_id="26087">et</DiscourseConnective> des crimes contre l'humanité commis contre le peuple soudanais au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23345" id="285" name="Charles Goerens">
    <ParallelChunk annotation_id="23345" docOffset="162">
      <en>(FR) Madam President, South Sudan's recent referendum on independence has ushered in a new era for political dealings with this new state.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le récent référendum sur l'indépendance du Sud-Soudan inaugure une ère nouvelle dans le traitement de la politique du nouvel État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23484" docOffset="163">
      <en>With the creation of this young state, what was previously considered an internal matter for Sudan has become an international affair.</en>
      <fr>Ce qui était naguère encore considéré comme une affaire intérieure au Soudan devient, avec la création du nouvel État indépendant, une affaire internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23619" docOffset="164">
      <en>All relations with Khartoum, especially concerning security matters, will now be international affairs <Alignment alignment="26599" annotation_id="23722">
          <DiscourseConnective annotation_id="23722" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it follows that they will come under international law.</en>
      <fr>Toute relation avec Khartoum - et <DiscourseConnective annotation_id="26511">notamment</DiscourseConnective> dans le domaine de la sécurité - devient désormais une affaire internationale <Alignment alignment="8643" annotation_id="26599">
          <DiscourseConnective annotation_id="26599" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> relève en toute logique de l'application du droit international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23782" docOffset="165">
      <en>We <Alignment alignment="112098" annotation_id="23785">
          <DiscourseConnective annotation_id="23785" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> applaud the way in which various parties are carrying out their tasks <DiscourseConnective annotation_id="23865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in this respect, it is worth mentioning some of the biggest immediate challenges that the newly created state will encounter.</en>
      <fr>Nous saluons <Alignment alignment="10712" annotation_id="26680">
          <DiscourseConnective annotation_id="26680" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la manière dont divers acteurs <DiscourseConnective annotation_id="26716">s'</DiscourseConnective>acquittent de leurs tâches. Il y a lieu de mentionner de ce point de vue les plus grands défis immédiats <DiscourseConnective annotation_id="26823">que</DiscourseConnective> va rencontrer l'État nouvellement créé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23996" docOffset="166">
      <en>Firstly, among these parties, I must mention former South African President and President of the African Union, Thabo Mbeki, and the mediation he performed, <Alignment alignment="122747" annotation_id="24153">
          <DiscourseConnective annotation_id="24153" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we should <Alignment alignment="126008" annotation_id="24175">
          <DiscourseConnective annotation_id="24175" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasise the mediation role that our own special representative to Sudan, Rosalind Marsden, has played.</en>
      <fr>Et parmi ceux-là, <DiscourseConnective annotation_id="26885">premièrement</DiscourseConnective> la médiation menée par Thabo Mbeki, président de l'Afrique du Sud <DiscourseConnective annotation_id="26964">et</DiscourseConnective> de l'Union africaine, <DiscourseConnective annotation_id="26989">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="38985" annotation_id="26992">
          <DiscourseConnective annotation_id="26992" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle - <Alignment alignment="37959" annotation_id="27006">
          <DiscourseConnective annotation_id="27006" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'il faut le souligner - de Mme Rosalind Marsden, notre représentante spéciale au Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24285" docOffset="167">
      <en>Secondly, the new state's adhesion to the Cotonou Agreement opens up new prospects for development cooperation and relations with the European Union.</en>
      <fr>Deuxièmement: l'adhésion du nouvel État aux accords de Cotonou ouvre des perspectives de coopération nouvelles <DiscourseConnective annotation_id="27220">pour</DiscourseConnective> le développement de ses relations avec l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24435" docOffset="168">
      <en>I think this is imperative <Alignment alignment="69004" annotation_id="24462">
          <DiscourseConnective annotation_id="24462" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must do everything we can to promote speedy ratification.</en>
      <fr>Je crois que c'est une nécessité <Alignment alignment="19046" annotation_id="27317">
          <DiscourseConnective annotation_id="27317" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrons tout faire <DiscourseConnective annotation_id="27344">pour</DiscourseConnective> mener à bien une ratification rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24527" docOffset="169">
      <en>Thirdly, there is the need to develop capacity to manage the mammoth problems that the new, still very fragile state is faced with.</en>
      <fr>Troisièmement: la nécessité de développer une capacité de gestion des problèmes gigantesques auxquels est confronté le nouvel État, <DiscourseConnective annotation_id="27519">encore</DiscourseConnective> très fragile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24659" docOffset="170">
      <en>This <Alignment alignment="76708" annotation_id="24664">
          <DiscourseConnective annotation_id="24664" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> calls for attention from the international community.</en>
      <fr>Là <Alignment alignment="3927" annotation_id="27543">
          <DiscourseConnective annotation_id="27543" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la communauté internationale est interpellée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24723" docOffset="171">
      <en>Fourthly, there is a need to <Alignment alignment="53177" annotation_id="24752">
          <DiscourseConnective annotation_id="24752" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to development in North Sudan, which we must not forget, <Alignment alignment="27701" annotation_id="24825">
          <DiscourseConnective annotation_id="24825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is preparing to draw up a new constitution.</en>
      <fr>Quatrièmement: la nécessité de contribuer <Alignment alignment="8419" annotation_id="27638">
          <DiscourseConnective annotation_id="27638" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au développement du Nord, <DiscourseConnective annotation_id="27674">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas oublier, <Alignment alignment="30445" annotation_id="27701">
          <DiscourseConnective annotation_id="27701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui <DiscourseConnective annotation_id="27708">s'</DiscourseConnective>apprête <DiscourseConnective annotation_id="27718">à</DiscourseConnective> rédiger une nouvelle constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24879" docOffset="172">
      <en>Lastly, there is the dreadful security situation in the Darfur region and the government's unilateral wish to organise a referendum on its status on 1 July 2011.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27755">Enfin</DiscourseConnective>, il y a la situation sécuritaire dramatique au Darfour <DiscourseConnective annotation_id="27816">et</DiscourseConnective> la volonté unilatérale du gouvernement d'organiser un référendum sur son statut, le 1er juillet 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25041" docOffset="173">
      <en>Naturally, I welcome the personal involvement of our Commissioner for Development and his staff in this crucial phase.</en>
      <fr>Je salue bien entendu l'implication personnelle de notre commissaire au développement, avec son équipe, dans cette phase cruciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25160" docOffset="174">
      <en>He has understood that this decisive period for the future of South Sudan <Alignment alignment="61187" annotation_id="25234">
          <DiscourseConnective annotation_id="25234" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constitutes a test of strength for the European Union and others as well.</en>
      <fr>Il a bien compris <DiscourseConnective annotation_id="28070">que</DiscourseConnective> cette période décisive <DiscourseConnective annotation_id="28097">pour</DiscourseConnective> l'avenir du Sud-Soudan constitue <Alignment alignment="55725" annotation_id="28135">
          <DiscourseConnective annotation_id="28135" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un test de résistance <DiscourseConnective annotation_id="28163">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="28188">et</DiscourseConnective> pas seulement pour l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25313" id="286" name="Peter van Dalen">
    <ParallelChunk annotation_id="25313" docOffset="175">
      <en>(NL) Madam President, the glorious date of 9 July approaches.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, la date glorieuse du 9 juillet approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25375" docOffset="176">
      <en>South Sudan will officially become independent - a nation that openly stands up for the key values of the Christian faith, but also a nation that will be very tested, <DiscourseConnective annotation_id="25542" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the sly, old fox, Omar al-Bashir, may have almost lost his hair, <DiscourseConnective annotation_id="25610" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> he certainly has not lost the tricks up his sleeve.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan deviendra officiellement un État indépendant, un État qui défend ouvertement les valeurs essentielles de la foi chrétienne, <DiscourseConnective annotation_id="28436">mais aussi</DiscourseConnective> un État qui sera soumis à de nombreux tests dans la mesure où, si Omar el-Béchir, ce vieux renard rusé n'a certes plus beaucoup de cheveux, il lui reste à coup sûr plus d'un tour dans son sac.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25666" docOffset="177">
      <en>In the Abyei region, he has started to massacre citizens.</en>
      <fr>Il a commencé <DiscourseConnective annotation_id="28654">à</DiscourseConnective> massacrer la population de la région d'Abyei.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25724" docOffset="178">
      <en>The ethnic cleansing of the southern Ngok Dinka people seems to have begun.</en>
      <fr>Il semble que la purification ethnique des Ngok Dinka du sud ait commencé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25800" docOffset="179">
      <en>The lives of United Nations staff there are not safe.</en>
      <fr>Le personnel des Nations unies n'est pas en sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25854" docOffset="180">
      <en>Baroness Ashton knows that she has our support in her human rights policy, <Alignment alignment="24869" annotation_id="25929">
          <DiscourseConnective annotation_id="25929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in respect of the rebels in Benghazi she made clear choices, and rightly so.</en>
      <fr>La baronne Ashton sait <DiscourseConnective annotation_id="28854">que</DiscourseConnective> nous soutenons sa politique des droits de l'homme <Alignment alignment="21707" annotation_id="28908">
          <DiscourseConnective annotation_id="28908" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="28912">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les rebelles de Benghazi, elle a, avec raison, fait des choix clairs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26010" docOffset="181">
      <en>Do the same now in connection with Omar al-Bashir, <Alignment alignment="104878" annotation_id="26061">
          <DiscourseConnective annotation_id="26061" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the people of South Sudan deserve our strong support.</en>
      <fr>Faites-en <DiscourseConnective annotation_id="29011">de même</DiscourseConnective> avec Omar el-Béchir, <Alignment alignment="2033" annotation_id="29040">
          <DiscourseConnective annotation_id="29040" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la population du Sud-Soudan mérite notre soutien ferme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26118" id="287" name="Sabine Lösing">
    <ParallelChunk annotation_id="26118" docOffset="182">
      <en>(DE) Madam President, in February, many people, including in this House, were full of both hope and concern about the future of Sudan.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="29127">en</DiscourseConnective> février, de nombreuses personnes, <DiscourseConnective annotation_id="29164">notamment</DiscourseConnective> au sein de l'Assemblée, étaient pleines d'espoir <DiscourseConnective annotation_id="29223">mais aussi</DiscourseConnective> d'inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="29247">à propos</DiscourseConnective> de l'avenir du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26253" docOffset="183">
      <en>There were differing views on the continuing risk of violent clashes.</en>
      <fr>Les opinions divergeaient quant au risque persistant de confrontations violentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26323" docOffset="184">
      <en>It was clear that the people of Sudan faced major problems and need support.</en>
      <fr>Il était clair <DiscourseConnective annotation_id="29376">que</DiscourseConnective> la population du Soudan était confrontée à de graves problèmes <DiscourseConnective annotation_id="29443">et</DiscourseConnective> qu'elle avait besoin de notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26400" docOffset="185">
      <en>Now, the situation in Sudan is making the headlines again.</en>
      <fr>Aujourd'hui, la situation au Soudan fait à nouveau la une des journaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26459" docOffset="186">
      <en>The cause of the most recent events is the unresolved issues linked to the forthcoming independence of the South, <Alignment alignment="29702" annotation_id="26573">
          <DiscourseConnective annotation_id="26573" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these problems cannot be resolved through guns.</en>
      <fr>Les événements les plus récents sont dus <DiscourseConnective annotation_id="29598">au fait</DiscourseConnective> que des questions liées <DiscourseConnective annotation_id="29630">à</DiscourseConnective> la future indépendance du Sud-Soudan n'ont toujours pas été résolues, <Alignment alignment="17874" annotation_id="29702">
          <DiscourseConnective annotation_id="29702" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces problèmes ne peuvent être résolus par les armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26625" docOffset="187">
      <en>I <Alignment alignment="45281" annotation_id="26627">
          <DiscourseConnective annotation_id="26627" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the recent agreement between the North and South Sudan, brokered by the African Union, on a demilitarised zone along the future border between the two states.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18375" annotation_id="29758">
          <DiscourseConnective annotation_id="29758" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me félicite du récent accord conclu entre le Nord-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="29833">et</DiscourseConnective> le Sud-Soudan, grâce aux bons offices de l'Union africaine, <DiscourseConnective annotation_id="29896">à propos</DiscourseConnective> d'une zone démilitarisée le long de la future frontière entre les deux États.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26804" docOffset="188">
      <en>A 7 000 strong UN force modelled on MONUC could cause more harm than good, <Alignment alignment="124745" annotation_id="26879">
          <DiscourseConnective annotation_id="26879" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52084" annotation_id="29983">
          <DiscourseConnective annotation_id="29983" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une force des Nations unies composée de 7 000 hommes sur le modèle de la MONUSCO pourrait faire plus de tort <DiscourseConnective annotation_id="30103">que</DiscourseConnective> de bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26888" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="91787" annotation_id="26888">
          <DiscourseConnective annotation_id="26888" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we just look at the Congo, we can see what MONUC troops can get up to.</en>
      <fr>Il suffit de voir ce qui <Alignment alignment="20611" annotation_id="30141">
          <DiscourseConnective annotation_id="30141" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>est passé au Congo pour constater à quoi les troupes de la MONUSCO peuvent se livrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26962" docOffset="190">
      <en>Aid for Sudan must be impartial and not tied to any one interest group.</en>
      <fr>L'aide fournie au Soudan doit être impartiale <DiscourseConnective annotation_id="30275">et</DiscourseConnective> elle ne peut être liée <DiscourseConnective annotation_id="30301">à</DiscourseConnective> un quelconque groupe d'intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27034" docOffset="191">
      <en>It must put the interests of the people of the South and of the North at its heart, <Alignment alignment="34453" annotation_id="27118">
          <DiscourseConnective annotation_id="27118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this applies to both material and diplomatic aid.</en>
      <fr>Elle doit avoir comme priorité les intérêts des populations du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="30409">et</DiscourseConnective> du Nord-Soudan, <Alignment alignment="18957" annotation_id="30428">
          <DiscourseConnective annotation_id="30428" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut autant <DiscourseConnective annotation_id="30448">pour</DiscourseConnective> l'aide matérielle que pour l'aide diplomatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27172" docOffset="192">
      <en>In order to prevent further fuelling of the conflict, all supplying of weapons must be halted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30501">Afin d'</DiscourseConnective>éviter que le conflit ne s'exacerbe encore davantage, il convient de mettre fin à toute livraison d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27267" docOffset="193">
      <en>We are calling for an end to all civil/military collaboration and to the military training mission.</en>
      <fr>Nous exigeons la fin de toute collaboration militaro-civile, <DiscourseConnective annotation_id="30676">ainsi</DiscourseConnective> que celle de la mission de formation militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27367" id="288" name="Michèle Striffler">
    <ParallelChunk annotation_id="27367" docOffset="194">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, we certainly welcome the peaceful and credible manner in which South Sudan's referendum on self-determination in January was conducted.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, nous ne pouvons bien sûr que nous féliciter de la conduite pacifique <DiscourseConnective annotation_id="30863">et</DiscourseConnective> crédible du référendum de janvier sur l'autodétermination du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27561" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="27561" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> has already been said, South Sudan will proclaim its independence on 9 July 2011.</en>
      <fr>Le Sud-Soudan proclamera - cela a <DiscourseConnective annotation_id="30973">déjà</DiscourseConnective> été dit - son indépendance le 9 juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27646" docOffset="196">
      <en>The challenges are huge, both in terms of the new State's internal organisation and in terms of its relations with Sudan at their shared borders and in the oil-rich Abyei region.</en>
      <fr>Les défis sont immenses tant concernant l'organisation interne de ce nouvel État <DiscourseConnective annotation_id="31100">que</DiscourseConnective> dans ses relations avec le Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="31139">à</DiscourseConnective> leurs frontières communes <DiscourseConnective annotation_id="31167">et</DiscourseConnective> dans la région d'Abyei, riche en pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27825" docOffset="197">
      <en>Both Sudan and South Sudan have enormous humanitarian needs to deal with.</en>
      <fr>Le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="31222">et</DiscourseConnective> le Sud-Soudan sont confrontés <DiscourseConnective annotation_id="31255">à</DiscourseConnective> des besoins humanitaires énormes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27899" docOffset="198">
      <en>The primary challenges are security, reaching inhabitants in distress and respect for humanitarian principles.</en>
      <fr>Les principaux défis sont la sécurité, l'accès aux populations <DiscourseConnective annotation_id="31354">en</DiscourseConnective> détresse <DiscourseConnective annotation_id="31366">et</DiscourseConnective> le respect des principes humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28010" docOffset="199">
      <en>The crisis is far from over.</en>
      <fr>La crise est loin d'être finie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28039" docOffset="200">
      <en>It is vital that the international community maintains its presence and a very high level of humanitarian involvement.</en>
      <fr>La communauté internationale doit absolument maintenir sa présence <DiscourseConnective annotation_id="31507">et</DiscourseConnective> une capacité humanitaire très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28158" docOffset="201">
      <en>We must be very watchful of how the situation develops, <DiscourseConnective annotation_id="28214" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is already dreadful but could get worse and pose a threat to stability in the region.</en>
      <fr>Nous devons rester très attentifs <DiscourseConnective annotation_id="31586">à</DiscourseConnective> l'évolution de la situation, <DiscourseConnective annotation_id="31617">déjà</DiscourseConnective> dramatique, <DiscourseConnective annotation_id="31634">mais</DiscourseConnective> qui pourrait empirer <DiscourseConnective annotation_id="31660">et</DiscourseConnective> constituer une menace <DiscourseConnective annotation_id="31685">pour</DiscourseConnective> la stabilité de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28306" docOffset="202">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="28312" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> vital that the development aid that is organised for South Sudan is coordinated with and complementary to humanitarian aid.</en>
      <fr>De plus, il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="31743">que</DiscourseConnective> l'aide au développement qui sera mise en place au Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="31808">soit</DiscourseConnective> coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="31824">et</DiscourseConnective> complémentaire avec l'aide humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28441" docOffset="203">
      <en>The real importance of the link between urgency and development is highlighted in this context, in which state infrastructures are very weak <Alignment alignment="49144" annotation_id="28582">
          <DiscourseConnective annotation_id="28582" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the humanitarian crisis is set to last.</en>
      <fr>Le lien entre urgence <DiscourseConnective annotation_id="31889">et</DiscourseConnective> développement prend toute son importance dans ce contexte où les structures étatiques sont très faibles <Alignment alignment="11404" annotation_id="31996">
          <DiscourseConnective annotation_id="31996" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où la crise humanitaire va perdurer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28626" docOffset="204">
      <en>Development aid must <Alignment alignment="32065" annotation_id="28647">
          <DiscourseConnective annotation_id="28647" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide support for state infrastructures and increase the population's access to basic services that are organised at the moment by non-governmental organisations (NGOs) and international organisations.</en>
      <fr>L'aide au développement doit <Alignment alignment="42922" annotation_id="32065">
          <DiscourseConnective annotation_id="32065" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> appuyer les structures étatiques <DiscourseConnective annotation_id="32104">et</DiscourseConnective> augmenter l'accès de la population aux services de base, actuellement assurés par les ONG <DiscourseConnective annotation_id="32197">et</DiscourseConnective> organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28861" docOffset="205">
      <en>Lastly, the events in South Sudan and the Abyei region must not make us overlook the situation in Darfur, which is considered to be the worst humanitarian crisis in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32231">Enfin</DiscourseConnective>, les événements au Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="32267">et</DiscourseConnective> dans la région d'Abyei ne doivent pas faire oublier la situation au Darfour, considérée comme la pire crise humanitaire au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29037" docOffset="206">
      <en>The lives of millions of people still depend on outside aid.</en>
      <fr>La vie de millions de gens dépend toujours de l'aide extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29098" docOffset="207">
      <en>Finally, <Alignment alignment="57663" annotation_id="29107">
          <DiscourseConnective annotation_id="29107" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have a few seconds left, I would like to applaud the work done by Mr Piebalgs, which I think has been exceptional.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32465">Et</DiscourseConnective> permettez-moi - <Alignment alignment="53838" annotation_id="32484">
          <DiscourseConnective annotation_id="32484" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il me reste quelques secondes - de saluer le travail de M. Piebalgs, <DiscourseConnective annotation_id="32560">que</DiscourseConnective> je trouve remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29230" id="289" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="29230" docOffset="208">
      <en>Madam President, I want this afternoon to strongly emphasise the need for the EU to work with South Sudan in democratisation and institution-building.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="32623">à</DiscourseConnective> insister fortement cet après-midi sur la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="32676">pour</DiscourseConnective> l'UE de collaborer avec le Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="32719">en</DiscourseConnective> matière de démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="32749">et</DiscourseConnective> de renforcement des institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29381" docOffset="209">
      <en>Yes, this will be a country with one of the highest infant mortality rates and lowest educational indicators in the world, necessitating fast-track accession to the Cotonou Agreement, with access to the European Development Fund and fair debt alleviation.</en>
      <fr>C'est vrai, ce sera un pays au taux de mortalité infantile parmi les plus élevés <DiscourseConnective annotation_id="32867">et</DiscourseConnective> aux indicateurs de scolarité parmi les plus bas du monde, ce qui nécessite une adhésion accélérée <DiscourseConnective annotation_id="32968">à</DiscourseConnective> l'accord de Cotonou, un accès au Fonds européen de développement <DiscourseConnective annotation_id="33035">ainsi</DiscourseConnective> qu'une juste diminution de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29637" docOffset="210">
      <en>
        <Alignment alignment="33078" annotation_id="29637">
          <DiscourseConnective annotation_id="29637" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just <Alignment alignment="57563" annotation_id="29647">
          <DiscourseConnective annotation_id="29647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU should be proud that we have contributed to a largely peaceful and credible referendum process - and I pay tribute to my colleague, Veronique De Keyser, for her personal leadership - the EU must give priority to helping South Sudan with its constitutional review process, entrenching a multi-party system and preventing corruption from taking any root from the start.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6397" annotation_id="33078">
          <DiscourseConnective annotation_id="33078" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="54562" annotation_id="33089">
          <DiscourseConnective annotation_id="33089" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE peut être fière de sa contribution <DiscourseConnective annotation_id="33140">à</DiscourseConnective> un référendum largement pacifique <DiscourseConnective annotation_id="33176">et</DiscourseConnective> crédible - <DiscourseConnective annotation_id="33190">et</DiscourseConnective> je rends hommage <DiscourseConnective annotation_id="33210">à</DiscourseConnective> ma collègue, Véronique De Keyser, <DiscourseConnective annotation_id="33246">pour</DiscourseConnective> le rôle de chef de file qu'elle a personnellement joué -, une des priorités de l'Union européenne doit être d'aider le Sud-Soudan dans son processus de révision de la constitution, de l'aider à ancrer un système pluraliste <DiscourseConnective annotation_id="33474">et</DiscourseConnective> à empêcher que la corruption ne s'installe dès le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30025" docOffset="211">
      <en>Madam President, for South Sudan, the 9 July date goes before everything else; for North Sudan, <DiscourseConnective annotation_id="30121" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> the comprehensive peace agreement may be coming to an end, its obligations do not.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="33556">pour</DiscourseConnective> le Sud-Soudan, la date du 9 juillet passe <DiscourseConnective annotation_id="33603">avant</DiscourseConnective> tout autre chose; <DiscourseConnective annotation_id="33627">pour</DiscourseConnective> le Nord-Soudan, l'accord de paix global peut arriver <DiscourseConnective annotation_id="33685">à</DiscourseConnective> son terme, mais pas ses obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30213" docOffset="212">
      <en>The threat of violence remains, not just in South Sudan itself, but in the neighbouring Blue Nile and South Kordofan provinces of North Sudan, and still in Darfur.</en>
      <fr>La menace de violence subsiste, pas seulement au Sud-Soudan lui-même, <DiscourseConnective annotation_id="33794">mais aussi</DiscourseConnective> dans les provinces voisines du Nil bleu <DiscourseConnective annotation_id="33845">et</DiscourseConnective> du Kordofan-Méridional au Nord-Soudan, <DiscourseConnective annotation_id="33887">ainsi</DiscourseConnective> que toujours au Darfour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30377" docOffset="213">
      <en>
        <Alignment alignment="33931" annotation_id="30377">
          <DiscourseConnective annotation_id="30377" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I want to ask Mr Piebalgs in his reply to explain what the EU is doing to combat continuing and deteriorating human rights violations, in particular, concerning human rights defenders such as Hawa Abdulla from the AU-UN peace-keeping mission, who has been subject to arbitrary detention and beaten.</en>
      <fr>Je voudrais, <Alignment alignment="24192" annotation_id="33931">
          <DiscourseConnective annotation_id="33931" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, demander à M. Piebalgs qu'il explique dans sa réponse ce que fait l'UE <DiscourseConnective annotation_id="34012">pour</DiscourseConnective> combattre les violations constantes <DiscourseConnective annotation_id="34053">et</DiscourseConnective> en recrudescence des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="34096">en particulier</DiscourseConnective> en ce qui concerne les défenseurs des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34167">comme</DiscourseConnective> Hawa Abdulla de la mission de maintien de la paix des Nations unies et de l'Union africaine, qui a fait l'objet d'une détention arbitraire <DiscourseConnective annotation_id="34312">et</DiscourseConnective> a été battue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30684" docOffset="214">
      <en>I was privileged to be present in East Timor at the birth of the world's first new state of this millennium.</en>
      <fr>J'ai eu le privilège d'assister, au Timor oriental, <DiscourseConnective annotation_id="34381">à</DiscourseConnective> la naissance du premier nouvel État de ce millénaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30793" docOffset="215">
      <en>I hope that South Sudan can achieve its independence <Alignment alignment="51116" annotation_id="30846">
          <DiscourseConnective annotation_id="30846" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> averting the tragic transition suffered by the people of East Timor and providing peace and prosperity for the Sudanese people, who have suffered too much during the longest running civil war in Africa.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="34446">que</DiscourseConnective> le Sud-Soudan parviendra à obtenir son indépendance <Alignment alignment="37569" annotation_id="34502">
          <DiscourseConnective annotation_id="34502" sense="Temporal.Synchrony">sans</DiscourseConnective>
        </Alignment> passer par le processus tragique de transition dont a été victime la population du Timor oriental, <DiscourseConnective annotation_id="34606">et</DiscourseConnective> à apporter la paix <DiscourseConnective annotation_id="34628">et</DiscourseConnective> la prospérité au peuple soudanais, qui a trop souffert de la plus longue guerre civile d'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31055" id="290" name="Niccolò Rinaldi">
    <ParallelChunk annotation_id="31055" docOffset="216">
      <en>(IT) Madam President, it is difficult to oversee the final steps in the formation of a new country along a peaceful path.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, il est difficile de contrôler les dernières étapes de la formation pacifique d'un nouveau pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31177" docOffset="217">
      <en>The ultimate objective - peace - must be safeguarded, but without losing significant pieces of the global agreement.</en>
      <fr>L'objectif final - la paix - doit être garanti, <DiscourseConnective annotation_id="34900">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34905">sans</DiscourseConnective> perdre les composantes importantes de l'accord global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31294" docOffset="218">
      <en>Khartoum's military action in Abyei appears to be jeopardising the good overall outcome of this journey, though not the founding of the 54th African state on 9 July.</en>
      <fr>L'action militaire du gouvernement de Khartoum <DiscourseConnective annotation_id="35012">à</DiscourseConnective> Abyei pourrait compromettre le bon <DiscourseConnective annotation_id="35049">résultat</DiscourseConnective> global de cette épopée, <DiscourseConnective annotation_id="35082">mais</DiscourseConnective> pas la création, le 9 juillet, du 54e État africain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31460" docOffset="219">
      <en>The South must not react to provocation and not lose sight of the final objective, which is not only independence but also the constitution of credible institutions and the advancement of its population, 90% of which lives below the poverty line.</en>
      <fr>Il ne faut pas que le Sud-Soudan réplique <DiscourseConnective annotation_id="35182">à</DiscourseConnective> la provocation ni qu'il perde de vue l'objectif final, qui n'est pas seulement l'indépendance, <DiscourseConnective annotation_id="35279">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35284">également</DiscourseConnective> l'instauration d'institutions crédibles, <DiscourseConnective annotation_id="35335">ainsi</DiscourseConnective> que le développement de sa population, dont 90 % vivent en dessous du seuil de pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31707" docOffset="220">
      <en>The people are unlikely to benefit from foreign investment, which already promises to be transparent and not predatory.</en>
      <fr>Il est peu probable que la population tire profit des investissements étrangers, qui promettent <DiscourseConnective annotation_id="35526">déjà</DiscourseConnective> d'être transparents <DiscourseConnective annotation_id="35551">et</DiscourseConnective> non prédateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31827" docOffset="221">
      <en>I believe that this - the problem of foreign investment in South Sudan - will soon be a new front line that the European Union must monitor <Alignment alignment="34036" annotation_id="31967">
          <DiscourseConnective annotation_id="31967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on which it must assert the credibility it has earned in recent years in this region.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="35579">que</DiscourseConnective> ce problème - celui des investissements étrangers au Sud-Soudan - sera <DiscourseConnective annotation_id="35654">bientôt</DiscourseConnective> une nouvelle pomme de discorde <DiscourseConnective annotation_id="35693">que</DiscourseConnective> l'Union européenne devra contrôler <Alignment alignment="20741" annotation_id="35732">
          <DiscourseConnective annotation_id="35732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="35735">à propos</DiscourseConnective> de laquelle elle devra défendre la crédibilité qu'elle a acquise ces dernières années dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32057" id="291" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="32057" docOffset="222">
      <en>Madam President, on 9 July, South Sudan will declare independence as an English-speaking new African state.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, le 9 juillet, le Sud-Soudan proclamera son indépendance en <DiscourseConnective annotation_id="35935">tant que</DiscourseConnective> nouvel État africain anglophone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32165" docOffset="223">
      <en>The EU has rightly supported the CPAP's process and referendum in South Sudan.</en>
      <fr>L'Union européenne a, avec raison, soutenu le processus de l'APG <DiscourseConnective annotation_id="36042">et</DiscourseConnective> le référendum au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32244" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="77344" annotation_id="32244">
          <DiscourseConnective annotation_id="32244" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the next few months will remain critical.</en>
      <fr>Les prochains mois demeureront <Alignment alignment="14530" annotation_id="36105">
          <DiscourseConnective annotation_id="36105" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> cruciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32295" docOffset="225">
      <en>South Sudan must be enabled to establish itself as a viable sovereign state.</en>
      <fr>Il faut permettre au Sud-Soudan de <DiscourseConnective annotation_id="36160">s'</DiscourseConnective>établir en <DiscourseConnective annotation_id="36173">tant qu'</DiscourseConnective>État souverain viable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32372" docOffset="226">
      <en>Even without a hostile neighbour to the north, South Sudan faces enormous developmental challenges.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36204">Même en</DiscourseConnective> l'absence d'un voisin hostile au nord, le Sud-Soudan sera confronté à d'énormes défis en matière de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32472" docOffset="227">
      <en>Infrastructure is largely non-existent.</en>
      <fr>Les infrastructures sont pour ainsi dire inexistantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32512" docOffset="228">
      <en>There is widespread intercommunal hostility.</en>
      <fr>Il y règne une hostilité interethnique de grande ampleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32557" docOffset="229">
      <en>Health care indicators are amongst the worst in the world <Alignment alignment="131954" annotation_id="32615">
          <DiscourseConnective annotation_id="32615" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the economy is almost completely dependent on oil exports.</en>
      <fr>Les indicateurs en matière de soins de santé sont parmi les plus bas du monde <Alignment alignment="366" annotation_id="36518">
          <DiscourseConnective annotation_id="36518" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'économie dépend presque exclusivement des exportations pétrolières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32678" docOffset="230">
      <en>It is therefore essential to increase EU developmental and humanitarian aid to South Sudan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36591">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'UE doit absolument accroître l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="36656">et</DiscourseConnective> l'aide au développement <DiscourseConnective annotation_id="36683">en</DiscourseConnective> faveur du Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32770" docOffset="231">
      <en>
        <Alignment alignment="79807" annotation_id="32770">
          <DiscourseConnective annotation_id="32770" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, South Sudan <Alignment alignment="36735" annotation_id="32791">
          <DiscourseConnective annotation_id="32791" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs the EU's unequivocal support politically.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22664" annotation_id="36708">
          <DiscourseConnective annotation_id="36708" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Sud-Soudan a <Alignment alignment="24204" annotation_id="36735">
          <DiscourseConnective annotation_id="36735" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin du soutien politique sans équivoque de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32844" docOffset="232">
      <en>The recent seizure of the disputed border region of Abyei by the Khartoum government suggests that President Bashir is still not fully reconciled to his country's partition.</en>
      <fr>La prise récente de la région frontalière contestée d'Abyei par le gouvernement de Khartoum laisse supposer <DiscourseConnective annotation_id="36919">que</DiscourseConnective> le président el-Béchir ne s'est toujours pas résigné <DiscourseConnective annotation_id="36976">à</DiscourseConnective> accepter la partition de son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33018" docOffset="233">
      <en>Lastly, I am <DiscourseConnective annotation_id="33031" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hopeful that South Sudan will live up to its promise and be the first African Union country to re-recognise the stable and democratic Republic of Somaliland as an independent country <Alignment alignment="37231" annotation_id="33219">
          <DiscourseConnective annotation_id="33219" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="37022">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37028">que</DiscourseConnective> le Sud-Soudan respectera sa promesse <DiscourseConnective annotation_id="37069">et</DiscourseConnective> qu'il sera le premier pays de l'Union africaine à reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="37134">à</DiscourseConnective> nouveau la République du Somaliland - une république stable <DiscourseConnective annotation_id="37196">et</DiscourseConnective> démocratique - en <DiscourseConnective annotation_id="37217">tant que</DiscourseConnective> pays <Alignment alignment="23265" annotation_id="37231">
          <DiscourseConnective annotation_id="37231" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33225" id="292" name="Charalampos Angourakis">
    <ParallelChunk annotation_id="33225" docOffset="234">
      <en>(EL) Madam President, recent clashes in Abyei illustrate just how unfounded celebrations by the USA and the European Union were following the referendum.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, les récentes confrontations <DiscourseConnective annotation_id="37309">à</DiscourseConnective> Abyei illustrent parfaitement le caractère infondé des célébrations organisées par les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="37409">et</DiscourseConnective> l'Union européenne à la suite du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33379" docOffset="235">
      <en>Once again, we have seen that imperialist peace is as bloody as imperialist war.</en>
      <fr>Nous avons pu constater une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="37499">que</DiscourseConnective> la paix impérialiste était <DiscourseConnective annotation_id="37530">aussi</DiscourseConnective> sanglante <DiscourseConnective annotation_id="37546">que</DiscourseConnective> la guerre impérialiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33460" docOffset="236">
      <en>Obviously, North and South, which are on the imperialist route and victims to infighting and the 'divide and rule' policy, will find it hard to avoid direct conflict.</en>
      <fr>Il est évident que le Nord <DiscourseConnective annotation_id="37601">et</DiscourseConnective> le Sud, qui sont sur la voie de l'impérialisme, <DiscourseConnective annotation_id="37652">et</DiscourseConnective> qui sont victimes de luttes intestines <DiscourseConnective annotation_id="37694">et</DiscourseConnective> de la politique du "diviser pour régner", auront du mal <DiscourseConnective annotation_id="37753">à</DiscourseConnective> éviter un conflit direct.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33627" docOffset="237">
      <en>Various imperialist powers have been trying to exploit the oil and gold, copper and uranium deposits in Abyei for 20 years.</en>
      <fr>Cela fait vingt ans que différentes puissances impérialistes tentent d'exploiter les gisements de pétrole, d'<DiscourseConnective annotation_id="37890">or</DiscourseConnective>, de cuivre <DiscourseConnective annotation_id="37904">et</DiscourseConnective> d'uranium d'Abyei.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33751" docOffset="238">
      <en>This infighting is responsible for the risk of a new, even bloodier war, <Alignment alignment="38022" annotation_id="33824">
          <Alignment alignment="9033" annotation_id="33824">
            <DiscourseConnective annotation_id="33824" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> NATO, the USA and the European Union are directly involved, which is what the Euro-unifying forces seem to be seeking after the war in Libya.</en>
      <fr>Ces luttes intestines sont responsables du risque d'une nouvelle guerre, <DiscourseConnective annotation_id="37999">encore</DiscourseConnective> plus sanglante, <Alignment alignment="46109" annotation_id="38022">
          <Alignment alignment="33824" annotation_id="38022">
            <DiscourseConnective annotation_id="38022" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'OTAN, les États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="38060">et</DiscourseConnective> l'Union européenne sont directement impliqués; c'est ce que semblent rechercher les forces unificatrices européennes <DiscourseConnective annotation_id="38180">après</DiscourseConnective> la guerre <DiscourseConnective annotation_id="38196">en</DiscourseConnective> Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33975" docOffset="239">
      <en>We urgently need an end to any imperialist intervention in Sudan and to any act of hostility and opposition between North and South.</en>
      <fr>Il faut de toute urgence mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="38242">à</DiscourseConnective> toute intervention impérialiste au Soudan <DiscourseConnective annotation_id="38286">ainsi</DiscourseConnective> qu'à tout acte d'hostilité <DiscourseConnective annotation_id="38319">et</DiscourseConnective> d'opposition entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="38349">et</DiscourseConnective> le Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34108" docOffset="240">
      <en>We <Alignment alignment="38374" annotation_id="34111">
          <DiscourseConnective annotation_id="34111" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the people of Sudan, in both North and South, need to take their fate into their own hands.</en>
      <fr>Nous estimons <Alignment alignment="28701" annotation_id="38374">
          <DiscourseConnective annotation_id="38374" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38384">que</DiscourseConnective> la population soudanaise, tant celle du Nord <DiscourseConnective annotation_id="38433">que</DiscourseConnective> celle du Sud, doit prendre sa destinée dans ses propres mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34221" docOffset="241">
      <en>That is the only way to avoid war and the only way to control the wealth of their country and move towards a different sort of development.</en>
      <fr>C'est la seule manière d'éviter la guerre <DiscourseConnective annotation_id="38542">et</DiscourseConnective> la seule façon de contrôler les richesses du pays <DiscourseConnective annotation_id="38595">et</DiscourseConnective> de se diriger vers une autre forme de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34361" id="293" name="Joachim Zeller">
    <ParallelChunk annotation_id="34361" docOffset="242">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I had the opportunity to experience the independence referendum in South Sudan as an electoral observer for Parliament and I was impressed by the major backing given by the South Sudanese people to the idea of deciding on the fate of their country themselves in future.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38712">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'ai eu l'occasion d'assister au référendum sur l'indépendance du Sud-Soudan en <DiscourseConnective annotation_id="38806">tant qu'</DiscourseConnective>observateur électoral <DiscourseConnective annotation_id="38836">pour</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="38854">et</DiscourseConnective> j'ai été impressionné par le soutien massif apporté par la population du Sud-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="38941">à</DiscourseConnective> l'idée de décider elle-même de la destinée future du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34689" docOffset="243">
      <en>I <Alignment alignment="39013" annotation_id="34691">
          <DiscourseConnective annotation_id="34691" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> witnessed the major expectations of the people who decided on the liberation of their country from bondage.</en>
      <fr>Je me suis <Alignment alignment="37233" annotation_id="39013">
          <DiscourseConnective annotation_id="39013" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> rendu compte des formidables espoirs nourris par la population qui a décidé de libérer le pays de la servitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34804" docOffset="244">
      <en>Thousands, perhaps tens of thousands of what are known as internal displaced persons, who the decades-long fighting in the South had pushed into the refugee camps of the North, set off back to their former homes in the South.</en>
      <fr>Des milliers, peut-être des dizaines de milliers de personnes qualifiées de déplacées internes et que les combats qui ont duré pendant plusieurs années dans le Sud avaient poussées dans des camps de réfugiés dans le Nord, sont retournées dans leurs anciens foyers du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35030" docOffset="245">
      <en>Of course, alongside the independence of their country, the people of South Sudan want, above all, to live in peace and find a way to a happier future after the decades of war in which millions of South Sudanese were forced to sacrifice their lives.</en>
      <fr>Outre l'indépendance de leur pays, il va de soi que les Sud-Soudanais veulent <DiscourseConnective annotation_id="39481">avant</DiscourseConnective> tout vivre <DiscourseConnective annotation_id="39498">en</DiscourseConnective> paix <DiscourseConnective annotation_id="39506">et</DiscourseConnective> trouver le chemin vers un avenir meilleur <DiscourseConnective annotation_id="39551">après</DiscourseConnective> les dizaines d'années pendant lesquelles des millions de Sud-Soudanais ont été contraints de sacrifier leur vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35280" docOffset="246">
      <en>The new state of South Sudan is due to officially become independent on 9 July, extending the family of states in our world.</en>
      <fr>Le nouvel État du Sud-Soudan doit officiellement devenir indépendant le 9 juillet et ainsi agrandir la famille des États du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35405" docOffset="247">
      <en>The starting conditions are as bad <Alignment alignment="88359" annotation_id="35440">
          <DiscourseConnective annotation_id="35440" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> can be conceived, and much has, of course, been said about this already. 70% of the population live as nomadic cattle farmers; 80% are illiterate; the dispute over Abyei is widening into a military conflict.</en>
      <fr>Les conditions de départ sont <DiscourseConnective annotation_id="39831">aussi</DiscourseConnective> mauvaises <Alignment alignment="33488" annotation_id="39847">
          <DiscourseConnective annotation_id="39847" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on peut l'imaginer <DiscourseConnective annotation_id="39869">et</DiscourseConnective> on en a <DiscourseConnective annotation_id="39880">déjà</DiscourseConnective> beaucoup parlé: 70 % de la population est composée d'éleveurs de bétail nomades, 80 % des gens sont analphabètes et le conflit à propos d'Abyei tourne au conflit militaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35651" docOffset="248">
      <en>There have already been deaths and woundings.</en>
      <fr>Des morts <DiscourseConnective annotation_id="40068">et</DiscourseConnective> des blessés ont <DiscourseConnective annotation_id="40087">déjà</DiscourseConnective> été recensés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35697" docOffset="249">
      <en>
        <Alignment alignment="40109" annotation_id="35697">
          <Alignment alignment="64462" annotation_id="35697">
            <DiscourseConnective annotation_id="35697" sense="Expansion.Conjunction">As if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> that were not enough, the rivalries between the tribes and armed groups in South Sudan are <DiscourseConnective annotation_id="35794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on the rise, <DiscourseConnective annotation_id="35812" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> observers estimate that more than a thousand people have already lost their lives since January. The wounded and violated are hardly even counted.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="11193" annotation_id="40109">
          <Alignment alignment="39525" annotation_id="40109">
            <DiscourseConnective annotation_id="40109" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cela ne suffisait pas, les rivalités entre les tribus <DiscourseConnective annotation_id="40172">et</DiscourseConnective> les groupes armés du Sud-Soudan augmentent également; les observateurs estiment <DiscourseConnective annotation_id="40255">que</DiscourseConnective> plus de mille personnes ont <DiscourseConnective annotation_id="40287">déjà</DiscourseConnective> perdu la vie <DiscourseConnective annotation_id="40305">depuis</DiscourseConnective> janvier, et cela sans compter les blessés <DiscourseConnective annotation_id="40354">et</DiscourseConnective> les personnes violentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35963" docOffset="250">
      <en>Sudan was a failed state.</en>
      <fr>Le Soudan était un État en déconfiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35989" docOffset="251">
      <en>There is a danger that the state of South Sudan will be a failed state from the very outset.</en>
      <fr>Le danger existe <DiscourseConnective annotation_id="40440">que</DiscourseConnective> le Sud-Soudan devienne dès le départ un État en déconfiture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36082" docOffset="252">
      <en>I am of the firm conviction that, given the colonial history of these countries, Europe has a major obligation to this region.</en>
      <fr>J'ai la ferme conviction <DiscourseConnective annotation_id="40530">que</DiscourseConnective>, compte tenu de l'histoire coloniale de ces pays, l'Europe a une dette envers cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36209" docOffset="253">
      <en>Together with the United Nations and the African Union, this situation calls for Europe's common foreign policy, <Alignment alignment="43799" annotation_id="36322">
          <DiscourseConnective annotation_id="36322" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="90438" annotation_id="36332">
          <DiscourseConnective annotation_id="36332" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> that policy's chance to prove itself.</en>
      <fr>Conjointement avec les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="40663">et</DiscourseConnective> l'Union africaine, une telle situation requiert l'intervention de la politique étrangère commune de l'Europe, <Alignment alignment="19960" annotation_id="40776">
          <DiscourseConnective annotation_id="40776" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="30164" annotation_id="40785">
          <DiscourseConnective annotation_id="40785" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="40802">pour</DiscourseConnective> cette politique de faire ses preuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36375" docOffset="254">
      <en>This is not only about money, but also about supporting the frail and nascent civil society.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="40851">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement d'argent; il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="40892">aussi</DiscourseConnective> de soutenir la fragile société civile naissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36468" docOffset="255">
      <en>We need to negotiate hard with those who hold the future of the country in their hands, namely, the tribal chiefs and the heads of the military groups, so that they do not dash the hopes of the people of their country.</en>
      <fr>Nous devons négocier fermement avec ceux qui détiennent l'avenir du pays entre leurs mains, à savoir les chefs tribaux <DiscourseConnective annotation_id="41066">et</DiscourseConnective> les dirigeants des groupes militaires <DiscourseConnective annotation_id="41107">afin qu'</DiscourseConnective>ils ne réduisent pas à néant les espoirs de leurs citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36687" id="294" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="36687" docOffset="256">
      <en>(RO) Madam President, in less than a month from now, the independence of South Sudan will be declared, which received massive approval in the January referendum.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, dans moins d'un mois, l'indépendance du Sud-Soudan sera proclamée - une indépendance qui a reçu une approbation massive lors du référendum de janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36849" docOffset="257">
      <en>Unfortunately, during this time, the disputes relating to the delimitation of the border and sharing the income from oil extraction have not been settled. <Alignment alignment="58382" annotation_id="37004">
          <DiscourseConnective annotation_id="37004" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the new state is coming into being under the shadow of conflict.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41353">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="41370">depuis</DiscourseConnective> lors, les conflits <DiscourseConnective annotation_id="41396">à propos</DiscourseConnective> de la délimitation de la frontière <DiscourseConnective annotation_id="41440">et</DiscourseConnective> du partage des revenus liés <DiscourseConnective annotation_id="41471">à</DiscourseConnective> l'extraction pétrolière n'ont pas été réglés <Alignment alignment="21136" annotation_id="41518">
          <DiscourseConnective annotation_id="41518" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouvel État est en train de naître sous la menace d'un conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37080" docOffset="258">
      <en>This is why I believe that diplomatic efforts need to be stepped up, including by the European Union.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'estime <DiscourseConnective annotation_id="41637">qu'</DiscourseConnective>il y a lieu d'intensifier les efforts diplomatiques, <DiscourseConnective annotation_id="41693">notamment</DiscourseConnective> de la part de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37182" docOffset="259">
      <en>We welcome your visit to Sudan and that of our fellow Members, including Mrs De Keyser's activities. <DiscourseConnective annotation_id="37283" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="37292" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you are aware, the situation has deteriorated drastically recently.</en>
      <fr>Nous nous réjouissons de votre visite au Soudan <DiscourseConnective annotation_id="41785">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41791">que</DiscourseConnective> de celle d'autres collègues députés, sans parler des activités de Mme De Keyser, mais vous n'ignorez pas que la situation s'est considérablement détériorée ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37363" docOffset="260">
      <en>More than 80 000 people have left their homes, which is a sign of the imminent risk of a humanitarian crisis.</en>
      <fr>Plus de 80 000 personnes ont quitté leur foyer, ce qui témoigne du risque imminent d'une crise humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37473" docOffset="261">
      <en>My question for the Commissioner is about the possibility of having a peacekeeping force present in the area, given the statement made by the UN yesterday, acknowledging the failure of its forces, which have been passive in response to the recent tensions.</en>
      <fr>La question que je pose au commissaire concerne la possibilité d'avoir une force de maintien de la paix dans la région, compte tenu de la déclaration faite hier par les Nations unies, dans laquelle elles reconnaissaient l'échec de leurs troupes, qui ont fait preuve de passivité <DiscourseConnective annotation_id="42358">en</DiscourseConnective> réaction aux tensions récentes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37730" id="295" name="Marielle De Sarnez">
    <ParallelChunk annotation_id="37730" docOffset="262">
      <en>(FR) Madam President, a few hours ago, the Sudanese Government informed the United Nations that the necessary conditions for the return of thousands of inhabitants who had fled the disputed Abyei region on the border between North and South Sudan would be put in place.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il y a quelques heures, le gouvernement soudanais a informé l'ONU <DiscourseConnective annotation_id="42481">que</DiscourseConnective> les conditions nécessaires au retour de milliers de résidents ayant fui la région disputée d'Abyei, <DiscourseConnective annotation_id="42585">à</DiscourseConnective> la frontière entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="42614">et</DiscourseConnective> le Sud du Soudan, allaient être mises <DiscourseConnective annotation_id="42655">en</DiscourseConnective> place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38000" docOffset="263">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="38000" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we know, <Alignment alignment="64583" annotation_id="38012">
          <DiscourseConnective annotation_id="38012" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> displaced inhabitants always leave very quickly, their return takes time and is all too often a source of considerable humanitarian and social problems.</en>
      <fr>Nous le savons, <Alignment alignment="1031" annotation_id="42681">
          <DiscourseConnective annotation_id="42681" sense="Comparison.Contrast">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le départ est toujours très rapide, les retours de personnes déplacées prennent du temps <DiscourseConnective annotation_id="42773">et</DiscourseConnective> sont trop souvent sources de troubles humanitaires <DiscourseConnective annotation_id="42827">et</DiscourseConnective> sociaux considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38174" docOffset="264">
      <en>I <Alignment alignment="42853" annotation_id="38176">
          <DiscourseConnective annotation_id="38176" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> propose that the European Union should organise a monitoring mission as quickly as possible, along the lines of the work we did in the Balkans.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10699" annotation_id="42853">
          <DiscourseConnective annotation_id="42853" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous propose <DiscourseConnective annotation_id="42884">que</DiscourseConnective> l'Union européenne mette en place, dans les plus brefs délais, une mission de surveillance sur le modèle de ce que nous avons fait dans les Balkans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38330" docOffset="265">
      <en>Naturally, this mission could be carried out with the help of the African Union, <Alignment alignment="37225" annotation_id="38411">
          <DiscourseConnective annotation_id="38411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no reason why third countries could not be involved <DiscourseConnective annotation_id="38476" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Cette mission pourrait évidemment se déployer avec le concours de l'Union africaine <Alignment alignment="161" annotation_id="43121">
          <DiscourseConnective annotation_id="43121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pourquoi pas, de certains pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38482" docOffset="266">
      <en>Lastly, a word on the rumours circulating about the possibility of 'ethnic cleansing' in the region.</en>
      <fr>Un mot <DiscourseConnective annotation_id="43170">enfin</DiscourseConnective> sur les rumeurs qui circulent sur un possible "nettoyage ethnique" dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38583" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="43259" annotation_id="38583">
          <DiscourseConnective annotation_id="38583" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is suspected proves to be true, the international community will, of course, need to act swiftly, with impetus from the European Union. Under no circumstances must the tragedy of the former Yugoslavia be allowed to repeat itself.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25612" annotation_id="43259">
          <DiscourseConnective annotation_id="43259" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les faits sont avérés, il faudra évidemment que, poussée par l'Union européenne, la communauté internationale agisse rapidement car le drame de l'ex-Yougoslavie ne doit <DiscourseConnective annotation_id="43431">en</DiscourseConnective> aucun cas se reproduire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38821" id="296" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="38821" docOffset="268">
      <en>(RO) Madam President, the outcome of the referendum on the independence of South Sudan was welcomed by quite a few people.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, le <DiscourseConnective annotation_id="43489">résultat</DiscourseConnective> du référendum sur l'indépendance du Sud-Soudan a été favorablement accueilli par pas mal de gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38944" docOffset="269">
      <en>It was to mean the creation of a 54th state in Africa.</en>
      <fr>Il s'agissait de créer un 54e État <DiscourseConnective annotation_id="43631">en</DiscourseConnective> Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38999" docOffset="270">
      <en>
        <Alignment alignment="93064" annotation_id="38999">
          <DiscourseConnective annotation_id="38999" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the events taking place at the moment have sort of dampened the enthusiasm.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5687" annotation_id="43643">
          <DiscourseConnective annotation_id="43643" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les événements qui se déroulent actuellement ont, dans un certain sens, refroidi cet enthousiasme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39084" docOffset="271">
      <en>We must be very realistic and acknowledge that, at the present juncture, the peaceful division of Sudan is in jeopardy.</en>
      <fr>Nous devons nous montrer très réalistes <DiscourseConnective annotation_id="43793">et</DiscourseConnective> reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="43808">que</DiscourseConnective>, dans les circonstances actuelles, la division pacifique du Soudan est menacée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39204" docOffset="272">
      <en>The occupation of the disputed Abyei region by Sudanese government forces on 21 May and the violence which continued yesterday, as well in Kadugli, show us that the civil war between north and south can reignite at any time.</en>
      <fr>L'occupation de la région contestée d'Abyei par les forces gouvernementales soudanaises le 21 mai <DiscourseConnective annotation_id="43990">et</DiscourseConnective> la violence qui se poursuivait encore hier, <DiscourseConnective annotation_id="44037">de même qu'</DiscourseConnective>à Kadugli, sont <DiscourseConnective annotation_id="44064">la preuve que</DiscourseConnective> la guerre civile entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="44109">et</DiscourseConnective> le Sud peut reprendre <DiscourseConnective annotation_id="44134">à</DiscourseConnective> tout moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39429" docOffset="273">
      <en>This must, of course, be avoided at all costs <Alignment alignment="44213" annotation_id="39475">
          <DiscourseConnective annotation_id="39475" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our message must be loud and clear.</en>
      <fr>C'est une situation qui doit, bien sûr, être évitée <DiscourseConnective annotation_id="44201">à</DiscourseConnective> tout prix <Alignment alignment="5954" annotation_id="44213">
          <DiscourseConnective annotation_id="44213" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre message doit être clair <DiscourseConnective annotation_id="44246">et</DiscourseConnective> puissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39515" docOffset="274">
      <en>The military operations being carried out by the Sudanese Government and the militia in Abyei mark a serious violation of the Comprehensive Peace Agreement.</en>
      <fr>Les opérations militaires menées par le gouvernement soudanais <DiscourseConnective annotation_id="44322">et</DiscourseConnective> par la milice <DiscourseConnective annotation_id="44339">à</DiscourseConnective> Abyei constituent une grave violation de l'accord de paix global.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39672" docOffset="275">
      <en>I sincerely believe that we are all definite about one thing: any escalation of violence must be avoided, <Alignment alignment="44520" annotation_id="39778">
          <DiscourseConnective annotation_id="39778" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it could result in further human casualties.</en>
      <fr>J'estime sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="44428">que</DiscourseConnective> nous sommes tous d'accord sur un point: toute escalade de la violence doit être évitée, <Alignment alignment="18032" annotation_id="44520">
          <DiscourseConnective annotation_id="44520" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela pourrait entraîner de nouvelles pertes de vies humaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39826" docOffset="276">
      <en>The security situation must be resolved according to the Kadugli and Abyei agreements from the start of the year, including, in my view, through the intervention of a mixed security force commissioned by the UN.</en>
      <fr>Le problème de la sécurité doit être résolu sur la base des accords de Kadugli <DiscourseConnective annotation_id="44665">et</DiscourseConnective> d'Abyei qui ont été conclus au début de cette année, y compris, selon moi, au moyen de l'intervention d'une force de sécurité mixte sous l'égide des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40038" docOffset="277">
      <en>
        <Alignment alignment="94184" annotation_id="40038">
          <DiscourseConnective annotation_id="40038" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> these obstacles are overcome, numerous question marks still remain about the viability of the two states which should coexist on the territory of the former Sudan.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="59241" annotation_id="44832">
          <DiscourseConnective annotation_id="44832" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces obstacles sont surmontés, de nombreux points d'interrogation subsisteront <DiscourseConnective annotation_id="44913">quant à</DiscourseConnective> la viabilité de ces deux États qui devront coexister sur le territoire de l'ancien Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40205" docOffset="278">
      <en>Political will <Alignment alignment="45024" annotation_id="40220">
          <DiscourseConnective annotation_id="40220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> readiness for dialogue are needed <Alignment alignment="39895" annotation_id="40258">
          <DiscourseConnective annotation_id="40258" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a whole series of issues which remain unresolved: common borders, citizenship, international obligations and, of course, the oil resources.</en>
      <fr>Une volonté <Alignment alignment="4286" annotation_id="45024">
          <DiscourseConnective annotation_id="45024" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une détermination politiques de dialogue seront nécessaires, <Alignment alignment="36043" annotation_id="45088">
          <DiscourseConnective annotation_id="45088" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand nombre de questions doivent encore être résolues: les frontières communes, la nationalité, les obligations internationales <DiscourseConnective annotation_id="45224">et</DiscourseConnective>, bien sûr, les ressources pétrolières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40415" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="45266" annotation_id="40415">
          <Alignment alignment="45266" annotation_id="40415">
            <DiscourseConnective annotation_id="40415" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I want to highlight the deterioration in the human rights situation and rule of law in Sudan where we have recently seen an increase in arbitrary arrests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16986" annotation_id="45266">
          <Alignment alignment="40240" annotation_id="45266">
            <DiscourseConnective annotation_id="45266" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="45289">à</DiscourseConnective> souligner la détérioration de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="45356">et</DiscourseConnective> de l'état de droit au Soudan, où nous avons récemment assisté à une augmentation des arrestations arbitraires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40589" docOffset="280">
      <en>I cannot help but remind you that Omar al-Bashir is still subject to an international arrest warrant, a fact which the authorities in this country ignore.</en>
      <fr>Je ne peux m'empêcher de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="45509">qu'</DiscourseConnective>Omar el-Béchir fait toujours l'objet d'un mandat d'arrêt international, ce <DiscourseConnective annotation_id="45587">que</DiscourseConnective> les autorités de ce pays ignorent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40744" docOffset="281">
      <en>I will end on a positive note.</en>
      <fr>Je terminerai par une note positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40775" docOffset="282">
      <en>I want to welcome the release of the three Bulgarian hostages who worked for the UN Humanitarian Air Service and were abducted from Darfur in January.</en>
      <fr>Je me réjouis de la libération des trois otages bulgares qui travaillaient <DiscourseConnective annotation_id="45738">pour</DiscourseConnective> le service aérien humanitaire des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="45791">et</DiscourseConnective> qui avaient été enlevés au Darfour <DiscourseConnective annotation_id="45829">en</DiscourseConnective> janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40926" id="297" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="40926" docOffset="283">
      <en>(SK) Madam President, the bloody civil war which has lasted more than two decades in Sudan has devastated the country and destroyed or <DiscourseConnective annotation_id="41061" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> tragically left its mark on millions of its inhabitants.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, la sanglante guerre civile qui a duré plus de vingt ans au Soudan a dévasté le pays <DiscourseConnective annotation_id="45952">et</DiscourseConnective> détruit, <DiscourseConnective annotation_id="45964">ou</DiscourseConnective> tout au moins marqué, plusieurs millions de ses habitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41128" docOffset="284">
      <en>The atrocities committed during the civil war finally ended with the signing of the peace agreement, an integral part of which was the holding of a successful referendum.</en>
      <fr>Les atrocités commises durant la guerre civile ont <DiscourseConnective annotation_id="46077">finalement</DiscourseConnective> abouti <DiscourseConnective annotation_id="46095">à</DiscourseConnective> la signature de l'accord de paix, dont une partie intégrante consistait en l'organisation d'un référendum concluant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41299" docOffset="285">
      <en>Prevention is the best cure, <DiscourseConnective annotation_id="41328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I <Alignment alignment="26043" annotation_id="41334">
          <DiscourseConnective annotation_id="41334" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> firmly believe that the EU resources earmarked for Sudan should be allocated not only for humanitarian and development aid, but also for supporting democratic control and the rule of law, which are fundamental preconditions for implementing the basic human rights of the war-ravaged Sudanese people.</en>
      <fr>La prévention est le meilleur remède; <Alignment alignment="3733" annotation_id="46252">
          <DiscourseConnective annotation_id="46252" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="46286">que</DiscourseConnective> les ressources allouées par l'UE au Soudan devraient être destinées <DiscourseConnective annotation_id="46358">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46372">à</DiscourseConnective> l'aide humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="46393">et</DiscourseConnective> à l'aide au développement, <DiscourseConnective annotation_id="46423">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46428">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46438">à</DiscourseConnective> soutenir le contrôle démocratique <DiscourseConnective annotation_id="46474">et</DiscourseConnective> l'état de droit, qui représentent des conditions préalables essentielles <DiscourseConnective annotation_id="46550">à</DiscourseConnective> l'application des droits de l'homme fondamentaux pour le peuple soudanais meurtri par la guerre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41644" docOffset="286">
      <en>The results of the referendum clearly show the longing of predominantly Christian South Sudan for independence.</en>
      <fr>Les résultats du référendum montrent clairement le désir d'indépendance du Sud-Soudan majoritairement chrétien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41756" docOffset="287">
      <en>
        <Alignment alignment="46761" annotation_id="41756">
          <DiscourseConnective annotation_id="41756" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this happens - and I believe it already is happening - South Sudan, as the youngest state in the world, will need help and support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16043" annotation_id="46761">
          <DiscourseConnective annotation_id="46761" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette indépendance survient -.et je crois que c'est <DiscourseConnective annotation_id="46816">déjà</DiscourseConnective> le cas -, le Sud-Soudan, en <DiscourseConnective annotation_id="46849">tant que</DiscourseConnective> plus jeune État du monde, aura besoin d'aide <DiscourseConnective annotation_id="46903">et</DiscourseConnective> de soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41891" id="298" name="Katarína Neveďalová">
    <ParallelChunk annotation_id="41891" docOffset="288">
      <en>(SK) Madam President, I fully agree with the statement and declaration of Baroness Ashton <Alignment alignment="71984" annotation_id="41981">
          <DiscourseConnective annotation_id="41981" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, I share the concerns over the future development of this country.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, je partage <DiscourseConnective annotation_id="46956">en</DiscourseConnective> tous points le discours <DiscourseConnective annotation_id="46983">et</DiscourseConnective> la déclaration de la baronne Ashton, <Alignment alignment="27994" annotation_id="47023">
          <DiscourseConnective annotation_id="47023" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'en partage pas moins les inquiétudes par rapport à l'avenir de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42070" docOffset="289">
      <en>The Abyei region of Sudan has been riven by conflicts for many years.</en>
      <fr>Cela fait de nombreuses années que la région soudanaise d'Abyei est déchirée par des conflits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42140" docOffset="290">
      <en>The civil war ended just under six years ago, <DiscourseConnective annotation_id="42186" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> continuing for more than 20 years.</en>
      <fr>La guerre civile, qui a duré plus de vingt ans, s'est achevée il y a moins de six ans à peine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42227" docOffset="291">
      <en>This region was the key to the conflict <Alignment alignment="47333" annotation_id="42267">
          <DiscourseConnective annotation_id="42267" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, according to the statement of the International Crisis Group, developments in this part of the country will influence the fate of the whole of Sudan.</en>
      <fr>Cette région était au cœur du conflit <Alignment alignment="5899" annotation_id="47333">
          <DiscourseConnective annotation_id="47333" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, selon la déclaration du Groupe international de crise, l'évolution dans cette partie du pays déterminera la destinée de l'ensemble du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42422" docOffset="292">
      <en>Will the country remain at peace <Alignment alignment="22630" annotation_id="42455">
          <DiscourseConnective annotation_id="42455" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> will it sink into another war?</en>
      <fr>Le pays restera-t-il <DiscourseConnective annotation_id="47500">en</DiscourseConnective> paix <Alignment alignment="3945" annotation_id="47508">
          <DiscourseConnective annotation_id="47508" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> sombrera-t-il dans une nouvelle guerre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42489" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="47551" annotation_id="42489">
          <DiscourseConnective annotation_id="42489" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the southern part secedes, it will be necessary to show support for as peaceful a transition as possible.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16770" annotation_id="47551">
          <DiscourseConnective annotation_id="47551" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Sud se sépare, il faudra l'aider <DiscourseConnective annotation_id="47590">pour que</DiscourseConnective> la transition soit la plus pacifique possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42598" docOffset="294">
      <en>I would <Alignment alignment="42311" annotation_id="42606">
          <DiscourseConnective annotation_id="42606" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express support for the Commission, which has roundly condemned the use of force against innocent civilians, who have been, and still are, the victims of intervention by the Sudanese army occupying this region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21860" annotation_id="47646">
          <DiscourseConnective annotation_id="47646" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="47670">à</DiscourseConnective> exprimer mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="47693">à</DiscourseConnective> la Commission, qui a fermement condamné le recours <DiscourseConnective annotation_id="47746">à</DiscourseConnective> la force contre des civils innocents qui étaient, <DiscourseConnective annotation_id="47798">et</DiscourseConnective> sont toujours, les victimes de l'intervention de l'armée soudanaise qui occupe cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42835" docOffset="295">
      <en>The EU has the opportunity to be a peacemaker, to assist stability in the region and to strengthen its position not only as the largest donor in the world, but also its political position, and, above all, to help the inhabitants of this country.</en>
      <fr>L'Union européenne a la possibilité de rétablir la paix, d'aider <DiscourseConnective annotation_id="47959">à</DiscourseConnective> stabiliser la région <DiscourseConnective annotation_id="47982">et</DiscourseConnective> de renforcer <DiscourseConnective annotation_id="47998">non seulement</DiscourseConnective> sa position de principal fournisseur d'aide du monde, <DiscourseConnective annotation_id="48066">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48071">également</DiscourseConnective> sa position politique <DiscourseConnective annotation_id="48103">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="48107">avant</DiscourseConnective> tout, d'aider les habitants de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43081" id="299" name="Janusz Władysław Zemke">
    <ParallelChunk annotation_id="43081" docOffset="296">
      <en>(PL) Madam President, I would like to draw attention to what is, in my opinion, a very important factor.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, je voudrais attirer l'attention sur ce qui constitue, selon moi, un élément très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43186" docOffset="297">
      <en>We in this Chamber are all pleased that as a result of the referendum, a new state will soon be established - South Sudan. <Alignment alignment="45356" annotation_id="43309">
          <DiscourseConnective annotation_id="43309" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it needs to be stressed that this is only an opportunity, <Alignment alignment="48460" annotation_id="43376">
          <DiscourseConnective annotation_id="43376" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that state today is lacking in basic attributes which should be a feature of every state.</en>
      <fr>Nous sommes tous ici, au sein de l'Assemblée, ravis <DiscourseConnective annotation_id="48324">qu'</DiscourseConnective>à l'issue du référendum, un nouvel État <DiscourseConnective annotation_id="48367">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48372">bientôt</DiscourseConnective> créé - le Sud-Soudan -, <Alignment alignment="13298" annotation_id="48404">
          <DiscourseConnective annotation_id="48404" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="48427">que</DiscourseConnective> ce n'est <DiscourseConnective annotation_id="48440">qu'</DiscourseConnective>une possibilité, <Alignment alignment="3793" annotation_id="48460">
          <DiscourseConnective annotation_id="48460" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce pays manque aujourd'hui des attributs de base qui caractérisent chaque État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43474" docOffset="298">
      <en>It lacks structures and competent officials, and does not have a judicial system.</en>
      <fr>Il lui manque des structures <DiscourseConnective annotation_id="48573">et</DiscourseConnective> des fonctionnaires compétents, <DiscourseConnective annotation_id="48607">et</DiscourseConnective> il ne dispose pas de système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43556" docOffset="299">
      <en>
        <Alignment alignment="95800" annotation_id="43556">
          <DiscourseConnective annotation_id="43556" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the way <DiscourseConnective annotation_id="43580" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> lies open for the action of various forces which could undermine peace and security there.</en>
      <fr>Cela revient à <Alignment alignment="26607" annotation_id="48666">
          <DiscourseConnective annotation_id="48666" sense="Expansion.Restatement">dire que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la voie est libre <DiscourseConnective annotation_id="48693">pour que</DiscourseConnective> différentes forces compromettent la paix <DiscourseConnective annotation_id="48743">et</DiscourseConnective> la sécurité dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43676" docOffset="300">
      <en>In this context, I think that as well as the very important humanitarian aid, it is <Alignment alignment="48870" annotation_id="43760">
          <DiscourseConnective annotation_id="43760" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary to safeguard security, <Alignment alignment="62893" annotation_id="43798">
          <DiscourseConnective annotation_id="43798" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the current UN forces are still needed there.</en>
      <fr>Je pense, dans ce contexte, qu'outre l'aide humanitaire dont l'importance est réelle, il convient <Alignment alignment="52261" annotation_id="48870">
          <DiscourseConnective annotation_id="48870" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de garantir la sécurité, <Alignment alignment="6916" annotation_id="48905">
          <DiscourseConnective annotation_id="48905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="48908">que</DiscourseConnective> les forces des Nations unies actuellement en place y sont toujours nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43853" id="300" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="43853" docOffset="301">
      <en>(RO) Madam President, I, too, would like to welcome the statement made by the Vice-President of the Commission against the background of the deepening conflict between both sides.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="49035">aussi</DiscourseConnective> saluer la déclaration faite par la vice-présidente de la Commission face à l'aggravation du conflit entre les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44033" docOffset="302">
      <en>I think that the political leaders must respect the will of the people expressed through the referendum on independence.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="49174">que</DiscourseConnective> les dirigeants politiques doivent respecter la volonté du peuple exprimée au travers du référendum sur l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44154" docOffset="303">
      <en>Sudan has a long history of violent internal upheaval <Alignment alignment="52001" annotation_id="44208">
          <DiscourseConnective annotation_id="44208" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> recent developments indicate a return to this past.</en>
      <fr>Le Soudan connaît depuis longtemps de graves violences internes <Alignment alignment="9486" annotation_id="49361">
          <DiscourseConnective annotation_id="49361" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les événements récents laissent entrevoir un retour vers ce passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44264" docOffset="304">
      <en>I want to stress the particularly difficult situation facing the population in the conflict zones.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="49440">à</DiscourseConnective> insister sur la situation particulièrement difficile que rencontre la population dans les zones en conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44363" docOffset="305">
      <en>There is the risk of triggering a humanitarian disaster <DiscourseConnective annotation_id="44419" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> members of the international community are not going to intervene.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49550">En</DiscourseConnective> cas de non-intervention des membres de la communauté internationale, une catastrophe humanitaire risque de se déclencher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44489" docOffset="306">
      <en>
        <Alignment alignment="49681" annotation_id="44489">
          <Alignment alignment="49681" annotation_id="44489">
            <DiscourseConnective annotation_id="44489" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, attacks in the areas defended by UN troops have been reported, which jeopardises the lives of soldiers and the return of the refugees.</en>
      <fr>On a, <Alignment alignment="23809" annotation_id="49681">
          <Alignment alignment="18361" annotation_id="49681">
            <DiscourseConnective annotation_id="49681" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, signalé des attaques dans les zones défendues par les troupes des Nations unies, ce qui met en danger la vie des soldats <DiscourseConnective annotation_id="49812">ainsi</DiscourseConnective> que le retour des réfugiés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44637" docOffset="307">
      <en>I must highlight the importance of the gradual disarming of the groups blocking the implementation of the referendum's results.</en>
      <fr>Je dois insister sur l'importance de désarmer progressivement les groupes qui bloquent la concrétisation des résultats du référendum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44765" docOffset="308">
      <en>Arms trafficking in the region <Alignment alignment="50020" annotation_id="44796">
          <DiscourseConnective annotation_id="44796" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourages more rebel unrest, <Alignment alignment="65650" annotation_id="44831">
          <DiscourseConnective annotation_id="44831" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> compromising the process of establishing independence.</en>
      <fr>Le trafic d'armes dans la région incite <Alignment alignment="27742" annotation_id="50020">
          <DiscourseConnective annotation_id="50020" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les rebelles à accroître les troubles <Alignment alignment="10434" annotation_id="50068">
          <DiscourseConnective annotation_id="50068" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> compromettant le processus devant mener <DiscourseConnective annotation_id="50116">à</DiscourseConnective> l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44892" id="301" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="44892" docOffset="309">
      <en>Madam President, today's discussion on Sudan and South Sudan is encouraging and positive in a world where there is more bad news than good news.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la discussion d'aujourd'hui sur le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="50203">et</DiscourseConnective> le Sud-Soudan est encourageante <DiscourseConnective annotation_id="50238">et</DiscourseConnective> positive dans un monde où les mauvaises nouvelles sont plus nombreuses <DiscourseConnective annotation_id="50312">que</DiscourseConnective> les bonnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45037" docOffset="310">
      <en>The European Union has both an opportunity and a responsibility to nurture the new state along and to ensure that democracy, the rule of law and respect for human rights are established in Sudan and South Sudan.</en>
      <fr>L'Union européenne a à la fois l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="50370">et</DiscourseConnective> la responsabilité de prendre soin du nouvel État <DiscourseConnective annotation_id="50422">et</DiscourseConnective> de veiller à l'établissement de la démocratie, de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="50491">et</DiscourseConnective> du respect des droits de l'homme au Soudan <DiscourseConnective annotation_id="50537">et</DiscourseConnective> au Sud-Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45249" docOffset="311">
      <en>Particularly, I think the record of the European Union - because of the founding principles of Schuman based on peace and prosperity - puts us in a position in which large states worldwide could not be, <Alignment alignment="50800" annotation_id="45452">
          <DiscourseConnective annotation_id="45452" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they might be seen to be using Sudan to exploit it for their own internal and external policies.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="50564">en particulier</DiscourseConnective> que les actions passées de l'Union européenne - grâce aux principes fondateurs de Schuman basés sur la paix <DiscourseConnective annotation_id="50687">et</DiscourseConnective> la prospérité - nous mettent dans une position dans laquelle les grands États du monde ne peuvent se trouver, <Alignment alignment="16800" annotation_id="50800">
          <DiscourseConnective annotation_id="50800" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on pourrait considérer qu'ils se servent du Soudan <DiscourseConnective annotation_id="50860">pour</DiscourseConnective> l'exploiter en faveur de leurs propres politiques intérieure <DiscourseConnective annotation_id="50926">et</DiscourseConnective> extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45557" docOffset="312">
      <en>We can do a great deal, working with the UN, to establish these new states, particularly South Sudan, <Alignment alignment="51096" annotation_id="45659">
          <DiscourseConnective annotation_id="45659" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to ensure that they do not have civil wars, as often happens <Alignment alignment="51183" annotation_id="45724">
          <DiscourseConnective annotation_id="45724" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> new states occur.</en>
      <fr>Nous pouvons faire beaucoup de choses, conjointement avec les Nations unies, en faveur de la création de ces nouveaux États, <DiscourseConnective annotation_id="51066">en particulier</DiscourseConnective> du Sud-Soudan, <Alignment alignment="2408" annotation_id="51096">
          <DiscourseConnective annotation_id="51096" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'<DiscourseConnective annotation_id="51105">en vue de</DiscourseConnective> garantir l'absence de guerre civile, <DiscourseConnective annotation_id="51152">alors que</DiscourseConnective> c'est souvent le cas <Alignment alignment="7710" annotation_id="51183">
          <DiscourseConnective annotation_id="51183" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nouveaux États voient le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45747" id="302" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="45747" docOffset="313">
      <en>(SK) Madam President, after the independence which is due to arrive in precisely one month, South Sudan will immediately have to confront a number of humanitarian and socio-economic problems.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="51252">après</DiscourseConnective> avoir acquis son indépendance, prévue dans <DiscourseConnective annotation_id="51301">précisément</DiscourseConnective> un mois, le Sud-Soudan sera immédiatement confronté à un certain nombre de problèmes socioéconomiques <DiscourseConnective annotation_id="51415">et</DiscourseConnective> humanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45939" docOffset="314">
      <en>In view of these circumstances, external assistance to support South Sudan in the fight against extreme poverty, to strengthen local organisations, and to speed up the benefits of peace for its inhabitants, will be more important than ever for a long time to come.</en>
      <fr>Compte tenu de ces circonstances, une aide externe destinée <DiscourseConnective annotation_id="51492">à</DiscourseConnective> soutenir le Sud-Soudan dans sa lutte contre une pauvreté extrême, <DiscourseConnective annotation_id="51560">à</DiscourseConnective> renforcer les organisations locales <DiscourseConnective annotation_id="51598">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51601">à</DiscourseConnective> accélérer les bénéfices de la paix <DiscourseConnective annotation_id="51638">pour</DiscourseConnective> ses habitants sera plus importante <DiscourseConnective annotation_id="51678">que</DiscourseConnective> jamais, et cela pour de longues années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46204" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="51722" annotation_id="46204">
          <DiscourseConnective annotation_id="46204" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is expected that South Sudan will apply for accession to the Cotonou Agreement, the 10th European Development Fund will not be available until sometime after accession to the agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43684" annotation_id="51722">
          <DiscourseConnective annotation_id="51722" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="51733">soit</DiscourseConnective> prévu <DiscourseConnective annotation_id="51744">que</DiscourseConnective> le Sud-Soudan demande son adhésion <DiscourseConnective annotation_id="51783">à</DiscourseConnective> l'accord de Cotonou, le 10e Fonds européen de développement ne sera pas disponible <DiscourseConnective annotation_id="51868">avant</DiscourseConnective> un certain temps <DiscourseConnective annotation_id="51891">après</DiscourseConnective> l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="51908">à</DiscourseConnective> l'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46402" docOffset="316">
      <en>There is <Alignment alignment="73935" annotation_id="46411">
          <DiscourseConnective annotation_id="46411" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a risk of a funding gap appearing in the period immediately after the referendum, <DiscourseConnective annotation_id="46503" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> South Sudan will be very vulnerable and at considerable risk of national collapse.</en>
      <fr>Une absence de financement risque <Alignment alignment="10404" annotation_id="51954">
          <DiscourseConnective annotation_id="51954" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'apparaître pendant la période suivant le référendum - période où le Sud-Soudan sera très vulnérable <DiscourseConnective annotation_id="52061">et</DiscourseConnective> courra un risque considérable d'effondrement national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46591" docOffset="317">
      <en>It is clearly necessary to prevent this because of the threat of a humanitarian catastrophe, <Alignment alignment="110109" annotation_id="46684">
          <DiscourseConnective annotation_id="46684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should <DiscourseConnective annotation_id="46698" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> do everything in our power to help the Sudanese get through this critical period and to prevent a repeat of the bloody conflicts.</en>
      <fr>Nous devons absolument empêcher une telle situation vu la menace d'une catastrophe humanitaire <Alignment alignment="25673" annotation_id="52214">
          <DiscourseConnective annotation_id="52214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire tout ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="52251">en</DiscourseConnective> notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="52268">pour</DiscourseConnective> aider les Soudanais à passer ce cap critique <DiscourseConnective annotation_id="52318">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52321">à</DiscourseConnective> empêcher une répétition des conflits sanglants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46838" id="303" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="46838" docOffset="318">
      <en>(DE) Madam President, the Northern army forced out 15 000 supporters of South Sudan from the city, <Alignment alignment="90455" annotation_id="46937">
          <DiscourseConnective annotation_id="46937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="43544" annotation_id="46941">
          <DiscourseConnective annotation_id="46941" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> suddenly, they definitely want to hold a referendum in Abyei in double-quick time in the shadow of an army, <Alignment alignment="52581" annotation_id="47054">
          <DiscourseConnective annotation_id="47054" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> previously they had been unable to even agree with the South about who was entitled to vote.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, l'armée du Nord a expulsé 15 000 partisans du Sud-Soudan de la ville <Alignment alignment="27888" annotation_id="52467">
          <Alignment alignment="17190" annotation_id="52467">
            <DiscourseConnective annotation_id="52467" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">et puis</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="52476">tout à coup</DiscourseConnective>, on a, voulu organiser <DiscourseConnective annotation_id="52511">en</DiscourseConnective> un rien de temps un référendum <DiscourseConnective annotation_id="52545">à</DiscourseConnective> Abyei, sous la menace de l'armée, <Alignment alignment="38749" annotation_id="52581">
          <DiscourseConnective annotation_id="52581" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>avant il n'avait même pas été possible de trouver un accord avec le Sud afin de déterminer qui pouvait voter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47152" docOffset="319">
      <en>This is a truly grotesque undertaking.</en>
      <fr>C'est une entreprise purement grotesque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47191" docOffset="320">
      <en>It is not only the differing views on property and belonging that made Abyei the bone of contention of a civil war that lasted for decades; there are <Alignment alignment="52936" annotation_id="47341">
          <DiscourseConnective annotation_id="47341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the differing religions, namely the Muslim North versus the Christian and nature-based religions of the South Sudanese, who were forced together by the haphazard borders drawn up by the former colonial powers.</en>
      <fr>Ce ne sont pas seulement les opinions divergentes en matière de biens <DiscourseConnective annotation_id="52811">et</DiscourseConnective> de propriété qui ont fait d'Abyei la pomme de discorde d'une guerre civile qui a duré plusieurs dizaines d'années; il y a <Alignment alignment="48112" annotation_id="52936">
          <DiscourseConnective annotation_id="52936" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les religions différentes, à savoir le Nord musulman contre le Sud chrétien ou qui croit dans les forces de la nature. Ces deux peuples ont été rassemblés au gré des frontières dessinées n'importe comment par les anciennes puissances coloniales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47556" docOffset="321">
      <en>
        <Alignment alignment="53220" annotation_id="47556">
          <DiscourseConnective annotation_id="47556" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> considering the most recent escalations, this should not be forgotten.</en>
      <fr>C'est un point à ne pas oublier <Alignment alignment="52850" annotation_id="53220">
          <DiscourseConnective annotation_id="53220" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on examine les dernières escalades de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47632" docOffset="322">
      <en>It would never have been possible to push the referendum through <Alignment alignment="53337" annotation_id="47697">
          <DiscourseConnective annotation_id="47697" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the status of the voters of Abyei remained unresolved.</en>
      <fr>Il n'aurait jamais dû être possible d'organiser le référendum <Alignment alignment="18053" annotation_id="53337">
          <DiscourseConnective annotation_id="53337" sense="Comparison.Contrast">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le statut des électeurs d'Abyei n'était pas résolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47758" docOffset="323">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="47758" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>, we must not forget the equally disputed regions of Blue Nile and South Kordofan with the Nuba mountains.</en>
      <fr>N'oublions pas non plus les régions tout <DiscourseConnective annotation_id="53439">aussi</DiscourseConnective> contestées du Nil bleu <DiscourseConnective annotation_id="53468">et</DiscourseConnective> du Kordofan-Méridional avec les montagnes du Nuba.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47874" docOffset="324">
      <en>In my opinion, to do so would be gross negligence <Alignment alignment="53564" annotation_id="47924">
          <DiscourseConnective annotation_id="47924" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must not be allowed to happen.</en>
      <fr>Ce serait selon moi de la pure négligence <Alignment alignment="15623" annotation_id="53564">
          <DiscourseConnective annotation_id="53564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> on ne peut l'accepter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47962" id="304" name="Boris Zala">
    <ParallelChunk annotation_id="47962" docOffset="325">
      <en>(SK) Madam President, ladies and gentlemen, I never trusted President Bashir <Alignment alignment="53693" annotation_id="48039">
          <DiscourseConnective annotation_id="48039" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not trust him even now.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="53626">et</DiscourseConnective> Messieurs, je n'ai jamais fait confiance au président el-Béchir <Alignment alignment="30453" annotation_id="53693">
          <DiscourseConnective annotation_id="53693" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne lui fais pas plus confiance aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48072" docOffset="326">
      <en>It is quite clear from this that I am a pessimist regarding the chances of anything happening in Sudan.</en>
      <fr>Il ressort de ces propos <DiscourseConnective annotation_id="53768">que</DiscourseConnective> je suis pessimiste par rapport aux chances de succès du Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48176" docOffset="327">
      <en>I firmly believe that this President is endeavouring, through military force, to intervene against the South, whether by occupying certain parts of the territory or important towns or sources of raw materials.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="53854">que</DiscourseConnective> ce président <DiscourseConnective annotation_id="53871">s'</DiscourseConnective>efforce, par des moyens militaires, d'intervenir contre le Sud, que ce <DiscourseConnective annotation_id="53944">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53949">en</DiscourseConnective> occupant certaines parties du territoire, d'importantes villes <DiscourseConnective annotation_id="54015">ou</DiscourseConnective> des réserves de matières premières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48386" docOffset="328">
      <en>It would be very interesting from this perspective to see what preventative actions or preventative steps the Office of the High Commissioner has prepared in order to avoid this happening, perhaps in cooperation with the UN or the African Union, on the one hand, <Alignment alignment="54305" annotation_id="48649">
          <DiscourseConnective annotation_id="48649" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be very interesting, of course, to see the method or steps the office would like to take <Alignment alignment="5023" annotation_id="48751">
          <DiscourseConnective annotation_id="48751" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that does happen, and in the event that North Sudan does not comply with the peace agreement which was signed, <Alignment alignment="54299" annotation_id="48865">
          <DiscourseConnective annotation_id="48865" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I basically believe in.</en>
      <fr>Il serait très intéressant, dans ce contexte, de voir, <DiscourseConnective annotation_id="54109">d'une part</DiscourseConnective>, quelles actions <DiscourseConnective annotation_id="54137">ou</DiscourseConnective> mesures préventives le bureau de la haute représentante a prévu, peut-être de concert avec les Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="54249">ou</DiscourseConnective> l'Union africaine, <DiscourseConnective annotation_id="54271">pour</DiscourseConnective> empêcher qu'il <DiscourseConnective annotation_id="54291">en</DiscourseConnective> soit <Alignment alignment="1023" annotation_id="54299">
          <DiscourseConnective annotation_id="54299" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="34803" annotation_id="54305">
          <DiscourseConnective annotation_id="54305" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait évidemment très intéressant de voir, d'autre part, les méthodes <DiscourseConnective annotation_id="54382">ou</DiscourseConnective> les mesures que le Bureau aimerait utiliser <Alignment alignment="6566" annotation_id="54429">
          <DiscourseConnective annotation_id="54429" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela devait se passer <DiscourseConnective annotation_id="54454">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="54457">au cas où</DiscourseConnective> le Nord-Soudan ne respecterait pas l'accord de paix signé et en lequel je crois profondément.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48899" id="305" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="48899" docOffset="329">
      <en>(SK) Madam President, South Sudan is a country which has voted for independence, <Alignment alignment="8258" annotation_id="48980">
          <DiscourseConnective annotation_id="48980" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be the newest member of the United Nations.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, le Sud-Soudan est un pays qui a voté <DiscourseConnective annotation_id="54625">pour</DiscourseConnective> son indépendance <Alignment alignment="25582" annotation_id="54647">
          <DiscourseConnective annotation_id="54647" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera le plus jeune État membre des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49036" docOffset="330">
      <en>It is a country which has voted for independence <Alignment alignment="54751" annotation_id="49085">
          <DiscourseConnective annotation_id="49085" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which is dependent in virtually all respects.</en>
      <fr>C'est un pays qui a voté <DiscourseConnective annotation_id="54728">pour</DiscourseConnective> son indépendance, <Alignment alignment="26557" annotation_id="54751">
          <DiscourseConnective annotation_id="54751" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est dépendent <DiscourseConnective annotation_id="54774">pour</DiscourseConnective> pratiquement tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49135" docOffset="331">
      <en>It is dependent on its northern neighbour, <Alignment alignment="54830" annotation_id="49178">
          <DiscourseConnective annotation_id="49178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is dependent on aid, whether from Europe or from surrounding African countries.</en>
      <fr>Il dépend de son voisin du Nord <Alignment alignment="23918" annotation_id="54830">
          <DiscourseConnective annotation_id="54830" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il dépend de l'aide octroyée par l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="54875">ou</DiscourseConnective> par les pays africains voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49265" docOffset="332">
      <en>It is a country in which the men have not learned to work.</en>
      <fr>C'est un pays où les hommes n'ont pas appris <DiscourseConnective annotation_id="54955">à</DiscourseConnective> travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49324" docOffset="333">
      <en>The men wait for a sign that a war is beginning, in order to take up arms and begin fighting each other.</en>
      <fr>Les hommes attendent le signal du déclenchement d'une guerre <DiscourseConnective annotation_id="55030">pour</DiscourseConnective> prendre les armes <DiscourseConnective annotation_id="55053">et</DiscourseConnective> se mettre à se battre les uns contre les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49429" docOffset="334">
      <en>It is a country where only the women and children work, where children do not go to school and are <Alignment alignment="79703" annotation_id="49528">
          <DiscourseConnective annotation_id="49528" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not educated.</en>
      <fr>C'est un pays où seuls les femmes <DiscourseConnective annotation_id="55139">et</DiscourseConnective> les enfants travaillent, où les enfants ne vont pas <DiscourseConnective annotation_id="55194">à</DiscourseConnective> l'école <DiscourseConnective annotation_id="55204">et</DiscourseConnective> ne reçoivent <Alignment alignment="48903" annotation_id="55220">
          <DiscourseConnective annotation_id="55220" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas d'instruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49552" docOffset="335">
      <en>It is a country which has no workers, no teachers and no doctors.</en>
      <fr>C'est un pays où il n'y a pas de travailleurs, pas d'enseignants <DiscourseConnective annotation_id="55309">et</DiscourseConnective> pas de médecins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49618" docOffset="336">
      <en>It is a country where everything has to be built from scratch, <DiscourseConnective annotation_id="49681" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it will <DiscourseConnective annotation_id="49693" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be very difficult and very demanding to build a proper political system here and to put the country on its feet.</en>
      <fr>C'est un pays où tout doit être construit en partant de zéro de sorte qu'il sera très difficile <DiscourseConnective annotation_id="55425">et</DiscourseConnective> très éprouvant de construire un véritable système politique <DiscourseConnective annotation_id="55488">ainsi</DiscourseConnective> que de mettre le pays sur des rails.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49816" docOffset="337">
      <en>It is a difficult task, not just for Europe, but also for the UN.</en>
      <fr>C'est une tâche difficile, <DiscourseConnective annotation_id="55558">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55572">pour</DiscourseConnective> l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="55587">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="55598">pour</DiscourseConnective> les Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49882" id="306" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="49882" docOffset="338">
      <en>Member of the Commission, on behalf of the Vice-President of the Commission and EU High Representative for Foreign Affairs and Security Policy. - Madam President, first of all, I am very grateful for your broad support for the strategy that was presented to you.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je tiens à exprimer d'emblée ma reconnaissance à l'égard de votre vaste soutien <DiscourseConnective annotation_id="55724">à</DiscourseConnective> la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="55739">que</DiscourseConnective> je vous ai présentée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50145" docOffset="339">
      <en>I will just run through a couple of elements that were raised in the debate.</en>
      <fr>Je voudrais juste revenir sur certains éléments soulevés dans le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50222" docOffset="340">
      <en>The people of North and South Sudan are undoubtedly the masters of their countries.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute que les peuples du Nord-Soudan <DiscourseConnective annotation_id="55891">et</DiscourseConnective> du Sud-Soudan sont les maîtres de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50306" docOffset="341">
      <en>We are supporting the process, <Alignment alignment="55968" annotation_id="50337">
          <DiscourseConnective annotation_id="50337" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the referendum definitely represents a watershed: it is a completely new qualitative situation.</en>
      <fr>Nous soutenons le processus, <Alignment alignment="31115" annotation_id="55968">
          <DiscourseConnective annotation_id="55968" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le référendum représente à n'en pas douter un moment historique: c'est une situation qualitative tout à fait nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50437" docOffset="342">
      <en>It is not the same situation as before.</en>
      <fr>Ce n'est plus la <DiscourseConnective annotation_id="56109">même</DiscourseConnective> situation <DiscourseConnective annotation_id="56124">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="56127">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50477" docOffset="343">
      <en>Yes there is violence, there are difficulties, <Alignment alignment="56186" annotation_id="50524">
          <DiscourseConnective annotation_id="50524" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation is different.</en>
      <fr>Oui, il y a de la violence et des difficultés, <Alignment alignment="29137" annotation_id="56186">
          <DiscourseConnective annotation_id="56186" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation est différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50556" docOffset="344">
      <en>Now we see a light at the end of the tunnel.</en>
      <fr>Nous voyons désormais la lumière au bout du tunnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50601" docOffset="345">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="50601" sense="Contingency.Cause.Result">So that</DiscourseConnective> is why I would say that it is a great victory for us <Alignment alignment="58408" annotation_id="50662">
          <DiscourseConnective annotation_id="50662" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we supported the process politically, both through our own actions and in financial terms.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle c'est une grande victoire <DiscourseConnective annotation_id="56328">pour</DiscourseConnective> nous, <Alignment alignment="12225" annotation_id="56339">
          <DiscourseConnective annotation_id="56339" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons soutenu politiquement le processus, à la fois via nos propres actions <DiscourseConnective annotation_id="56430">et</DiscourseConnective> au niveau financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50761" docOffset="346">
      <en>
        <Alignment alignment="39752" annotation_id="50761">
          <DiscourseConnective annotation_id="50761" sense="Contingency.Cause.Result">So that</DiscourseConnective>
        </Alignment> is a completely new situation.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="43316" annotation_id="56460">
          <DiscourseConnective annotation_id="56460" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une situation tout à fait nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50800" docOffset="347">
      <en>We never compromised on human rights or International Criminal Court issues.</en>
      <fr>Nous n'avons jamais fait de compromis <DiscourseConnective annotation_id="56539">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="56580">ou</DiscourseConnective> les problèmes liés à la Cour pénale internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50877" docOffset="348">
      <en>Our position is very clear with regard to both the ICC and human rights.</en>
      <fr>Notre position est très claire, tant à l'égard de la CPI <DiscourseConnective annotation_id="56692">que</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50950" docOffset="349">
      <en>Whenever there is a violation of human rights, the High Representative makes very strong and clear statements and puts pressure on the authorities.</en>
      <fr>Chaque fois que les droits de l'homme sont violés, la haute représentante fait des déclarations très fortes <DiscourseConnective annotation_id="56827">et</DiscourseConnective> très claires, <DiscourseConnective annotation_id="56844">et</DiscourseConnective> elle exerce des pressions sur les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51098" docOffset="350">
      <en>It has been said that there is no immediate response, <Alignment alignment="56948" annotation_id="51152">
          <DiscourseConnective annotation_id="51152" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> changes are being made.</en>
      <fr>On a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="56905">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas de réaction immédiate, <Alignment alignment="4332" annotation_id="56948">
          <DiscourseConnective annotation_id="56948" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses bougent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51180" docOffset="351">
      <en>It is not an easy process <Alignment alignment="57006" annotation_id="51206">
          <DiscourseConnective annotation_id="51206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue to deal with it.</en>
      <fr>Ce n'est pas un processus facile <Alignment alignment="17043" annotation_id="57006">
          <DiscourseConnective annotation_id="57006" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="57027">à</DiscourseConnective> nous en occuper.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51244" docOffset="352">
      <en>On Abyei, the situation is difficult, <Alignment alignment="61411" annotation_id="51282">
          <DiscourseConnective annotation_id="51282" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> again the European Union position will be a very clear and strong condemnation of the occupation calling for the situation to be resolved immediately.</en>
      <fr>À propos d'Abyei, la situation est difficile, <Alignment alignment="7630" annotation_id="57092">
          <DiscourseConnective annotation_id="57092" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une nouvelle fois, l'Union européenne condamnera très clairement <DiscourseConnective annotation_id="57163">et</DiscourseConnective> très fortement l'occupation et elle demandera qu'une solution soit immédiatement apportée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51437" docOffset="353">
      <en>It is basically up to the United Nations Security Council to decide on the situation.</en>
      <fr>Il incombe, <DiscourseConnective annotation_id="57269">en réalité</DiscourseConnective>, au Conseil de sécurité des Nations unies de prendre des décisions <DiscourseConnective annotation_id="57347">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51523" docOffset="354">
      <en>It will decide <Alignment alignment="5093" annotation_id="51538">
          <DiscourseConnective annotation_id="51538" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is to be another mission <Alignment alignment="57411" annotation_id="51572">
          <DiscourseConnective annotation_id="51572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26706" annotation_id="51576">
          <DiscourseConnective annotation_id="51576" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a United Nations Security Council resolution, we will be its greatest supporters.</en>
      <fr>Il décidera <Alignment alignment="28720" annotation_id="57372">
          <DiscourseConnective annotation_id="57372" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre mission doit être envoyée <Alignment alignment="24684" annotation_id="57411">
          <DiscourseConnective annotation_id="57411" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="27124" annotation_id="57414">
          <DiscourseConnective annotation_id="57414" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil de sécurité des Nations unies doit adopter une résolution; nous en serons les plus farouches partisans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51670" docOffset="355">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="51670" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective> what we need to bear in mind is our strong political stance and declaration and our support for civilian operations.</en>
      <fr>Ce <DiscourseConnective annotation_id="57535">que</DiscourseConnective> nous devons toutefois conserver <DiscourseConnective annotation_id="57571">à</DiscourseConnective> l'esprit, c'est la force de notre position politique, la puissance de nos déclarations <DiscourseConnective annotation_id="57660">et</DiscourseConnective> notre soutien aux opérations civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51791" docOffset="356">
      <en>I believe, <Alignment alignment="57701" annotation_id="51802">
          <DiscourseConnective annotation_id="51802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said to South Sudan, that we should not expect all the issues to be resolved by 9 July.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20496" annotation_id="57701">
          <DiscourseConnective annotation_id="57701" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déclaré au Sud-Soudan, il ne faut pas s'attendre à ce que tous les problèmes soient résolus d'ici le 9 juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51895" docOffset="357">
      <en>Independence will be declared, there will be ongoing discussions, <Alignment alignment="57890" annotation_id="51961">
          <DiscourseConnective annotation_id="51961" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the important element is that the African Union Panel, chaired by Thabo Mbeki, has support from both sides, North and South.</en>
      <fr>L'indépendance sera proclamée, les discussions se poursuivront <Alignment alignment="26223" annotation_id="57890">
          <DiscourseConnective annotation_id="57890" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le plus important, c'est <DiscourseConnective annotation_id="57918">que</DiscourseConnective> le groupe de l'Union africaine dirigé par Thabo Mbeki ait le soutien des deux parties, du Nord <DiscourseConnective annotation_id="58017">et</DiscourseConnective> du Sud.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52090" docOffset="358">
      <en>We are very firmly behind the Mbeki panel.</en>
      <fr>Nous soutenons fermement le groupe de M. Mbeki.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52133" docOffset="359">
      <en>
        <Alignment alignment="58087" annotation_id="52133">
          <DiscourseConnective annotation_id="52133" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have every reason to believe that all the difficult questions will be answered.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="9545" annotation_id="58087">
          <DiscourseConnective annotation_id="58087" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les raisons de penser <DiscourseConnective annotation_id="58121">que</DiscourseConnective> toutes les questions difficiles trouveront une solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52219" docOffset="360">
      <en>With regard to the debt issue, work is under way as part of the Heavily Indebted Poor Countries Initiative.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58182">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la question de la dette, les travaux sont <DiscourseConnective annotation_id="58243">en</DiscourseConnective> cours dans le cadre de l'initiative en faveur des pays très endettés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52327" docOffset="361">
      <en>This takes time <Alignment alignment="79628" annotation_id="52343">
          <DiscourseConnective annotation_id="52343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Abyei issue certainly did not help.</en>
      <fr>Cela prend du temps <Alignment alignment="52065" annotation_id="58336">
          <DiscourseConnective annotation_id="58336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question d'Abyei n'a certainement pas facilité les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52387" docOffset="362">
      <en>
        <Alignment alignment="80627" annotation_id="52387">
          <DiscourseConnective annotation_id="52387" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> that issue has not been forgotten.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1631" annotation_id="58401">
          <DiscourseConnective annotation_id="58401" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'oublions pas cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52426" docOffset="363">
      <en>China, in as much as we can involve it, is a fully-fledged member of the Security Council <Alignment alignment="35447" annotation_id="52516">
          <DiscourseConnective annotation_id="52516" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be a great help in finding solutions in the country.</en>
      <fr>La Chine, <DiscourseConnective annotation_id="58452">pour autant que</DiscourseConnective> nous puissions obtenir sa participation, est un membre à part entière du Conseil de sécurité <Alignment alignment="4982" annotation_id="58561">
          <DiscourseConnective annotation_id="58561" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle aurait un rôle très utile à jouer <DiscourseConnective annotation_id="58603">en vue de</DiscourseConnective> trouver des solutions dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52582" docOffset="364">
      <en>At this stage, I cannot claim that there has been a lot of activity with the Chinese.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58649">À</DiscourseConnective> ce stade, je ne peux prétendre <DiscourseConnective annotation_id="58682">que</DiscourseConnective> les Chinois aient été très actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52668" docOffset="365">
      <en>They are in oil, they are in the North of Sudan, <Alignment alignment="81598" annotation_id="52717">
          <DiscourseConnective annotation_id="52717" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is definitely a great help <Alignment alignment="58831" annotation_id="52751">
          <DiscourseConnective annotation_id="52751" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the broader international community tries to find a solution to the issues.</en>
      <fr>Ils s'intéressent <DiscourseConnective annotation_id="58739">à</DiscourseConnective> l'extraction pétrolière, ils sont au Nord-Soudan, <Alignment alignment="30988" annotation_id="58791">
          <DiscourseConnective annotation_id="58791" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce serait véritablement très utile <Alignment alignment="4563" annotation_id="58831">
          <DiscourseConnective annotation_id="58831" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la communauté internationale dans son ensemble essaye de trouver une solution <DiscourseConnective annotation_id="58913">à</DiscourseConnective> ces problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52832" docOffset="366">
      <en>Last but not least, I am very grateful for your interest in Sudan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="58930">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="58937">et</DiscourseConnective> ce n'est pas négligeable, je tiens à exprimer ma reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="59004">pour</DiscourseConnective> votre intérêt envers le Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52899" docOffset="367">
      <en>On the one hand, it is rather far from us <Alignment alignment="59084" annotation_id="52941">
          <DiscourseConnective annotation_id="52941" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the other, it is very close.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59041">D'un côté</DiscourseConnective>, ce pays est assez loin de nous, <Alignment alignment="21204" annotation_id="59084">
          <DiscourseConnective annotation_id="59084" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="59090">de l'autre</DiscourseConnective>, il est très proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="52978" docOffset="368">
      <en>
        <Alignment alignment="72663" annotation_id="52978">
          <DiscourseConnective annotation_id="52978" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> things go wrong, <Alignment alignment="59150" annotation_id="52998">
          <DiscourseConnective annotation_id="52998" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> people are dying in Africa, the European Union cannot stay on the outside saying 'well, it is too far'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23647" annotation_id="59122">
          <DiscourseConnective annotation_id="59122" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les choses tournent mal, <Alignment alignment="25449" annotation_id="59150">
          <DiscourseConnective annotation_id="59150" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens meurent <DiscourseConnective annotation_id="59170">en</DiscourseConnective> Afrique, l'Union européenne ne peut rester <DiscourseConnective annotation_id="59216">en</DiscourseConnective> dehors <DiscourseConnective annotation_id="59226">et</DiscourseConnective> prétendre que c'est trop loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53105" docOffset="369">
      <en>Your broad interest in the issues definitely encourages both the High Representative and myself to put together efforts to help people build peaceful lives.</en>
      <fr>Votre vif intérêt <DiscourseConnective annotation_id="59278">en</DiscourseConnective> la matière encourage la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="59325">et</DiscourseConnective> moi-même <DiscourseConnective annotation_id="59337">à</DiscourseConnective> conjuguer nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="59361">afin d'</DiscourseConnective>aider les gens à se bâtir une existence pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="53262" id="307" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="53262" docOffset="370">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53284" docOffset="371">
      <en>The vote will take place on Thursday, 9 June, at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi, le 9 juin 2011, <DiscourseConnective annotation_id="59479">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53340" docOffset="372">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="53370" id="307" language="IT" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="53370" docOffset="373">
      <en>Sudan, the largest country in sub-Saharan Africa, is a crossroads between the Arab and African worlds, as well as a mosaic of many heterogeneous ethnic groups.</en>
      <fr>Le Soudan, le plus grand pays de l'Afrique subsaharienne, est un carrefour entre les mondes arabe <DiscourseConnective annotation_id="59623">et</DiscourseConnective> africain <DiscourseConnective annotation_id="59635">de même qu'</DiscourseConnective>une mosaïque de nombreux groupes ethniques hétérogènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53530" docOffset="374">
      <en>It has seen numerous conflicts since its independence from the United Kingdom in 1956.</en>
      <fr>Il a connu de nombreux conflits <DiscourseConnective annotation_id="59734">depuis</DiscourseConnective> son indépendance du Royaume-Uni acquise <DiscourseConnective annotation_id="59781">en</DiscourseConnective> 1956.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53617" docOffset="375">
      <en>With the signing of the Naivasha Agreement and the Comprehensive Peace Agreement (CPA) (2005), 20 years of conflict between the north and south formally came to an end.</en>
      <fr>Grâce à la signature de l'accord de Naivasha <DiscourseConnective annotation_id="59835">et</DiscourseConnective> de l'accord de paix global (APG) (2005), vingt années de conflit entre le Nord <DiscourseConnective annotation_id="59917">et</DiscourseConnective> le Sud ont officiellement pris fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53786" docOffset="376">
      <en>In January 2011, <Alignment alignment="94390" annotation_id="53803">
          <DiscourseConnective annotation_id="53803" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided for in the CPA, a referendum marked the last leg of the road towards the independence of the south from northern Sudan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59956">En</DiscourseConnective> janvier 2011, <Alignment alignment="38248" annotation_id="59973">
          <DiscourseConnective annotation_id="59973" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prévoyait l'APG, un référendum a représenté la dernière étape sur la route vers l'indépendance du Sud par rapport au Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="53935" docOffset="377">
      <en>In this extremely delicate transition phase, we must keep a balanced approach to both north and south, with particular attention to the needs of the south regarding institution building and governance.</en>
      <fr>Nous devons, dans cette phase de transition extrêmement délicate, adopter une attitude équilibrée, tant <DiscourseConnective annotation_id="60209">à</DiscourseConnective> l'égard du Nord <DiscourseConnective annotation_id="60227">que</DiscourseConnective> du Sud, en prêtant une attention particulière aux besoins du Sud en matière de renforcement des institutions <DiscourseConnective annotation_id="60340">et</DiscourseConnective> de gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54137" docOffset="378">
      <en>The aid given by the EU to South Sudan must be measured in terms of the effective capability of this new state to absorb it.</en>
      <fr>L'aide accordée par l'UE au Sud-Soudan doit être évaluée par rapport <DiscourseConnective annotation_id="60428">à</DiscourseConnective> la capacité réelle de ce nouvel État <DiscourseConnective annotation_id="60467">à</DiscourseConnective> l'absorber.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54262" docOffset="379">
      <en>
        <Alignment alignment="60494" annotation_id="54262">
          <DiscourseConnective annotation_id="54262" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must ensure that future flows of funding to Juba do not end up being used inappropriately or, worse, adding to the already widespread corruption.</en>
      <fr>Nous devons, <Alignment alignment="29088" annotation_id="60494">
          <DiscourseConnective annotation_id="60494" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="60517">que</DiscourseConnective> les futurs apports de fonds <DiscourseConnective annotation_id="60549">à</DiscourseConnective> Djouba ne seront pas utilisés de façon inappropriée <DiscourseConnective annotation_id="60603">ou</DiscourseConnective>, ce qui serait pire encore, qu'ils ne s'ajouteront pas <DiscourseConnective annotation_id="60661">à</DiscourseConnective> la corruption <DiscourseConnective annotation_id="60677">déjà</DiscourseConnective> si répandue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="54419" docOffset="380">
      <en>Europe should <Alignment alignment="74362" annotation_id="54433">
          <DiscourseConnective annotation_id="54433" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> increase its commitment to protect the Christian minorities in the north of the country, who are increasingly the targets of persecution and discrimination.</en>
      <fr>L'Europe doit <Alignment alignment="14363" annotation_id="60709">
          <DiscourseConnective annotation_id="60709" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accroître ses engagements <DiscourseConnective annotation_id="60745">en vue de</DiscourseConnective> protéger les minorités chrétiennes du nord du pays, qui font de plus <DiscourseConnective annotation_id="60824">en plus</DiscourseConnective> souvent l'objet de persécution <DiscourseConnective annotation_id="60863">et</DiscourseConnective> de discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
