<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Eavesdropping scandal in Bulgaria (debate)</en>
    <fr>Scandale des écoutes <DiscourseConnective annotation_id="21">en</DiscourseConnective> Bulgarie (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="43" id="667" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the eavesdropping scandal in Bulgaria.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur le scandale des écoutes <DiscourseConnective annotation_id="125">en</DiscourseConnective> Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="127" id="668" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="127" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, let me stress that EU law protects the confidentiality of electronic communications.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, permettez-moi de souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="228">que</DiscourseConnective> la législation de l'UE protège la confidentialité des communications électroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="254" docOffset="3">
      <en>It prohibits listening, tapping, storage or other kinds of interception or surveillance of communications without the consent of the users concerned.</en>
      <fr>Elle interdit l'écoute, la mise sur écoute, le stockage <DiscourseConnective annotation_id="372">ou</DiscourseConnective> toute autre forme d'interception <DiscourseConnective annotation_id="408">ou</DiscourseConnective> de surveillance des communications <DiscourseConnective annotation_id="446">sans</DiscourseConnective> le consentement des utilisateurs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="404" docOffset="4">
      <en>Apart from the legally authorised recording of certain communications in the course of lawful business practice such as commercial transactions, further interception practice, such as wiretapping, is subject to specific conditions.</en>
      <fr>En dehors de l'enregistrement légalement autorisé de certaines communications dans le cadre de pratiques commerciales légales <DiscourseConnective annotation_id="621">comme</DiscourseConnective> des transactions commerciales notamment, toute autre forme d'interception, dont les écoutes téléphoniques, est soumise <DiscourseConnective annotation_id="746">à</DiscourseConnective> des conditions particulières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="636" docOffset="5">
      <en>The conditions for exceptional interception practice must be provided by legislation and be necessary, appropriate and proportionate within a democratic society to safeguard public objectives, such as public security or combating criminal offences.</en>
      <fr>Les conditions permettant exceptionnellement des formes d'interception doivent être prévues par la législation <DiscourseConnective annotation_id="889">et</DiscourseConnective> être nécessaires, appropriées <DiscourseConnective annotation_id="922">et</DiscourseConnective> proportionnées au sein d'une société démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="976">de manière à</DiscourseConnective> défendre des objectifs publics, <DiscourseConnective annotation_id="1021">comme</DiscourseConnective> la sécurité publique <DiscourseConnective annotation_id="1048">ou</DiscourseConnective> la lutte contre les infractions pénales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="885" docOffset="6">
      <en>The general principles of EU law must <Alignment alignment="61237" annotation_id="923">
          <DiscourseConnective annotation_id="923" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be respected.</en>
      <fr>Les principes généraux du droit de l'UE doivent <Alignment alignment="7301" annotation_id="1140">
          <DiscourseConnective annotation_id="1140" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="942" docOffset="7">
      <en>For the Commission, Bulgarian legislation seems to comply with these requirements.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1166">Pour</DiscourseConnective> la Commission, la législation bulgare paraît être conforme à ces exigences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1025" docOffset="8">
      <en>The Law on Special Investigative Means and the Law on Electronic Communications already provide appropriate mechanisms for legal authorisation, oversight, handling and access to personal data, and <Alignment alignment="41324" annotation_id="1222">
          <DiscourseConnective annotation_id="1222" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensure respect of fundamental rights.</en>
      <fr>La loi sur les moyens spéciaux d'enquête <DiscourseConnective annotation_id="1288">ainsi</DiscourseConnective> que la loi sur les communications électroniques prévoient <DiscourseConnective annotation_id="1352">déjà</DiscourseConnective> des mécanismes appropriés <DiscourseConnective annotation_id="1383">pour</DiscourseConnective> une autorisation, une surveillance, un traitement <DiscourseConnective annotation_id="1438">et</DiscourseConnective> un accès légaux aux données personnelles, <DiscourseConnective annotation_id="1483">et</DiscourseConnective> elles garantissent <Alignment alignment="21561" annotation_id="1505">
          <DiscourseConnective annotation_id="1505" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le respect des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1265" docOffset="9">
      <en>The issue at stake here concerns the enforcement of legal obligations.</en>
      <fr>Le problème qui est <DiscourseConnective annotation_id="1566">en</DiscourseConnective> jeu ici concerne l'application des obligations juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1336" docOffset="10">
      <en>It is the responsibility of the Bulgarian authorities to ensure that legal and procedural guarantees enshrined in the Bulgarian legislation on Special Investigative Means are respected.</en>
      <fr>Il incombe aux autorités bulgares d'assurer le respect des garanties juridiques <DiscourseConnective annotation_id="1708">et</DiscourseConnective> procédurales inscrites dans la législation bulgare sur les moyens spéciaux d'enquête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1522" docOffset="11">
      <en>The Commission highlights the necessity for Member States to respect fundamental rights and procedural guarantees in compliance with the rule of law <Alignment alignment="19794" annotation_id="1671">
          <DiscourseConnective annotation_id="1671" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> implementing EU law.</en>
      <fr>La Commission insiste sur la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="1836">pour</DiscourseConnective> les États membres de respecter les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="1896">et</DiscourseConnective> les garanties procédurales conformément à l'état de droit <Alignment alignment="26170" annotation_id="1957">
          <DiscourseConnective annotation_id="1957" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils appliquent le droit de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1697" docOffset="12">
      <en>The Commission understands that the Bulgarian authorities took the necessary steps to check the legality of the deployment of Special Investigative Means and to establish whether the information published in the press resulted from abusive use of Special Investigative Means.</en>
      <fr>Selon la Commission, les autorités bulgares ont pris les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="2074">pour</DiscourseConnective> contrôler la légalité du déploiement de moyens spéciaux d'enquête <DiscourseConnective annotation_id="2145">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2148">pour</DiscourseConnective> établir <DiscourseConnective annotation_id="2161">si</DiscourseConnective> les informations publiées dans la presse résultaient ou non d'une utilisation abusive de moyens spéciaux d'enquête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1973" docOffset="13">
      <en>The Commission, <DiscourseConnective annotation_id="1989" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> not having received any related complaints on the interception of electronic communications in Bulgaria, will continue to monitor the current situation with a view to ensuring compliance with EU law.</en>
      <fr>N'ayant reçu aucune plainte relative à l'interception de communications électroniques <DiscourseConnective annotation_id="2366">en</DiscourseConnective> Bulgarie, la Commission continuera <DiscourseConnective annotation_id="2404">à</DiscourseConnective> surveiller la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="2439">en vue de</DiscourseConnective> garantir la conformité avec le droit de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2195" id="669" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="2195" docOffset="14">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Mr President, I am very surprised by this debate, which was not even raised in the competent committee, the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, <Alignment alignment="2724" annotation_id="2389">
          <DiscourseConnective annotation_id="2389" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came here.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le présent débat me surprend beaucoup, <DiscourseConnective annotation_id="2557">car</DiscourseConnective> la question n'a <DiscourseConnective annotation_id="2577">même</DiscourseConnective> pas été soulevée au sein de la commission compétente, à savoir la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="2695">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, <Alignment alignment="15036" annotation_id="2724">
          <DiscourseConnective annotation_id="2724" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aboutir ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2410" docOffset="15">
      <en>The measure which is being attacked in this debate is a legitimate legal instrument which can be used in the fight against crime.</en>
      <fr>La mesure <DiscourseConnective annotation_id="2755">que</DiscourseConnective> le présent débat attaque concerne un instrument juridique légitime qui peut être utilisé dans la lutte contre la criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2540" docOffset="16">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2540" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> anything, it is proof that Bulgaria is serious in taking up the great challenge of fighting corruption and organised crime, which is something we have long asked it to do.</en>
      <fr>Cet instrument prouve au moins <DiscourseConnective annotation_id="2916">que</DiscourseConnective> la Bulgarie relève avec sérieux le défi majeur de la lutte contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="3000">et</DiscourseConnective> la criminalité organisée, ce que nous lui demandons depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2715" docOffset="17">
      <en>The measures foreseen in the law can be exercised in a legitimate manner <Alignment alignment="3149" annotation_id="2788">
          <DiscourseConnective annotation_id="2788" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect them to be exercised in a legitimate manner.</en>
      <fr>Les mesures prévues par la loi peuvent être exercées d'une manière légitime <Alignment alignment="2788" annotation_id="3149">
          <DiscourseConnective annotation_id="3149" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons qu'elles soient exercées d'une manière légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2847" docOffset="18">
      <en>The law foresees that phone tapping can only be requested by public prosecutors or by law enforcement agencies, such as the police and the national security agency, <Alignment alignment="3445" annotation_id="3012">
          <DiscourseConnective annotation_id="3012" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they suspect that the person in question is involved in criminal activity <Alignment alignment="3535" annotation_id="3089">
          <DiscourseConnective annotation_id="3089" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3538" annotation_id="3093">
          <DiscourseConnective annotation_id="3093" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is authorisation by a judge.</en>
      <fr>La loi prévoit <DiscourseConnective annotation_id="3229">que</DiscourseConnective> seuls le ministère public <DiscourseConnective annotation_id="3259">ou</DiscourseConnective> les organes chargés de l'application de la loi, <DiscourseConnective annotation_id="3310">comme</DiscourseConnective> la police <DiscourseConnective annotation_id="3326">ou</DiscourseConnective> les organes responsables de la sécurité nationale, peuvent demander que des écoutes téléphoniques soient effectuées <Alignment alignment="37467" annotation_id="3445">
          <DiscourseConnective annotation_id="3445" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils soupçonnent <DiscourseConnective annotation_id="3463">que</DiscourseConnective> la personne <DiscourseConnective annotation_id="3479">en</DiscourseConnective> question est impliquée dans une activité criminelle, <Alignment alignment="15273" annotation_id="3535">
          <DiscourseConnective annotation_id="3535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9476" annotation_id="3538">
          <DiscourseConnective annotation_id="3538" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> en avoir reçu l'autorisation d'un juge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3134" docOffset="19">
      <en>The law on the use of special intelligence lays down a purpose limitation, stipulating that these measures can only be used for the purpose of fighting organised crime or for protecting national security.</en>
      <fr>La loi relative au recours à des services spéciaux de renseignements limite les objectifs et établit <DiscourseConnective annotation_id="3685">que</DiscourseConnective> de telles mesures ne peuvent être appliquées que <DiscourseConnective annotation_id="3738">dans le but de</DiscourseConnective> lutter contre la criminalité organisée <DiscourseConnective annotation_id="3792">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3795">pour</DiscourseConnective> protéger la sécurité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3339" docOffset="20">
      <en>The information collected must be kept confidential and must only be used for the purposes outlined in the law.</en>
      <fr>Les informations recueillies doivent rester confidentielles <DiscourseConnective annotation_id="3892">et</DiscourseConnective> ne peuvent être utilisées qu'à des fins définies par la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3451" docOffset="21">
      <en>There is <Alignment alignment="3966" annotation_id="3460">
          <DiscourseConnective annotation_id="3460" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> established parliamentary scrutiny of this legal system.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="3460" annotation_id="3966">
          <DiscourseConnective annotation_id="3966" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un contrôle parlementaire de ce système juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3522" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4050" annotation_id="3522">
          <DiscourseConnective annotation_id="3522" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that there are safeguards, especially safeguards on the privacy of citizens and respect of data protection, <Alignment alignment="4180" annotation_id="3645">
          <DiscourseConnective annotation_id="3645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no question, <Alignment alignment="4198" annotation_id="3671">
          <DiscourseConnective annotation_id="3671" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see it, of it being in breach of the law.</en>
      <fr>Des garanties existent <Alignment alignment="5148" annotation_id="4050">
          <DiscourseConnective annotation_id="4050" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> clairement, <DiscourseConnective annotation_id="4067">en particulier</DiscourseConnective> des garanties de sauvegarde de la vie privée des gens <DiscourseConnective annotation_id="4136">et</DiscourseConnective> de respect de la protection des données, <Alignment alignment="10903" annotation_id="4180">
          <DiscourseConnective annotation_id="4180" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vois pas <Alignment alignment="3671" annotation_id="4198">
          <DiscourseConnective annotation_id="4198" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> quoi cela est contraire <DiscourseConnective annotation_id="4225">à</DiscourseConnective> la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3718" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="4235" annotation_id="3718">
          <DiscourseConnective annotation_id="3718" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, attacking this instrument at this point would be tantamount to an irresponsible attack against the effort of a Member State to try to fight organised crime and corruption.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14244" annotation_id="4235">
          <DiscourseConnective annotation_id="4235" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'en prendre maintenant à cet instrument équivaudrait à mettre en cause de façon irresponsable les efforts accomplis par un État membre <DiscourseConnective annotation_id="4386">pour</DiscourseConnective> tenter de lutter contre la criminalité organisée <DiscourseConnective annotation_id="4440">et</DiscourseConnective> la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3901" docOffset="24">
      <en>This attack damages Bulgaria greatly, <Alignment alignment="2910" annotation_id="3939">
          <DiscourseConnective annotation_id="3939" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this fight is of utmost importance for this country in the light of its cooperation and verification mechanism and <Alignment alignment="27842" annotation_id="4057">
          <DiscourseConnective annotation_id="4057" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of its prospective entry into the Schengen area.</en>
      <fr>Cette attaque ternit fortement l'image de la Bulgarie, <Alignment alignment="36047" annotation_id="4513">
          <DiscourseConnective annotation_id="4513" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette lutte est d'une importance extrême <DiscourseConnective annotation_id="4558">pour</DiscourseConnective> ce pays dans le cadre de son mécanisme de coopération <DiscourseConnective annotation_id="4617">et</DiscourseConnective> de vérification, <Alignment alignment="4057" annotation_id="4637">
          <DiscourseConnective annotation_id="4637" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la perspective d'une entrée dans l'espace Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4111" docOffset="25">
      <en>The only plausible explanation for this debate <Alignment alignment="21897" annotation_id="4158">
          <DiscourseConnective annotation_id="4158" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> seems to be that it is politically motivated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8264" annotation_id="4705">
          <DiscourseConnective annotation_id="4705" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vois qu'une seule explication plausible <DiscourseConnective annotation_id="4766">à</DiscourseConnective> ce débat: une motivation politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4214" id="670" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="4214" docOffset="26">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Mr President, I was one of those in this Parliament who strongly promoted the accession of Bulgaria to the European Union.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je faisais partie des députés qui s'étaient prononcés en faveur de l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="4920">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4367" docOffset="27">
      <en>I am very happy that Bulgaria is now a Member State, <Alignment alignment="477" annotation_id="4420">
          <DiscourseConnective annotation_id="4420" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am very disappointed at some of the measures taken by the present Bulgarian Government.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="4955">que</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="4971">soit</DiscourseConnective> désormais un État membre, <Alignment alignment="6169" annotation_id="5002">
          <DiscourseConnective annotation_id="5002" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis très déçu par certaines mesures prises par l'actuel gouvernement bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4514" docOffset="28">
      <en>Yes, we fully support the fight against corruption.</en>
      <fr>Oui, nous soutenons fermement la lutte contre la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4566" docOffset="29">
      <en>This is a very important fight, <Alignment alignment="5182" annotation_id="4598">
          <DiscourseConnective annotation_id="4598" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we fully support what the Commission has said that there must be laws in Bulgaria concerning videotaping and interception.</en>
      <fr>C'est une lutte très importante <Alignment alignment="4598" annotation_id="5182">
          <DiscourseConnective annotation_id="5182" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soutenons pleinement les propos de la Commission lorsqu'elle dit <DiscourseConnective annotation_id="5255">qu'</DiscourseConnective>il faut, <DiscourseConnective annotation_id="5267">en</DiscourseConnective> Bulgarie, des lois régissant les enregistrements sur bandes vidéo <DiscourseConnective annotation_id="5336">et</DiscourseConnective> les méthodes d'interception.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4725" docOffset="30">
      <en>The Commissioner was very careful.</en>
      <fr>Le commissaire s'est montré très prudent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4760" docOffset="31">
      <en>He said it seems to comply with European standards <Alignment alignment="5485" annotation_id="4811">
          <DiscourseConnective annotation_id="4811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he said very clearly that the measures must be proportionate.</en>
      <fr>Il a déclaré qu'il semblait y avoir conformité avec les normes européennes <Alignment alignment="5378" annotation_id="5485">
          <DiscourseConnective annotation_id="5485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a très clairement déclaré <DiscourseConnective annotation_id="5517">que</DiscourseConnective> les mesures devaient être proportionnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4877" docOffset="32">
      <en>Is it proportionate <Alignment alignment="3347" annotation_id="4897">
          <DiscourseConnective annotation_id="4897" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all of a sudden, in a timeframe of three years, interception grows from 6 000 in 2008 to 16 000 in 2010?</en>
      <fr>Peut-on parler de mesures proportionnées <Alignment alignment="3555" annotation_id="5604">
          <DiscourseConnective annotation_id="5604" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="5613">tout d'un coup</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="5629">en</DiscourseConnective> à peine trois ans, le nombre d'interceptions passe de 6 000 <DiscourseConnective annotation_id="5692">en</DiscourseConnective> 2008 <DiscourseConnective annotation_id="5700">à</DiscourseConnective> 16 000 <DiscourseConnective annotation_id="5709">en</DiscourseConnective> 2010?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5008" docOffset="33">
      <en>Is it proportionate and fair that only 2% of the videotaping is going to the courts and is used for 1% of convictions?</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="5726">que</DiscourseConnective> seulement 2 % des enregistrements sur bandes vidéo vont aux tribunaux <DiscourseConnective annotation_id="5800">et</DiscourseConnective> sont utilisés dans 1 % des condamnations constitue-t-il une mesure proportionnée <DiscourseConnective annotation_id="5884">et</DiscourseConnective> juste?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5127" docOffset="34">
      <en>Is it proportionate and fair that the proceedings are filtered by the Ministry of the Interior?</en>
      <fr>Est-il proportionné <DiscourseConnective annotation_id="5914">et</DiscourseConnective> juste <DiscourseConnective annotation_id="5923">que</DiscourseConnective> les poursuites judiciaires soient filtrées par le ministère de l'intérieur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5223" docOffset="35">
      <en>Why is everything not given to the judicial authorities?</en>
      <fr>Pourquoi tout n'est-il pas confié aux pouvoirs judiciaires?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5280" docOffset="36">
      <en>Why is it filtered by the Ministry of the Interior?</en>
      <fr>Pourquoi ce filtrage par le ministère de l'intérieur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5332" docOffset="37">
      <en>What does the Ministry of the Interior do with what is coming in?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6117">Que</DiscourseConnective> fait le ministère de l'intérieur de tout ce qu'il reçoit?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5398" docOffset="38">
      <en>I would like to ask the Commission to look into its monitoring process regarding what is happening to the rest of the data.</en>
      <fr>Je voudrais que la Commission examine son mécanisme de surveillance par rapport à ce qui se passe avec le restant des données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5522" docOffset="39">
      <en>There are <DiscourseConnective annotation_id="5532" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> reports in the Parliament in Sofia and in the media in Bulgaria that there are serious doubts that the Ministry of the Interior can protect the information.</en>
      <fr>Le parlement de Sofia <DiscourseConnective annotation_id="6328">et</DiscourseConnective> les médias bulgares émettent également des doutes sérieux quant aux possibilités du ministère de l'intérieur de protéger les informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5694" docOffset="40">
      <en>We have already seen leakage of the information.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="6481">déjà</DiscourseConnective> constaté des fuites à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5743" docOffset="41">
      <en>You mentioned Schengen <Alignment alignment="6546" annotation_id="5766">
          <DiscourseConnective annotation_id="5766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, yes, we want the Schengen border extended.</en>
      <fr>Vous avez parlé de Schengen <Alignment alignment="17016" annotation_id="6546">
          <DiscourseConnective annotation_id="6546" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est vrai que nous voulons une extension des frontières de Schengen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5814" docOffset="42">
      <en>It now includes Bulgaria and Romania, <Alignment alignment="4331" annotation_id="5852">
          <DiscourseConnective annotation_id="5852" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6678" annotation_id="5856">
          <DiscourseConnective annotation_id="5856" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see what is happening here, you cannot be surprised that some in Europe are critical about this enlargement.</en>
      <fr>La Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="6632">et</DiscourseConnective> la Roumanie en font désormais partie, <Alignment alignment="9426" annotation_id="6673">
          <DiscourseConnective annotation_id="6673" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18484" annotation_id="6678">
          <DiscourseConnective annotation_id="6678" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on voit ce qui <DiscourseConnective annotation_id="6700">s'</DiscourseConnective>y passe, il n'est pas surprenant <DiscourseConnective annotation_id="6735">que</DiscourseConnective> certains Européens se montrent critiques à l'égard de cet élargissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5973" docOffset="43">
      <en>I would ask the Commissioner to do his job, <Alignment alignment="6870" annotation_id="6017">
          <DiscourseConnective annotation_id="6017" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> he did, and ask the Bulgarian Government to stop this kind of wrong implementation and wrong law enforcement tending towards a very restrictive practice concerning these interceptions.</en>
      <fr>Je voudrais demander au commissaire de faire son travail, <Alignment alignment="1957" annotation_id="6870">
          <DiscourseConnective annotation_id="6870" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a déjà fait, <DiscourseConnective annotation_id="6894">et</DiscourseConnective> de demander au gouvernement bulgare de mettre fin à cette mauvaise application <DiscourseConnective annotation_id="6976">et</DiscourseConnective> mise en œuvre de la loi, et de mettre en place des pratiques très restrictives <DiscourseConnective annotation_id="7058">à propos</DiscourseConnective> de ces interceptions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6205" docOffset="44">
      <en>Be fair, be open, be transparent and stop violations of this kind of the spirit of European laws.</en>
      <fr>Soyez justes, soyez ouverts, soyez transparents <DiscourseConnective annotation_id="7137">et</DiscourseConnective> arrêtez ce genre de violation de l'esprit de la législation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6303" docOffset="45">
      <en>(The speaker agreed to take a blue card question under Rule 149(8))</en>
      <fr>(L'orateur accepte de répondre à une question "carton bleu" (article 149, paragraphe 8, du règlement))</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6371" id="671" name="Andrey Kovatchev">
    <ParallelChunk annotation_id="6371" docOffset="46">
      <en>(BG) Mr President, Mr Swoboda, I would like to ask you a question.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, je voudrais poser une question à M. Swoboda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6438" docOffset="47">
      <en>You cited data from 2008 and 2010.</en>
      <fr>Vous avez cité des données concernant 2008 <DiscourseConnective annotation_id="7431">et</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6473" docOffset="48">
      <en>Would you tell me where you got these figures from, <Alignment alignment="28777" annotation_id="6525">
          <DiscourseConnective annotation_id="6525" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> do you believe them to be correct?</en>
      <fr>Pourriez-vous me dire d'où vous tenez ces chiffres <Alignment alignment="10722" annotation_id="7491">
          <DiscourseConnective annotation_id="7491" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> croyez-vous vraiment qu'ils soient corrects?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6564" docOffset="49">
      <en>You stated that only one or two percent are used in court.</en>
      <fr>Vous avez déclaré <DiscourseConnective annotation_id="7557">que</DiscourseConnective> seulement 1 <DiscourseConnective annotation_id="7573">à</DiscourseConnective> 2 % des données étaient utilisées <DiscourseConnective annotation_id="7609">en</DiscourseConnective> justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6623" docOffset="50">
      <en>The data circulating in Bulgaria are quite different, <Alignment alignment="7682" annotation_id="6677">
          <DiscourseConnective annotation_id="6677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the figures regarding the number of people who were actually eavesdropped and the percentage of data used as evidence in court are completely different.</en>
      <fr>Les données qui circulent <DiscourseConnective annotation_id="7647">en</DiscourseConnective> Bulgarie sont très différentes, <Alignment alignment="36398" annotation_id="7682">
          <DiscourseConnective annotation_id="7682" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les chiffres concernant le nombre de personnes qui ont réellement fait l'objet d'écoutes <DiscourseConnective annotation_id="7774">ainsi</DiscourseConnective> que le pourcentage de données utilisées <DiscourseConnective annotation_id="7820">comme</DiscourseConnective> preuve devant les tribunaux sont très différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6834" docOffset="51">
      <en>For 2009, they were 30%, <Alignment alignment="26695" annotation_id="6859">
          <DiscourseConnective annotation_id="6859" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in 2010, they were 40%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7876">Pour</DiscourseConnective> 2009, le chiffre était de 30 % <Alignment alignment="10384" annotation_id="7912">
          <DiscourseConnective annotation_id="7912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7915">pour</DiscourseConnective> 2010, il était de 40 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6887" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="3665" annotation_id="6887">
          <DiscourseConnective annotation_id="6887" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the figures differ completely from those you cited just now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14022" annotation_id="7944">
          <DiscourseConnective annotation_id="7944" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les chiffres sont tout à fait différents de ceux que vous venez de citer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6964" id="672" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="6964" docOffset="53">
      <en>Mr President, we have received different figures from Bulgarian sources.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous avons reçu de sources bulgares des chiffres différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7037" docOffset="54">
      <en>Perhaps it should be left up to the Commission to prove who is right.</en>
      <fr>Nous devrions peut-être demander <DiscourseConnective annotation_id="8155">à</DiscourseConnective> la Commission de trouver qui a raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7107" docOffset="55">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="7114" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I know from sources in Bulgaria, there is a very low percentage of referrals to prosecutors, of which very few lead to convictions.</en>
      <fr>D'après mes renseignements qui émanent de sources <DiscourseConnective annotation_id="8246">en</DiscourseConnective> Bulgarie, le pourcentage de renvois devant le ministère public est très faible, <DiscourseConnective annotation_id="8329">et</DiscourseConnective> très peu de ces renvois donnent lieu <DiscourseConnective annotation_id="8369">à</DiscourseConnective> des condamnations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7249" docOffset="56">
      <en>This is what we know; this is the information we have from various sources.</en>
      <fr>C'est ce que nous savons; telles sont les informations dont nous disposons à partir de diverses sources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7325" docOffset="57">
      <en>There is <Alignment alignment="51589" annotation_id="7334">
          <DiscourseConnective annotation_id="7334" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think, a report from the parliament in Bulgaria.</en>
      <fr>Je pense qu'il existe <Alignment alignment="5725" annotation_id="8517">
          <DiscourseConnective annotation_id="8517" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rapport rédigé par le parlement bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7391" docOffset="58">
      <en>The Commission should look into that.</en>
      <fr>Il faudrait <DiscourseConnective annotation_id="8579">que</DiscourseConnective> la Commission l'examine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7429" docOffset="59">
      <en>Why is there this scandal in Bulgaria?</en>
      <fr>Pourquoi y a-t-il ce scandale <DiscourseConnective annotation_id="8638">en</DiscourseConnective> Bulgarie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7468" docOffset="60">
      <en>We really have to look into this matter.</en>
      <fr>Nous devons absolument en connaître les raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7509" docOffset="61">
      <en>(The speaker agreed to take a blue card question under Rule 149(8))</en>
      <fr>(L'orateur accepte de répondre à une question "carton bleu" (article 149, paragraphe 8, du règlement))</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7577" id="673" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="7577" docOffset="62">
      <en>(BG) Mr President, just a quick question, Mr Swoboda.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, juste une rapide question à M. Swoboda.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7631" docOffset="63">
      <en>Are you aware that the investigation which you just mentioned as being with the Ministry of the Interior was moved there from the judicial authorities <Alignment alignment="9002" annotation_id="7782">
          <DiscourseConnective annotation_id="7782" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Bulgarian Socialist Party, which is part of your group, was in power?</en>
      <fr>Savez-vous <DiscourseConnective annotation_id="8882">que</DiscourseConnective> l'enquête dont vous avez parlé est aux mains du ministère de l'intérieur et a été retirée aux autorités judiciaires <Alignment alignment="14663" annotation_id="9002">
          <DiscourseConnective annotation_id="9002" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>est arrivé au pouvoir le parti socialiste bulgare, qui fait partie de votre groupe?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7861" id="674" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="7861" docOffset="64">
      <en>Mr President, it always seems to be a party political issue for Mr Stoyanov and Mr Busuttil.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, tout cela semble être un problème de politique politicienne selon M. Stoyanov <DiscourseConnective annotation_id="9199">et</DiscourseConnective> M. Busuttil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7954" docOffset="65">
      <en>For me, it is not a party political issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9215">Pour</DiscourseConnective> moi, ce n'est pas une question de politique politicienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7997" docOffset="66">
      <en>For me, it is a basic issue of rights, of human rights, and of obeying and respecting European law, regardless of who transferred it to the Ministry of the Interior.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9278">Pour</DiscourseConnective> moi, il <DiscourseConnective annotation_id="9291">s'</DiscourseConnective>agit d'un simple problème de droits, de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="9352">ainsi</DiscourseConnective> que de l'observation <DiscourseConnective annotation_id="9379">et</DiscourseConnective> du respect du droit européen, <DiscourseConnective annotation_id="9412">peu importe</DiscourseConnective> qui a transféré les données au ministère de l'intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8163" docOffset="67">
      <en>Secondly, the important thing is how it is used.</en>
      <fr>En deuxième lieu, l'important est la manière dont ces données sont utilisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8212" docOffset="68">
      <en>You can use the same instrument in a very restricted way, <Alignment alignment="22824" annotation_id="8270">
          <DiscourseConnective annotation_id="8270" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can use it in a very wide way.</en>
      <fr>Vous pouvez utiliser cet instrument d'une manière très restrictive <Alignment alignment="21896" annotation_id="9626">
          <DiscourseConnective annotation_id="9626" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez l'utiliser d'une manière très large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8308" docOffset="69">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="8308" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I said before, it is very interesting what is done with the data kept by the Ministry of the Interior.</en>
      <fr>Je le répète: il est très intéressant de savoir ce qui est fait des données détenues par le ministère de l'intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8414" docOffset="70">
      <en>That is the major issue.</en>
      <fr>C'est cela le grand problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8439" docOffset="71">
      <en>There is always the danger that <Alignment alignment="91194" annotation_id="8471">
          <DiscourseConnective annotation_id="8471" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> so much data is kept and not given to the prosecutors, that it will be misused. This may be politically motivated <DiscourseConnective annotation_id="8590" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> it may be personally motivated.</en>
      <fr>Il y a toujours un risque, <Alignment alignment="31725" annotation_id="9853">
          <DiscourseConnective annotation_id="9853" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un volume <DiscourseConnective annotation_id="9870">aussi</DiscourseConnective> important de données est conservé sans qu'il ne soit transmis au ministère public, <DiscourseConnective annotation_id="9959">qu'</DiscourseConnective>il fasse l'objet d'une utilisation abusive - soit pour des raisons politiques, soit pour des raisons personnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8625" docOffset="72">
      <en>We should fight against this kind of misuse.</en>
      <fr>Nous devons lutter contre ces utilisations abusives.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8670" id="675" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="8670" docOffset="73">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, thank you, Commissioner, for your very careful statement.</en>
      <fr>Monsieur le Président; je vous remercie, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="10196">pour</DiscourseConnective> votre déclaration très circonspecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8773" docOffset="74">
      <en>Those in this Parliament who know me and know the 12 years I have spent here will know that I intervene in such debates with a great reticence. <Alignment alignment="88587" annotation_id="8917">
          <DiscourseConnective annotation_id="8917" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> over a year ago, as a Vice-President of this Parliament, I was asked to visit Bulgaria to speak about the Stockholm Programme for Justice.</en>
      <fr>Les députés qui me connaissent <DiscourseConnective annotation_id="10269">et</DiscourseConnective> qui connaissent les douze années que j'ai passées au sein de cette Assemblée savent <DiscourseConnective annotation_id="10356">que</DiscourseConnective> j'interviens avec une grande réticence dans de tels débats <Alignment alignment="1739" annotation_id="10419">
          <DiscourseConnective annotation_id="10419" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a un peu plus d'un an, <DiscourseConnective annotation_id="10453">lorsque</DiscourseConnective> j'exerçais la vice-présidence du Parlement, j'ai été invitée <DiscourseConnective annotation_id="10522">à</DiscourseConnective> me rendre en Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="10546">pour</DiscourseConnective> parler du programme de Stockholm en matière de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9060" docOffset="75">
      <en>It is clear that our programme for justice has moved from an emphasis on security to an emphasis on justice, <Alignment alignment="10770" annotation_id="9169">
          <DiscourseConnective annotation_id="9169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all of us in our Member States have to get that balance right.</en>
      <fr>Il apparaît clairement <DiscourseConnective annotation_id="10630">que</DiscourseConnective>, dans le cadre de notre programme en matière de justice, l'accent est moins mis sur la sécurité et il est davantage mis sur la justice, <Alignment alignment="3447" annotation_id="10770">
          <DiscourseConnective annotation_id="10770" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun d'entre nous doit rétablir un juste équilibre au sein de nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9236" docOffset="76">
      <en>I remember from my visit to Bulgaria the great interest of Bulgarian judges in what we are doing and want to pursue at Union level.</en>
      <fr>Je me rappelle, lors de ma visite en Bulgarie, le vif intérêt témoigné par les juges bulgares <DiscourseConnective annotation_id="10950">pour</DiscourseConnective> ce que nous faisons <DiscourseConnective annotation_id="10975">et</DiscourseConnective> pour ce que nous voulons obtenir <DiscourseConnective annotation_id="11011">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9368" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="5739" annotation_id="9368">
          <DiscourseConnective annotation_id="9368" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was surprised last week to receive a visitor in my office in Brussels who spoke about people in Bulgaria receiving visits from the secret service in their homes at night.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="25687" annotation_id="11040">
          <DiscourseConnective annotation_id="11040" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> été surprise de recevoir la semaine passée la visite, dans mon bureau <DiscourseConnective annotation_id="11120">à</DiscourseConnective> Bruxelles, de quelqu'un qui m'a informée que des gens <DiscourseConnective annotation_id="11176">en</DiscourseConnective> Bulgarie recevaient la visite des services secrets chez eux <DiscourseConnective annotation_id="11239">en</DiscourseConnective> pleine nuit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9545" docOffset="78">
      <en>This is something that is totally alien to me <DiscourseConnective annotation_id="9591" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I find it very difficult to understand and to stand here saying this.</en>
      <fr>C'est une chose qui m'est tout à fait étrangère et que je trouve très difficile <DiscourseConnective annotation_id="11335">à</DiscourseConnective> comprendre, <DiscourseConnective annotation_id="11349">et</DiscourseConnective> j'ai du mal à en parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9665" docOffset="79">
      <en>That said, it seems to me, <Alignment alignment="11401" annotation_id="9692">
          <DiscourseConnective annotation_id="9692" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Swoboda has already said, that the current legislation that exists on phone tapping - let us call it what it is - appears to be correct.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11377">Cela dit</DiscourseConnective>, il me semble, <Alignment alignment="16728" annotation_id="11401">
          <DiscourseConnective annotation_id="11401" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <DiscourseConnective annotation_id="11411">déjà</DiscourseConnective> déclaré M. Swoboda, <DiscourseConnective annotation_id="11436">que</DiscourseConnective> l'actuelle législation sur les écoutes téléphoniques - appelons-là comme elle est - a l'air correcte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9835" docOffset="80">
      <en>Where there was formerly scrutiny by an independent body, there is now scrutiny by a parliamentary body.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11542">Auparavant</DiscourseConnective>, les contrôles étaient réalisés par un organe indépendant; c'est désormais un organe parlementaire qui effectue ces contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9940" docOffset="81">
      <en>Has that led to a lessening of the regard for rights?</en>
      <fr>Cela a-t-il entraîné moins de considération des droits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9994" docOffset="82">
      <en>There does seem to be an increase in the numbers <Alignment alignment="41960" annotation_id="10043">
          <DiscourseConnective annotation_id="10043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> an increase in the numbers seems to indicate, <Alignment alignment="100772" annotation_id="10093">
          <DiscourseConnective annotation_id="10093" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I underline 'seems', that there is an easier or a quicker granting by judges of this possibility.</en>
      <fr>Il semble effectivement y avoir une augmentation du nombre, <Alignment alignment="15357" annotation_id="11796">
          <DiscourseConnective annotation_id="11796" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une augmentation du nombre semble indiquer - <Alignment alignment="3787" annotation_id="11844">
          <DiscourseConnective annotation_id="11844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'insiste sur le mot "semble" - <DiscourseConnective annotation_id="11879">que</DiscourseConnective> les juges admettent plus facilement <DiscourseConnective annotation_id="11919">et</DiscourseConnective> plus rapidement cette possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10195" docOffset="83">
      <en>Part of the reason I want to speak is a linked matter which relates to the citizen's initiative.</en>
      <fr>Une des raisons pour lesquelles je souhaite intervenir concerne un problème connexe qui a trait <DiscourseConnective annotation_id="12053">à</DiscourseConnective> l'initiative citoyenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10292" docOffset="84">
      <en>It appears that people feel that they are being pressurised to withdraw signatures.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="12089">que</DiscourseConnective> les gens ont l'impression de faire l'objet de pressions <DiscourseConnective annotation_id="12149">pour</DiscourseConnective> retirer des signatures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10376" docOffset="85">
      <en>We have to implement the European Citizens' Initiative over the course of the next year.</en>
      <fr>Nous devons mettre en œuvre l'initiative citoyenne européenne dans le courant de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10465" docOffset="86">
      <en>I would ask the Commission to watch this space very carefully.</en>
      <fr>Je souhaite que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12308">soit</DiscourseConnective> très attentive pendant cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10528" id="676" language="SK" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="10528" docOffset="87">
      <en>Mr President, the use of special forms of surveillance is a sensitive issue in any country.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le recours à des formes spéciales de surveillance est un problème sensible dans n'importe quel pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10620" docOffset="88">
      <en>We often encounter suspicions that the government is using them not only in the fight against organised crime, but <Alignment alignment="12588" annotation_id="10735">
          <DiscourseConnective annotation_id="10735" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to monitor and suppress political opposition.</en>
      <fr>Nous soupçonnons le gouvernement de les utiliser <DiscourseConnective annotation_id="12524">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12538">pour</DiscourseConnective> lutter contre la criminalité organisée, <DiscourseConnective annotation_id="12583">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="33026" annotation_id="12588">
          <DiscourseConnective annotation_id="12588" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12598">pour</DiscourseConnective> contrôler <DiscourseConnective annotation_id="12613">et</DiscourseConnective> éliminer l'opposition politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10786" docOffset="89">
      <en>The situation in Bulgaria, <Alignment alignment="39778" annotation_id="10813">
          <DiscourseConnective annotation_id="10813" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is particularly strange.</en>
      <fr>La situation <DiscourseConnective annotation_id="12662">en</DiscourseConnective> Bulgarie est <Alignment alignment="10813" annotation_id="12678">
          <DiscourseConnective annotation_id="12678" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulièrement étrange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10847" docOffset="90">
      <en>Information obtained by listening in on telephone conversations under dubious conditions is not ending up with the relevant bodies, but is appearing in various media.</en>
      <fr>Les informations obtenues <DiscourseConnective annotation_id="12740">en</DiscourseConnective> interceptant des conversations téléphoniques dans des conditions douteuses n'aboutissent pas aux organes compétents; elles apparaissent dans les différents médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11014" docOffset="91">
      <en>The Bulgarian premier has even announced that the highest representatives of the State are <Alignment alignment="69902" annotation_id="11105">
          <DiscourseConnective annotation_id="11105" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> constantly bugged by the secret service.</en>
      <fr>Le Premier ministre bulgare a <DiscourseConnective annotation_id="12937">même</DiscourseConnective> annoncé <DiscourseConnective annotation_id="12950">que</DiscourseConnective> les plus hauts représentants de l'État font eux <Alignment alignment="10348" annotation_id="13002">
          <DiscourseConnective annotation_id="13002" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> constamment l'objet d'écoutes par les services secrets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11151" docOffset="92">
      <en>Apparently, this is for the fight against corruption and organised crime.</en>
      <fr>Apparemment, ce serait <DiscourseConnective annotation_id="13087">pour</DiscourseConnective> lutter contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="13120">et</DiscourseConnective> la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11225" docOffset="93">
      <en>Well, it does not often happen that a Head of Government admits that he has such great faith in his closest colleagues that he has to have them bugged <Alignment alignment="23773" annotation_id="11376">
          <Alignment alignment="25833" annotation_id="11376">
            <DiscourseConnective annotation_id="11376" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they do not surrender to the temptation of corruption or collaborating with organised crime.</en>
      <fr>Il n'est pas si fréquent <DiscourseConnective annotation_id="13174">qu'</DiscourseConnective>un chef de gouvernement admette <DiscourseConnective annotation_id="13209">qu'</DiscourseConnective>il a <DiscourseConnective annotation_id="13217">en</DiscourseConnective> ses collègues les plus proches une telle confiance <DiscourseConnective annotation_id="13271">qu'</DiscourseConnective>il doit les mettre sur écoute téléphonique <Alignment alignment="4629" annotation_id="13317">
          <Alignment alignment="38090" annotation_id="13317">
            <DiscourseConnective annotation_id="13317" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils ne succombent pas <DiscourseConnective annotation_id="13347">à</DiscourseConnective> la tentation de se livrer à de la corruption <DiscourseConnective annotation_id="13394">ou</DiscourseConnective> de collaborer avec la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11477" docOffset="94">
      <en>In any case, there is a peculiar situation in this area in Bulgaria, <Alignment alignment="13516" annotation_id="11546">
          <DiscourseConnective annotation_id="11546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think it would be good to assist our Bulgarian friends in sorting matters out regarding the application of the relevant legislation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13442">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, la situation est spéciale dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="13504">en</DiscourseConnective> Bulgarie <Alignment alignment="20616" annotation_id="13516">
          <DiscourseConnective annotation_id="13516" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois qu'il serait bon d'aider nos amis bulgares <DiscourseConnective annotation_id="13571">à</DiscourseConnective> régler ce problème d'application de la législation appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11685" id="677" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="11685" docOffset="95">
      <en>(BG) Mr President, in Bulgaria, we have a saying for what we are witnessing in the current debate: 'the thief who cries 'thief!''.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="13675">en</DiscourseConnective> Bulgarie une expression <DiscourseConnective annotation_id="13702">pour</DiscourseConnective> qualifier ce qui se passe dans le présent débat: "le voleur crie "au voleur!"".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11816" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="53538" annotation_id="11816">
          <DiscourseConnective annotation_id="11816" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the tripartite coalition was in power, the services were infiltrated by the mafia, with the toxic results that we now see.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8685" annotation_id="13787">
          <DiscourseConnective annotation_id="13787" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coalition tripartite était au pouvoir, les services étaient infiltrés par la mafia, avec les conséquences toxiques <DiscourseConnective annotation_id="13913">que</DiscourseConnective> nous connaissons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11944" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="67434" annotation_id="11944">
          <DiscourseConnective annotation_id="11944" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the coalition was in power, I myself was beaten by the police during an opposition protest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22711" annotation_id="13947">
          <DiscourseConnective annotation_id="13947" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la coalition était au pouvoir, j'ai moi-même été battu par la police lors d'une manifestation de protestation de l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12041" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="14082" annotation_id="12041">
          <DiscourseConnective annotation_id="12041" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these wolves in sheep's clothing, who now present themselves to you as fighters against a police state, amended the law by virtue of which the case against my assailants has been pending in the court for three years now.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="706" annotation_id="14082">
          <DiscourseConnective annotation_id="14082" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Plus tard</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces loups déguisés <DiscourseConnective annotation_id="14112">en</DiscourseConnective> moutons, qui se présentent désormais <DiscourseConnective annotation_id="14152">à</DiscourseConnective> vous en <DiscourseConnective annotation_id="14162">tant que</DiscourseConnective> militants contre un État policier, ont modifié la loi <DiscourseConnective annotation_id="14225">en</DiscourseConnective> vertu de laquelle l'affaire contre mes agresseurs est en instance devant le tribunal <DiscourseConnective annotation_id="14313">depuis</DiscourseConnective> trois ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12274" docOffset="99">
      <en>During your rule, socialists and royalists, the police attacked peaceful demonstrators, <Alignment alignment="76137" annotation_id="12362">
          <DiscourseConnective annotation_id="12362" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> now you are stirring up a fuss about infringements of civil liberties.</en>
      <fr>Pendant votre mandat à vous socialistes <DiscourseConnective annotation_id="14371">et</DiscourseConnective> royalistes, la police a attaqué des manifestants pacifiques, <Alignment alignment="5328" annotation_id="14435">
          <DiscourseConnective annotation_id="14435" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voilà que <DiscourseConnective annotation_id="14448">maintenant</DiscourseConnective> vous faites toute une histoire <DiscourseConnective annotation_id="14490">à propos</DiscourseConnective> de violations des libertés civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12437" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="96977" annotation_id="12437">
          <DiscourseConnective annotation_id="12437" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were in power, the journalist Ognyan Stefanov was beaten to death, <Alignment alignment="14617" annotation_id="12513">
          <DiscourseConnective annotation_id="12513" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now you complain of censorship.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39416" annotation_id="14535">
          <DiscourseConnective annotation_id="14535" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous étiez au pouvoir, le journaliste Ognyan Stefanov a été battu <DiscourseConnective annotation_id="14609">à</DiscourseConnective> mort, <Alignment alignment="14316" annotation_id="14617">
          <DiscourseConnective annotation_id="14617" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous plaignez <DiscourseConnective annotation_id="14639">maintenant</DiscourseConnective> de censure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12549" docOffset="101">
      <en>
        <Alignment alignment="14662" annotation_id="12549">
          <DiscourseConnective annotation_id="12549" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were in power, kidnappings were a daily occurrence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43824" annotation_id="14662">
          <DiscourseConnective annotation_id="14662" sense="Comparison.Contrast">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous étiez au pouvoir, il y avait des enlèvements tous les jours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12611" docOffset="102">
      <en>The mafia was all-powerful, <Alignment alignment="30370" annotation_id="12639">
          <DiscourseConnective annotation_id="12639" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens had no rights.</en>
      <fr>La mafia était toute puissante <Alignment alignment="4600" annotation_id="14767">
          <DiscourseConnective annotation_id="14767" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les citoyens n'avaient aucun droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12669" docOffset="103">
      <en>The courts were bought and sold.</en>
      <fr>Les tribunaux étaient achetés <DiscourseConnective annotation_id="14843">et</DiscourseConnective> vendus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12702" docOffset="104">
      <en>
        <Alignment alignment="14854" annotation_id="12702">
          <DiscourseConnective annotation_id="12702" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> you were in power, wheeler-dealing and selling off national assets became models of rule.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16504" annotation_id="14854">
          <DiscourseConnective annotation_id="14854" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous étiez au pouvoir, les manœuvres politiques douteuses <DiscourseConnective annotation_id="14920">et</DiscourseConnective> les liquidations des avoirs nationaux étaient devenus des modèles de gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12797" docOffset="105">
      <en>Now you are up to your old tricks again, trying to stop Bulgaria joining Schengen in the hope that you can blame the sins of your criminal rule on others.</en>
      <fr>Et voilà que vous reprenez vos vieilles habitudes; vous essayez d'empêcher la Bulgarie de rejoindre l'espace Schengen, <DiscourseConnective annotation_id="15125">dans l'espoir de</DiscourseConnective> pouvoir faire endosser <DiscourseConnective annotation_id="15165">à</DiscourseConnective> d'autres la responsabilité de votre gouvernement criminel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12952" docOffset="106">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12952" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, it will not work, <DiscourseConnective annotation_id="12979" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the voters are not blind.</en>
      <fr>Sachez que vous n'y arriverez pas; les électeurs ne sont pas dupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13013" docOffset="107">
      <en>They swept you from power, threw you on to the political scrapheap, <Alignment alignment="26292" annotation_id="13081">
          <DiscourseConnective annotation_id="13081" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> no iniquity that you may dream up will change this fact.</en>
      <fr>Ils vous ont éjecté du pouvoir, ils vous ont jeté <DiscourseConnective annotation_id="15344">à</DiscourseConnective> la poubelle politique, <Alignment alignment="43709" annotation_id="15369">
          <DiscourseConnective annotation_id="15369" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune iniquité dont vous puissiez rêver ne changera cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13142" id="678" name="Mariya Nedelcheva">
    <ParallelChunk annotation_id="13142" docOffset="108">
      <en>(BG) Mr President, every debate in the European Parliament reflects the interests of European citizens.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, chaque débat au sein du Parlement européen reflète les intérêts des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13246" docOffset="109">
      <en>Today's debate, <Alignment alignment="45505" annotation_id="13262">
          <DiscourseConnective annotation_id="13262" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, can serve as a good example of how the European scene can become a tool for selfish, national political interests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15175" annotation_id="15558">
          <DiscourseConnective annotation_id="15558" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le débat d'aujourd'hui illustre bien la manière dont la scène européenne peut devenir un outil servant des intérêts politiques nationaux égoïstes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13386" docOffset="110">
      <en>Every time the European agenda is subverted by a national agenda, this cannot be interpreted as a position of national responsibility but as being in conflict with the values for which Bulgarian citizens voted their representatives into the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15717">Lorsque</DiscourseConnective> l'ordre du jour européen est bouleversé par des questions nationales on ne peut pas interpréter cela <DiscourseConnective annotation_id="15826">comme</DiscourseConnective> une attitude de responsabilité nationale; c'est d'un conflit qu'il s'agit: un conflit avec les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="15935">que</DiscourseConnective> sont censés défendre les députés élus par les citoyens bulgares au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13648" docOffset="111">
      <en>Would they recognise themselves in this debate?</en>
      <fr>Se reconnaîtront-ils dans ce débat?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13696" docOffset="112">
      <en>I doubt it.</en>
      <fr>J'<DiscourseConnective annotation_id="16064">en</DiscourseConnective> doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13708" docOffset="113">
      <en>My fellow MEPs are undoubtedly right <Alignment alignment="40803" annotation_id="13745">
          <DiscourseConnective annotation_id="13745" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they say that the Bulgarian public must know what is going on in its own country <Alignment alignment="98750" annotation_id="13831">
          <DiscourseConnective annotation_id="13831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether its constitutional rights are being observed.</en>
      <fr>Mes collègues députés ont sans aucun doute raison <Alignment alignment="35068" annotation_id="16124">
          <DiscourseConnective annotation_id="16124" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils affirment <DiscourseConnective annotation_id="16145">que</DiscourseConnective> les citoyens bulgares doivent savoir ce qui se passe dans leur propre pays <Alignment alignment="22882" annotation_id="16224">
          <DiscourseConnective annotation_id="16224" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16227">si</DiscourseConnective> leurs droits constitutionnels sont respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13889" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="36768" annotation_id="13889">
          <DiscourseConnective annotation_id="13889" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a limit beyond which democratic institutions are ignored to protect the interest of dubious interest groups whose purpose is clear: to discredit Bulgaria on its road to Europe and to discredit the government of GERB in its attempts to put an end to shady practices that have been allowed to build up for many years.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="13889" annotation_id="16283">
          <DiscourseConnective annotation_id="16283" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> une limite <DiscourseConnective annotation_id="16304">que</DiscourseConnective> les institutions démocratiques ne peuvent pas franchir <DiscourseConnective annotation_id="16363">pour</DiscourseConnective> protéger les intérêts de groupes d'intérêt douteux dont l'objectif est clair: discréditer la Bulgarie qui est sur la voie de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="16502">et</DiscourseConnective> discréditer le gouvernement du GERB dans ses tentatives de mettre fin aux pratiques louches qui ont pu <DiscourseConnective annotation_id="16608">s'</DiscourseConnective>accumuler pendant de nombreuses années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14223" docOffset="115">
      <en>I would like to draw your attention to some of the things my fellow Members have expressed.</en>
      <fr>Je voudrais attirer votre attention sur certaines remarques formulées par mes collègues députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14315" docOffset="116">
      <en>First of all, the assertion that the number of cases of eavesdropping has doubled.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16747">Premièrement</DiscourseConnective>, l'affirmation selon laquelle le nombre des cas d'écoutes aurait doublé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14398" docOffset="117">
      <en>The official figures are completely different.</en>
      <fr>Les chiffres officiels sont tout à fait différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14445" docOffset="118">
      <en>They are publicly available to anyone who cares about the truth.</en>
      <fr>Ils sont publiquement disponibles <DiscourseConnective annotation_id="16919">à</DiscourseConnective> quiconque cherche à connaître la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14510" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="26761" annotation_id="14510">
          <DiscourseConnective annotation_id="14510" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to ask a question. Since when has this information been transparent?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="14593" annotation_id="16974">
          <DiscourseConnective annotation_id="16974" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> poser une question: <DiscourseConnective annotation_id="17004">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17011">quand</DiscourseConnective> ces informations sont-elles transparentes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14601" docOffset="120">
      <en>There is only one answer: thanks to the GERB government, which regards transparency and free access by citizens to State information as a fundamental principle.</en>
      <fr>Il n'y a qu'une seule réponse: depuis l'arrivée au gouvernement du GERB, qui considère que la transparence <DiscourseConnective annotation_id="17167">et</DiscourseConnective> le libre accès <DiscourseConnective annotation_id="17185">pour</DiscourseConnective> les citoyens aux informations officielles constituent un principe fondamental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14762" docOffset="121">
      <en>Secondly, the assertion that closing the bureau set up to control eavesdropping devices in Bulgaria has put an end to legal control over their use is completely unfounded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17269">Deuxièmement</DiscourseConnective>, l'affirmation selon laquelle la fermeture du bureau créé <DiscourseConnective annotation_id="17340">pour</DiscourseConnective> contrôler les systèmes d'écoute <DiscourseConnective annotation_id="17377">en</DiscourseConnective> Bulgarie aurait supprimé le contrôle juridique de leur utilisation est totalement infondée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14934" docOffset="122">
      <en>I would like to remind you that this bureau never has worked properly, particularly <Alignment alignment="71377" annotation_id="15018">
          <DiscourseConnective annotation_id="15018" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the original idea for it came from the executive authorities.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17498">que</DiscourseConnective> ce bureau n'a jamais fonctionné correctement, <DiscourseConnective annotation_id="17548">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19354" annotation_id="17563">
          <DiscourseConnective annotation_id="17563" sense="Temporal.Synchrony">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'idée initiale de sa création émanait des autorités exécutives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15083" docOffset="123">
      <en>You do not need reminding that Bulgaria is a parliamentary republic, <Alignment alignment="17731" annotation_id="15152">
          <DiscourseConnective annotation_id="15152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the special sub-committee for parliamentary control and monitoring of the procedures for authorising, applying and using eavesdropping devices was set up within the very framework of respect for democratic institutions and the constitution.</en>
      <fr>Il n'est nullement besoin de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17681">que</DiscourseConnective> la Bulgarie est une république parlementaire, <Alignment alignment="14952" annotation_id="17731">
          <DiscourseConnective annotation_id="17731" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la sous-commission spéciale chargée du contrôle <DiscourseConnective annotation_id="17786">et</DiscourseConnective> de la surveillance parlementaire des procédures d'autorisation, d'application <DiscourseConnective annotation_id="17867">et</DiscourseConnective> d'utilisation des systèmes d'écoute a été créée dans le cadre du respect des institutions démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="17974">et</DiscourseConnective> de la constitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15397" docOffset="124">
      <en>I would <Alignment alignment="57234" annotation_id="15405">
          <DiscourseConnective annotation_id="15405" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to remind you that all political parties are represented on the sub-committee and represented according to the principle of parity.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15405" annotation_id="18009">
          <DiscourseConnective annotation_id="18009" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="18033">que</DiscourseConnective> tous les partis politiques sont représentés au sein de la sous-commission <DiscourseConnective annotation_id="18111">et</DiscourseConnective> qu'ils sont représentés selon le principe de parité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15547" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="31612" annotation_id="15547">
          <DiscourseConnective annotation_id="15547" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the ruling party is not entitled to chair the committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1122" annotation_id="18167">
          <DiscourseConnective annotation_id="18167" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le parti au pouvoir n'est pas autorisé <DiscourseConnective annotation_id="18220">à</DiscourseConnective> présider la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15617" docOffset="126">
      <en>All of this shows that the Bulgarian legislator has incorporated absolute guarantees for carrying out such lawful activities, <Alignment alignment="34537" annotation_id="15743">
          <DiscourseConnective annotation_id="15743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are backed up by reliable controls.</en>
      <fr>Tout cela montre <DiscourseConnective annotation_id="18263">que</DiscourseConnective> le législateur bulgare a incorporé des garanties absolues <DiscourseConnective annotation_id="18325">pour que</DiscourseConnective> ces activités soient exercées d'une manière légale <Alignment alignment="15743" annotation_id="18385">
          <DiscourseConnective annotation_id="18385" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci sont soutenues par des contrôles fiables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15789" docOffset="127">
      <en>Changing the status quo is difficult; building something positive is even more so.</en>
      <fr>Il est difficile de changer le statu quo et il est <DiscourseConnective annotation_id="18491">encore</DiscourseConnective> plus difficile de créer quelque chose de positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15872" docOffset="128">
      <en>Most difficult, <Alignment alignment="18567" annotation_id="15888">
          <DiscourseConnective annotation_id="15888" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is <Alignment alignment="53055" annotation_id="15900">
          <DiscourseConnective annotation_id="15900" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> some of our country's representatives come to the most democratic institution of Europe to embroil themselves in internal polemics whose aims are far removed from those we uphold here every day.</en>
      <fr>Le plus difficile, <Alignment alignment="15888" annotation_id="18567">
          <DiscourseConnective annotation_id="18567" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est <Alignment alignment="15900" annotation_id="18584">
          <DiscourseConnective annotation_id="18584" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains représentants de notre pays entraînent l'institution la plus démocratique d'Europe dans une polémique interne dont les buts sont très éloignés de ceux que nous défendons ici tous les jours.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16100" id="679" name="Claude Moraes">
    <ParallelChunk annotation_id="16100" docOffset="129">
      <en>Mr President, it is always uncomfortable <Alignment alignment="18840" annotation_id="16141">
          <DiscourseConnective annotation_id="16141" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> any Member State has its internal situation scrutinised.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il est toujours gênant <Alignment alignment="9289" annotation_id="18840">
          <DiscourseConnective annotation_id="18840" sense="Temporal.Synchrony">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> un État membre de voir sa situation intérieure faire l'objet d'une investigation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16203" docOffset="130">
      <en>I want to say, in the same spirit that Mrs Wallis indicated, that my own government in the United Kingdom was investigated for its operation of rendition - taking people to be tortured allegedly.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="18936">à</DiscourseConnective> déclarer, dans le <DiscourseConnective annotation_id="18956">même</DiscourseConnective> esprit <DiscourseConnective annotation_id="18968">que</DiscourseConnective> celui signalé par Mme Wallis, <DiscourseConnective annotation_id="19002">que</DiscourseConnective> mon propre gouvernement au Royaume-Uni a fait l'objet d'une enquête <DiscourseConnective annotation_id="19074">à</DiscourseConnective> la suite de son opération d'extradition, parce qu'il aurait fait torturer certaines personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16399" docOffset="131">
      <en>This, of course, was very uncomfortable for me and for my government in the United Kingdom, <Alignment alignment="100235" annotation_id="16491">
          <DiscourseConnective annotation_id="16491" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I took part actively in that investigation <Alignment alignment="52179" annotation_id="16538">
          <DiscourseConnective annotation_id="16538" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was necessary to do it in a European-wide way.</en>
      <fr>Cela a bien sûr été très gênant <DiscourseConnective annotation_id="19203">pour</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="19212">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19215">pour</DiscourseConnective> mon gouvernement au Royaume-Uni, <Alignment alignment="38123" annotation_id="19253">
          <DiscourseConnective annotation_id="19253" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai participé activement <DiscourseConnective annotation_id="19284">à</DiscourseConnective> cette enquête, <Alignment alignment="1966" annotation_id="19301">
          <DiscourseConnective annotation_id="19301" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il fallait le faire <DiscourseConnective annotation_id="19330">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16596" docOffset="132">
      <en>Why?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16601" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="31043" annotation_id="16601">
          <DiscourseConnective annotation_id="16601" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> why are we here today discussing the internal interception arrangements of the Bulgarian Government?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2385" annotation_id="19364">
          <DiscourseConnective annotation_id="19364" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi sommes-nous aujourd'hui en train de discuter des dispositions internes du gouvernement bulgare en matière de procédés d'interception?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16706" docOffset="134">
      <en>Not because of Bulgaria, but <Alignment alignment="28723" annotation_id="16735">
          <DiscourseConnective annotation_id="16735" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are a community of values.</en>
      <fr>Ce n'est pas à cause de la Bulgarie, <DiscourseConnective annotation_id="19547">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="21891" annotation_id="19552">
          <DiscourseConnective annotation_id="19552" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes une communauté de valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16773" docOffset="135">
      <en>As a community of values, the issue is that raised by the Commissioner - I quote, 'that interception must be used exceptionally'.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="19604">tant que</DiscourseConnective> communauté de valeurs, la question est celle soulevée par le commissaire - et je cite: "les pratiques d'interception doivent être utilisées de façon exceptionnelle".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16903" docOffset="136">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16903" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> not a great lawyer like Mrs Wallis, I am a lawyer, <Alignment alignment="16025" annotation_id="16960">
          <DiscourseConnective annotation_id="16960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know that you must only use interception exceptionally.</en>
      <fr>Je ne suis pas un juriste aussi célèbre <DiscourseConnective annotation_id="19819">que</DiscourseConnective> Mme Wallis, mais je suis juriste <Alignment alignment="17669" annotation_id="19856">
          <DiscourseConnective annotation_id="19856" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais <DiscourseConnective annotation_id="19867">que</DiscourseConnective> vous ne pouvez utiliser des procédés d'interception que de façon exceptionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17022" docOffset="137">
      <en>It is one of those things which, <Alignment alignment="19981" annotation_id="17055">
          <DiscourseConnective annotation_id="17055" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> used in an unnecessary, inappropriate or disproportionate way, instead of becoming an aid to the attack on organised crime, which is very important in Bulgaria and elsewhere in the European Union, becomes a weapon of the state.</en>
      <fr>C'est une de ces choses qui, <Alignment alignment="15954" annotation_id="19981">
          <DiscourseConnective annotation_id="19981" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles sont utilisées de manière inutile, inappropriée <DiscourseConnective annotation_id="20038">ou</DiscourseConnective> disproportionnée, deviennent des armes de l'État <DiscourseConnective annotation_id="20090">plutôt que</DiscourseConnective> des outils permettant de lutter contre la criminalité organisée, ce qui est très important tant <DiscourseConnective annotation_id="20197">en</DiscourseConnective> Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="20209">que</DiscourseConnective> partout ailleurs dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17286" docOffset="138">
      <en>It does not matter which political party is originating this debate, to move from discussing an attack on organised crime to using an instrument of the State disproportionately is a very serious matter for the European Union <Alignment alignment="20506" annotation_id="17511">
          <DiscourseConnective annotation_id="17511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not exclusive today to Bulgaria.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20255">Peu importe</DiscourseConnective> quel parti politique est à l'origine de ce débat; le fait de passer de la discussion d'une lutte contre la criminalité organisée <DiscourseConnective annotation_id="20396">à</DiscourseConnective> l'utilisation d'un instrument de l'État d'une façon disproportionnée est très grave <DiscourseConnective annotation_id="20482">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <Alignment alignment="10031" annotation_id="20506">
          <DiscourseConnective annotation_id="20506" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne concerne pas uniquement la Bulgarie aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17554" docOffset="139">
      <en>Tomorrow, it may be another Member State.</en>
      <fr>Demain il pourrait s'agir d'un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17596" docOffset="140">
      <en>I genuinely looked into all the sources and figures, <Alignment alignment="20681" annotation_id="17649">
          <DiscourseConnective annotation_id="17649" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask colleagues across the parties in this House: is there anyone who is saying that an inappropriate or disproportionate use of interception was or was not used?</en>
      <fr>J'ai soigneusement examiné l'ensemble des sources <DiscourseConnective annotation_id="20664">et</DiscourseConnective> des chiffres, <Alignment alignment="11713" annotation_id="20681">
          <DiscourseConnective annotation_id="20681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais poser la question suivante à mes collègues de tous les partis représentés au sein de cette Assemblée: y a-t-il quelqu'un qui affirme <DiscourseConnective annotation_id="20829">qu'</DiscourseConnective>il y a <DiscourseConnective annotation_id="20839">ou</DiscourseConnective> qu'il n'y a pas eu une utilisation inappropriée <DiscourseConnective annotation_id="20890">ou</DiscourseConnective> disproportionnée des procédés d'interception?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17823" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="20939" annotation_id="17823">
          <DiscourseConnective annotation_id="17823" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want to dispute the figures used by Mr Swoboda, is anyone disputing that a disproportionate use of interception has happened?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12866" annotation_id="20939">
          <DiscourseConnective annotation_id="20939" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez contester les chiffres avancés par M. Swoboda, y a-t-il quelqu'un qui conteste le fait <DiscourseConnective annotation_id="21041">qu'</DiscourseConnective>une utilisation disproportionnée des procédés d'interception a bien eu lieu?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17956" docOffset="142">
      <en>I have looked at many sources <Alignment alignment="12544" annotation_id="17986">
          <DiscourseConnective annotation_id="17986" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> speaking today, <Alignment alignment="21195" annotation_id="18009">
          <DiscourseConnective annotation_id="18009" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to speak carefully about such issues.</en>
      <fr>J'ai consulté de nombreuses sources <Alignment alignment="21702" annotation_id="21157">
          <DiscourseConnective annotation_id="21157" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon intervention d'aujourd'hui, <Alignment alignment="9196" annotation_id="21195">
          <DiscourseConnective annotation_id="21195" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons faire preuve de circonspection par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21260">à</DiscourseConnective> de tels problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18063" docOffset="143">
      <en>I have not seen anyone on any side of the debate saying disproportionate use has not happened.</en>
      <fr>Je n'ai entendu personne, quelle que soit la position prise dans ce débat, déclarer qu'une utilisation disproportionnée n'a pas eu lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18158" docOffset="144">
      <en>For that reason, the Commission must investigate this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21418">C'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission doit se pencher sur ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18213" docOffset="145">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18249" id="680" name="Gianni Vattimo">
    <ParallelChunk annotation_id="18249" docOffset="146">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, as an Italian citizen, I am certainly not against wiretapping <Alignment alignment="21665" annotation_id="18352">
          <DiscourseConnective annotation_id="18352" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is used legally.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21561">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="21578">tant que</DiscourseConnective> citoyen italien, je ne suis certainement pas contre les écoutes téléphoniques <Alignment alignment="20988" annotation_id="21665">
          <DiscourseConnective annotation_id="21665" sense="Temporal.Synchrony">pour autant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles soient utilisées légalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18377" docOffset="147">
      <en>In Italy, it is very useful for combating the Mafia <Alignment alignment="60914" annotation_id="18429">
          <DiscourseConnective annotation_id="18429" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> recently, it has been used to incriminate President Berlusconi for the alleged crimes of bribery and underage prostitution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21715">En</DiscourseConnective> Italie, elles sont très utiles <DiscourseConnective annotation_id="21749">pour</DiscourseConnective> lutter contre la mafia, <Alignment alignment="34" annotation_id="21778">
          <DiscourseConnective annotation_id="21778" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> récemment elles ont été utilisées <DiscourseConnective annotation_id="21815">pour</DiscourseConnective> mettre en cause le président Berlusconi dans une affaire de corruption <DiscourseConnective annotation_id="21891">et</DiscourseConnective> de prostitution présumées de mineures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18557" docOffset="148">
      <en>The case of the Bulgarian Government appears to be completely different, <Alignment alignment="21997" annotation_id="18630">
          <DiscourseConnective annotation_id="18630" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems that it was using wiretapping to criminalise the opposition, causing widespread fear in complex societal organisations and attempting to link the opposition to common criminals -which allows it to act with no respect for human rights and to install a police state.</en>
      <fr>Le cas du gouvernement bulgare paraît être totalement différent <Alignment alignment="26796" annotation_id="21997">
          <DiscourseConnective annotation_id="21997" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a utilisé des écoutes téléphoniques <DiscourseConnective annotation_id="22054">dans le but de</DiscourseConnective> criminaliser l'opposition, provoquant une panique générale au sein d'organisations sociétales complexes <DiscourseConnective annotation_id="22173">et</DiscourseConnective> cherchant <DiscourseConnective annotation_id="22186">à</DiscourseConnective> établir un lien entre opposition et criminels de droit commun, ce qui lui a permis d'agir sans aucun respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="22319">et</DiscourseConnective> d'établir un État policier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18910" docOffset="149">
      <en>Situations like this can only lead to further social violence.</en>
      <fr>Des situations <DiscourseConnective annotation_id="22365">comme</DiscourseConnective> celle-là ne peuvent mener qu'à de nouveaux actes de violence sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18973" docOffset="150">
      <en>I <Alignment alignment="7333" annotation_id="18975">
          <DiscourseConnective annotation_id="18975" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that Parliament and the European Commission need to pay particular attention to the situation in Bulgaria and seek to limit the damage that the behaviour of its government threatens to cause.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="3352" annotation_id="22450">
          <DiscourseConnective annotation_id="22450" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22465">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="22482">et</DiscourseConnective> la Commission européenne doivent se montrer particulièrement attentifs <DiscourseConnective annotation_id="22556">à</DiscourseConnective> la situation <DiscourseConnective annotation_id="22571">en</DiscourseConnective> Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="22583">et</DiscourseConnective> chercher <DiscourseConnective annotation_id="22595">à</DiscourseConnective> limiter les dégâts <DiscourseConnective annotation_id="22616">que</DiscourseConnective> risque de causer le comportement du gouvernement bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19185" id="681" name="Ernst Strasser">
    <ParallelChunk annotation_id="19185" docOffset="151">
      <en>(DE) Mr President, Mr Piebalgs, I have followed this debate and the debate on Albania very closely.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur Piebalgs, j'ai suivi très attentivement le présent débat <DiscourseConnective annotation_id="22772">ainsi</DiscourseConnective> que celui sur l'Albanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19285" docOffset="152">
      <en>What a difference!</en>
      <fr>Quelle différence!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19304" docOffset="153">
      <en>In that debate, efforts were made to maintain a polite, friendly tone across party boundaries.</en>
      <fr>Dans le débat sur l'Albanie, des efforts ont été réalisés <DiscourseConnective annotation_id="22880">en vue de</DiscourseConnective> maintenir un ton poli, aimable en dépit des divisions de partis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19399" docOffset="154">
      <en>Here, insinuations have been made which are completely unproven.</en>
      <fr>Ici, des insinuations ont été faites qui sont complètement non-fondées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19464" docOffset="155">
      <en>There, the aim was to bring the two major parties together.</en>
      <fr>Dans l'autre débat, l'objectif consistait <DiscourseConnective annotation_id="23069">à</DiscourseConnective> rapprocher les deux parties principales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19524" docOffset="156">
      <en>Here, the objective of one of them is to drive a wedge between the two parties.</en>
      <fr>Ici, l'objectif de l'une d'entre elles est de semer la zizanie entre les deux parties.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19604" docOffset="157">
      <en>There, the desire was for the two parties to come together and work together for the welfare of the people.</en>
      <fr>Dans l'autre débat, les deux parties désiraient se rapprocher <DiscourseConnective annotation_id="23261">et</DiscourseConnective> collaborer dans l'intérêt du bien-être de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19712" docOffset="158">
      <en>Here, it is unfortunately all about one part of Parliament prejudging the situation.</en>
      <fr>Ici <DiscourseConnective annotation_id="23325">malheureusement</DiscourseConnective>, une partie de l'Assemblée préjuge de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19797" docOffset="159">
      <en>Why are you doing this?</en>
      <fr>Pourquoi agissez-vous ainsi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19821" docOffset="160">
      <en>Why have I not heard you state a single fact?</en>
      <fr>Pourquoi ne vous ai-je pas entendu citer un seul fait?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19867" docOffset="161">
      <en>You have just used phrases such as 'It seems to be the case ... ' or 'We have been informed by certain sources ... ' or 'We have heard that ... '.</en>
      <fr>Vous vous êtes contenté d'utiliser des expressions <DiscourseConnective annotation_id="23528">comme</DiscourseConnective> "cela semble être le cas ..." <DiscourseConnective annotation_id="23564">ou</DiscourseConnective> "nous savons de certaines sources ..." <DiscourseConnective annotation_id="23606">ou encore</DiscourseConnective> "nous avons appris <DiscourseConnective annotation_id="23635">que</DiscourseConnective> ...".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20014" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="63589" annotation_id="20014">
          <DiscourseConnective annotation_id="20014" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is how you see the situation, why do you not go to the relevant committees in Parliament?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3623" annotation_id="23645">
          <DiscourseConnective annotation_id="23645" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23648">c'est ainsi que</DiscourseConnective> vous percevez la situation, pourquoi ne vous adressez-vous pas aux commissions parlementaires compétentes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20112" docOffset="163">
      <en>Why do you not go to the Subcommittee on Security and Defence?</en>
      <fr>Pourquoi ne vous adressez-vous pas <DiscourseConnective annotation_id="23806">à</DiscourseConnective> la sous-commission chargée de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="23850">et</DiscourseConnective> de la défense?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20175" docOffset="164">
      <en>Why do you not ask the Commission questions?</en>
      <fr>Pourquoi n'interrogez-vous pas la Commission?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20220" docOffset="165">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20220" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>, you are pushing for a public debate <Alignment alignment="66428" annotation_id="20265">
          <DiscourseConnective annotation_id="20265" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want it to take place for political reasons.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23914">Au lieu de</DiscourseConnective> cela, vous réclamez un débat public, <Alignment alignment="4993" annotation_id="23962">
          <DiscourseConnective annotation_id="23962" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est cela que vous voulez, <DiscourseConnective annotation_id="24000">pour</DiscourseConnective> des raisons politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20322" docOffset="166">
      <en>We are opposed to this.</en>
      <fr>Nous nous y opposons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20346" docOffset="167">
      <en>We do not understand why this debate is taking place at the expense of the Bulgarian Government and the Bulgarian people.</en>
      <fr>Nous ne comprenons pas pourquoi ce débat a lieu au détriment du gouvernement bulgare <DiscourseConnective annotation_id="24136">et</DiscourseConnective> du peuple bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20468" docOffset="168">
      <en>
        <Alignment alignment="24158" annotation_id="20468">
          <DiscourseConnective annotation_id="20468" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is something which needs to be discussed, I invite you to do so in the relevant committees.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30533" annotation_id="24158">
          <DiscourseConnective annotation_id="24158" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des choses doivent être discutées, je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="24211">à</DiscourseConnective> le faire au sein des commissions compétentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20569" docOffset="169">
      <en>It goes without saying for us that there must be the rule of law, a functioning justice system and appropriate parliamentary controls, in particular, in the case of sensitive issues like this instrument, all of which are the responsibility of a parliament which has been put in place by this government, which consists of representatives of all the parliamentary parties.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="24265">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24270">dire qu'</DiscourseConnective>il doit y avoir <DiscourseConnective annotation_id="24294">pour</DiscourseConnective> nous un état de droit, un système judiciaire qui fonctionne <DiscourseConnective annotation_id="24359">et</DiscourseConnective> des contrôles parlementaires adéquats, <DiscourseConnective annotation_id="24401">en particulier</DiscourseConnective> dans le cas de matières sensibles <DiscourseConnective annotation_id="24450">comme</DiscourseConnective> celle de cet instrument, et tout cela doit relever de la responsabilité d'un parlement qui a été mis <DiscourseConnective annotation_id="24557">en</DiscourseConnective> place par le présent gouvernement et qui est composé de représentants de l'ensemble des partis présents au parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20941" docOffset="170">
      <en>I am grateful to Mrs Malmström for saying last week in Sofia that this is an internal matter and to the Commissioner for stating clearly that the Bulgarian Government has taken all the necessary steps.</en>
      <fr>Je remercie Mme Malmström d'avoir déclaré la semaine passée <DiscourseConnective annotation_id="24738">à</DiscourseConnective> Sofia <DiscourseConnective annotation_id="24746">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="24752">s'</DiscourseConnective>agissait d'un problème interne <DiscourseConnective annotation_id="24785">et</DiscourseConnective> je remercie aussi le commissaire d'avoir déclaré sans équivoque <DiscourseConnective annotation_id="24852">que</DiscourseConnective> le gouvernement bulgare avait pris toutes les mesures nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21143" id="682" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="21143" docOffset="171">
      <en>Mr President, on a point of order, there was a guy up there filming us, including <Alignment alignment="63657" annotation_id="21225">
          <DiscourseConnective annotation_id="21225" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were signing.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, une motion de procédure. Il y avait un type là-bas qui nous filmait, y compris <Alignment alignment="6007" annotation_id="25030">
          <DiscourseConnective annotation_id="25030" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étions en train de signer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21247" docOffset="172">
      <en>He says he is from the Bulgarian Delegation.</en>
      <fr>Il prétend être de la délégation bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21292" docOffset="173">
      <en>I do not know how that can be, <Alignment alignment="25161" annotation_id="21323">
          <DiscourseConnective annotation_id="21323" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the Bulgarian Members seem to be here.</en>
      <fr>Je ne vois pas comment il pourrait en être ainsi <Alignment alignment="12650" annotation_id="25161">
          <DiscourseConnective annotation_id="25161" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les députés bulgares semblent être présents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21369" docOffset="174">
      <en>It is very strange that somebody has come into the Chamber and filmed us <DiscourseConnective annotation_id="21442" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> we were speaking and signing.</en>
      <fr>Il est très étrange <DiscourseConnective annotation_id="25239">que</DiscourseConnective> quelqu'un ait pu pénétrer dans l'hémicycle <DiscourseConnective annotation_id="25286">et</DiscourseConnective> nous ait filmés pendant que nous parlions <DiscourseConnective annotation_id="25331">et</DiscourseConnective> signions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21478" docOffset="175">
      <en>Perhaps the services could look into what has happened, <Alignment alignment="25405" annotation_id="21534">
          <DiscourseConnective annotation_id="21534" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unacceptable for outsiders to come in here and film what we are doing.</en>
      <fr>Les services pourraient-ils enquêter sur ce qui s'est passé? <Alignment alignment="8156" annotation_id="25405">
          <DiscourseConnective annotation_id="25405" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est inadmissible <DiscourseConnective annotation_id="25429">que</DiscourseConnective> des étrangers pénètrent dans l'hémicycle <DiscourseConnective annotation_id="25474">et</DiscourseConnective> filment ce que nous faisons?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21619" id="683" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21619" docOffset="176">
      <en>Yes, Mr Swoboda, I will enquire about this, <Alignment alignment="89797" annotation_id="21663">
          <DiscourseConnective annotation_id="21663" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will take steps as necessary.</en>
      <fr>Oui, Monsieur Swoboda; je vais me renseigner <Alignment alignment="7283" annotation_id="25551">
          <DiscourseConnective annotation_id="25551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prendrons les mesures qui s'imposent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21700" id="684" name="Iliana Malinova Iotova">
    <ParallelChunk annotation_id="21700" docOffset="177">
      <en>(BG) Mr President, today's debate is not just about widespread eavesdropping in Bulgaria.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, le débat d'aujourd'hui ne concerne pas seulement les écoutes à grande échelle <DiscourseConnective annotation_id="25703">en</DiscourseConnective> Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21790" docOffset="178">
      <en>It is about the alarming tendencies towards the suspension of citizens' rights in Europe</en>
      <fr>Il concerne les tendances alarmantes <DiscourseConnective annotation_id="25753">à</DiscourseConnective> suspendre les droits des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="25789">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21879" docOffset="179">
      <en>Internal political problems are the responsibility of the competent authorities in Bulgaria, who have to refer the issues to themselves to resolve them.</en>
      <fr>Les problèmes de politique intérieure relèvent de la responsabilité des autorités bulgares compétentes, qui doivent les examiner et les résoudre elles-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22032" docOffset="180">
      <en>At European level, there are no flaws in harmonisation with European legislation and, you are right, Commissioner; the problems lie in the implementation.</en>
      <fr>Au niveau européen, il n'y a aucun vice de forme <DiscourseConnective annotation_id="26007">en</DiscourseConnective> matière d'harmonisation avec la législation européenne <DiscourseConnective annotation_id="26065">et</DiscourseConnective> vous avez raison, Monsieur le Commissaire: les problèmes résident dans l'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22187" docOffset="181">
      <en>For that reason, we asked you what you would do to ensure there is no abuse of European law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26154">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous vous avons demandé ce que vous comptiez faire <DiscourseConnective annotation_id="26220">pour</DiscourseConnective> éviter que le droit européen soit mal appliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22280" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="26289" annotation_id="22280">
          <DiscourseConnective annotation_id="22280" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my answer to you too, Mr Strasser, is that we have referred it to the Commission.</en>
      <fr>Je vous réponds <Alignment alignment="8966" annotation_id="26289">
          <DiscourseConnective annotation_id="26289" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Monsieur Strasser, <DiscourseConnective annotation_id="26314">que</DiscourseConnective> nous avons renvoyé cette question devant la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22373" docOffset="183">
      <en>The Bulgarian scandal has put the Charter, the Stockholm Programme, Directive 9546 and numerous documents on data protection in jeopardy, because in Bulgaria, recorded conversations of doctors are made public without legal justification and with no opportunity for a legal defence.</en>
      <fr>Le scandale bulgare a mis <DiscourseConnective annotation_id="26400">en</DiscourseConnective> péril la charte, le programme de Stockholm, la directive 95/46/CE <DiscourseConnective annotation_id="26469">ainsi</DiscourseConnective> que de nombreux documents relatifs à la protection des données, <DiscourseConnective annotation_id="26539">parce qu'</DiscourseConnective>en Bulgarie, l'enregistrement des conversations des médecins est rendu public <DiscourseConnective annotation_id="26626">sans</DiscourseConnective> justification légale <DiscourseConnective annotation_id="26652">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26655">sans que</DiscourseConnective> n'existe la possibilité d'une défense en justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22655" docOffset="184">
      <en>The drastic increase in eavesdropping devices is in inverse proportion to their judicial effectiveness.</en>
      <fr>L'énorme augmentation du nombre de procédés d'écoute est <DiscourseConnective annotation_id="26771">inversement</DiscourseConnective> proportionnelle <DiscourseConnective annotation_id="26799">à</DiscourseConnective> leur efficacité judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22759" docOffset="185">
      <en>Doubts remain that the information from them will be collected and used for political purposes, which is particularly dangerous comes the elections in a year's time.</en>
      <fr>On peut craindre <DiscourseConnective annotation_id="26846">que</DiscourseConnective> les informations recueillies soient utilisées <DiscourseConnective annotation_id="26896">à</DiscourseConnective> des fins politiques, ce qui serait particulièrement dangereux <DiscourseConnective annotation_id="26960">à</DiscourseConnective> un an des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22925" docOffset="186">
      <en>Commissioner, we urge the Commission to issue an initiative for the establishment of independent bodies to control eavesdropping devices in Member States.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous demandons instamment à la Commission de présenter une initiative <DiscourseConnective annotation_id="27078">en vue de</DiscourseConnective> l'instauration d'organes indépendants chargés du contrôle des procédés d'écoute dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23080" docOffset="187">
      <en>These devices are very important in fighting corruption and criminality, <Alignment alignment="99006" annotation_id="23153">
          <DiscourseConnective annotation_id="23153" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why we are appealing to you to ensure that they are lawfully used in the context of the mechanism for verification and cooperation.</en>
      <fr>Ces procédés sont très importants <DiscourseConnective annotation_id="27226">pour</DiscourseConnective> pouvoir lutter contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="27267">et</DiscourseConnective> la criminalité, <Alignment alignment="23153" annotation_id="27286">
          <DiscourseConnective annotation_id="27286" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la raison pour laquelle nous en appelons <DiscourseConnective annotation_id="27336">à</DiscourseConnective> vous <DiscourseConnective annotation_id="27343">pour</DiscourseConnective> garantir leur utilisation légale dans le cadre du mécanisme de coopération <DiscourseConnective annotation_id="27423">et</DiscourseConnective> de vérification.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23297" id="685" name="Stanimir Ilchev">
    <ParallelChunk annotation_id="23297" docOffset="188">
      <en>(BG) Mr President, the escalation in the use of special eavesdropping devices in Bulgaria is a fact, which is why the public is so excited and concerned.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, l'escalade dans l'utilisation de procédés spéciaux d'écoute <DiscourseConnective annotation_id="27531">en</DiscourseConnective> Bulgarie est un fait, et c'est la raison pour laquelle les gens sont <DiscourseConnective annotation_id="27603">si</DiscourseConnective> excités <DiscourseConnective annotation_id="27614">et</DiscourseConnective> préoccupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23451" docOffset="189">
      <en>It was the Bulgarian parliamentary control body that came up with the critical findings.</en>
      <fr>C'est l'instance parlementaire bulgare de contrôle qui a présenté ces conclusions cruciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23540" docOffset="190">
      <en>I ask the Commission to familiarise itself with these findings.</en>
      <fr>Je voudrais que la Commission prenne connaissance de ces conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23604" docOffset="191">
      <en>There are other important issues.</en>
      <fr>Il y a encore d'autres problèmes importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23638" docOffset="192">
      <en>Will the Commission send a signal to those who are unaware of the fine line between security and freedom?</en>
      <fr>La Commission pourrait-elle lancer un signal <DiscourseConnective annotation_id="27882">à</DiscourseConnective> ceux qui ne savent pas où se situe la fine ligne de démarcation entre sécurité <DiscourseConnective annotation_id="27963">et</DiscourseConnective> liberté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23744" docOffset="193">
      <en>Will the Commission convict the people who use the tools of the state for party political and even personal interests?</en>
      <fr>La Commission compte-t-elle condamner les personnes qui utilisent les instruments de l'État <DiscourseConnective annotation_id="28067">pour</DiscourseConnective> défendre des intérêts de politique politicienne voire des intérêts personnels?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23863" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="28151" annotation_id="23863">
          <DiscourseConnective annotation_id="23863" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, how categorically will the Commission exhort a national parliament - not necessarily the Bulgarian parliament - to resolve the issue of legislative gaps and to reinstate any independent control bodies it has closed down?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24468" annotation_id="28151">
          <DiscourseConnective annotation_id="28151" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec quelle détermination la Commission compte-t-elle exhorter un parlement national - et pas nécessairement le parlement bulgare - <DiscourseConnective annotation_id="28297">à</DiscourseConnective> résoudre le problème des divergences législatives <DiscourseConnective annotation_id="28349">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28352">à</DiscourseConnective> rétablir tous les organes indépendants de contrôle qui ont été supprimés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24094" docOffset="195">
      <en>It has become clear that clandestinely gathered information has been shared not only within the confines of the special services, but with political figures in the hierarchy of the security services; that field operatives filter information, which is not their job by law; that eavesdropping devices are frequently used on spurious technical grounds and probably for no good reason.</en>
      <fr>Il est devenu évident <DiscourseConnective annotation_id="28450">que</DiscourseConnective> des informations recueillies clandestinement ont été partagées, <DiscourseConnective annotation_id="28518">non seulement</DiscourseConnective> à l'intérieur du cercle des services spéciaux, <DiscourseConnective annotation_id="28579">mais</DiscourseConnective> également avec des personnalités politiques dans la hiérarchie des services de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="28673">que</DiscourseConnective> du personnel local filtre les informations, ce qui, selon la loi, n'est pas de son ressort, et <DiscourseConnective annotation_id="28772">que</DiscourseConnective> des procédés d'écoute sont fréquemment utilisés <DiscourseConnective annotation_id="28824">pour</DiscourseConnective> des motifs techniques spécieux <DiscourseConnective annotation_id="28860">et</DiscourseConnective> probablement <DiscourseConnective annotation_id="28876">sans</DiscourseConnective> raison valable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24477" docOffset="196">
      <en>Unfortunately, the Bulgarian special services, embroiled <Alignment alignment="28956" annotation_id="24534">
          <DiscourseConnective annotation_id="24534" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are in the fight against crime, have developed a basic reflex of watching almost anything that breathes and moves.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28897">Malheureusement</DiscourseConnective>, les services spéciaux bulgares, impliqués <Alignment alignment="9627" annotation_id="28956">
          <DiscourseConnective annotation_id="28956" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils le sont dans la lutte contre la criminalité, ont développé le réflexe primaire de surveiller quasiment tout ce qui bouge <DiscourseConnective annotation_id="29087">et</DiscourseConnective> respire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24657" docOffset="197">
      <en>It is not surprising that respected magistrates - not politicians, note - claim that either the system is flawed <Alignment alignment="29250" annotation_id="24770">
          <DiscourseConnective annotation_id="24770" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a deliberate policy of regression.</en>
      <fr>Il n'est pas surprenant <DiscourseConnective annotation_id="29123">que</DiscourseConnective> des magistrats respectés - pas des responsables politiques, notez-le bien - prétendent <DiscourseConnective annotation_id="29214">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29218">soit</DiscourseConnective> le système est défectueux, <Alignment alignment="2161" annotation_id="29250">
          <DiscourseConnective annotation_id="29250" sense="Expansion.Alternative">soit</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a une politique délibérée de régression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24817" docOffset="198">
      <en>Flawed ought to be repaired, <Alignment alignment="29335" annotation_id="24846">
          <DiscourseConnective annotation_id="24846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is what we are fighting for now.</en>
      <fr>Les défauts doivent être éliminés <Alignment alignment="30178" annotation_id="29335">
          <DiscourseConnective annotation_id="29335" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="29344">pour</DiscourseConnective> cela que nous nous battons <DiscourseConnective annotation_id="29376">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24888" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="24258" annotation_id="24888">
          <DiscourseConnective annotation_id="24888" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1500" annotation_id="24897">
          <DiscourseConnective annotation_id="24897" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to deliberate steps backward, I think we should all oppose it and proclaim that the core of the European political philosophy is human rights, freedoms and the sanctity of human life.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2850" annotation_id="29388">
          <DiscourseConnective annotation_id="29388" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32379" annotation_id="29393">
          <DiscourseConnective annotation_id="29393" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="29403">s'</DiscourseConnective>agit de faire délibérément des pas en arrière, j'estime que nous devons tous nous y opposer <DiscourseConnective annotation_id="29497">et</DiscourseConnective> proclamer <DiscourseConnective annotation_id="29510">que</DiscourseConnective> ce sont les droits de l'homme, les libertés <DiscourseConnective annotation_id="29558">et</DiscourseConnective> l'inviolabilité de la vie humaine qui constituent le noyau de la philosophie politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25095" docOffset="200">
      <en>The Stockholm Programme has not been consigned to the museum.</en>
      <fr>Le programme de Stockholm n'a pas été relégué au musée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25157" docOffset="201">
      <en>It demands that we turn Europe into an area of freedom, security and justice, <Alignment alignment="53157" annotation_id="25235">
          <DiscourseConnective annotation_id="25235" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not allow individuals, parties or governments to take any Member State back to a dark age of repression, injustice and uncertainty.</en>
      <fr>Il exige <DiscourseConnective annotation_id="29725">que</DiscourseConnective> nous fassions de l'Europe un espace de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29789">et</DiscourseConnective> de justice, <Alignment alignment="45702" annotation_id="29804">
          <DiscourseConnective annotation_id="29804" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas permettre que des individus, des partis <DiscourseConnective annotation_id="29867">ou</DiscourseConnective> des gouvernements ramènent un quelconque État membre <DiscourseConnective annotation_id="29923">à</DiscourseConnective> une sombre période de répression, d'injustice <DiscourseConnective annotation_id="29971">et</DiscourseConnective> d'insécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25379" id="686" name="Andrey Kovatchev">
    <ParallelChunk annotation_id="25379" docOffset="202">
      <en>(BG) Mr President, what we heard from the Commission confirms the fact that Bulgarian legislation regarding the use of eavesdropping devices conforms with European law.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, ce que nous avons entendu de la part de la Commission confirme le fait <DiscourseConnective annotation_id="30087">que</DiscourseConnective> la législation bulgare en matière d'utilisation de systèmes d'écoute est conforme au droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25548" docOffset="203">
      <en>We cannot be different <Alignment alignment="62214" annotation_id="25571">
          <DiscourseConnective annotation_id="25571" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> each Member State is obliged to guarantee its citizens fundamental rights and to observe the legal procedures, which is what Bulgaria does.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas faire <DiscourseConnective annotation_id="30218">autrement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="36995" annotation_id="30229">
          <DiscourseConnective annotation_id="30229" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> chaque État membre est tenu de garantir à ses citoyens les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="30312">et</DiscourseConnective> des procédures légales, et c'est ce que fait la Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25719" docOffset="204">
      <en>So what is it that has provoked the debate in this House today?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30373">Qu'</DiscourseConnective>est-ce qui a alors provoqué le débat d'aujourd'hui au sein de l'Assemblée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25783" docOffset="205">
      <en>The answer is simple.</en>
      <fr>La réponse est simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25805" docOffset="206">
      <en>An election campaign is under way in Bulgaria <Alignment alignment="70294" annotation_id="25851">
          <DiscourseConnective annotation_id="25851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Bulgarian opposition has brought the fight to the European Parliament, obviously irrespective of whether it discredits Bulgaria or not and for the sole purpose of extracting political dividends which, I assure you, is doubtful in the extreme.</en>
      <fr>Une campagne électorale est <DiscourseConnective annotation_id="30502">en</DiscourseConnective> cours <DiscourseConnective annotation_id="30511">en</DiscourseConnective> Bulgarie <Alignment alignment="22913" annotation_id="30523">
          <DiscourseConnective annotation_id="30523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'opposition bulgare a mis la lutte entre partis sur la scène du Parlement européen, manifestement sans se soucier du discrédit qui peut être jeté sur la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="30689">et</DiscourseConnective> dans le seul but de recueillir des avantages politiques, ce qui, je vous l'assure, est extrêmement discutable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26102" docOffset="207">
      <en>It must be hard for the European institutions to convince themselves of the good intentions of representatives of the former tripartite coalition in Bulgaria, during whose rule there were plenty of examples of corruption, an unwillingness to fight crime and lack of confidence on the part of the European Union.</en>
      <fr>Il doit être difficile <DiscourseConnective annotation_id="30826">pour</DiscourseConnective> les institutions européennes de se convaincre des bonnes intentions des représentants de l'ancienne coalition tripartite bulgare, car il y a eu pendant leur gouvernement de nombreux cas de corruption, une réticence <DiscourseConnective annotation_id="31046">à</DiscourseConnective> lutter contre la criminalité, <DiscourseConnective annotation_id="31078">et</DiscourseConnective> un manque de confiance de la part de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26414" docOffset="208">
      <en>The fellow Members who initiated this debate have clearly lost the patience to wait for the Commission's answers, and wanted the debate to be held prior to the interim report on Bulgaria's progress under the Mechanism for Verification and Cooperation.</en>
      <fr>Il est clair que les députés qui sont à l'origine de ce débat n'avaient plus la patience d'attendre des réponses de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31268">et</DiscourseConnective> qu'ils voulaient que le débat ait lieu <DiscourseConnective annotation_id="31310">avant</DiscourseConnective> la publication du rapport intérimaire sur les progrès réalisés par la Bulgarie dans le cadre du mécanisme de coopération <DiscourseConnective annotation_id="31437">et</DiscourseConnective> de vérification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26666" docOffset="209">
      <en>I would like to make a little joke here.</en>
      <fr>Je voudrais plaisanter un peu à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26707" docOffset="210">
      <en>My fellow Members are obviously guided by high-minded patriotic ideas of doing as much damage to the Bulgarian Government as possible.</en>
      <fr>Mes collègues députés sont manifestement guidés par l'intention hautement patriotique de faire un maximum de tort au gouvernement bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26842" docOffset="211">
      <en>It is a disgrace that in this empty, half-empty, or practically empty hall, we Bulgarians are at each other's throats.</en>
      <fr>C'est une honte <DiscourseConnective annotation_id="31653">que</DiscourseConnective> dans cette enceinte vide, à moitié-vide <DiscourseConnective annotation_id="31697">ou</DiscourseConnective> pratiquement vide, nous Bulgares soyons <DiscourseConnective annotation_id="31740">à</DiscourseConnective> couteaux tirés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26961" docOffset="212">
      <en>Instead of working together in the interests of our citizens, we are dealing with hearsay, manipulations and a war of political mud-slinging.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31758">Au lieu de</DiscourseConnective> nous unir dans l'intérêt de nos concitoyens, nous nous laissons influencer par des ouï-dire, des manipulations <DiscourseConnective annotation_id="31880">et</DiscourseConnective> une guerre politique de dénigrement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27103" docOffset="213">
      <en>Bulgaria's present government is under attack from the old status quo, the remnants of the communist regime in the structures of power and those who illegally enriched themselves during the period of transition.</en>
      <fr>L'actuel gouvernement bulgare est en butte aux attaques de l'ancien statu quo, des restes du régime communiste encore dans les structures du pouvoir, <DiscourseConnective annotation_id="32070">et</DiscourseConnective> de ceux qui se sont illégalement enrichis durant la période de transition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27315" docOffset="214">
      <en>The aim of this united front is not just to destabilise Bulgaria and to halt GERB's efforts for a fairer society, but to discredit our country in the eyes of our European partners.</en>
      <fr>L'objectif de ce front uni n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="32185">simplement</DiscourseConnective> de déstabiliser la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="32224">et</DiscourseConnective> de faire avorter les efforts du GERB <DiscourseConnective annotation_id="32264">pour</DiscourseConnective> arriver à une société plus juste, <DiscourseConnective annotation_id="32303">mais</DiscourseConnective> il est de discréditer notre pays aux yeux de nos partenaires européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27496" docOffset="215">
      <en>I repeat: what is happening here this evening is pitiful and disgraceful.</en>
      <fr>Je le répète: ce qui se passe ici ce soir est lamentable <DiscourseConnective annotation_id="32437">et</DiscourseConnective> honteux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27570" docOffset="216">
      <en>This clearly smacks of the envy of those circles, both political and economic, with the government's success in its uncompromising war against criminality and corruption, and with its honest and open way of conducting policy.</en>
      <fr>Ces cercles politiques <DiscourseConnective annotation_id="32472">et</DiscourseConnective> économiques sont évidemment jaloux du succès du gouvernement dans sa lutte intransigeante contre la criminalité <DiscourseConnective annotation_id="32587">et</DiscourseConnective> la corruption, <DiscourseConnective annotation_id="32605">ainsi</DiscourseConnective> que de la manière honnête <DiscourseConnective annotation_id="32637">et</DiscourseConnective> transparente dont le gouvernement mène sa politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27796" docOffset="217">
      <en>In recent days, fellow Members of the Bulgarian opposition have presented the situation in Bulgaria in the darkest possible terms.</en>
      <fr>Ces derniers jours, des collègues députés de l'opposition bulgare ont présenté la situation <DiscourseConnective annotation_id="32785">en</DiscourseConnective> Bulgarie de la manière la plus sombre possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27927" docOffset="218">
      <en>They talk of fear, a police state, repressions, hunger, poverty, regression, <DiscourseConnective annotation_id="28004" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we just heard and so forth. Bulgaria's reputation is being tarnished for the sake of short-term political gains.</en>
      <fr>Ils parlent de peur, d'État policier, de répression, de famine, de pauvreté, de régression, etc. L'image de la Bulgarie est ternie <DiscourseConnective annotation_id="32967">dans le but de</DiscourseConnective> gagner des avantages politiques à court terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28120" docOffset="219">
      <en>The very opposite is true.</en>
      <fr>C'est l'inverse qui est vrai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28147" docOffset="220">
      <en>There are no contract killings or kidnappings, organised crime has been dealt a severe blow <Alignment alignment="65475" annotation_id="28239">
          <DiscourseConnective annotation_id="28239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the channels of corruption which benefited the circles of the old status quo, not just economically but <DiscourseConnective annotation_id="28347" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> politically, have been cut off.</en>
      <fr>Il n'y a ni tueurs à gages ni enlèvements; un coup sérieux a été porté à la criminalité organisée, <Alignment alignment="10643" annotation_id="33158">
          <DiscourseConnective annotation_id="33158" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les canaux de corruption qui bénéficiaient aux cercles de l'ancien statu quo ont été supprimés, tant au niveau économique <DiscourseConnective annotation_id="33283">qu'</DiscourseConnective>au niveau politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28384" docOffset="221">
      <en>The country is stable at the macro-economic level, and offers some of the best conditions for investment in Europe.</en>
      <fr>Le pays est stable sur le plan macroéconomique <DiscourseConnective annotation_id="33354">et</DiscourseConnective> ses conditions d'investissement sont parmi les meilleures <DiscourseConnective annotation_id="33415">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28500" docOffset="222">
      <en>The government is stable, the Bulgarian parliament enjoys a stable majority, it governs openly and is a respected and worthy European partner.</en>
      <fr>Le gouvernement est stable, le parlement bulgare jouit d'une majorité stable; il gouverne avec transparence <DiscourseConnective annotation_id="33534">et</DiscourseConnective> il représente un partenaire européen respecté <DiscourseConnective annotation_id="33583">et</DiscourseConnective> digne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28643" docOffset="223">
      <en>Finally, I would like to once again apologise to my fellow MEPs from other Member States who are here, for wasting their time in this, unfortunately, very Bulgarian pre-election debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33593">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais demander une nouvelle fois <DiscourseConnective annotation_id="33639">à</DiscourseConnective> mes collègues députés des autres États membres ici présents de m'excuser <DiscourseConnective annotation_id="33714">pour</DiscourseConnective> ce gaspillage de leur temps à cause de ce malheureux débat pré-électoral bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28829" id="687" name="Ioan Enciu">
    <ParallelChunk annotation_id="28829" docOffset="224">
      <en>(RO) Mr President, the use of illegal phone tapping and eavesdropping in Bulgaria is an extremely serious situation. What is more serious still is that it is not the only case of this kind in the European Union.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, l'utilisation de procédés d'interception <DiscourseConnective annotation_id="33870">et</DiscourseConnective> d'écoutes téléphoniques illégaux <DiscourseConnective annotation_id="33906">en</DiscourseConnective> Bulgarie est extrêmement grave, mais ce qui est <DiscourseConnective annotation_id="33957">encore</DiscourseConnective> plus grave, c'est <DiscourseConnective annotation_id="33982">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="33991">s'</DiscourseConnective>agit pas du seul cas de ce type au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29041" docOffset="225">
      <en>Commissioner, this debate ought to have been held about another Member State as well, namely, Romania.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, le présent débat aurait dû concerner aussi un autre État membre, à savoir la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29144" docOffset="226">
      <en>In Romania in 2011, we have the situation where eavesdropping on private discussions is carried out without any legal remit, even <Alignment alignment="6019" annotation_id="29274">
          <DiscourseConnective annotation_id="29274" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the constitution, national laws and EU legislation impose a total ban on any kind of intrusion of a person's privacy without having sound justification and explicit authorisation from a judge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34168">En</DiscourseConnective> Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="34180">en</DiscourseConnective> 2011, des écoutes de discussions privées sont effectuées en l'absence de tout mandat légal, <Alignment alignment="16696" annotation_id="34275">
          <DiscourseConnective annotation_id="34275" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la constitution, la législation nationale <DiscourseConnective annotation_id="34327">ainsi</DiscourseConnective> que la législation européenne imposent une interdiction totale de toute forme d'ingérence dans la vie privée des gens sans justification solide <DiscourseConnective annotation_id="34477">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34480">sans</DiscourseConnective> en avoir reçu l'autorisation explicite d'un juge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29474" docOffset="227">
      <en>Discussions are being recorded illegally between journalists, politicians, as well as internal discussions during opposition parties' meetings or private meetings in courtrooms.</en>
      <fr>Des conversations entre journalistes, entre responsables politiques, sont enregistrées illégalement, <DiscourseConnective annotation_id="34636">de même que</DiscourseConnective> des discussions internes lors de réunions des partis de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="34717">ou</DiscourseConnective> de réunions privées au sein des tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29652" docOffset="228">
      <en>The fundamental right to the protection of privacy is being systematically and repeatedly violated.</en>
      <fr>Le droit fondamental <DiscourseConnective annotation_id="34784">à</DiscourseConnective> la protection de la vie privée est systématiquement <DiscourseConnective annotation_id="34838">et</DiscourseConnective> constamment bafoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29752" docOffset="229">
      <en>Illegal phone tapping has become prosecutors' investigation method of choice.</en>
      <fr>Les écoutes téléphoniques illégales sont devenues la méthode d'investigation préférée du ministère public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29830" docOffset="230">
      <en>The secret services permanently monitor the telephone conversations of the current government's political opponents.</en>
      <fr>Les services secrets contrôlent en permanence les conversations téléphoniques des opposants politiques au gouvernement actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29947" docOffset="231">
      <en>This is a very serious situation <Alignment alignment="35123" annotation_id="29980">
          <DiscourseConnective annotation_id="29980" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call on the European Commission to intervene urgently to uphold the rule of law and democracy in both Member States.</en>
      <fr>La situation est très grave <Alignment alignment="20801" annotation_id="35123">
          <DiscourseConnective annotation_id="35123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="35139">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="35166">pour qu'</DiscourseConnective>elle intervienne d'urgence <DiscourseConnective annotation_id="35201">afin que</DiscourseConnective> soit garanti le maintien de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="35254">et</DiscourseConnective> de la démocratie dans ces deux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30103" id="688" name="Vladimir Urutchev">
    <ParallelChunk annotation_id="30103" docOffset="232">
      <en>(BG) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, allow me to repeat the European Commission's assessment that the present government of Bulgaria is showing a real ambition to crack down on organised crime.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35365">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi de répéter les propos de la Commission européenne, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="35453">que</DiscourseConnective> l'actuel gouvernement bulgare fait preuve d'une réelle ambition de lutter contre la criminalité organisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30315" docOffset="233">
      <en>Hardly anybody will deny that for the first time, our country has made real progress on this.</en>
      <fr>Très peu nieront <DiscourseConnective annotation_id="35581">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="35586">pour</DiscourseConnective> la première fois, notre pays a accompli de réels progrès dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30409" docOffset="234">
      <en>That is what the Bulgarian electorate voted for in 2009.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="35671">pour</DiscourseConnective> les obtenir <DiscourseConnective annotation_id="35688">que</DiscourseConnective> les électeurs bulgares ont voté <DiscourseConnective annotation_id="35724">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30466" docOffset="235">
      <en>The results have been achieved thanks to the decisive actions of the law enforcement agencies, which mustered all legal crime detection methods.</en>
      <fr>Ces résultats ont été obtenus grâce aux actions déterminantes menées par les organes chargés de l'application des lois, qui ont fait appel à toutes les méthodes légales de détection de la criminalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30611" docOffset="236">
      <en>It is only natural for the number of operations - and hence the number of people investigated - to increase, resulting in greater effectiveness.</en>
      <fr>Il est normal <DiscourseConnective annotation_id="35948">que</DiscourseConnective> le nombre d'opérations - <DiscourseConnective annotation_id="35977">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35980">par conséquent</DiscourseConnective> le nombre de personnes faisant l'objet d'une enquête - augmente; c'est la preuve d'une plus grande efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30756" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="36116" annotation_id="30756">
          <DiscourseConnective annotation_id="30756" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us not be naïve.</en>
      <fr>Ne soyons <Alignment alignment="30756" annotation_id="36116">
          <DiscourseConnective annotation_id="36116" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas naïfs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30786" docOffset="238">
      <en>Organised crime has plenty of resources to hand, acquired over years of impunity and inaction, to cause an unprecedented response.</en>
      <fr>La criminalité organisée possède des ressources énormes, acquises pendant des années d'impunité <DiscourseConnective annotation_id="36233">et</DiscourseConnective> d'inaction, qui lui permettent des réactions sans précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30917" docOffset="239">
      <en>They have activated the machinery of undermining the ruling coalition to discredit it in the very area in which it is strongest.</en>
      <fr>Elle a activé un mécanisme de sape de la coalition au pouvoir en la discréditant dans le domaine dans lequel elle est la plus forte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31046" docOffset="240">
      <en>The campaign was kicked off by publishing carefully selected and manipulated wire-tap recordings disseminated on flash drives by persons unknown.</en>
      <fr>Cette campagne a été déclenchée par la publication d'enregistrements d'écoutes téléphoniques soigneusement sélectionnés <DiscourseConnective annotation_id="36550">et</DiscourseConnective> manipulés, diffusés sur des clés USB par des inconnus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31192" docOffset="241">
      <en>The media and politicians are falling over each other to comment on the horrors going on in Bulgaria, on the threat to citizens, on how much fundamental conventions and declarations have been undermined.</en>
      <fr>Dans leurs commentaires, les médias <DiscourseConnective annotation_id="36644">et</DiscourseConnective> les responsables politiques se rejettent mutuellement les atrocités perpétrées <DiscourseConnective annotation_id="36726">en</DiscourseConnective> Bulgarie, les menaces dont sont victimes les citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="36784">et</DiscourseConnective> la manière dont les conventions <DiscourseConnective annotation_id="36819">et</DiscourseConnective> déclarations fondamentales ont été mises à mal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31396" docOffset="242">
      <en>Those who initiated this hysteria, those who acquired and illegally spread this discrediting information, are now rubbing their hands with glee.</en>
      <fr>Ceux qui ont provoqué cette hystérie, ceux qui ont obtenu <DiscourseConnective annotation_id="36928">et</DiscourseConnective> diffusé illégalement ces informations qui jettent le discrédit, ces gens-là se frottent <DiscourseConnective annotation_id="37019">maintenant</DiscourseConnective> les mains avec allégresse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31541" docOffset="243">
      <en>They probably did not even imagine how easily the bait would be taken, to the extent that even the 4x4 in which the flash drives were being transported was stolen.</en>
      <fr>Ils n'ont probablement <DiscourseConnective annotation_id="37080">même</DiscourseConnective> pas imaginé à quel point il serait aisé de faire mordre <DiscourseConnective annotation_id="37141">à</DiscourseConnective> l'hameçon: <DiscourseConnective annotation_id="37154">même</DiscourseConnective> le 4x4 dans lequel les clés USB ont été transportées a été volé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31705" docOffset="244">
      <en>Some of the politicians present here have managed to spread this hysteria to the European Parliament, presenting it as the Bulgarian eavesdropping scandal.</en>
      <fr>Certains de ces responsables politiques ici présents sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="37291">à</DiscourseConnective> répandre cette hystérie <DiscourseConnective annotation_id="37317">jusqu'au</DiscourseConnective> Parlement européen, en la présentant comme le scandale des écoutes en Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31861" docOffset="245">
      <en>No such scandal exists in Bulgaria.</en>
      <fr>Un tel scandale n'existe pas <DiscourseConnective annotation_id="37435">en</DiscourseConnective> Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31897" docOffset="246">
      <en>All there is is a well-organised offensive to discredit the country's ruling coalition and its most prominent figures.</en>
      <fr>Il y a seulement une offensive bien organisée menée <DiscourseConnective annotation_id="37500">pour</DiscourseConnective> jeter le discrédit sur la coalition au pouvoir dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="37565">ainsi</DiscourseConnective> que sur ses personnalités les plus éminentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32016" docOffset="247">
      <en>Discredited politicians from the opposition parties jumped on this bandwagon, hoping to reap dividends in the coming election campaign.</en>
      <fr>Les responsables politiques discrédités des partis de l'opposition ont pris le train en marche <DiscourseConnective annotation_id="37712">dans l'espoir de</DiscourseConnective> recueillir des avantages lors de la future campagne électorale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32152" docOffset="248">
      <en>May we ask my fellow Members whether they are aware of whose hands they are playing into by their present actions?</en>
      <fr>Permettez-moi de demander à mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="37843">s'</DiscourseConnective>ils savent de qui ils font le jeu en agissant ainsi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32267" id="689" name="Ivailo Kalfin">
    <ParallelChunk annotation_id="32267" docOffset="249">
      <en>(BG) Mr President, I would like to turn to Commissioner Piebalgs, <Alignment alignment="37974" annotation_id="32333">
          <DiscourseConnective annotation_id="32333" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a great deal of propaganda has been coming from Bulgaria's ruling party today.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, je voudrais m'adresser au commissaire Piebalgs, <Alignment alignment="10936" annotation_id="37974">
          <DiscourseConnective annotation_id="37974" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup de propagande a été faite aujourd'hui par le parti au pouvoir en Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32420" docOffset="250">
      <en>The Parliamentary Commission, headed by the ruling party's coalition partner, the nationalists of Ataka, presented the Bulgarian parliament with a report saying that the government is filtering information acquired from wiretaps <Alignment alignment="38329" annotation_id="32649">
          <DiscourseConnective annotation_id="32649" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> passing it on to the courts.</en>
      <fr>La commission parlementaire, présidée par le partenaire de la coalition du parti au pouvoir, les nationalistes d'Ataka, a présenté au parlement bulgare un rapport signalant <DiscourseConnective annotation_id="38241">que</DiscourseConnective> le gouvernement filtrait les informations obtenues à partir d'écoutes téléphoniques <Alignment alignment="12486" annotation_id="38329">
          <DiscourseConnective annotation_id="38329" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> les transmettre aux tribunaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32685" docOffset="251">
      <en>The report states that the government does not protect confidential personal information, which is published in the media.</en>
      <fr>Ce rapport signale <DiscourseConnective annotation_id="38388">que</DiscourseConnective> le gouvernement ne respecte pas les informations personnelles confidentielles, qui sont publiées dans les médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32808" docOffset="252">
      <en>The report <Alignment alignment="77131" annotation_id="32819">
          <DiscourseConnective annotation_id="32819" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> says - and, I repeat, the report was prepared by the Bulgarian parliament - that fundamental rights of people living in Bulgaria, who are <Alignment alignment="38665" annotation_id="32962">
          <DiscourseConnective annotation_id="32962" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> European citizens, are being broken.</en>
      <fr>Le rapport signale <Alignment alignment="13703" annotation_id="38525">
          <DiscourseConnective annotation_id="38525" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="38537">et</DiscourseConnective> je répète qu'il a été rédigé par le parlement bulgare - <DiscourseConnective annotation_id="38596">que</DiscourseConnective> les droits fondamentaux des gens vivant <DiscourseConnective annotation_id="38640">en</DiscourseConnective> Bulgarie, et qui sont <Alignment alignment="32962" annotation_id="38665">
          <DiscourseConnective annotation_id="38665" sense="Expansion.Conjunction">en plus</DiscourseConnective>
        </Alignment> citoyens européens, sont violés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33008" docOffset="253">
      <en>This is an infringement of a number of European directives. It is an infringement of the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>C'est donc un certain nombre de directives européennes qui sont violées, <DiscourseConnective annotation_id="38779">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38785">que</DiscourseConnective> la charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33128" docOffset="254">
      <en>I <Alignment alignment="47467" annotation_id="33130">
          <DiscourseConnective annotation_id="33130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the only option left open to the Commission is to compare Bulgarian law and its implementation with what the requirements are for all European citizens.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="22649" annotation_id="38833">
          <DiscourseConnective annotation_id="38833" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38843">que</DiscourseConnective> la seule option qui reste <DiscourseConnective annotation_id="38873">à</DiscourseConnective> la Commission est de comparer la législation bulgare <DiscourseConnective annotation_id="38928">et</DiscourseConnective> son application avec les exigences imposées <DiscourseConnective annotation_id="38975">à</DiscourseConnective> l'ensemble des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33301" docOffset="255">
      <en>This is not a question of propaganda or a party political campaign.</en>
      <fr>Ce n'est pas une question de propagande ni une campagne de politique politicienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33369" docOffset="256">
      <en>It is a question of clear facts <Alignment alignment="61144" annotation_id="33401">
          <DiscourseConnective annotation_id="33401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we believe that the Commission, as the guardian of the treaties, will familiarise itself with them and issue its opinion.</en>
      <fr>C'est une question de faits concrets, <Alignment alignment="40416" annotation_id="39133">
          <DiscourseConnective annotation_id="39133" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="39149">que</DiscourseConnective> la Commission, en <DiscourseConnective annotation_id="39171">tant que</DiscourseConnective> gardienne des traités, doit en avoir connaissance <DiscourseConnective annotation_id="39230">et</DiscourseConnective> émettre un avis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33527" id="690" name="Nadezhda Neynsky">
    <ParallelChunk annotation_id="33527" docOffset="257">
      <en>(BG) Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="33546" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am among the last to take the floor in this debate, I would like to summarise by saying a few words.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, étant une des dernières <DiscourseConnective annotation_id="39302">à</DiscourseConnective> prendre la parole dans le cadre de ce débat, je voudrais résumer la situation <DiscourseConnective annotation_id="39382">en</DiscourseConnective> quelques mots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33652" docOffset="258">
      <en>Today's debate is not to do with special eavesdropping devices in Bulgaria, <DiscourseConnective annotation_id="33728" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> is it a debate for or against a particular minister.</en>
      <fr>Le débat d'aujourd'hui ne concerne pas certains procédés spéciaux d'écoute <DiscourseConnective annotation_id="39475">en</DiscourseConnective> Bulgarie et ce n'est pas non plus un débat <DiscourseConnective annotation_id="39521">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39526">ou</DiscourseConnective> contre l'un ou l'autre ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33785" docOffset="259">
      <en>It is a debate on the principles and values of Europe, which is why it is only natural that it should be held in this House. That is <Alignment alignment="39717" annotation_id="33918">
          <DiscourseConnective annotation_id="33918" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a matter of freedom, of human rights, of democratic laws, which is not and cannot be purely a domestic debate.</en>
      <fr>C'est un débat qui a trait aux principes <DiscourseConnective annotation_id="39603">et</DiscourseConnective> valeurs de l'Europe, et c'est pour cette raison qu'il avait naturellement sa place au sein de cette Assemblée, <Alignment alignment="18311" annotation_id="39717">
          <DiscourseConnective annotation_id="39717" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y est question de liberté, de droits de l'homme, de lois démocratiques, et que ce n'est pas un pur débat de politique intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34043" docOffset="260">
      <en>The debate on human rights is the philosophy of a unified Europe, the purpose that inspired the new democracies after the fall of the Berlin Wall.</en>
      <fr>La discussion sur les droits de l'homme fait partie de la philosophie d'une Europe unifiée, l'objectif qui a inspiré les nouvelles démocraties <DiscourseConnective annotation_id="40002">après</DiscourseConnective> la chute du mur de Berlin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34190" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="40035" annotation_id="34190">
          <DiscourseConnective annotation_id="34190" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they lose their faith that Europe is based on principles, many of their citizens will decide that the road to Europe, which has been so long and hard, was a futile exercise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16090" annotation_id="40035">
          <DiscourseConnective annotation_id="40035" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne croient plus <DiscourseConnective annotation_id="40057">que</DiscourseConnective> l'Europe repose sur des principes, de nombreux citoyens de ces pays concluront <DiscourseConnective annotation_id="40140">que</DiscourseConnective> la voie menant <DiscourseConnective annotation_id="40159">à</DiscourseConnective> l'Europe, qui a été <DiscourseConnective annotation_id="40181">si</DiscourseConnective> longue <DiscourseConnective annotation_id="40191">et</DiscourseConnective> si difficile, n'aura été qu'un exercice futile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34367" docOffset="262">
      <en>Today's debate is about the truth.</en>
      <fr>Le débat d'aujourd'hui porte sur la vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34402" docOffset="263">
      <en>The truth cannot be right-wing or left-wing.</en>
      <fr>La vérité ne peut être ni de gauche ni de droite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34447" docOffset="264">
      <en>There can be no half-truths.</en>
      <fr>Il n'y a pas de demi-vérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34476" docOffset="265">
      <en>There is always one truth, <Alignment alignment="45542" annotation_id="34503">
          <DiscourseConnective annotation_id="34503" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we urge the institutions responsible in Bulgaria to name it as soon as possible.</en>
      <fr>Il n'y a toujours qu'une seule vérité, <Alignment alignment="7660" annotation_id="40404">
          <DiscourseConnective annotation_id="40404" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous prions instamment les institutions bulgares compétentes de la nommer le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34588" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="40510" annotation_id="34588">
          <DiscourseConnective annotation_id="34588" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, deliberately <Alignment alignment="40550" annotation_id="34610">
          <DiscourseConnective annotation_id="34610" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not, the more they delay their answer, the more they feed into the iniquitous soil of rumour and, in that way, are only serving those who claim to be fighting it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6547" annotation_id="40510">
          <DiscourseConnective annotation_id="40510" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus elles attendront, délibérément <Alignment alignment="19530" annotation_id="40550">
          <DiscourseConnective annotation_id="40550" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, pour fournir une réponse, plus elles alimenteront la rumeur inique <DiscourseConnective annotation_id="40625">et</DiscourseConnective> elles ne serviront ainsi <DiscourseConnective annotation_id="40653">que</DiscourseConnective> ceux qui prétendent la combattre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34776" docOffset="267">
      <en>Today's debate is <Alignment alignment="62457" annotation_id="34794">
          <DiscourseConnective annotation_id="34794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one about the responsibility - not of past or future governments, but of the present one.</en>
      <fr>Le débat d'aujourd'hui porte <Alignment alignment="18918" annotation_id="40720">
          <DiscourseConnective annotation_id="40720" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la responsabilité - non pas celle des gouvernements passés <DiscourseConnective annotation_id="40793">ou</DiscourseConnective> futurs, <DiscourseConnective annotation_id="40804">mais</DiscourseConnective> celle du gouvernement actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34889" docOffset="268">
      <en>What distinguishes democratic governments is the fact that they are always responsible to their electorates, regardless of whether they supported or opposed them.</en>
      <fr>Ce qui distingue les gouvernements démocratiques, c'est le fait <DiscourseConnective annotation_id="40903">qu'</DiscourseConnective>ils sont en permanence responsables devant leurs électeurs, que ceux-ci soient pour <DiscourseConnective annotation_id="40990">ou</DiscourseConnective> contre le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35052" docOffset="269">
      <en>Equating the opposition with organised crime is the device of a different form of governance which has nothing to do with democracy.</en>
      <fr>Assimiler l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="41040">à</DiscourseConnective> la criminalité organisée est le procédé suivi par un autre type de gouvernance, une gouvernance qui n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="41151">à</DiscourseConnective> voir avec la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35185" id="691" name="Iliana Ivanova">
    <ParallelChunk annotation_id="35185" docOffset="270">
      <en>(BG) Mr President, after everything I have heard so far, all I can say is that we have, unfortunately, yet again been witness to a pitiful performance put on by the Bulgarian opposition to bring a domestic political debate to the European Parliament.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="41206">après</DiscourseConnective> avoir entendu tout cela, je ne peux <DiscourseConnective annotation_id="41248">dire qu'</DiscourseConnective>une seule chose: nous avons <DiscourseConnective annotation_id="41284">malheureusement</DiscourseConnective> été une nouvelle fois témoins d'un spectacle pitoyable mis <DiscourseConnective annotation_id="41359">en</DiscourseConnective> scène par l'opposition bulgare <DiscourseConnective annotation_id="41393">pour</DiscourseConnective> amener un débat de politique intérieure devant le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35436" docOffset="271">
      <en>Those who initiated this debate, the socialists and liberals who, for eight years, ruled our country, obviously want to use every opportunity to publicly destroy Bulgaria's image before our European partners.</en>
      <fr>Ceux qui ont lancé ce débat, les socialistes <DiscourseConnective annotation_id="41513">et</DiscourseConnective> les libéraux, qui ont gouverné notre pays pendant huit ans, veulent manifestement utiliser la moindre occasion <DiscourseConnective annotation_id="41627">pour</DiscourseConnective> ternir publiquement l'image de la Bulgarie devant nos partenaires européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35645" docOffset="272">
      <en>Today's argument will not solve who is right <Alignment alignment="53149" annotation_id="35690">
          <DiscourseConnective annotation_id="35690" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who is wrong, <Alignment alignment="637" annotation_id="35708">
          <DiscourseConnective annotation_id="35708" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what will be remembered is the acrimony of our debate, our accusations against one another.</en>
      <fr>La querelle d'aujourd'hui ne permettra pas de dire qui a tort <Alignment alignment="21857" annotation_id="41771">
          <DiscourseConnective annotation_id="41771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a raison, <Alignment alignment="17940" annotation_id="41788">
          <DiscourseConnective annotation_id="41788" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qu'on retiendra, c'est l'acrimonie de notre débat, nos accusations portées les uns contre les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35804" docOffset="273">
      <en>I appeal to you, fellow MEPs of the opposition: <Alignment alignment="41954" annotation_id="35852">
          <DiscourseConnective annotation_id="35852" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you cannot act as a constructive counterbalance to the present Bulgarian Government, <Alignment alignment="12622" annotation_id="35940">
          <DiscourseConnective annotation_id="35940" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you cannot focus on constructive, expert, consensual proposals on how to improve standards for Bulgarian citizens, at least do not get in the way of those who can do so.</en>
      <fr>J'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="41911">à</DiscourseConnective> vous, collègues députés de l'opposition: <Alignment alignment="10415" annotation_id="41954">
          <DiscourseConnective annotation_id="41954" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne pouvez contrebalancer d'une façon constructive l'actuel gouvernement bulgare, <Alignment alignment="945" annotation_id="42043">
          <DiscourseConnective annotation_id="42043" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne pouvez axer vos efforts sur des propositions constructives, éclairées, consensuelles sur la manière d'améliorer les conditions de vie des citoyens bulgares, <DiscourseConnective annotation_id="42211">au moins</DiscourseConnective> ne vous mettez pas <DiscourseConnective annotation_id="42239">en</DiscourseConnective> travers du chemin de ceux qui savent le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36113" id="692" name="Kristian Vigenin">
    <ParallelChunk annotation_id="36113" docOffset="274">
      <en>Mr President, I was not intending to take the floor now under the catch-the-eye procedure, but was denied the right to raise the blue card.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je ne comptais pas intervenir <DiscourseConnective annotation_id="42347">maintenant</DiscourseConnective> dans le cadre de la procédure "catch the eye", <DiscourseConnective annotation_id="42405">mais</DiscourseConnective> je n'ai pas eu le droit de soulever une question "carton bleu".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36253" docOffset="275">
      <en>I wanted to respond to Mr Strasser.</en>
      <fr>Je voulais répondre <DiscourseConnective annotation_id="42494">à</DiscourseConnective> M. Strasser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36289" docOffset="276">
      <en>(BG) First of all, Mr Strasser, I would like to say that I cannot agree that there is no information on how eavesdropping devices have been used.</en>
      <fr>(BG) <DiscourseConnective annotation_id="42514">Avant</DiscourseConnective> tout, Monsieur Strasser, je voudrais vous <DiscourseConnective annotation_id="42562">dire que</DiscourseConnective> je ne suis pas d'accord avec vous lorsque vous affirmez <DiscourseConnective annotation_id="42627">qu'</DiscourseConnective>aucune information n'existe sur la manière dont les procédés d'écoute ont été utilisés</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36435" docOffset="277">
      <en>According to information from the Supreme Court of Cassation, in 2010, 15 946 wiretapping warrants were issued, <Alignment alignment="32593" annotation_id="36547">
          <DiscourseConnective annotation_id="36547" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> only 1 918 were used in court, which is 12% of the total.</en>
      <fr>Selon les informations émanant de la Cour suprême de cassation, 15 946 mandats en matière d'écoutes ont été émis <DiscourseConnective annotation_id="42830">en</DiscourseConnective> 2010, <Alignment alignment="17291" annotation_id="42839">
          <DiscourseConnective annotation_id="42839" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> 1 918 seulement ont été utilisés auprès des tribunaux, <DiscourseConnective annotation_id="42904">soit</DiscourseConnective> 12 % du <DiscourseConnective annotation_id="42917">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36611" docOffset="278">
      <en>
        <Alignment alignment="42924" annotation_id="36611">
          <DiscourseConnective annotation_id="36611" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can see, the remaining wiretaps were clearly used for other purposes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7080" annotation_id="42924">
          <DiscourseConnective annotation_id="42924" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez le constater, le reste des écoutes téléphoniques a été utilisé <DiscourseConnective annotation_id="43005">à</DiscourseConnective> d'autres fins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36688" docOffset="279">
      <en>16 000 eavesdropping devices means that before 2010, between 5% and 10% of Bulgarian citizens were wiretapped, directly or indirectly.</en>
      <fr>Seize mille écoutes téléphoniques, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="43071">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="43074">avant</DiscourseConnective> 2010, entre 5 % <DiscourseConnective annotation_id="43096">et</DiscourseConnective> 10 % des citoyens bulgares ont fait, directement <DiscourseConnective annotation_id="43148">ou</DiscourseConnective> indirectement, l'objet d'écoutes téléphoniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36823" docOffset="280">
      <en>I would like to ask you, Mr Strasser, is that what you did in Austria?</en>
      <fr>Je voudrais vous demander, Monsieur Strasser, si c'est ce qui se passe <DiscourseConnective annotation_id="43270">en</DiscourseConnective> Autriche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36894" docOffset="281">
      <en>Would you agree to your interior ministry and prosecutor's office behaving this way in Austria?</en>
      <fr>Seriez-vous d'accord <DiscourseConnective annotation_id="43304">pour que</DiscourseConnective> votre ministre de l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="43343">et</DiscourseConnective> votre ministère public agissent de la sorte <DiscourseConnective annotation_id="43390">en</DiscourseConnective> Autriche?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36990" docOffset="282">
      <en>
        <Alignment alignment="43403" annotation_id="36990">
          <DiscourseConnective annotation_id="36990" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do you not believe that this debate is a debate on the principle of what the state of freedom and democracy is in a Member State of the European Union?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3637" annotation_id="43403">
          <DiscourseConnective annotation_id="43403" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne croyez-vous pas que le présent débat est un débat sur ce que doit être le principe de l'état de liberté <DiscourseConnective annotation_id="43524">et</DiscourseConnective> de démocratie dans un État membre de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37152" docOffset="283">
      <en>It is my view that these questions have to be debated here, <Alignment alignment="43639" annotation_id="37212">
          <DiscourseConnective annotation_id="37212" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> obviously we do not have the strength to do so in Bulgaria.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="43593">que</DiscourseConnective> ces questions doivent être débattues ici, <Alignment alignment="12182" annotation_id="43639">
          <DiscourseConnective annotation_id="43639" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'avons manifestement pas la force de le faire <DiscourseConnective annotation_id="43695">en</DiscourseConnective> Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37280" id="694" name="Antonyia Parvanova">
    <ParallelChunk annotation_id="37280" docOffset="284">
      <en>(BG) Mr President, I would like to ask the European Commission whether it is aware of the fact that there have been 27 rulings against Bulgaria at the Court of Human Rights in Strasbourg for misuse of police powers.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, je voudrais demander à la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="43784">si</DiscourseConnective> elle sait <DiscourseConnective annotation_id="43797">que</DiscourseConnective> 27 arrêts contre la Bulgarie ont été rendus par la Cour européenne des droits de l'homme de Strasbourg <DiscourseConnective annotation_id="43904">pour</DiscourseConnective> recours abusif aux pouvoirs de la police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37496" docOffset="285">
      <en>Today, we are discussing eavesdropping devices, <Alignment alignment="44001" annotation_id="37544">
          <DiscourseConnective annotation_id="37544" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Citizens' Initiative has <Alignment alignment="44033" annotation_id="37577">
          <DiscourseConnective annotation_id="37577" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been watched by the State Agency for National Security <Alignment alignment="44101" annotation_id="37637">
          <DiscourseConnective annotation_id="37637" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> people have been forced to withdraw their signatures.</en>
      <fr>Nous discutons aujourd'hui des systèmes d'écoute, <Alignment alignment="3933" annotation_id="44001">
          <DiscourseConnective annotation_id="44001" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'initiative citoyenne est <Alignment alignment="12872" annotation_id="44033">
          <DiscourseConnective annotation_id="44033" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> contrôlée par l'Agence d'État <DiscourseConnective annotation_id="44073">pour</DiscourseConnective> la sécurité nationale, <Alignment alignment="46575" annotation_id="44101">
          <DiscourseConnective annotation_id="44101" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des gens ont été forcés de retirer leur signature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37695" docOffset="286">
      <en>People taking part in peaceful demonstrations on economic issues have <DiscourseConnective annotation_id="37765" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective> been summoned to the police and questioned.</en>
      <fr>Des personnes qui ont participé <DiscourseConnective annotation_id="44187">à</DiscourseConnective> des manifestations pacifiques <DiscourseConnective annotation_id="44219">à propos</DiscourseConnective> de problèmes économiques ont été convoquées au commissariat de police pour y être interrogées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37820" docOffset="287">
      <en>Show arrests have been carried out with deliberate heavy-handedness.</en>
      <fr>Des arrestations soigneusement mises en scène ont eu lieu avec une brutalité délibérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37889" docOffset="288">
      <en>The declaration of the ruling political party claims that the opposition, both on the right and the left, have a hand in organised crime and the enemies of GERB are the enemies of the state, <Alignment alignment="44594" annotation_id="38080">
          <DiscourseConnective annotation_id="38080" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political and criminal oppositions today are the same thing.</en>
      <fr>Le parti politique au pouvoir déclare <DiscourseConnective annotation_id="44449">que</DiscourseConnective> l'opposition, tant de droite <DiscourseConnective annotation_id="44482">que</DiscourseConnective> de gauche, est impliquée dans la criminalité organisée, que les ennemis du GERB sont les ennemis de l'État, <Alignment alignment="10825" annotation_id="44594">
          <DiscourseConnective annotation_id="44594" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les oppositions politiques <DiscourseConnective annotation_id="44628">et</DiscourseConnective> criminelles sont aujourd'hui une <DiscourseConnective annotation_id="44664">même</DiscourseConnective> chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38151" docOffset="289">
      <en>That is the style used by Mussolini <Alignment alignment="44714" annotation_id="38187">
          <DiscourseConnective annotation_id="38187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns me greatly.</en>
      <fr>C'est le modèle utilisé par Mussolini <Alignment alignment="38187" annotation_id="44714">
          <DiscourseConnective annotation_id="44714" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela me préoccupe énormément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38215" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="11571" annotation_id="38215">
          <DiscourseConnective annotation_id="38215" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pressure was yesterday exerted at an official meeting between my political party and the leadership of GERB to withdraw our oral question, an action which I consider undemocratic and intolerable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8542" annotation_id="44747">
          <DiscourseConnective annotation_id="44747" sense="Expansion.Conjunction">Parallèlement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, des pressions ont été exercées hier lors d'une réunion officielle entre mon parti politique <DiscourseConnective annotation_id="44854">et</DiscourseConnective> la direction du GERB <DiscourseConnective annotation_id="44878">pour que</DiscourseConnective> nous retirions notre question orale; une telle action est, selon moi, antidémocratique <DiscourseConnective annotation_id="44974">et</DiscourseConnective> intolérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38422" docOffset="291">
      <en>What measures does the Commission intend to take to restore human rights in my country?</en>
      <fr>Quelles mesures la Commission entend-elle prendre <DiscourseConnective annotation_id="45040">pour</DiscourseConnective> restaurer les droits de l'homme dans mon pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38510" docOffset="292">
      <en>This debate today is not a matter of Bulgarians opposing Bulgarians, but Bulgarians in the interest of their state and their citizens.</en>
      <fr>Le débat d'aujourd'hui ne concerne pas des Bulgares opposés à des Bulgares, <DiscourseConnective annotation_id="45168">mais</DiscourseConnective> des Bulgares qui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="45200">à</DiscourseConnective> défendre les intérêts de leur État <DiscourseConnective annotation_id="45237">et</DiscourseConnective> de leurs citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38645" id="695" name="Hans-Peter Martin">
    <ParallelChunk annotation_id="38645" docOffset="293">
      <en>(DE) Mr President, I would like to speak to you directly.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="45296">à</DiscourseConnective> être direct avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38703" docOffset="294">
      <en>I find it regrettable that you do not make use of the blue card <Alignment alignment="82793" annotation_id="38767">
          <DiscourseConnective annotation_id="38767" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all trying to make parliamentary debates more animated.</en>
      <fr>Je trouve regrettable <DiscourseConnective annotation_id="45343">que</DiscourseConnective> vous ne recouriez pas au carton bleu <Alignment alignment="16440" annotation_id="45384">
          <DiscourseConnective annotation_id="45384" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayons tous de rendre les débats parlementaires plus vivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38835" docOffset="295">
      <en>It would have significantly improved the quality of this debate.</en>
      <fr>Cela aurait sensiblement amélioré la qualité de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38900" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="45519" annotation_id="38900">
          <DiscourseConnective annotation_id="38900" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are not listening to me, Mr President, then I do not need to continue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17394" annotation_id="45519">
          <DiscourseConnective annotation_id="45519" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ne m'écoutez pas, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="45568">autant</DiscourseConnective> que j'arrête de parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38978" docOffset="297">
      <en>This is simply futile.</en>
      <fr>C'est tout <DiscourseConnective annotation_id="45610">simplement</DiscourseConnective> futile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39001" docOffset="298">
      <en>This is what one Member of this House for a long time referred to as a karaoke parliament, where attempts to hold debates and to improve their quality are completely disregarded.</en>
      <fr>C'est ce qu'un député de l'Assemblée a longtemps appelé un parlement de karaoké, où toute tentative d'améliorer la qualité des débats est complètement ignorée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39180" id="696" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="39180" docOffset="299">
      <en>Mr President, I just wanted to add my voice to those insisting that you pretended not to see the blue cards tonight.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voulais juste joindre ma voix aux personnes qui ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="45880">que</DiscourseConnective> vous faisiez semblant ce soir de ne pas voir les cartons bleus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39297" docOffset="300">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39297" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective> everyone was trying to imply that there are not enough colleagues here, I would like to say that there are indeed enough respectable colleagues listening to the debate.</en>
      <fr>Tout le monde a fait allusion au fait <DiscourseConnective annotation_id="45986">qu'</DiscourseConnective>il n'y avait pas suffisamment de collègues présents, mais je tiens <DiscourseConnective annotation_id="46056">à</DiscourseConnective> déclarer <DiscourseConnective annotation_id="46067">qu'</DiscourseConnective>il y a suffisamment de collègues respectables qui écoutent le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39472" docOffset="301">
      <en>I just want to express my disappointment at what Mr Strasser said.</en>
      <fr>Je tiens juste <DiscourseConnective annotation_id="46154">à</DiscourseConnective> exprimer ma déception par rapport aux propos tenus par M. Strasser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39539" docOffset="302">
      <en>Really, this was not an example of a good democratic speech from someone from a country which we really respect as a democratic one.</en>
      <fr>Ce n'est vraiment pas l'exemple d'un bon discours démocratique de la part de quelqu'un qui vient d'un pays <DiscourseConnective annotation_id="46331">que</DiscourseConnective> nous respectons en <DiscourseConnective annotation_id="46354">tant que</DiscourseConnective> pays démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39672" id="697" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="39672" docOffset="303">
      <en>(LT) Mr President, this really is a rather complex issue.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, il s'agit véritablement d'un problème assez complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39730" docOffset="304">
      <en>Based on the information provided, it is clear that there is a problem.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46464">Si</DiscourseConnective> on en croit les informations fournies, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="46519">qu'</DiscourseConnective>il y a un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39802" docOffset="305">
      <en>I would definitely agree with my colleague who said previously that this is not just a Bulgarian issue.</en>
      <fr>Je suis en tous points d'accord avec ma collègue qui a déclaré précédemment <DiscourseConnective annotation_id="46618">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="46627">s'</DiscourseConnective>agissait pas <DiscourseConnective annotation_id="46642">simplement</DiscourseConnective> d'un problème bulgare.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39906" docOffset="306">
      <en>It is a question of certain values, European Union values, recognised values <Alignment alignment="21523" annotation_id="39983">
          <DiscourseConnective annotation_id="39983" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must all respect anyone who is participating in the debate here in this Chamber.</en>
      <fr>Il est question de certaines valeurs, de valeurs de l'Union européenne, de valeurs reconnues, <Alignment alignment="20591" annotation_id="46770">
          <DiscourseConnective annotation_id="46770" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tous respecter quiconque participe au débat au sein de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40071" docOffset="307">
      <en>There is a certain charter in the European Union called the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>Il y a, au sein de l'Union européenne, une charte intitulée charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40162" docOffset="308">
      <en>Bulgaria, Lithuania, which I myself represent today, and the other European Union Member States must all comply with it.</en>
      <fr>La Bulgarie, la Lituanie, <DiscourseConnective annotation_id="46971">que</DiscourseConnective> je représente personnellement aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="47018">ainsi</DiscourseConnective> que les autres États membres de l'Union européenne doivent tous s'y conformer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40283" docOffset="309">
      <en>It clearly defines what we can and cannot do, <Alignment alignment="47172" annotation_id="40329">
          <DiscourseConnective annotation_id="40329" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what government can and cannot do.</en>
      <fr>Elle définit clairement ce que nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="47147">et</DiscourseConnective> ne pouvons pas faire, <Alignment alignment="38629" annotation_id="47172">
          <DiscourseConnective annotation_id="47172" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ce que le gouvernement peut <DiscourseConnective annotation_id="47210">et</DiscourseConnective> ne peut pas faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40368" docOffset="310">
      <en>
        <Alignment alignment="76976" annotation_id="40368">
          <DiscourseConnective annotation_id="40368" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fundamental idea is to respect human rights.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3209" annotation_id="47232">
          <DiscourseConnective annotation_id="47232" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'idée fondamentale concerne le respect des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40426" docOffset="311">
      <en>Commissioner, I <DiscourseConnective annotation_id="40442" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> feel that the representative of the Commission really should follow this case very closely, <Alignment alignment="47429" annotation_id="40544">
          <DiscourseConnective annotation_id="40544" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the tension felt in this Chamber today is still excessive.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je pense <DiscourseConnective annotation_id="47340">que</DiscourseConnective> le représentant de la Commission devrait vraiment suivre cette affaire de très près, <Alignment alignment="313" annotation_id="47429">
          <DiscourseConnective annotation_id="47429" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tension ressentie au sein de l'Assemblée aujourd'hui me paraît excessive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40611" id="698" name="Filiz Hakaeva Hyusmenova">
    <ParallelChunk annotation_id="40611" docOffset="312">
      <en>(BG) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, it is clear that there will be debates <Alignment alignment="19823" annotation_id="40705">
          <DiscourseConnective annotation_id="40705" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to fundamental and inalienable European values such as security and human rights, <Alignment alignment="47750" annotation_id="40801">
          <DiscourseConnective annotation_id="40801" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="47753" annotation_id="40805">
          <DiscourseConnective annotation_id="40805" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fine line between them is widened.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="47572">et</DiscourseConnective> Messieurs, il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="47599">que</DiscourseConnective> des discussions sont inévitables <Alignment alignment="23414" annotation_id="47636">
          <DiscourseConnective annotation_id="47636" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="47646">s'</DiscourseConnective>agit de valeurs européennes fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="47690">et</DiscourseConnective> inaliénables <DiscourseConnective annotation_id="47706">comme</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="47724">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, <Alignment alignment="18548" annotation_id="47750">
          <DiscourseConnective annotation_id="47750" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17851" annotation_id="47753">
          <DiscourseConnective annotation_id="47753" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fine ligne de démarcation entre ces deux notions <DiscourseConnective annotation_id="47813">s'</DiscourseConnective>épaissit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40849" docOffset="313">
      <en>Paradoxical <Alignment alignment="47841" annotation_id="40861">
          <DiscourseConnective annotation_id="40861" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it may appear, the different positions expressed this evening did have one thing in common, <DiscourseConnective annotation_id="40960" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is concern.</en>
      <fr>Aussi paradoxal <Alignment alignment="40861" annotation_id="47841">
          <DiscourseConnective annotation_id="47841" sense="Comparison.Contrast">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela puisse paraître, les différentes positions exprimées ce soir ont une chose <DiscourseConnective annotation_id="47925">en</DiscourseConnective> commun: l'inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40981" docOffset="314">
      <en>The European Commission asked the Bulgarian authorities to provide information <DiscourseConnective annotation_id="41060" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> it could check whether eavesdropping devices are being used lawfully.</en>
      <fr>La Commission européenne a demandé aux autorités bulgares de fournir des informations permettant de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="48059">si</DiscourseConnective> les procédés d'écoute sont utilisés en toute légalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41133" docOffset="315">
      <en>We liberal and socialist MEPs wanted a debate because of our concern with legality.</en>
      <fr>Nous, députés libéraux <DiscourseConnective annotation_id="48140">et</DiscourseConnective> socialistes, voulions un débat, <DiscourseConnective annotation_id="48175">parce que</DiscourseConnective> nous doutons de cette légalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41217" docOffset="316">
      <en>We expressed our opinions to reassure the people who sent us here that we are on the alert for any infringements of their rights.</en>
      <fr>Nous avons exprimé nos opinions <DiscourseConnective annotation_id="48249">afin de</DiscourseConnective> rassurer ceux et celles qui nous ont élus et leur montrer <DiscourseConnective annotation_id="48315">que</DiscourseConnective> nous sommes sur le qui-vive par rapport à toutes violations de leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41347" docOffset="317">
      <en>In their statements, my fellow Members from the European People's Party have shown concern at poor practices and confidence that they will be improved.</en>
      <fr>Dans leurs déclarations, mes collègues députés du Parti populaire européen ont exprimé leurs préoccupations par rapport <DiscourseConnective annotation_id="48516">à</DiscourseConnective> ces mauvaises pratiques <DiscourseConnective annotation_id="48542">et</DiscourseConnective> leur confiance en une amélioration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41499" docOffset="318">
      <en>I hope that in this united role, we will be able to provoke rapid processes which will restore the normal functions of democracy.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="48590">que</DiscourseConnective> dans ce rôle unifié nous parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="48632">à</DiscourseConnective> engendrer des processus qui nous permettront de rétablir rapidement le bon fonctionnement de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41629" id="699" name="Niccolò Rinaldi">
    <ParallelChunk annotation_id="41629" docOffset="319">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I am a liberal democrat both in Europe and in Italy. Sometimes, <Alignment alignment="60883" annotation_id="41734">
          <DiscourseConnective annotation_id="41734" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my country, my fellow party members and I are called communists merely for opposing the current government.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="48779">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis député libéral-démocrate tant <DiscourseConnective annotation_id="48831">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="48841">qu'en</DiscourseConnective> Italie, <Alignment alignment="18982" annotation_id="48855">
          <DiscourseConnective annotation_id="48855" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfois, dans mon pays on nous qualifie, les membres de mon parti <DiscourseConnective annotation_id="48926">et</DiscourseConnective> moi-même, de communistes <DiscourseConnective annotation_id="48954">pour</DiscourseConnective> la simple raison que nous nous opposons au gouvernement actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41854" docOffset="320">
      <en>It seems that the same thing is now happening to our colleagues in Bulgaria, with liberal democrats and socialists being called criminals simply <DiscourseConnective annotation_id="41999" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they represent an opposition force in their country.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="49033">que</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="49040">même</DiscourseConnective> chose se produise <DiscourseConnective annotation_id="49063">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="49074">pour</DiscourseConnective> nos collègues bulgares, les libéraux-démocrates <DiscourseConnective annotation_id="49127">et</DiscourseConnective> les socialistes étant qualifiés de criminels pour la simple raison qu'ils représentent une force d'opposition dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42060" docOffset="321">
      <en>We disapprove of this move, <DiscourseConnective annotation_id="42088" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> <Alignment alignment="69560" annotation_id="42096">
          <DiscourseConnective annotation_id="42096" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a joke, then it really should only be a short one.</en>
      <fr>Nous désapprouvons une telle démarche et <Alignment alignment="9622" annotation_id="49297">
          <DiscourseConnective annotation_id="49297" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une plaisanterie, <DiscourseConnective annotation_id="49324">qu'</DiscourseConnective>elle <DiscourseConnective annotation_id="49332">soit</DiscourseConnective> la plus brève possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42156" docOffset="322">
      <en>Behaviour of this kind can become really dangerous in the end.</en>
      <fr>Un tel comportement peut être véritablement dangereux <DiscourseConnective annotation_id="49415">en fin de compte</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42219" docOffset="323">
      <en>
        <Alignment alignment="49433" annotation_id="42219">
          <Alignment alignment="49433" annotation_id="42219">
            <DiscourseConnective annotation_id="42219" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, after everything that has happened in Egypt and Tunisia, only yesterday, the Italian Foreign Minister visited Damascus in Syria and called it 'a democratic country that completely satisfies its citizens' need for modernisation'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11005" annotation_id="49433">
          <Alignment alignment="1180" annotation_id="49433">
            <DiscourseConnective annotation_id="49433" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="49447">après tout</DiscourseConnective> ce qui s'est passé <DiscourseConnective annotation_id="49477">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="49487">et</DiscourseConnective> en Tunisie, pas plus tard qu'hier le ministre italien des affaires étrangères s'est rendu à Damas en Syrie <DiscourseConnective annotation_id="49597">et</DiscourseConnective> a parlé d'"un pays démocratique qui satisfait pleinement aux besoins de modernisation de ses citoyens".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42461" docOffset="324">
      <en>
        <Alignment alignment="34980" annotation_id="42461">
          <DiscourseConnective annotation_id="42461" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> our representatives make speeches like this, it is our duty as Members of the European Parliament to denounce them <Alignment alignment="49825" annotation_id="42579">
          <DiscourseConnective annotation_id="42579" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission must keep a close watch.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2279" annotation_id="49704">
          <DiscourseConnective annotation_id="49704" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos représentants font de tels discours, notre devoir est, en <DiscourseConnective annotation_id="49769">tant que</DiscourseConnective> députés du Parlement européen, de les dénoncer <Alignment alignment="44727" annotation_id="49825">
          <DiscourseConnective annotation_id="49825" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission se doit d'y être très attentive.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42623" id="700" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="42623" docOffset="325">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, this has been a rather heated debate, <Alignment alignment="49957" annotation_id="42703">
          <DiscourseConnective annotation_id="42703" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to emphasise three points which I believe are fundamental.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, le débat a été très animé, <Alignment alignment="50119" annotation_id="49957">
          <DiscourseConnective annotation_id="49957" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais insister sur trois points <DiscourseConnective annotation_id="50000">que</DiscourseConnective> j'estime fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42779" docOffset="326">
      <en>The accession process to the EU - and my country went through this - is not an easy one, <Alignment alignment="42644" annotation_id="42868">
          <DiscourseConnective annotation_id="42868" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="50114" annotation_id="42872">
          <DiscourseConnective annotation_id="42872" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a country is accepted into the EU, we really believe that this Member State has the ability to be the guarantor of fundamental human rights and <DiscourseConnective annotation_id="43021" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the implementation of EU law.</en>
      <fr>Le processus d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="50051">à</DiscourseConnective> l'UE - <DiscourseConnective annotation_id="50060">et</DiscourseConnective> mon pays est passé par là - n'est pas facile, <Alignment alignment="1550" annotation_id="50109">
          <DiscourseConnective annotation_id="50109" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2860" annotation_id="50114">
          <DiscourseConnective annotation_id="50114" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un pays a été accepté au sein de l'Union européenne, nous sommes sincèrement convaincus <DiscourseConnective annotation_id="50209">que</DiscourseConnective> cet État membre est capable de garantir les droits de l'homme fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="50288">ainsi</DiscourseConnective> que l'application du droit de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43059" docOffset="327">
      <en>For this particular sector, we have specific legislation.</en>
      <fr>En ce qui concerne ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="50360">plus précisément</DiscourseConnective>, nous disposons d'une législation spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43117" docOffset="328">
      <en>This is the directive concerning the processing of personal data and protection of privacy in the electronic communications sector.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="50426">s'</DiscourseConnective>agit de la directive concernant le traitement des données à caractère personnel <DiscourseConnective annotation_id="50508">et</DiscourseConnective> la protection de la vie privée dans le secteur des communications électroniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43249" docOffset="329">
      <en>So, the Commission has a very long and, I would say, a very respectable, track record on following EU legislation being implemented in Member States.</en>
      <fr>La Commission a donc depuis longtemps, <DiscourseConnective annotation_id="50631">et</DiscourseConnective> dans le respect dirais-je, fait ses preuves en matière de surveillance de l'application de la législation européenne dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43399" docOffset="330">
      <en>I reported to you where we start now <Alignment alignment="85359" annotation_id="43436">
          <DiscourseConnective annotation_id="43436" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that you should have full trust that the Commission will act <DiscourseConnective annotation_id="43511" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> EU law is breached.</en>
      <fr>Je vous ai relaté la situation actuelle <Alignment alignment="24919" annotation_id="50815">
          <DiscourseConnective annotation_id="50815" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="50827">que</DiscourseConnective> vous pouvez être pleinement assurés d'une action de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="50897">en</DiscourseConnective> cas de violation du droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43534" docOffset="331">
      <en>
        <Alignment alignment="50936" annotation_id="43534">
          <DiscourseConnective annotation_id="43534" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not breached, it will not act.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28601" annotation_id="50936">
          <DiscourseConnective annotation_id="50936" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci n'est pas enfreint, elle n'agira pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43574" docOffset="332">
      <en>
        <Alignment alignment="51010" annotation_id="43574">
          <DiscourseConnective annotation_id="43574" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is monitoring the situation <Alignment alignment="51028" annotation_id="43620">
          <DiscourseConnective annotation_id="43620" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="51032" annotation_id="43625">
          <DiscourseConnective annotation_id="43625" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the need, the Commission will act, <Alignment alignment="51071" annotation_id="43672">
          <DiscourseConnective annotation_id="43672" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we should not go beyond the structures that are in Community law <Alignment alignment="51174" annotation_id="43749">
          <DiscourseConnective annotation_id="43749" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission will definitely stay within Community law.</en>
      <fr>La Commission surveille <Alignment alignment="16009" annotation_id="51010">
          <DiscourseConnective annotation_id="51010" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation <Alignment alignment="1786" annotation_id="51028">
          <DiscourseConnective annotation_id="51028" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5068" annotation_id="51032">
          <DiscourseConnective annotation_id="51032" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> cas de besoin, la Commission agira, <Alignment alignment="9034" annotation_id="51071">
          <DiscourseConnective annotation_id="51071" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime que nous ne devons pas aller au-delà des structures existantes dans le droit de l'Union, <Alignment alignment="12863" annotation_id="51174">
          <DiscourseConnective annotation_id="51174" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne fait aucun doute que la Commission restera dans les limites du droit de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43811" id="701" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="43811" docOffset="333">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
