<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Implementation of the first railway package directives (debate)</en>
    <fr>Mise en œuvre des directives du premier paquet ferroviaire (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="64" id="438" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="64" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission by Brian Simpson, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on the implementation of the first railway package (Directives 2001/12/EC, 2001/13/EC and 2001/14/EC) - B7-0204/2010)</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="122">à</DiscourseConnective> la Commission sur la mise en œuvre des directives du premier paquet ferroviaire (directives 2001/12/CE, 2001/13/CE <DiscourseConnective annotation_id="239">et</DiscourseConnective> 2001/14/CE) de Brian Simpson, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="311">et</DiscourseConnective> du tourisme - B7-0204/2010)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="320" id="439" name="Brian Simpson">
    <ParallelChunk annotation_id="320" docOffset="2">
      <en>author. - Mr President, I do not think I will pull my punches here tonight in regard to this particular oral question on the implementation of the first railway package.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je ne pense pas que je mettrai des gants ce soir par rapport <DiscourseConnective annotation_id="426">à</DiscourseConnective> cette question orale relative au premier paquet ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="490" docOffset="3">
      <en>You will be aware, Commissioner, that the three directives that make up the first railway package were adopted in 2001, with a deadline of March 2006 for their transposition into national law.</en>
      <fr>Vous n'ignorez pas, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="534">que</DiscourseConnective> les trois directives qui composent le premier paquet ferroviaire ont été adoptées <DiscourseConnective annotation_id="620">en</DiscourseConnective> 2001 et <DiscourseConnective annotation_id="631">que</DiscourseConnective> l'échéance <DiscourseConnective annotation_id="646">pour</DiscourseConnective> leur transposition dans les législations nationales avait été fixée <DiscourseConnective annotation_id="719">à</DiscourseConnective> mars 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="683" docOffset="4">
      <en>It is my obligation, as Chair of the Transport Committee, to raise this issue with you now by way of this oral question.</en>
      <fr>En qualité de président de la commission des transports, il est de mon devoir de soulever aujourd'hui cette question avec vous par le biais de la présente question orale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="804" docOffset="5">
      <en>Here we are, nine years later, debating the fact that 21 Member States had, by October 2009, failed to enact these directives and have now been sent reasoned opinions because of this failure.</en>
      <fr>Neuf ans <DiscourseConnective annotation_id="912">plus tard</DiscourseConnective>, nous nous retrouvons à débattre le fait <DiscourseConnective annotation_id="963">qu'en</DiscourseConnective> octobre 2009 21 États membres n'avaient toujours pas promulgué ces directives, <DiscourseConnective annotation_id="1048">de sorte que</DiscourseConnective> des avis motivés ont dû leur être adressés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="996" docOffset="6">
      <en>It beggars belief that, <Alignment alignment="56454" annotation_id="1020">
          <DiscourseConnective annotation_id="1020" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we approach the revision of the first railway package, a number of states - including so-called influential states, including states that like to inform us of their pro-European credentials - have failed to enact this significant piece of European legislation.</en>
      <fr>Il est incroyable <DiscourseConnective annotation_id="1123">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="7120" annotation_id="1126">
          <DiscourseConnective annotation_id="1126" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous approchons de la date de la révision du premier paquet ferroviaire, un certain nombre de pays - y compris des pays dits influents, des pays qui aiment se proclamer pro-européens - n'ont toujours pas promulgué ces textes législatifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1284" docOffset="7">
      <en>Those Member States should hang their heads in shame and remember and honour the obligations they gave to this Parliament in 2001.</en>
      <fr>Ces États membres devraient baisser la tête de honte <DiscourseConnective annotation_id="1427">et</DiscourseConnective> se rappeler <DiscourseConnective annotation_id="1442">qu'en</DiscourseConnective> 2001, ils s'étaient engagés devant l'Assemblée à respecter leurs obligations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1415" docOffset="8">
      <en>It is one of politics' most bewildering facts that we can deliver throughout the European Union the single market in numerous areas, <Alignment alignment="49390" annotation_id="1548">
          <DiscourseConnective annotation_id="1548" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot deliver it in the railway sector.</en>
      <fr>Il est véritablement déconcertant, sur le plan politique, <DiscourseConnective annotation_id="1584">que</DiscourseConnective> nous parvenions à réaliser au sein de l'Union européenne le marché unique dans de nombreux domaines, <Alignment alignment="1548" annotation_id="1689">
          <DiscourseConnective annotation_id="1689" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous ne parvenions pas à le réaliser dans le secteur ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1596" docOffset="9">
      <en>That is not a failure of this Parliament.</en>
      <fr>Cet échec n'est pas imputable <DiscourseConnective annotation_id="1794">à</DiscourseConnective> l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1638" docOffset="10">
      <en>That is a failure of the Member States, often supported by sections of the railway industry <Alignment alignment="59959" annotation_id="1730">
          <DiscourseConnective annotation_id="1730" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, frankly, Parliament's patience is beginning to run out.</en>
      <fr>Cet échec est dû aux États membres, qui sont souvent soutenus par des branches de l'industrie ferroviaire <Alignment alignment="1521" annotation_id="1915">
          <DiscourseConnective annotation_id="1915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, franchement, le Parlement commence <DiscourseConnective annotation_id="1954">à</DiscourseConnective> perdre patience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1791" docOffset="11">
      <en>This oral question is born out of a frustration, a frustration that the law is being deliberately flouted <Alignment alignment="2085" annotation_id="1897">
          <DiscourseConnective annotation_id="1897" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that as yet, the Commission has failed to bring Member States to book.</en>
      <fr>Cette question orale est le résultat d'une frustration, celle de constater <DiscourseConnective annotation_id="2048">que</DiscourseConnective> la loi est délibérément bafouée, <Alignment alignment="12185" annotation_id="2085">
          <DiscourseConnective annotation_id="2085" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle résulte aussi du fait que la Commission n'est pas parvenue <DiscourseConnective annotation_id="2152">à</DiscourseConnective> obliger les États membres <DiscourseConnective annotation_id="2180">à</DiscourseConnective> rendre des comptes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1972" docOffset="12">
      <en>We are now demanding to know what aspects in each failing Member State of each directive have not been enacted.</en>
      <fr>Nous voulons désormais savoir quels sont les aspects de chaque directive que les États membres défaillants n'ont pas promulgués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2084" docOffset="13">
      <en>We need to know why certain Member States have not correctly implemented these directives.</en>
      <fr>Nous voulons savoir pourquoi certains États membres n'ont pas correctement mis en œuvre ces directives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2175" docOffset="14">
      <en>We want to know which Member States are still resisting the concept of fair competition in the railway sector and deliberately protecting their own national companies.</en>
      <fr>Nous voulons savoir quels sont les États membres qui <DiscourseConnective annotation_id="2488">s'</DiscourseConnective>opposent toujours à la notion de libre concurrence dans le secteur ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="2569">et</DiscourseConnective> protègent délibérément leurs propres compagnies nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2343" docOffset="15">
      <en>We have concerns regarding the powers and independence of regulators and infrastructure managers in some of these Member States.</en>
      <fr>Nous avons des inquiétudes quant aux pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="2678">et</DiscourseConnective> à l'indépendance des organismes de réglementation <DiscourseConnective annotation_id="2731">et</DiscourseConnective> des gestionnaires des infrastructures au sein de ces États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2472" docOffset="16">
      <en>We believe the lack of transparency and lack of harmonisation on infrastructure charges is leading to a protectionist practice and is acting as a break on delivering the single market to the railway sector, as well as stifling cross-border activity.</en>
      <fr>L'absence de transparence <DiscourseConnective annotation_id="2828">et</DiscourseConnective> d'harmonisation concernant les coûts des infrastructures conduit, selon nous, <DiscourseConnective annotation_id="2909">à</DiscourseConnective> un protectionnisme et freine la création du marché unique dans le secteur ferroviaire, et elle étouffe <DiscourseConnective annotation_id="3014">aussi</DiscourseConnective> les activités transfrontalières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2722" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="50249" annotation_id="2722">
          <DiscourseConnective annotation_id="2722" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you add to this various national measures such as rolling stock taxes, then you have to question whether certain Member States ever intended to implement these directives in the first place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15552" annotation_id="3053">
          <DiscourseConnective annotation_id="3053" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous ajoutez <DiscourseConnective annotation_id="3069">à</DiscourseConnective> cela différentes mesures nationales <DiscourseConnective annotation_id="3107">comme</DiscourseConnective> les taxes sur le matériel roulant, il y a tout lieu de se demander <DiscourseConnective annotation_id="3180">si</DiscourseConnective> certains États membres ont jamais eu l'intention de mettre ces directives en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2916" docOffset="18">
      <en>Today, we need to know many things.</en>
      <fr>Il y a de nombreuses choses que nous devons savoir aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2952" docOffset="19">
      <en>We need to know how the Commission, via the recast, will facilitate the full implementation of the full railway package.</en>
      <fr>Nous devons savoir de quelle manière la Commission, par le biais de la refonte du paquet, entend faciliter la pleine application de l'intégralité du paquet ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3073" docOffset="20">
      <en>Today, we need to know what the Commission is doing to enforce European law on this issue.</en>
      <fr>Nous devons savoir ce que fait la Commission pour rendre exécutoire la législation européenne dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3164" docOffset="21">
      <en>Today, we need to know why it has taken so long for action to be taken against those Member States who have failed.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="3623">aussi</DiscourseConnective> savoir pourquoi il lui faut tant de temps <DiscourseConnective annotation_id="3671">pour</DiscourseConnective> engager des actions contre les États membres défaillants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3280" docOffset="22">
      <en>We on the Transport Committee often highlight the need for effective interoperability in the rail sector.</en>
      <fr>Nous insistons souvent, au sein de la commission des transports, sur la nécessité de garantir une interopérabilité efficace dans le secteur ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3386" docOffset="23">
      <en>Without that, and without the opening of national infrastructure, European rail freight is doomed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3887">Sans</DiscourseConnective> cela, <DiscourseConnective annotation_id="3898">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3901">sans</DiscourseConnective> l'ouverture des infrastructures nationales, le fret ferroviaire européen est condamné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3485" docOffset="24">
      <en>Transborder European passenger trains will be stifled.</en>
      <fr>Le transport transeuropéen de passagers sera à l'agonie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3540" docOffset="25">
      <en>The single market will never be delivered, <Alignment alignment="4090" annotation_id="3583">
          <DiscourseConnective annotation_id="3583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ERTMS will never happen.</en>
      <fr>Le marché unique ne sera jamais réalisé <Alignment alignment="3583" annotation_id="4090">
          <DiscourseConnective annotation_id="4090" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> SEGTF/ERTMS ne se concrétisera jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3616" docOffset="26">
      <en>The time has come to develop a true European perspective for our railway network, <Alignment alignment="87373" annotation_id="3698">
          <DiscourseConnective annotation_id="3698" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the first step for that development is the first railway package.</en>
      <fr>Le temps est venu de mettre au point une véritable dimension européenne <DiscourseConnective annotation_id="4204">pour</DiscourseConnective> notre réseau ferroviaire, <Alignment alignment="4846" annotation_id="4235">
          <DiscourseConnective annotation_id="4235" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le premier paquet ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="4268">en</DiscourseConnective> est la <DiscourseConnective annotation_id="4278">première étape</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3768" docOffset="27">
      <en>Without that first step being taken, then others cannot follow.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4294">Si</DiscourseConnective> cette <DiscourseConnective annotation_id="4303">première étape</DiscourseConnective> n'est pas franchie, les autres ne suivront pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3832" docOffset="28">
      <en>We need direct action <Alignment alignment="4401" annotation_id="3854">
          <DiscourseConnective annotation_id="3854" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need it now.</en>
      <fr>Il nous faut des mesures directes, <Alignment alignment="13599" annotation_id="4401">
          <DiscourseConnective annotation_id="4401" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3874" docOffset="29">
      <en>Let us name and shame those Member States that are failing, and let us take action against them now.</en>
      <fr>Citons <DiscourseConnective annotation_id="4444">et</DiscourseConnective> blâmons les États membres défaillants <DiscourseConnective annotation_id="4485">et</DiscourseConnective> engageons dès à présent des poursuites à leur égard.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3975" id="440" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="3975" docOffset="30">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I should like to thank Mr Simpson and the Committee on Transport and Tourism for initiating this discussion and for promoting competitiveness and openness in the railway sector.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="4573">à</DiscourseConnective> remercier M. Simpson <DiscourseConnective annotation_id="4596">ainsi</DiscourseConnective> que la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="4635">et</DiscourseConnective> du tourisme d'avoir pris l'initiative de cette discussion <DiscourseConnective annotation_id="4696">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4699">pour</DiscourseConnective> leur volonté de promouvoir la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="4748">et</DiscourseConnective> l'ouverture du secteur ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4203" docOffset="31">
      <en>I have always had strong support in Parliament <Alignment alignment="93362" annotation_id="4250">
          <DiscourseConnective annotation_id="4250" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope this will continue.</en>
      <fr>J'ai toujours pu bénéficier d'un vif soutien de la part du Parlement <Alignment alignment="4250" annotation_id="4856">
          <DiscourseConnective annotation_id="4856" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que cela continuera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4281" docOffset="32">
      <en>The report on rail market monitoring which the Commission published at the end of 2009 shows that the progressive decline of the railways since the 1970s has been stopped in all market segments after the opening of the market and adoption of the first package.</en>
      <fr>Le rapport sur le suivi de l'évolution du marché ferroviaire publié par la Commission fin 2009 montre <DiscourseConnective annotation_id="4991">que</DiscourseConnective> le déclin progressif des chemins de fer <DiscourseConnective annotation_id="5035">depuis</DiscourseConnective> les années 1970 a été enrayé dans tous les segments de marché <DiscourseConnective annotation_id="5104">après</DiscourseConnective> l'ouverture de ce marché <DiscourseConnective annotation_id="5135">et</DiscourseConnective> l'adoption du premier paquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4542" docOffset="33">
      <en>So there are some positive notes as well.</en>
      <fr>Il y a <DiscourseConnective annotation_id="5175">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5180">aussi</DiscourseConnective> des éléments positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4584" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="5231" annotation_id="4584">
          <DiscourseConnective annotation_id="4584" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the economic crisis has had a serious impact on rail, with rail freight operators losing up to 30% of their business; this crisis has highlighted and increased existing structural problems of the railways.</en>
      <fr>La crise économique a <Alignment alignment="13367" annotation_id="5231">
          <DiscourseConnective annotation_id="5231" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> eu des répercussions graves sur le trafic ferroviaire, les opérateurs de fret perdant <DiscourseConnective annotation_id="5327">jusqu'à</DiscourseConnective> 30 % de leurs opérations. Cette crise a mis en évidence <DiscourseConnective annotation_id="5391">et</DiscourseConnective> a accru les problèmes structuraux que connaissent actuellement les chemins de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4799" docOffset="35">
      <en>These problems are, on the one hand, linked to the economics of rail and the persisting financial weakness of some actors.</en>
      <fr>Ces problèmes sont liés, <DiscourseConnective annotation_id="5502">d'une part</DiscourseConnective>, aux paramètres économiques du secteur ferroviaire, <DiscourseConnective annotation_id="5565">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la faiblesse persistante de certains acteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4922" docOffset="36">
      <en>A number of Member States still fail to ensure sufficient budget for the infrastructure managers.</en>
      <fr>Un certain nombre d'États membres ne prévoient toujours pas un budget suffisant <DiscourseConnective annotation_id="5702">pour</DiscourseConnective> les gestionnaires des infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5020" docOffset="37">
      <en>This not only results in underinvestment which undermines the quality and performance of the rail network; it <Alignment alignment="8044" annotation_id="5130">
          <DiscourseConnective annotation_id="5130" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> builds up indebtedness levels.</en>
      <fr>Cela engendre <DiscourseConnective annotation_id="5760">non seulement</DiscourseConnective> des sous-investissements qui compromettent la qualité <DiscourseConnective annotation_id="5828">et</DiscourseConnective> la performance du réseau ferroviaire, mais cela accroît <Alignment alignment="8872" annotation_id="5887">
          <DiscourseConnective annotation_id="5887" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les niveaux d'endettement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5166" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="49798" annotation_id="5166">
          <Alignment alignment="5924" annotation_id="5166">
            <Alignment alignment="5924" annotation_id="5166">
              <DiscourseConnective annotation_id="5166" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are still economic and technical barriers to market entry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10231" annotation_id="5924">
          <Alignment alignment="5166" annotation_id="5924">
            <Alignment alignment="5166" annotation_id="5924">
              <DiscourseConnective annotation_id="5924" sense="Comparison.Contrast">D'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a toujours des obstacles économiques <DiscourseConnective annotation_id="5980">et</DiscourseConnective> techniques <DiscourseConnective annotation_id="5994">à</DiscourseConnective> la pénétration du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5250" docOffset="39">
      <en>Very often, new entrants find themselves discriminated against, in particular, where incumbent rail operators <Alignment alignment="6189" annotation_id="5360">
          <DiscourseConnective annotation_id="5360" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have indirect control over the provision and use of rail infrastructure.</en>
      <fr>Il arrive très souvent que de nouveaux venus sur le marché fassent l'objet d'une discrimination, <DiscourseConnective annotation_id="6119">en particulier</DiscourseConnective> là où des opérateurs ferroviaires en activité exercent <Alignment alignment="13140" annotation_id="6189">
          <DiscourseConnective annotation_id="6189" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un contrôle indirect par rapport à la mise à disposition <DiscourseConnective annotation_id="6252">et</DiscourseConnective> à l'utilisation des infrastructures ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5438" docOffset="40">
      <en>The newly established regulatory bodies do not all have the necessary powers and independence to ensure fair and transparent market conditions.</en>
      <fr>Les organismes de réglementation récemment créés n'ont pas tous les pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="6382">et</DiscourseConnective> l'indépendance requis <DiscourseConnective annotation_id="6407">pour</DiscourseConnective> garantir des conditions de marché loyales <DiscourseConnective annotation_id="6454">et</DiscourseConnective> transparentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5582" docOffset="41">
      <en>The Commission adopted a two-tier approach to tackle these problems: infringement procedures to address incorrect implementation of the rules, and changes to the rules <Alignment alignment="6675" annotation_id="5750">
          <DiscourseConnective annotation_id="5750" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were not clear or precise enough.</en>
      <fr>La Commission a adopté une approche à deux niveaux <DiscourseConnective annotation_id="6523">pour</DiscourseConnective> aborder ces problèmes: des procédures d'infraction <DiscourseConnective annotation_id="6579">dans le but de</DiscourseConnective> corriger une mise en œuvre incorrecte des règles <DiscourseConnective annotation_id="6643">et</DiscourseConnective> des modifications aux règles <Alignment alignment="19415" annotation_id="6675">
          <DiscourseConnective annotation_id="6675" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci ne sont pas suffisamment claires <DiscourseConnective annotation_id="6726">ou</DiscourseConnective> précises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5794" docOffset="42">
      <en>The first line of approach - infringement procedures - required a detailed analysis of the legal situation in all the 25 Member States that have railway systems and resulted in the reasoned opinions that were sent out in 2009.</en>
      <fr>La première approche - les procédures d'infraction - a nécessité une analyse détaillée de la situation juridique de l'ensemble des 25 États membres qui disposent d'un réseau ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="6925">et</DiscourseConnective> a engendré les avis motivés qui ont été envoyés <DiscourseConnective annotation_id="6976">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6021" docOffset="43">
      <en>The main problems are, first, insufficient implementation of the provisions of the directive on track access charging; second, lack of independence of the infrastructure manager in relation to railway operators and the failure to ensure sufficient independence, resources and powers for the regulatory body.</en>
      <fr>Les principaux problèmes constatés étaient les suivants: primo, une mise en œuvre insuffisante des dispositions de la directive prévoyant une tarification de l'accès aux voies ferrées, et secundo, un manque d'indépendance de la part du gestionnaire des infrastructures par rapport aux opérateurs ferroviaires, <DiscourseConnective annotation_id="7295">ainsi</DiscourseConnective> que le fait de ne pas garantir une indépendance, des ressources <DiscourseConnective annotation_id="7365">et</DiscourseConnective> des pouvoirs suffisants <DiscourseConnective annotation_id="7392">à</DiscourseConnective> l'organe de réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6329" docOffset="44">
      <en>The second line of approach was to take advantage of the announced process of recasting the existing rail packages to propose improvements to the existing rules on rail market access.</en>
      <fr>La seconde approche consistait <DiscourseConnective annotation_id="7453">à</DiscourseConnective> profiter du processus annoncé de refonte des paquets ferroviaires existants <DiscourseConnective annotation_id="7531">en vue de</DiscourseConnective> proposer des améliorations aux règles actuelles en matière d'accès au marché ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6513" docOffset="45">
      <en>In parallel, we will pursue our holistic approach with a view to achieving a genuine internal market for rail.</en>
      <fr>Nous poursuivrons <DiscourseConnective annotation_id="7649">parallèlement</DiscourseConnective> notre approche globale <DiscourseConnective annotation_id="7686">en vue de</DiscourseConnective> réaliser un véritable marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="7735">pour</DiscourseConnective> les chemins de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6624" docOffset="46">
      <en>We will continue to promote the technical harmonisation of rail in conjunction with the European Railway Agency.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="7778">à</DiscourseConnective> promouvoir l'harmonisation technique du secteur ferroviaire conjointement avec l'Agence ferroviaire européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6737" id="441" language="DE" name="Mathieu Grosch">
    <ParallelChunk annotation_id="6737" docOffset="47">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="20545" annotation_id="6787">
          <DiscourseConnective annotation_id="6787" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Belgian painter Magritte had painted the first railway package directives, he would have written underneath 'These are not directives'.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7949">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="14001" annotation_id="7963">
          <DiscourseConnective annotation_id="7963" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le peintre belge Magritte avait peint les directives concernant le premier paquet ferroviaire, il aurait écrit en dessous "Ce ne sont pas des directives".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6930" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="54345" annotation_id="6930">
          <Alignment alignment="8121" annotation_id="6930">
            <DiscourseConnective annotation_id="6930" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the whole debate that we have been having for some time seems, to me, almost surreal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18343" annotation_id="8121">
          <Alignment alignment="4615" annotation_id="8121">
            <DiscourseConnective annotation_id="8121" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, toutes les discussions <DiscourseConnective annotation_id="8153">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="8168">depuis</DiscourseConnective> un certain temps me semblent presque surréalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7025" docOffset="49">
      <en>In 2003, we decided that the transposition should be completed in 2006 <Alignment alignment="8303" annotation_id="7096">
          <DiscourseConnective annotation_id="7096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now, in 2010, we are asking why 21 countries are not doing what they themselves have put their signature to.</en>
      <fr>Nous avons décidé <DiscourseConnective annotation_id="8244">en</DiscourseConnective> 2003 <DiscourseConnective annotation_id="8252">que</DiscourseConnective> la transposition devait être achevée <DiscourseConnective annotation_id="8293">pour</DiscourseConnective> 2006 <Alignment alignment="2161" annotation_id="8303">
          <DiscourseConnective annotation_id="8303" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voilà <DiscourseConnective annotation_id="8312">qu'en</DiscourseConnective> 2010, nous nous demandons comment il est possible que 21 pays n'aient pas fait ce qu'ils <DiscourseConnective annotation_id="8407">s'</DiscourseConnective>étaient engagés à faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7209" docOffset="50">
      <en>Liberalisation was intended to allow new players onto the market.</en>
      <fr>La libéralisation était censée permettre à de nouveaux acteurs d'entrer sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7275" docOffset="51">
      <en>That was the theory. In practice, things look rather different in this regard, too.</en>
      <fr>C'était cela la théorie, mais, <DiscourseConnective annotation_id="8552">en</DiscourseConnective> pratique, les choses semblent <DiscourseConnective annotation_id="8585">plutôt</DiscourseConnective> différentes <DiscourseConnective annotation_id="8604">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7359" docOffset="52">
      <en>Today, we are in a position in which - whether we are for or against liberalisation in this area - we have to assess this liberalisation <Alignment alignment="52097" annotation_id="7496">
          <DiscourseConnective annotation_id="7496" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are faced with the problem that it has largely not been transposed.</en>
      <fr>Nous devons aujourd'hui évaluer cette libéralisation - <DiscourseConnective annotation_id="8672">que</DiscourseConnective> nous soyons <DiscourseConnective annotation_id="8688">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8693">ou</DiscourseConnective> contre une libéralisation dans ce domaine - <Alignment alignment="7496" annotation_id="8740">
          <DiscourseConnective annotation_id="8740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes confrontés au problème <DiscourseConnective annotation_id="8778">que</DiscourseConnective>, dans une large mesure, elle n'a pas été transposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7571" docOffset="53">
      <en>The companies themselves - <Alignment alignment="8894" annotation_id="7598">
          <DiscourseConnective annotation_id="7598" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have seen in various countries - have made decisions in the name of liberalisation relating to staffing and technology that were not always pleasant, even <Alignment alignment="9031" annotation_id="7759">
          <DiscourseConnective annotation_id="7759" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> this liberalisation had not been transposed.</en>
      <fr>Au nom de la libéralisation, les entreprises elles-mêmes - <Alignment alignment="18294" annotation_id="8894">
          <DiscourseConnective annotation_id="8894" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons vu dans différents pays - ont dû prendre des décisions parfois désagréables en matière d'effectifs <DiscourseConnective annotation_id="9012">et</DiscourseConnective> de technologie, <Alignment alignment="6934" annotation_id="9031">
          <DiscourseConnective annotation_id="9031" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette libéralisation n'avait pas été transposée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7811" docOffset="54">
      <en>In the light of this, we have to conclude that, seen in this way, historical beneficiaries of the railways still hold the keys to the opening of the market in their hands - access to the tracks, technical interoperability, training and certification, to give just a few examples.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9090">C'est pourquoi</DiscourseConnective> force nous est de conclure <DiscourseConnective annotation_id="9132">que</DiscourseConnective>, sous cet angle, les acteurs ferroviaires historiques détiennent toujours les clés permettant d'ouvrir le marché: l'accès aux voies ferrées, l'interopérabilité technique, la formation <DiscourseConnective annotation_id="9320">et</DiscourseConnective> la certification, <DiscourseConnective annotation_id="9341">pour</DiscourseConnective> ne citer que quelques exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8091" docOffset="55">
      <en>With these keys, they can open the door to an open market, <Alignment alignment="9441" annotation_id="8150">
          <DiscourseConnective annotation_id="8150" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can <Alignment alignment="9458" annotation_id="8163">
          <DiscourseConnective annotation_id="8163" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> close it.</en>
      <fr>Avec ces clés, ils peuvent ouvrir la porte d'un marché ouvert, <Alignment alignment="29341" annotation_id="9441">
          <DiscourseConnective annotation_id="9441" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils peuvent <Alignment alignment="39414" annotation_id="9458">
          <DiscourseConnective annotation_id="9458" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fermer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8178" docOffset="56">
      <en>That has been the case in most countries <Alignment alignment="5910" annotation_id="8219">
          <DiscourseConnective annotation_id="8219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is still the case today.</en>
      <fr>C'est ce qu'il s'est passé dans la plupart des pays <Alignment alignment="8174" annotation_id="9527">
          <DiscourseConnective annotation_id="9527" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est toujours le cas aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8251" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="19703" annotation_id="8251">
          <DiscourseConnective annotation_id="8251" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the proposals that you have made here <Alignment alignment="60064" annotation_id="8300">
          <DiscourseConnective annotation_id="8300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have briefly looked at represent an initial step.</en>
      <fr>Les propositions <DiscourseConnective annotation_id="9582">que</DiscourseConnective> vous avez faites <Alignment alignment="7467" annotation_id="9603">
          <DiscourseConnective annotation_id="9603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9606">que</DiscourseConnective> nous avons succinctement examinées représentent <Alignment alignment="11964" annotation_id="9658">
          <DiscourseConnective annotation_id="9658" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une <DiscourseConnective annotation_id="9667">première étape</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8362" docOffset="58">
      <en>For me, in order to correctly assess liberalisation, it is important that we quickly carry out implementation or enforce it using the means available to the Commission or means that it still needs to grant itself.</en>
      <fr>J'estime que, <DiscourseConnective annotation_id="9697">pour</DiscourseConnective> pouvoir correctement évaluer la libéralisation, nous devons rapidement assurer la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="9798">ou</DiscourseConnective> la rendre exécutoire <DiscourseConnective annotation_id="9822">en</DiscourseConnective> utilisant les moyens dont dispose la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9873">ou</DiscourseConnective> les moyens <DiscourseConnective annotation_id="9887">qu'</DiscourseConnective>elle doit <DiscourseConnective annotation_id="9900">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9907">s'</DiscourseConnective>attribuer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8576" id="442" language="NL" name="Saïd El Khadraoui">
    <ParallelChunk annotation_id="8576" docOffset="59">
      <en>Mr President, Commissioner, I should like to start by noting that rail freight's share of the market first decreased, from approximately 13% in 1995 to 10.5% in 2002, and <Alignment alignment="10107" annotation_id="8747">
          <DiscourseConnective annotation_id="8747" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> stabilised, <Alignment alignment="10129" annotation_id="8764">
          <DiscourseConnective annotation_id="8764" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the case of passenger transport, where liberalisation has <Alignment alignment="10200" annotation_id="8833">
          <DiscourseConnective annotation_id="8833" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been unsuccessful or has not been implemented, we have actually seen an increase over recent years.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="9977">pour commencer</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9992">que</DiscourseConnective> la part de marché du fret ferroviaire a <DiscourseConnective annotation_id="10036">d'abord</DiscourseConnective> diminué, passant d'environ 13 % <DiscourseConnective annotation_id="10076">en</DiscourseConnective> 1995 <DiscourseConnective annotation_id="10084">à</DiscourseConnective> 10,5 % <DiscourseConnective annotation_id="10093">en</DiscourseConnective> 2002, <DiscourseConnective annotation_id="10102">pour</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19211" annotation_id="10107">
          <DiscourseConnective annotation_id="10107" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> se stabiliser <Alignment alignment="18084" annotation_id="10129">
          <DiscourseConnective annotation_id="10129" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10140">pour</DiscourseConnective> le transport des passagers, où la libéralisation s'est <Alignment alignment="10025" annotation_id="10200">
          <DiscourseConnective annotation_id="10200" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> soldée par un échec <DiscourseConnective annotation_id="10226">ou</DiscourseConnective> n'a pas été mise en œuvre, nous avons assisté ces dernières années à une augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8938" docOffset="60">
      <en>My main point in saying this is that market opening is just one instrument, <Alignment alignment="10414" annotation_id="9014">
          <DiscourseConnective annotation_id="9014" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a successful single European railway market actually requires a combination of measures.</en>
      <fr>Ce que je veux principalement dire par là, c'est <DiscourseConnective annotation_id="10365">que</DiscourseConnective> l'ouverture du marché n'est <DiscourseConnective annotation_id="10397">qu'</DiscourseConnective>un instrument <Alignment alignment="18092" annotation_id="10414">
          <DiscourseConnective annotation_id="10414" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10417">que</DiscourseConnective>, pour garantir le succès du marché unique européen dans le secteur ferroviaire, il faut un ensemble de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9112" docOffset="61">
      <en>These include measures relating to market forces, of course, but also social ground rules, human resources aspects, more advanced interoperability - on which I believe we have a great deal more work to do - and indeed, sufficient instruments for financing infrastructure projects.</en>
      <fr>Parmi ces mesures, il y a celles qui ont, bien sûr, trait aux forces du marché, <DiscourseConnective annotation_id="10613">mais aussi</DiscourseConnective> des règles en matière sociale, les aspects liés aux ressources humaines, une interopérabilité plus avancée - et sur ce point j'estime qu'il reste beaucoup de travail <DiscourseConnective annotation_id="10790">à</DiscourseConnective> faire -, ainsi que des instruments suffisants permettant de financer les projets d'infrastructure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9393" docOffset="62">
      <en>Only <Alignment alignment="57036" annotation_id="9398">
          <DiscourseConnective annotation_id="9398" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we tackle this in a consistent, coherent manner can we achieve our objective.</en>
      <fr>Ce n'est <Alignment alignment="9091" annotation_id="10900">
          <DiscourseConnective annotation_id="10900" sense="Contingency.Condition">qu'en</DiscourseConnective>
        </Alignment> abordant ces éléments d'une manière cohérente et systématique que nous atteindrons notre objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9479" docOffset="63">
      <en>I have one more question for the Commissioner.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="11010">encore</DiscourseConnective> une question <DiscourseConnective annotation_id="11030">à</DiscourseConnective> poser au commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9526" docOffset="64">
      <en>We hear that a revision of the first railway package is <DiscourseConnective annotation_id="9582" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> on the way.</en>
      <fr>Nous avons appris <DiscourseConnective annotation_id="11072">qu'</DiscourseConnective>une révision du premier paquet ferroviaire était <DiscourseConnective annotation_id="11124">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9601" docOffset="65">
      <en>My question is: when can we expect this revision, <Alignment alignment="65330" annotation_id="9651">
          <DiscourseConnective annotation_id="9651" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what does the Commissioner see as the main objective to be achieved by this means?</en>
      <fr>Ma question est la suivante: pour <DiscourseConnective annotation_id="11168">quand</DiscourseConnective> pouvons-nous espérer cette révision <Alignment alignment="16767" annotation_id="11210">
          <DiscourseConnective annotation_id="11210" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de l'avis du commissaire, quel est l'objectif principal de cette révision?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9738" id="443" language="DE" name="Gesine Meissner">
    <ParallelChunk annotation_id="9738" docOffset="66">
      <en>Mr President, Commissioner, in the hearing in the Committee on Transport and Tourism, I was very pleased to hear you say that the greatest thing that we have been able to achieve in Europe is mobility and freedom of movement for the people.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, j'ai été ravie de vous entendre dire, à l'occasion de l'audition au sein de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="11442">et</DiscourseConnective> du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="11458">que</DiscourseConnective> la plus grande réussite de l'Union européenne a été la mobilité <DiscourseConnective annotation_id="11526">et</DiscourseConnective> la liberté de circulation des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9979" docOffset="67">
      <en>With regard to the freedom of movement as well as the internal market, you <Alignment alignment="11650" annotation_id="10054">
          <DiscourseConnective annotation_id="10054" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned that it is essential not only for people to be able to move from A to B, but for goods to be able to do so too.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11569">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la libre circulation <DiscourseConnective annotation_id="11609">ainsi</DiscourseConnective> que le marché intérieur, vous avez <Alignment alignment="209" annotation_id="11650">
          <DiscourseConnective annotation_id="11650" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> signalé <DiscourseConnective annotation_id="11668">qu'</DiscourseConnective>il était essentiel que <DiscourseConnective annotation_id="11694">non seulement</DiscourseConnective> les personnes puissent circuler de A <DiscourseConnective annotation_id="11745">à</DiscourseConnective> B, <DiscourseConnective annotation_id="11750">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11755">également</DiscourseConnective> les marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10181" docOffset="68">
      <en>In 1992, we adopted the internal market de facto in the European Parliament <Alignment alignment="57804" annotation_id="10257">
          <DiscourseConnective annotation_id="10257" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the first railway package in 2001, we <Alignment alignment="11917" annotation_id="10305">
          <DiscourseConnective annotation_id="10305" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> created the conditions for the free internal market in the railway sector.</en>
      <fr>Le Parlement européen a adopté de facto le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="11843">en</DiscourseConnective> 1992, <Alignment alignment="33900" annotation_id="11852">
          <DiscourseConnective annotation_id="11852" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11855">en</DiscourseConnective> adoptant le premier paquet ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="11897">en</DiscourseConnective> 2001, nous avons <Alignment alignment="8762" annotation_id="11917">
          <DiscourseConnective annotation_id="11917" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> créé les conditions permettant l'instauration d'un marché intérieur libre dans le secteur ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10385" docOffset="69">
      <en>It has already been said that it is now 2010 <Alignment alignment="62230" annotation_id="10430">
          <DiscourseConnective annotation_id="10430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still do not have this in place.</en>
      <fr>Il a <DiscourseConnective annotation_id="12035">déjà</DiscourseConnective> été dit <DiscourseConnective annotation_id="12048">que</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="12064">en</DiscourseConnective> 2010 <Alignment alignment="14733" annotation_id="12072">
          <DiscourseConnective annotation_id="12072" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12075">que</DiscourseConnective> ce marché intérieur n'existe toujours pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10470" docOffset="70">
      <en>It is, <Alignment alignment="55103" annotation_id="10477">
          <DiscourseConnective annotation_id="10477" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, shameful that 21 states are still setting up obstacles.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="20274" annotation_id="12129">
          <DiscourseConnective annotation_id="12129" sense="Expansion.Restatement">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> honteux <DiscourseConnective annotation_id="12151">que</DiscourseConnective> 21 États continuent de dresser des obstacles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10542" docOffset="71">
      <en>This is protectionism - that has already been mentioned as well - <Alignment alignment="61345" annotation_id="10608">
          <DiscourseConnective annotation_id="10608" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is most regrettable that this is the case.</en>
      <fr>C'est du protectionnisme - on l'a dit <DiscourseConnective annotation_id="12239">aussi</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="9130" annotation_id="12247">
          <DiscourseConnective annotation_id="12247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est extrêmement regrettable <DiscourseConnective annotation_id="12280">dans ce cas</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10658" docOffset="72">
      <en>Of course, we now need to consider why this is the case.</en>
      <fr>Nous devons évidemment examiner <DiscourseConnective annotation_id="12325">maintenant</DiscourseConnective> pourquoi il en est <DiscourseConnective annotation_id="12355">ainsi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10715" docOffset="73">
      <en>You mentioned the different rail systems, Commissioner, <Alignment alignment="58382" annotation_id="10771">
          <DiscourseConnective annotation_id="10771" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that cannot be the only reason.</en>
      <fr>Vous avez cité la divergence entre les systèmes ferroviaires, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="10771" annotation_id="12449">
          <DiscourseConnective annotation_id="12449" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne peut être la seule raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10807" docOffset="74">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="10807" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>, there are still many countries that think they can escape this <DiscourseConnective annotation_id="10879" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they try to return to old times by saying that anything to do with the separation of infrastructures and services should not be taken so seriously.</en>
      <fr>De nombreux pays pensent qu'ils pourront y échapper en essayant de revenir au temps passé <DiscourseConnective annotation_id="12577">en</DiscourseConnective> affirmant <DiscourseConnective annotation_id="12590">que</DiscourseConnective> tout ce qui concerne la séparation des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="12649">et</DiscourseConnective> des services ne devrait pas être pris avec <DiscourseConnective annotation_id="12695">autant</DiscourseConnective> de sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11030" docOffset="75">
      <en>That is completely the wrong way to go.</en>
      <fr>Cette démarche est totalement erronée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11070" docOffset="76">
      <en>I am <Alignment alignment="12761" annotation_id="11075">
          <DiscourseConnective annotation_id="11075" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> eager to see <DiscourseConnective annotation_id="11093" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> you might be able to carry out this revision of the directive.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11292" annotation_id="12761">
          <DiscourseConnective annotation_id="12761" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> désireuse de connaître la date à laquelle vous pourrez effectuer cette révision de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11161" docOffset="77">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="11169" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> like to urge you specifically - and this has already been said by previous speakers - to be strict with the Member States.</en>
      <fr>Je vous demande expressément - <DiscourseConnective annotation_id="12899">et</DiscourseConnective> cela a été dit par d'autres orateurs - de faire preuve de fermeté <DiscourseConnective annotation_id="12968">à</DiscourseConnective> l'égard des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11297" docOffset="78">
      <en>We of course come from different Member States, <Alignment alignment="13049" annotation_id="11345">
          <DiscourseConnective annotation_id="11345" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> within the transport sector, we are all agreed that it is very important finally to bring some order here.</en>
      <fr>Nous venons évidemment de différents États membres, <Alignment alignment="17999" annotation_id="13049">
          <DiscourseConnective annotation_id="13049" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au sein du secteur des transports, nous sommes tous d'accord pour déclarer <DiscourseConnective annotation_id="13130">qu'</DiscourseConnective>il faut absolument mettre un peu d'ordre dans ce secteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11456" docOffset="79">
      <en>You are a new Commissioner <Alignment alignment="64170" annotation_id="11483">
          <DiscourseConnective annotation_id="11483" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are not to blame for what has - or has not - been done in the past.</en>
      <fr>Vous êtes nouveau à votre poste, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="18694" annotation_id="13249">
          <DiscourseConnective annotation_id="13249" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous n'êtes pas responsable de ce qui a été - <DiscourseConnective annotation_id="13308">ou</DiscourseConnective> n'a pas été - fait dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11558" docOffset="80">
      <en>You <Alignment alignment="41555" annotation_id="11562">
          <DiscourseConnective annotation_id="11562" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a unique opportunity now to make progress relatively quickly in the railway sector and really take the internal market forward, and with it all European citizens, too.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="26609" annotation_id="13355">
          <DiscourseConnective annotation_id="13355" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> une occasion unique de faire avancer les choses relativement vite dans le secteur ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="13464">et</DiscourseConnective> ainsi faire progresser le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="13510">et</DiscourseConnective>, de la sorte, la vie de l'ensemble des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11745" docOffset="81">
      <en>I am counting on this <Alignment alignment="15008" annotation_id="11767">
          <DiscourseConnective annotation_id="11767" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am already looking forward to seeing what you are going to do in the near future.</en>
      <fr>Je compte sur vous <Alignment alignment="694" annotation_id="13591">
          <DiscourseConnective annotation_id="13591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends avec impatience de voir ce que vous allez faire dans un avenir proche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11855" id="444" language="FR" name="Isabelle Durant">
    <ParallelChunk annotation_id="11855" docOffset="82">
      <en>Mr President, Commissioner, the inspiration for the first railway package came almost 15 years ago.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, l'inspiration de ce premier paquet ferroviaire date d'il y a <DiscourseConnective annotation_id="13814">bientôt</DiscourseConnective> quinze ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11955" docOffset="83">
      <en>At the time, the priority objective, which of course I share, was for rail transport to increase its market share.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13834">À</DiscourseConnective> l'époque, l'objectif prioritaire, <DiscourseConnective annotation_id="13870">que</DiscourseConnective> je partage bien sûr, était de faire gagner des parts de marché au rail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12070" docOffset="84">
      <en>Liberalisation, which was one of the ways to achieve this, is showing mixed and not always very conclusive results.</en>
      <fr>La libéralisation, qui était un des moyens <DiscourseConnective annotation_id="13989">pour</DiscourseConnective> y arriver, offre des résultats mitigés <DiscourseConnective annotation_id="14033">et</DiscourseConnective> pas toujours très concluants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12186" docOffset="85">
      <en>It has already been said that rail transport's share of the freight market is stagnating whilst road transport is gaining market share.</en>
      <fr>On l'a dit, les parts de marché du rail en fret stagnent, <DiscourseConnective annotation_id="14124">alors que</DiscourseConnective> la route gagne des parts de marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12322" docOffset="86">
      <en>At the same time, the number of travellers has increased considerably, even without any liberalisation process, <Alignment alignment="14298" annotation_id="12434">
          <DiscourseConnective annotation_id="12434" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the high-speed rail network, which is built on the basis of cooperation rather than of competition, is quite a success.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="14178">même</DiscourseConnective> temps, le nombre de voyageurs a considérablement augmenté, <DiscourseConnective annotation_id="14242">alors qu'</DiscourseConnective>il n'y a eu aucun processus de libéralisation, <Alignment alignment="23364" annotation_id="14298">
          <DiscourseConnective annotation_id="14298" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le réseau ferroviaire à grande vitesse, qui est construit sur la base de la coopération et non pas de la concurrence, est <DiscourseConnective annotation_id="14423">plutôt</DiscourseConnective> un succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12558" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="14441" annotation_id="12558">
          <Alignment alignment="38213" annotation_id="12558">
            <DiscourseConnective annotation_id="12558" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, you have mentioned newcomers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6004" annotation_id="14441">
          <Alignment alignment="12558" annotation_id="14441">
            <DiscourseConnective annotation_id="14441" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, vous avez parlé de nouveaux entrants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12601" docOffset="88">
      <en>There are far too few of these newcomers, <Alignment alignment="14534" annotation_id="12643">
          <DiscourseConnective annotation_id="12643" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many of them have been absorbed by large companies.</en>
      <fr>Ces nouveaux entrants sont très peu nombreux <Alignment alignment="5949" annotation_id="14534">
          <DiscourseConnective annotation_id="14534" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup d'entre eux ont été absorbés par des grandes compagnies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12699" docOffset="89">
      <en>Put another way, I am not sure that monopoly by large companies was the intended aim.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14603">Autrement dit</DiscourseConnective>, je ne suis pas sûre <DiscourseConnective annotation_id="14638">que</DiscourseConnective> le monopole de grandes compagnies était le but poursuivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12785" docOffset="90">
      <en>As regards application, <Alignment alignment="14734" annotation_id="12809">
          <DiscourseConnective annotation_id="12809" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider the number of infringement procedures, there is, objectively speaking, a well-known problem, <Alignment alignment="14842" annotation_id="12917">
          <Alignment alignment="42826" annotation_id="12917">
            <DiscourseConnective annotation_id="12917" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a lack of independence of the regulatory and appeals bodies, even where there is functional or institutional separation, <DiscourseConnective annotation_id="13054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this separation may <Alignment alignment="8335" annotation_id="13078">
          <DiscourseConnective annotation_id="13078" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> entail other issues and costs relating to internal coordination.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14700">En</DiscourseConnective> ce qui concerne l'application, <Alignment alignment="7404" annotation_id="14734">
          <DiscourseConnective annotation_id="14734" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on se réfère au nombre de procédures d'infraction, il y a objectivement, c'est vrai, un fameux problème, <Alignment alignment="4994" annotation_id="14842">
          <Alignment alignment="17906" annotation_id="14842">
            <DiscourseConnective annotation_id="14842" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> concernant l'insuffisance d'indépendance des organes de régulation <DiscourseConnective annotation_id="14924">et</DiscourseConnective> de recours, y compris là où il y a une séparation fonctionnelle <DiscourseConnective annotation_id="14991">ou</DiscourseConnective> institutionnelle, une séparation qui peut <Alignment alignment="9629" annotation_id="15036">
          <DiscourseConnective annotation_id="15036" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> amener d'autres problèmes <DiscourseConnective annotation_id="15073">et</DiscourseConnective> des coûts en matière de coordination interne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13148" docOffset="91">
      <en>Whilst awaiting your answers, Commissioner, I can only urge you to adopt a prudent attitude, which does not force the matter, which takes the holistic approach that you mentioned, which fully and objectively assesses the previous packages, <Alignment alignment="33448" annotation_id="13388">
          <DiscourseConnective annotation_id="13388" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which makes a full assessment <Alignment alignment="43222" annotation_id="13422">
          <DiscourseConnective annotation_id="13422" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking the next step.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15122">En attendant</DiscourseConnective> vos réponses, Monsieur le Commissaire, je ne peux que vous encourager <DiscourseConnective annotation_id="15205">à</DiscourseConnective> adopter une attitude prudente, qui ne force pas les choses, qui poursuit l'approche holistique <DiscourseConnective annotation_id="15302">que</DiscourseConnective> vous avez mentionnée, qui va au bout de l'évaluation des paquets précédents sans parti pris, <Alignment alignment="2032" annotation_id="15399">
          <DiscourseConnective annotation_id="15399" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui va d'abord au bout de l'évaluation <Alignment alignment="13422" annotation_id="15443">
          <DiscourseConnective annotation_id="15443" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>engager le pas suivant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13451" docOffset="92">
      <en>This assessment must <Alignment alignment="15497" annotation_id="13472">
          <DiscourseConnective annotation_id="13472" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be thorough and must include the issues of working conditions, security and safety, public service obligations and the lack of internalisation of external costs, <Alignment alignment="2304" annotation_id="13644">
          <DiscourseConnective annotation_id="13644" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> any further progress is made in the liberalisation process.</en>
      <fr>Cette évaluation doit <Alignment alignment="6198" annotation_id="15497">
          <DiscourseConnective annotation_id="15497" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être sans complaisance, y compris en ce qui concerne les conditions de travail, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="15594">et</DiscourseConnective> la sûreté, les obligations de services publics, l'insuffisance d'internalisation des coûts externes, <Alignment alignment="13184" annotation_id="15698">
          <DiscourseConnective annotation_id="15698" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15707">s'</DiscourseConnective>engager plus avant dans le processus de libéralisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13711" docOffset="93">
      <en>I should <Alignment alignment="15775" annotation_id="13720">
          <DiscourseConnective annotation_id="13720" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be interested to hear what your priorities are in relation to this matter, given that some progress has been made - it has to be recognised <Alignment alignment="29952" annotation_id="13870">
          <DiscourseConnective annotation_id="13870" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> others have spoken about it - namely, improved transparency in accounts reporting, progress on interoperability, harmonisation of training and licences, and improved signalling and safety.</en>
      <fr>Je serais <Alignment alignment="19662" annotation_id="15775">
          <DiscourseConnective annotation_id="15775" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> intéressée d'entendre quelles sont vos priorités <DiscourseConnective annotation_id="15829">en</DiscourseConnective> la matière, compte tenu de certaines avancées - il faut le reconnaître <Alignment alignment="33831" annotation_id="15903">
          <DiscourseConnective annotation_id="15903" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres l'ont dit -, à savoir une meilleure transparence dans le reporting comptable, des avancées en matière d'interopérabilité, d'harmonisation des formations, des licences, <DiscourseConnective annotation_id="16083">et</DiscourseConnective> en matière de signalisation <DiscourseConnective annotation_id="16114">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14063" docOffset="94">
      <en>Much remains to be done, <Alignment alignment="16130" annotation_id="14088">
          <DiscourseConnective annotation_id="14088" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14097" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I shall insist on a prudent, thorough assessment that is free from taboos <DiscourseConnective annotation_id="14175" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we do not progress too quickly to the following stages.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10105" annotation_id="16130">
          <DiscourseConnective annotation_id="16130" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="16153">à</DiscourseConnective> faire et je serais très demandeuse d'une évaluation prudente, sans complaisance et <DiscourseConnective annotation_id="16238">sans</DiscourseConnective> tabou, <DiscourseConnective annotation_id="16250">de manière à</DiscourseConnective> ne pas avancer trop vite sur les étapes suivantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14239" id="445" language="CS" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="14239" docOffset="95">
      <en>Ladies and gentlemen, <Alignment alignment="16337" annotation_id="14261">
          <DiscourseConnective annotation_id="14261" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European regulatory framework for railways was approved, we all hoped that it would lead to greater transparency in the financing of this sector of the economy <Alignment alignment="27841" annotation_id="14430">
          <DiscourseConnective annotation_id="14430" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that new opportunities would be created for the involvement of new players.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16323">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="1268" annotation_id="16337">
          <DiscourseConnective annotation_id="16337" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le cadre réglementaire européen <DiscourseConnective annotation_id="16377">pour</DiscourseConnective> les chemins de fer a été approuvé, nous espérions tous <DiscourseConnective annotation_id="16437">qu'</DiscourseConnective>il amènerait une plus grande transparence au niveau du financement de ce secteur économique <Alignment alignment="14430" annotation_id="16532">
          <DiscourseConnective annotation_id="16532" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16535">que</DiscourseConnective> de nouvelles occasions seraient créées <DiscourseConnective annotation_id="16578">pour</DiscourseConnective> la participation de nouveaux acteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14510" docOffset="96">
      <en>It seemed that the European rail transport sector was standing on the threshold of a new era.</en>
      <fr>Le secteur du transport ferroviaire européen semblait être <DiscourseConnective annotation_id="16680">à</DiscourseConnective> la veille d'une ère nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14604" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="62303" annotation_id="14604">
          <DiscourseConnective annotation_id="14604" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the hoped-for market liberalisation failed to materialise.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11603" annotation_id="16712">
          <DiscourseConnective annotation_id="16712" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la libéralisation tant espérée du marché ne s'est pas concrétisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14672" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="16790" annotation_id="14672">
          <DiscourseConnective annotation_id="14672" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, in 21 Member States, including the Czech Republic, there has been no proper implementation of the first railway package, <Alignment alignment="67478" annotation_id="14809">
          <DiscourseConnective annotation_id="14809" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> questions remain unresolved relating, in particular, to the opening of railway markets to economic competition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18841" annotation_id="16790">
          <DiscourseConnective annotation_id="16790" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, 21 États membres, dont la République tchèque, n'ont pas correctement mis en œuvre le premier paquet ferroviaire, <Alignment alignment="8689" annotation_id="16930">
          <DiscourseConnective annotation_id="16930" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des questions liées <DiscourseConnective annotation_id="16960">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16975">à</DiscourseConnective> l'ouverture des marchés ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="17014">à</DiscourseConnective> la concurrence économique demeurent irrésolues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14927" docOffset="99">
      <en>The situation in the Czech Republic provides evidence of the fact that there is a real problem.</en>
      <fr>La situation <DiscourseConnective annotation_id="17077">en</DiscourseConnective> République tchèque illustre bien l'existence d'un réel problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15023" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="55820" annotation_id="15023">
          <DiscourseConnective annotation_id="15023" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state has now taken the first steps, which allow the entry of other rail transport operators onto the market, in reality, the political will for allowing real competition on the railways is lacking.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15023" annotation_id="17145">
          <DiscourseConnective annotation_id="17145" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État ait désormais pris les premières mesures permettant l'entrée d'autres opérateurs de transport ferroviaire sur le marché, <DiscourseConnective annotation_id="17282">en réalité</DiscourseConnective>, la volonté politique de permettre une véritable concurrence dans le secteur ferroviaire est absente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15235" docOffset="101">
      <en>This is confirmed by the behaviour of the socialist leaders of various regions who, at the end of last year, concluded ten-year agreements with Czech rail company, České dráhy, with the option of a further five years for the provision of regional rail services, and all this without any form of public tender.</en>
      <fr>Cela est confirmé par l'attitude des dirigeants socialistes de différentes régions qui ont conclu, <DiscourseConnective annotation_id="17494">à</DiscourseConnective> la fin de l'année passée, des accords de dix ans avec la compagnie des chemins de fer tchèques, České dráhy, avec une possibilité de prolonger ces accords de cinq ans supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="17679">pour</DiscourseConnective> la fourniture de services ferroviaires régionaux, <DiscourseConnective annotation_id="17734">et</DiscourseConnective> tout cela <DiscourseConnective annotation_id="17747">sans</DiscourseConnective> la moindre soumission publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15545" docOffset="102">
      <en>Local leaders, who won four-year mandates in the elections, have <Alignment alignment="17845" annotation_id="15610">
          <DiscourseConnective annotation_id="15610" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> actually closed the railway market for 15 years.</en>
      <fr>Les dirigeants locaux, qui ont été élus <DiscourseConnective annotation_id="17824">pour</DiscourseConnective> quatre ans, ont <Alignment alignment="15707" annotation_id="17845">
          <DiscourseConnective annotation_id="17845" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> fermé le marché ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="17878">pour</DiscourseConnective> quinze ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15669" docOffset="103">
      <en>The monopoly holder, České dráhy, will not now be forced to improve its services in any way whatsoever, <DiscourseConnective annotation_id="15773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this will have fatal consequences for the railways.</en>
      <fr>La compagnie qui détient le monopole, České dráhy, ne sera nullement obligée d'améliorer ses services, ce qui aura des conséquences dramatiques <DiscourseConnective annotation_id="18039">pour</DiscourseConnective> les chemins de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15829" docOffset="104">
      <en>In this context, there is <DiscourseConnective annotation_id="15855" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> a question as to whether the current debate on taxing employment benefits, which trade unionists have opened up in the Czech Republic, and the related threat of strikes, only serves in reality to distract attention from the real issues.</en>
      <fr>Dans ce contexte, on peut se demander <DiscourseConnective annotation_id="18102">si</DiscourseConnective> l'actuel débat sur l'imposition des bénéfices, <DiscourseConnective annotation_id="18152">que</DiscourseConnective> les syndicalistes ont entamé <DiscourseConnective annotation_id="18185">en</DiscourseConnective> République tchèque, <DiscourseConnective annotation_id="18208">et</DiscourseConnective> les menaces de grève qui s'ensuivent, ne servent pas, <DiscourseConnective annotation_id="18265">en réalité</DiscourseConnective>, qu'à détourner l'attention des véritables problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16102" docOffset="105">
      <en>The result of these issues is that rail transport is increasingly being relegated to the periphery of social and economic concern, <Alignment alignment="28774" annotation_id="16233">
          <DiscourseConnective annotation_id="16233" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18755" annotation_id="16240">
          <Alignment alignment="36210" annotation_id="16240">
            <DiscourseConnective annotation_id="16240" sense="Comparison.Contrast">on the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, road transport, so heavily criticised by the Greens, is logically growing in popularity.</en>
      <fr>Il en résulte <DiscourseConnective annotation_id="18344">que</DiscourseConnective> le transport ferroviaire est de plus <DiscourseConnective annotation_id="18385">en plus</DiscourseConnective> relégué au deuxième plan des préoccupations sociales <DiscourseConnective annotation_id="18446">et</DiscourseConnective> économiques, <Alignment alignment="14102" annotation_id="18462">
          <DiscourseConnective annotation_id="18462" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <Alignment alignment="16240" annotation_id="18471">
          <Alignment alignment="16240" annotation_id="18471">
            <DiscourseConnective annotation_id="18471" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le transport routier, <DiscourseConnective annotation_id="18507">si</DiscourseConnective> violemment critiqué par les Verts, enregistre tout naturellement une popularité croissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16346" docOffset="106">
      <en>I would <Alignment alignment="16939" annotation_id="16354">
          <DiscourseConnective annotation_id="16354" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to urge the European Commission to increase its efforts to promote genuine liberalisation of the rail sector and to monitor closely whether the non-market behaviour of various actors is in accordance with European law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16354" annotation_id="18602">
          <DiscourseConnective annotation_id="18602" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande instamment à la Commission européenne d'intensifier ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="18692">en vue de</DiscourseConnective> promouvoir une véritable libéralisation du secteur ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="18765">et</DiscourseConnective> de vérifier attentivement <DiscourseConnective annotation_id="18794">si</DiscourseConnective> le comportement anti-libéralisation de divers acteurs est conforme au droit européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16588" id="446" language="CS" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="16588" docOffset="107">
      <en>I would like to begin by saying that I completely disagree with Mr Vlasák, whose government has <Alignment alignment="61080" annotation_id="16684">
          <DiscourseConnective annotation_id="16684" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> participated in what he himself is criticising.</en>
      <fr>Permettez-moi de déclarer <DiscourseConnective annotation_id="18909">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18922">que</DiscourseConnective> je réfute totalement les propos tenus par M. Vlasák, dont le gouvernement a <Alignment alignment="30737" annotation_id="19002">
          <DiscourseConnective annotation_id="19002" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> participé <DiscourseConnective annotation_id="19018">à</DiscourseConnective> ce qu'il critique lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16737" docOffset="108">
      <en>Now to the matter in hand.</en>
      <fr>Venons-en <DiscourseConnective annotation_id="19058">maintenant</DiscourseConnective> au thème du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16764" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="64260" annotation_id="16764">
          <DiscourseConnective annotation_id="16764" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the objective of this railway package was to open up the rail transport market by separating infrastructure, passenger transport and freight transport, it is possible to find out relatively easily whether the Member States, following transition periods of varying lengths, have fulfilled the formal requirements of the directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29693" annotation_id="19088">
          <DiscourseConnective annotation_id="19088" sense="Temporal.Synchrony">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif du paquet ferroviaire consistait <DiscourseConnective annotation_id="19148">à</DiscourseConnective> ouvrir le marché du transport ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="19192">en</DiscourseConnective> séparant les infrastructures, le transport de passagers <DiscourseConnective annotation_id="19251">et</DiscourseConnective> le transport de marchandises, on peut se rendre assez facilement compte <DiscourseConnective annotation_id="19326">si</DiscourseConnective> les États membres, à la suite de périodes transitoires de durées diverses, ont rempli les exigences de la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17097" docOffset="110">
      <en>What is not so easy to find out, <Alignment alignment="21816" annotation_id="17130">
          <DiscourseConnective annotation_id="17130" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the directive does not focus on, are the varying safety regulations of the individual states, the minimal conformity of work conditions for the crews that are manning the trains and the workers securing the operation of the infrastructure and the many differences in technical regulations.</en>
      <fr>Ce qui n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="19463">si</DiscourseConnective> facile <DiscourseConnective annotation_id="19473">à</DiscourseConnective> trouver - <Alignment alignment="10088" annotation_id="19485">
          <DiscourseConnective annotation_id="19485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la directive omet de mettre ces points en évidence -, ce sont les diverses réglementations de chaque État en matière de sécurité, les normes minimales de conformité des conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="19679">pour</DiscourseConnective> le personnel chargé de la conduite des trains <DiscourseConnective annotation_id="19730">et</DiscourseConnective> pour les travailleurs chargés des opérations d'infrastructure, <DiscourseConnective annotation_id="19796">ainsi</DiscourseConnective> que les nombreuses différences qui existent au niveau des règlements techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17429" docOffset="111">
      <en>The ERTMS is supposed to be a magic formula that should technically unify both infrastructure and rolling stock.</en>
      <fr>L'ERTMS/SEGTF est censé être une formule magique capable d'unifier techniquement les infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="19984">et</DiscourseConnective> le matériel roulant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17542" docOffset="112">
      <en>I am <Alignment alignment="32576" annotation_id="17547">
          <DiscourseConnective annotation_id="17547" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> looking forward to a clear answer concerning the compatibility of the EU rail network with the ERTMS standard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17547" annotation_id="20008">
          <DiscourseConnective annotation_id="20008" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais obtenir une réponse claire concernant la compatibilité du réseau ferroviaire de l'UE avec les normes ERTMS.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17668" docOffset="113">
      <en>I have not heard one yet.</en>
      <fr>Je l'attends toujours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17694" docOffset="114">
      <en>Perhaps this question has a bearing on the logically connected question of how the opening of the rail transport markets is being exploited at present by foreign and national entities in the various countries.</en>
      <fr>Cette question a peut-être un rapport avec la question qui lui est tout naturellement associée, à savoir comment l'ouverture des marchés du transport ferroviaire est actuellement exploitée par les entités nationales <DiscourseConnective annotation_id="20386">et</DiscourseConnective> étrangères des différents pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17904" docOffset="115">
      <en>I am not interested, of course, in the entities with interlinked ownership which provide regional transport services on a formally independent basis in countries such as Germany, <Alignment alignment="65399" annotation_id="18083">
          <DiscourseConnective annotation_id="18083" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, but in independent operators on the market.</en>
      <fr>Les entités dont la propriété est interconnectée et qui fournissent des services régionaux de transport d'une manière officiellement indépendante dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="20581">comme</DiscourseConnective> l'Allemagne, <Alignment alignment="3960" annotation_id="20600">
          <DiscourseConnective annotation_id="20600" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne m'intéressent pas; ce qui m'intéresse, ce sont les opérateurs indépendants du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18140" docOffset="116">
      <en>I would like to end by emphasising that neither the first nor the subsequent railway packages will resolve the social conditions of employees.</en>
      <fr>Je dirai <DiscourseConnective annotation_id="20711">pour conclure</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20725">que</DiscourseConnective> ni le premier paquet ferroviaire ni les suivants ne résoudront les conditions sociales des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18283" docOffset="117">
      <en>This may soon become a major problem for the opening up of the railway market.</en>
      <fr>Cela pourrait devenir prochainement un problème majeur <DiscourseConnective annotation_id="20889">pour</DiscourseConnective> l'ouverture du marché ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18362" docOffset="118">
      <en>It is not acceptable to adopt the lowest possible standard as a solution.</en>
      <fr>On ne peut accepter <DiscourseConnective annotation_id="20949">que</DiscourseConnective> la solution réside dans l'adoption des normes les plus basses possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18436" id="447" name="Mike Nattrass">
    <ParallelChunk annotation_id="18436" docOffset="119">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, to the disadvantage of the United Kingdom, the UK Government has implemented the EU rail package.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le gouvernement britannique a mis en œuvre le paquet ferroviaire européen, et cela a porté préjudice au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18578" docOffset="120">
      <en>This is mainly <DiscourseConnective annotation_id="18593" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, these days, the Lib-Lab-Con sit at Westminster <Alignment alignment="21283" annotation_id="18649">
          <DiscourseConnective annotation_id="18649" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to be told what to do, having given away control to the EU.</en>
      <fr>Cela est principalement dû au fait que, de nos jours, les Libéraux-Travaillistes-Conservateurs siègent <DiscourseConnective annotation_id="21269">à</DiscourseConnective> Westminster <Alignment alignment="18081" annotation_id="21283">
          <DiscourseConnective annotation_id="21283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils aiment recevoir des ordres de l'UE à qui ils ont abandonné le pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18718" docOffset="121">
      <en>The separation of train operators and separation of the rail network is leading to major problems, courtesy of the EU.</en>
      <fr>La séparation des opérateurs ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="21403">et</DiscourseConnective> la séparation du réseau ferroviaire engendrent de graves problèmes -merci l'UE!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18837" docOffset="122">
      <en>No wonder 21 countries are too wise to get caught in an EU rail web leading to mayhem on all stations to Brussels.</en>
      <fr>Il n'est pas étonnant que 21 pays aient la lucidité de ne pas tomber dans le piège d'un réseau ferroviaire européen engendrant le chaos <DiscourseConnective annotation_id="21622">à</DiscourseConnective> toutes les gares menant <DiscourseConnective annotation_id="21648">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18952" docOffset="123">
      <en>I am not a Socialist, <Alignment alignment="21688" annotation_id="18974">
          <DiscourseConnective annotation_id="18974" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="60747" annotation_id="18978">
          <DiscourseConnective annotation_id="18978" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you need an integrated transport system, then state ownership is best - and not separation into multiple private hands.</en>
      <fr>Je ne suis pas socialiste, <Alignment alignment="10970" annotation_id="21688">
          <DiscourseConnective annotation_id="21688" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35660" annotation_id="21693">
          <DiscourseConnective annotation_id="21693" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez un système de transport intégré, la meilleure formule est l'étatisation <DiscourseConnective annotation_id="21780">et</DiscourseConnective> pas une séparation entre de multiples mains privées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19101" docOffset="124">
      <en>Having six different companies on the network between Birmingham and Berlin will create a complete 'dog's breakfast', <DiscourseConnective annotation_id="19219" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> should I say a 'Dachshunds Frühstück'.</en>
      <fr>Avec six compagnies différentes sur la ligne Birmingham-Berlin, on obtient une véritable capilotade.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19261" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="21937" annotation_id="19261">
          <DiscourseConnective annotation_id="19261" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurorail is broken up to allow the surplus capacity to be run by different companies, we will no longer have rolling stock, just laughing stock.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36705" annotation_id="21937">
          <DiscourseConnective annotation_id="21937" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> Eurorail sera morcelé <DiscourseConnective annotation_id="21965">pour</DiscourseConnective> permettre à la capacité excédentaire d'être gérée par différentes compagnies, il ne sera plus question de rolling stock (matériel roulant) mais de laughing stock (objets de risée).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19411" docOffset="126">
      <en>Brian Simpson, who is responsible for this debate, is a member of the Labour Party.</en>
      <fr>Brian Simpson, qui est à la base du présent débat, est membre du parti travailliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19495" docOffset="127">
      <en>Labour was once Socialist, <Alignment alignment="22282" annotation_id="19522">
          <DiscourseConnective annotation_id="19522" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was elected by people who still think Labour is Socialist.</en>
      <fr>Le parti travailliste était jadis socialiste, <Alignment alignment="15105" annotation_id="22282">
          <DiscourseConnective annotation_id="22282" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a été élu par des gens qui croient toujours que les Travaillistes sont des socialistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19588" docOffset="128">
      <en>Yet here he is, hiding in the EU, away from his faithful supporters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22376">Mais</DiscourseConnective> voilà, il se cache au sein de l'UE, loin de ses fidèles partisans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19657" docOffset="129">
      <en>What is he calling for?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22448">Que</DiscourseConnective> veut-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19681" docOffset="130">
      <en>He is calling for privatisation.</en>
      <fr>Il veut une privatisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19714" docOffset="131">
      <en>More than that; he is calling for an EU model which does not work and is against the wishes of his own voters.</en>
      <fr>Pire encore: il veut un modèle européen inopérant <DiscourseConnective annotation_id="22538">et</DiscourseConnective> contraire aux souhaits de ses propres électeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19825" docOffset="132">
      <en>He is, <Alignment alignment="22590" annotation_id="19832">
          <Alignment alignment="76414" annotation_id="19832">
            <DiscourseConnective annotation_id="19832" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the 'Fat Controller', creating fat pay packets for fat cats.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19832" annotation_id="22590">
          <Alignment alignment="19832" annotation_id="22590">
            <DiscourseConnective annotation_id="22590" sense="Expansion.Restatement">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce n'est qu'un nanti qui veut remplir les poches d'autres nantis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19902" docOffset="133">
      <en>The one thing that we can be sure of is that there is fat chance that this EU directive will be accepted, <DiscourseConnective annotation_id="20008" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it will derail the EU rail network.</en>
      <fr>Une chose est sûre, c'est <DiscourseConnective annotation_id="22694">qu'</DiscourseConnective>il y a gros à parier <DiscourseConnective annotation_id="22718">que</DiscourseConnective> cette directive européenne sera acceptée et fera dérailler le réseau ferroviaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20047" id="448" name="Georges Bach">
    <ParallelChunk annotation_id="20047" docOffset="134">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, I welcome the review of the transposition of the first railway package and the planned recast.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je me félicite de la révision de la transposition du premier paquet ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="22946">et</DiscourseConnective> de la refonte envisagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20175" docOffset="135">
      <en>I believe that this review is long overdue.</en>
      <fr>Cette révision est, selon moi, attendue depuis longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20219" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="23044" annotation_id="20219">
          <DiscourseConnective annotation_id="20219" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I regret the fact that the Commission is receiving no, or only insufficient, information from the Member States. That makes an efficient and honest assessment extremely difficult.</en>
      <fr>Je regrette <Alignment alignment="19432" annotation_id="23044">
          <DiscourseConnective annotation_id="23044" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="23062">que</DiscourseConnective> la Commission ne reçoive pas d'informations - <DiscourseConnective annotation_id="23112">ou alors</DiscourseConnective> des informations insuffisantes - de la part des États membres, car cela rend extrêmement difficile la réalisation d'une évaluation efficace <DiscourseConnective annotation_id="23261">et</DiscourseConnective> objective.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20408" docOffset="137">
      <en>
        <Alignment alignment="22580" annotation_id="20408">
          <DiscourseConnective annotation_id="20408" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is not only necessary to make an assessment. We <Alignment alignment="11389" annotation_id="20468">
          <DiscourseConnective annotation_id="20468" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to urge the Member States to actually implement the necessary steps.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18331" annotation_id="23275">
          <DiscourseConnective annotation_id="23275" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne suffit pas d'effectuer une évaluation; il faut <Alignment alignment="18102" annotation_id="23339">
          <DiscourseConnective annotation_id="23339" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> insister auprès des États membres <DiscourseConnective annotation_id="23379">pour qu'</DiscourseConnective>ils mettent en œuvre les mesures nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20547" docOffset="138">
      <en>In any assessment, it is essential that importance be attached to the subject of safety.</en>
      <fr>Il est essentiel, dans toute évaluation, d'insister sur la question de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20636" docOffset="139">
      <en>Have we learned from the recent negative experiences <Alignment alignment="23579" annotation_id="20689">
          <DiscourseConnective annotation_id="20689" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> will these be taken into account?</en>
      <fr>Avons-nous tiré les leçons des récentes expériences négatives <Alignment alignment="19877" annotation_id="23579">
          <DiscourseConnective annotation_id="23579" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces leçons seront-elles prises en considération?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20727" docOffset="140">
      <en>That is my question.</en>
      <fr>Voilà ma question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20748" docOffset="141">
      <en>On this issue, the Commission is far too reticent towards the public, who are extremely concerned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23650">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission est beaucoup trop réservée envers les citoyens, qui sont extrêmement préoccupés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20847" docOffset="142">
      <en>This applies to quality, too.</en>
      <fr>Cela vaut également <DiscourseConnective annotation_id="23778">pour</DiscourseConnective> la qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20877" docOffset="143">
      <en>I would like to ask the Commission to consider how generally binding quality criteria can be set.</en>
      <fr>Je voudrais demander au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="23831">qu'</DiscourseConnective>il examine dans quelle mesure des critères de qualité généralement contraignants pourraient être fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20975" docOffset="144">
      <en>A great deal has been said about inadequate quality, <Alignment alignment="23986" annotation_id="21028">
          <DiscourseConnective annotation_id="21028" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not possible to measure this reliably.</en>
      <fr>On a beaucoup parlé de la qualité insuffisante, <Alignment alignment="22607" annotation_id="23986">
          <DiscourseConnective annotation_id="23986" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est quelque chose qu'il n'est pas possible de mesurer d'une façon fiable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21077" docOffset="145">
      <en>The lack of investment, which you have already mentioned, Commissioner, is <Alignment alignment="23760" annotation_id="21152">
          <DiscourseConnective annotation_id="21152" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> regrettable.</en>
      <fr>Le manque d'investissements dont vous avez <DiscourseConnective annotation_id="24110">déjà</DiscourseConnective> parlé, Monsieur le Commissaire, est <Alignment alignment="21152" annotation_id="24151">
          <DiscourseConnective annotation_id="24151" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> regrettable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21170" docOffset="146">
      <en>Despite Cohesion Fund cofinancing, in most countries, investment in roads is still significantly higher than in the rail system.</en>
      <fr>En dépit d'un cofinancement apporté par le Fonds de cohésion, dans la plupart des pays, les investissements dans le réseau routier sont beaucoup plus importants <DiscourseConnective annotation_id="24335">que</DiscourseConnective> dans le réseau ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21299" docOffset="147">
      <en>I would like, in this context, to mention ERTMS - this system categorically must be introduced across Europe for the network, but also for the rolling stock, in order to improve route safety.</en>
      <fr>Je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="24380">à cet égard</DiscourseConnective>, mentionner le SEGTF/ERTMS; ce système doit absolument être introduit dans l'ensemble de l'Europe, non seulement <DiscourseConnective annotation_id="24505">pour</DiscourseConnective> le réseau, <DiscourseConnective annotation_id="24521">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24532">pour</DiscourseConnective> le matériel roulant, <DiscourseConnective annotation_id="24558">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la sécurité des trajets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21491" docOffset="148">
      <en>I would warn against further steps in the direction of the planned liberalisation of national passenger transport.</en>
      <fr>Je déconseille d'entreprendre de nouvelles mesures sur la voie de la libéralisation prévue du transport national de passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21606" docOffset="149">
      <en>The initiatives already taken in this connection have shown that there are still many hurdles to be overcome <Alignment alignment="32621" annotation_id="21715">
          <DiscourseConnective annotation_id="21715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Commission would do well to first of all carry out a complete technical harmonisation and ensure the thorough transposition of the directives adopted.</en>
      <fr>Les initiatives <DiscourseConnective annotation_id="24743">déjà</DiscourseConnective> prises <DiscourseConnective annotation_id="24755">à cet égard</DiscourseConnective> ont montré <DiscourseConnective annotation_id="24778">qu'</DiscourseConnective>il subsistait de nombreux obstacles <DiscourseConnective annotation_id="24817">à</DiscourseConnective> surmonter <Alignment alignment="16873" annotation_id="24829">
          <DiscourseConnective annotation_id="24829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24832">que</DiscourseConnective> la Commission serait bien inspirée de réaliser <DiscourseConnective annotation_id="24883">avant</DiscourseConnective> tout une harmonisation technique complète <DiscourseConnective annotation_id="24931">et</DiscourseConnective> de garantir la pleine transposition des directives adoptées.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21879" id="449" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="21879" docOffset="150">
      <en>(RO) Rail transport must be a priority in the EU's transport policy up to 2020, supporting such objectives as opening up competition, improving the national networks' interoperability and safety and developing the rail transport infrastructure.</en>
      <fr>(RO) Le transport ferroviaire doit représenter une priorité <DiscourseConnective annotation_id="25055">pour</DiscourseConnective> la politique de l'UE en matière de transports d'ici 2020, et il doit soutenir des objectifs tels <DiscourseConnective annotation_id="25157">que</DiscourseConnective> l'ouverture de la concurrence, l'amélioration de l'interopérabilité des réseaux nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="25252">ainsi</DiscourseConnective> que la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25274">et</DiscourseConnective> le développement des infrastructures du transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22124" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="25167" annotation_id="22124">
          <DiscourseConnective annotation_id="22124" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, competition must not be increased to the detriment of the safety or quality of rail services.</en>
      <fr>Il ne faut <Alignment alignment="2339" annotation_id="25351">
          <DiscourseConnective annotation_id="25351" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas que la concurrence augmente au détriment de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25421">et</DiscourseConnective> de la qualité des services ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22227" docOffset="152">
      <en>I believe that the review of the first railway package must identify the problems facing the Member States that have received reasoned opinions from the Commission, along with a method for resolving them.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="25474">que</DiscourseConnective> la révision du premier paquet ferroviaire doit recenser les problèmes auxquels les États membres qui ont reçu des avis motivés de la Commission sont confrontés, <DiscourseConnective annotation_id="25639">et</DiscourseConnective> qu'elle doit proposer une méthode <DiscourseConnective annotation_id="25676">pour</DiscourseConnective> les résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22432" docOffset="153">
      <en>I wish to draw your attention to the fact that, due to the crisis, thousands of redundancies have been made in the rail transport sector, which may have an adverse impact on European rail transport.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="25704">à</DiscourseConnective> attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="25742">que</DiscourseConnective>, compte tenu de la crise, plusieurs milliers de pertes d'emploi ont été enregistrés dans le secteur du transport ferroviaire et <DiscourseConnective annotation_id="25874">que</DiscourseConnective> ces pertes pourraient avoir des répercussions négatives sur le transport ferroviaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22631" docOffset="154">
      <en>The ERTMS was implemented at the end of last year along approximately 2 700 km of railway lines in the European Union <Alignment alignment="11731" annotation_id="22749">
          <DiscourseConnective annotation_id="22749" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be implemented along 24 000 km of railway lines by 2020.</en>
      <fr>Le SEGTF/ERTMS a été mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="26007">à</DiscourseConnective> la fin de l'année passée avec près de 2 700 km de voies ferrées dans l'Union européenne <Alignment alignment="22749" annotation_id="26097">
          <DiscourseConnective annotation_id="26097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera porté <DiscourseConnective annotation_id="26114">à</DiscourseConnective> 24 000 km de voies ferrées d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22818" docOffset="155">
      <en>This means huge investment is required, <Alignment alignment="89063" annotation_id="22858">
          <DiscourseConnective annotation_id="22858" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are expecting, Commissioner, new solutions and financial instruments that are capable of providing the necessary funding, as well as investment in the appropriate modernisation of the rolling stock.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="26169">que</DiscourseConnective> des investissements considérables seront nécessaires <Alignment alignment="20223" annotation_id="26226">
          <DiscourseConnective annotation_id="26226" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous attendons, Monsieur le Commissaire, de nouvelles solutions <DiscourseConnective annotation_id="26293">et</DiscourseConnective> des instruments financiers capables de fournir le financement nécessaire; des investissements seront <DiscourseConnective annotation_id="26397">également</DiscourseConnective> nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="26419">pour</DiscourseConnective> la nécessaire modernisation du matériel roulant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23064" id="450" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="23064" docOffset="156">
      <en>(PL) In my country, we have a saying, a proverb, which says that <Alignment alignment="26524" annotation_id="23129">
          <DiscourseConnective annotation_id="23129" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> one person tells you that you are drunk, you do not have to worry about it, <Alignment alignment="70632" annotation_id="23208">
          <DiscourseConnective annotation_id="23208" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="26613" annotation_id="23212">
          <DiscourseConnective annotation_id="23212" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> five people tell you that you are drunk, you had better go to bed, lie down and go to sleep.</en>
      <fr>(PL) Dans mon pays, nous avons un proverbe qui dit <Alignment alignment="10452" annotation_id="26524">
          <DiscourseConnective annotation_id="26524" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une personne vous dit <DiscourseConnective annotation_id="26553">que</DiscourseConnective> vous êtes saoul, vous n'avez pas <DiscourseConnective annotation_id="26590">à</DiscourseConnective> vous inquiéter, <Alignment alignment="23208" annotation_id="26608">
          <DiscourseConnective annotation_id="26608" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="36285" annotation_id="26613">
          <DiscourseConnective annotation_id="26613" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cinq personnes le disent, vous feriez <DiscourseConnective annotation_id="26654">mieux</DiscourseConnective> d'aller vous coucher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23310" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="26682" annotation_id="23310">
          <DiscourseConnective annotation_id="23310" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> only one or two Member States had not introduced this first package, we would be able to impose sanctions today and fulminate in this Chamber, <Alignment alignment="26838" annotation_id="23456">
          <DiscourseConnective annotation_id="23456" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35836" annotation_id="23460">
          <DiscourseConnective annotation_id="23460" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> twenty-something Member States have not introduced this package, then perhaps the package - to put it mildly - is not the best.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40205" annotation_id="26682">
          <DiscourseConnective annotation_id="26682" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement un <DiscourseConnective annotation_id="26698">ou</DiscourseConnective> deux États membres n'avaient pas introduit le premier paquet, nous députés nous pourrions aujourd'hui imposer des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="26825">et</DiscourseConnective> fulminer, <Alignment alignment="4644" annotation_id="26838">
          <DiscourseConnective annotation_id="26838" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23460" annotation_id="26843">
          <DiscourseConnective annotation_id="26843" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une vingtaine d'États membres n'ont pas introduit ce paquet, celui-ci - <DiscourseConnective annotation_id="26918">pour</DiscourseConnective> dire les choses avec modération - n'est peut-être pas ce qu'il y a de <DiscourseConnective annotation_id="26993">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23591" docOffset="158">
      <en>Perhaps the cause lies here, <Alignment alignment="37204" annotation_id="23620">
          <DiscourseConnective annotation_id="23620" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem is this.</en>
      <fr>C'est peut-être là que réside la cause <Alignment alignment="1137" annotation_id="27039">
          <DiscourseConnective annotation_id="27039" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23644" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="27055" annotation_id="23644">
          <DiscourseConnective annotation_id="23644" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hear substantial criticism a moment ago from my fellow Member from the United Kingdom, <Alignment alignment="27142" annotation_id="23736">
          <DiscourseConnective annotation_id="23736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31462" annotation_id="23740">
          <Alignment alignment="19520" annotation_id="23740">
            <DiscourseConnective annotation_id="23740" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that country has introduced the package, one might wonder <Alignment alignment="47" annotation_id="23807">
          <DiscourseConnective annotation_id="23807" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> use of the package is, <DiscourseConnective annotation_id="23833" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, completely appropriate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14646" annotation_id="27055">
          <DiscourseConnective annotation_id="27055" sense="Contingency.Condition">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir entendu de vives critiques il y a un moment par mon collègue britannique - <Alignment alignment="23736" annotation_id="27142">
          <DiscourseConnective annotation_id="27142" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20704" annotation_id="27146">
          <Alignment alignment="5751" annotation_id="27146">
            <DiscourseConnective annotation_id="27146" sense="Comparison.Contrast">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Royaume-Uni a introduit le paquet -, on peut se demander <Alignment alignment="16091" annotation_id="27215">
          <DiscourseConnective annotation_id="27215" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le paquet est réellement approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23866" docOffset="160">
      <en>There is, of course, the other side of the coin - in the context of accidents, which we <Alignment alignment="27346" annotation_id="23954">
          <DiscourseConnective annotation_id="23954" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> spoke about, here, two hours ago, during Question Time with the Commission.</en>
      <fr>Il y a évidemment aussi le revers de la médaille, c'est-à-dire les accidents <DiscourseConnective annotation_id="27331">que</DiscourseConnective> nous avons <Alignment alignment="16654" annotation_id="27346">
          <DiscourseConnective annotation_id="27346" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqués il y a deux heures durant l'heure des questions avec la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24035" docOffset="161">
      <en>I am thinking of the matter of safety.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="27437">à</DiscourseConnective> la question de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24074" docOffset="162">
      <en>From this point of view, safety is, indeed, increased.</en>
      <fr>De ce point de vue, la sécurité a augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24129" docOffset="163">
      <en>The Vice-President of the Commission, Mr Kallas, drew attention to a significant problem <Alignment alignment="9509" annotation_id="24218">
          <DiscourseConnective annotation_id="24218" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he said that a number of Member States are not investing in railways <Alignment alignment="36763" annotation_id="24292">
          <DiscourseConnective annotation_id="24292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the possibilities for investment in infrastructure are not being realised.</en>
      <fr>Le vice-président de la Commission, M. Kallas, a attiré l'attention sur un problème important <Alignment alignment="8309" annotation_id="27605">
          <DiscourseConnective annotation_id="27605" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="27625">qu'</DiscourseConnective>un certain nombre d'États membres n'investissent pas dans les chemins de fer <Alignment alignment="3519" annotation_id="27705">
          <DiscourseConnective annotation_id="27705" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27708">que</DiscourseConnective> les possibilités d'investissements dans les infrastructures ne sont pas réalisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24376" docOffset="164">
      <en>One such country is my country of Poland where, in the last two years, there has been a kind of collapse in terms of financing of the railways, with all the results that this brings.</en>
      <fr>Un de ces pays est le mien, la Pologne, où, au cours des deux dernières années, on a enregistré une sorte d'effondrement <DiscourseConnective annotation_id="27916">en</DiscourseConnective> matière de financement des chemins de fer, avec tout ce <DiscourseConnective annotation_id="27975">que</DiscourseConnective> cela implique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24559" docOffset="165">
      <en>Finally, I think that very easy definitions and very easy recipes are, by definition, suspect.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="28003">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28009">que</DiscourseConnective> des définitions très simples <DiscourseConnective annotation_id="28042">et</DiscourseConnective> des recettes très faciles sont, par définition, suspectes. .</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24654" id="451" name="Jacky Hénin">
    <ParallelChunk annotation_id="24654" docOffset="166">
      <en>(FR) Mr President, some people here are bemoaning the difficulties and the slow progress in implementing the first railway package directives.</en>
      <fr>Monsieur le Président, certains pleurent ici sur les difficultés <DiscourseConnective annotation_id="28171">et</DiscourseConnective> les lenteurs de mise en œuvre des directives du premier paquet ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24797" docOffset="167">
      <en>As for me, I am pleased about this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28250">Pour</DiscourseConnective> ma part, je m'<DiscourseConnective annotation_id="28269">en</DiscourseConnective> réjouis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24833" docOffset="168">
      <en>In my country, in my region, we are fighting with the railway unions and with the users' committees to ensure that these wicked directives are not applied and are <Alignment alignment="28464" annotation_id="24996">
          <DiscourseConnective annotation_id="24996" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> consigned to the dustbin of history.</en>
      <fr>Dans mon pays, dans ma région, nous nous battons avec les syndicats de cheminots, avec les comités d'usagers <DiscourseConnective annotation_id="28390">pour que</DiscourseConnective> ces directives scélérates ne soient pas appliquées <DiscourseConnective annotation_id="28450">et</DiscourseConnective> rejoignent <Alignment alignment="26562" annotation_id="28464">
          <DiscourseConnective annotation_id="28464" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les poubelles de l'histoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25038" docOffset="169">
      <en>In France, one of the challenges of the regional elections is precisely the fact that the regional councils are blocking implementation of the Public Service Obligation (PSO) regulation on the opening up to competition of regional rail transport.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28499">En</DiscourseConnective> France, l'un des enjeux des élections régionales est justement le blocage par les conseils régionaux de la mise en œuvre du règlement OSP concernant l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="28663">à</DiscourseConnective> la concurrence du transport ferroviaire régional. Nous ne voulons pas d'un chemin de fer à deux vitesses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25285" docOffset="170">
      <en>We do not want a twospeed railway whereby private companies have the market in fast, comfortable business trains with reserved seats whose fares only the wealthy can afford, whilst the public has unsafe, uncomfortable, antiquated second class trains for the poor.</en>
      <fr>Aux firmes privées, les marchés des trains d'affaires à sillons prioritaires, confortables, rapides et accessibles par leurs tarifs aux seuls riches; au public, des trains de seconde zone <DiscourseConnective annotation_id="28959">pour</DiscourseConnective> les pauvres, vieillots, non sécurisés, inconfortables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25549" docOffset="171">
      <en>Each passing day proves this: the separation of the infrastructure from the business of transport imposed by the directives <DiscourseConnective annotation_id="25673" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25676" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to enable the system to be opened up to brutal competition is a technical and organisational nonsense that is costly both to taxpayers and to users.</en>
      <fr>Chaque jour qui passe en fait la démonstration: la séparation entre l'infrastructure <DiscourseConnective annotation_id="29104">et</DiscourseConnective> l'activité de transport imposée par les directives <DiscourseConnective annotation_id="29158">pour</DiscourseConnective> permettre l'ouverture <DiscourseConnective annotation_id="29185">à</DiscourseConnective> la concurrence sauvage est une ineptie technique, organisationnelle, coûteuse <DiscourseConnective annotation_id="29265">pour</DiscourseConnective> le contribuable <DiscourseConnective annotation_id="29286">et</DiscourseConnective> l'usager.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25828" docOffset="172">
      <en>Whilst it is useful to the big corporations, it is dislocating public transport and is responsible for the declining state of the network and of safety.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29299">Si</DiscourseConnective> elle sert les grands groupes, elle désorganise le transport public, elle est responsable de la dégradation de l'état du réseau <DiscourseConnective annotation_id="29429">et</DiscourseConnective> de la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25981" docOffset="173">
      <en>The directives mentioned <Alignment alignment="69794" annotation_id="26006">
          <DiscourseConnective annotation_id="26006" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> destroy jobs and constitute a theft of public property for the benefit of private interests.</en>
      <fr>Les directives évoquées sont <Alignment alignment="15222" annotation_id="29477">
          <DiscourseConnective annotation_id="29477" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> destructrices d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="29514">et</DiscourseConnective> constituent une spoliation de la propriété commune du peuple au profit d'intérêts privés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26104" id="452" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="26104" docOffset="174">
      <en>(SK) With the adoption of three sets of directives governing traffic on railway lines, the European Commission has taken over joint responsibility for the organisation of railway transport in the European Union.</en>
      <fr>(SK) <DiscourseConnective annotation_id="29612">En</DiscourseConnective> adoptant trois directives réglementant le trafic ferroviaire, la Commission européenne assure une responsabilité commune <DiscourseConnective annotation_id="29736">pour</DiscourseConnective> l'organisation du transport ferroviaire dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26316" docOffset="175">
      <en>There is no doubt that implementation of new railway rules into the various national laws may bring certain problems and price rises.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="29829">que</DiscourseConnective> la transposition de nouvelles règles ferroviaires dans les différentes législations nationales peut engendrer certains problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="29963">ainsi</DiscourseConnective> que des augmentations de prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26450" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="30011" annotation_id="26450">
          <DiscourseConnective annotation_id="26450" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is definitely in our common interest to have well-organised transport and a well-operating rail transport structure as a meaningful alternative, in particular, to road transport, which undoubtedly places a very significant burden on our environment.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="26450" annotation_id="30011">
          <DiscourseConnective annotation_id="30011" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> un intérêt commun <DiscourseConnective annotation_id="30039">à</DiscourseConnective> disposer d'un système de transport bien organisé, <DiscourseConnective annotation_id="30091">ainsi</DiscourseConnective> que de structures fonctionnelles pour le transport ferroviaire en <DiscourseConnective annotation_id="30163">tant qu'</DiscourseConnective>alternatives majeures, <DiscourseConnective annotation_id="30194">en particulier</DiscourseConnective> au transport routier, qui pèse très lourdement sur notre environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26712" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="55048" annotation_id="26712">
          <DiscourseConnective annotation_id="26712" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is certainly correct to speak openly about the problems that have been hampering more rapid development of rail transport.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="2615" annotation_id="30293">
          <DiscourseConnective annotation_id="30293" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler ouvertement des problèmes qui entravent un développement plus rapide du transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26849" docOffset="178">
      <en>Not just rules <DiscourseConnective annotation_id="26864" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26872" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="88730" annotation_id="26876">
          <DiscourseConnective annotation_id="26876" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an insight into the future may be in our interest.</en>
      <fr>Ce ne sont pas seulement des règles qui peuvent être dans notre intérêt; nous devons <Alignment alignment="7987" annotation_id="30495">
          <DiscourseConnective annotation_id="30495" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous projeter vers l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26932" docOffset="179">
      <en>European railways from three points of the compass end in coastal ports, <Alignment alignment="30652" annotation_id="27005">
          <DiscourseConnective annotation_id="27005" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the eastern direction, the railway lines run as far as the Pacific.</en>
      <fr>Si l'on considère les points cardinaux, les chemins de fer européens partent dans trois directions vers des ports côtiers <Alignment alignment="8282" annotation_id="30652">
          <DiscourseConnective annotation_id="30652" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vers l'Est, les lignes ferroviaires vont <DiscourseConnective annotation_id="30697">jusqu'au</DiscourseConnective> Pacifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27082" docOffset="180">
      <en>Good links between European railways on the EU's eastern border would open new opportunities for European carriers to transport goods.</en>
      <fr>De bonnes liaisons ferroviaires européennes <DiscourseConnective annotation_id="30761">à</DiscourseConnective> la frontière orientale de l'UE ouvriraient de nouvelles opportunités aux transporteurs européens de marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27217" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="39370" annotation_id="27217">
          <DiscourseConnective annotation_id="27217" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27221" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30884" annotation_id="27232">
          <DiscourseConnective annotation_id="27232" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> high-speed rail lines could be successfully extended from Paris to Vienna and Bratislava in the near future <DiscourseConnective annotation_id="27343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, at the same time, a wide-gauge line could be extended from Čierna and Tisou at the Ukrainian border to Bratislava and Vienna, then three different railway systems - classic rail, high-speed and wide-gauge - would meet at a section between Bratislava and Vienna.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27217" annotation_id="30877">
          <DiscourseConnective annotation_id="30877" sense="Expansion.Conjunction">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="31406" annotation_id="30884">
          <DiscourseConnective annotation_id="30884" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des lignes ferroviaires à grande vitesse pouvaient, dans un avenir proche, <DiscourseConnective annotation_id="30962">s'</DiscourseConnective>étendre de Paris <DiscourseConnective annotation_id="30981">à</DiscourseConnective> Vienne <DiscourseConnective annotation_id="30990">et</DiscourseConnective> Bratislava et si parallèlement une ligne à large écartement pouvait <DiscourseConnective annotation_id="31061">s'</DiscourseConnective>étendre de Čierna et Tisou <DiscourseConnective annotation_id="31090">à</DiscourseConnective> la frontière ukrainienne <DiscourseConnective annotation_id="31117">jusqu'à</DiscourseConnective> Bratislava <DiscourseConnective annotation_id="31136">et</DiscourseConnective> Vienne, trois systèmes ferroviaires différents - classique, à grande vitesse <DiscourseConnective annotation_id="31216">et</DiscourseConnective> à large écartement - se rejoindraient quelque part entre Bratislava <DiscourseConnective annotation_id="31287">et</DiscourseConnective> Vienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27610" docOffset="182">
      <en>In conjunction with two airports - Vienna and Bratislava, two ports on the Danube River - Vienna and Bratislava again, and motorway junctions, a new and important logistics and transportation hub is being created right in the centre of Europe.</en>
      <fr>Avec deux aéroports - Vienne <DiscourseConnective annotation_id="31327">et</DiscourseConnective> Bratislava -, deux ports sur le Danube - <DiscourseConnective annotation_id="31371">encore</DiscourseConnective> Vienne <DiscourseConnective annotation_id="31385">et</DiscourseConnective> Bratislava - <DiscourseConnective annotation_id="31401">et</DiscourseConnective> des nœuds autoroutiers, une nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="31441">et</DiscourseConnective> importante plaque tournante pour le transport <DiscourseConnective annotation_id="31490">et</DiscourseConnective> la logistique serait créée au cœur <DiscourseConnective annotation_id="31528">même</DiscourseConnective> de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27854" docOffset="183">
      <en>There is no dispute that, in addition to maintaining and specifying the rules, we still have significant reserves to effectively increase the dynamics of rail transport.</en>
      <fr>Il est incontestable <DiscourseConnective annotation_id="31567">qu'</DiscourseConnective>outre le maintien <DiscourseConnective annotation_id="31588">et</DiscourseConnective> la définition de règles, nous restons toujours sur nos réserves par rapport <DiscourseConnective annotation_id="31667">à</DiscourseConnective> un accroissement efficace de la dynamique du transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28024" docOffset="184">
      <en>We only need to look at the investment opportunities and possibly toward making the rules more precise, as well as investing in new projects to support rail transport <Alignment alignment="31928" annotation_id="28191">
          <Alignment alignment="31928" annotation_id="28191">
            <DiscourseConnective annotation_id="28191" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> it will become more profitable and better able to serve the citizens of Europe.</en>
      <fr>Il suffirait d'examiner le potentiel d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="31791">et</DiscourseConnective> éventuellement de rendre les règles plus précises <DiscourseConnective annotation_id="31844">et</DiscourseConnective> d'investir dans de nouveaux projets destinés <DiscourseConnective annotation_id="31892">à</DiscourseConnective> soutenir le transport ferroviaire <Alignment alignment="40216" annotation_id="31928">
          <Alignment alignment="28191" annotation_id="31928">
            <DiscourseConnective annotation_id="31928" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> celui-ci devienne plus rentable <DiscourseConnective annotation_id="31969">et</DiscourseConnective> serve <DiscourseConnective annotation_id="31978">mieux</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28279" id="453" name="Antonio Cancian (PPE">
    <ParallelChunk annotation_id="28279" docOffset="185">
      <en>). - (IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, in this period, we have been talking a great deal about transport planning and we will be talking about it in the next period as well.</en>
      <fr>). - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32075">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons beaucoup parlé durant cette session de l'organisation des transports <DiscourseConnective annotation_id="32169">et</DiscourseConnective> nous en reparlerons encore durant la prochaine période de session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28474" docOffset="186">
      <en>I believe that it is discouraging to begin with the revision of the first package in light of what has happened up to now.</en>
      <fr>Je trouve décourageant de commencer par la révision du premier paquet vu ce qu'il s'est passé <DiscourseConnective annotation_id="32333">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28597" docOffset="187">
      <en>We <Alignment alignment="32362" annotation_id="28600">
          <DiscourseConnective annotation_id="28600" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to be bolder in order to try and turn things around.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="37308" annotation_id="32362">
          <DiscourseConnective annotation_id="32362" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être plus audacieux <DiscourseConnective annotation_id="32387">afin d'</DiscourseConnective>essayer de faire basculer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28668" docOffset="188">
      <en>I believe that everything rests on and revolves around three main points.</en>
      <fr>Tout réside <DiscourseConnective annotation_id="32444">et</DiscourseConnective> tourne, selon moi, autour de trois points principaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28742" docOffset="189">
      <en>The first point, in my opinion, is the liberalisation of railway transport to create competition and stimulate competitiveness, obviously with clear and transparent rules for all, as has already been mentioned.</en>
      <fr>Le premier point, <DiscourseConnective annotation_id="32519">à</DiscourseConnective> mon avis, concerne la libéralisation du transport ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="32583">afin de</DiscourseConnective> créer une concurrence <DiscourseConnective annotation_id="32613">et</DiscourseConnective> de stimuler la compétitivité, <DiscourseConnective annotation_id="32646">mais</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32652">comme</DiscourseConnective> nous l'avons entendu, grâce à des règles claires <DiscourseConnective annotation_id="32707">et</DiscourseConnective> transparentes <DiscourseConnective annotation_id="32724">pour</DiscourseConnective> tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28953" docOffset="190">
      <en>The second key point is interoperability between the Member States and between the various internal modes of railway transport.</en>
      <fr>Le second point essentiel concerne l'interopérabilité entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="32813">et</DiscourseConnective> entre les différents modes internes de transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29081" docOffset="191">
      <en>The third point is, of course, safety, <Alignment alignment="69159" annotation_id="29120">
          <DiscourseConnective annotation_id="29120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> safety certification has to be a prerequisite for obtaining a licence to operate.</en>
      <fr>Le troisième point concerne évidemment la sécurité, <Alignment alignment="31818" annotation_id="32930">
          <DiscourseConnective annotation_id="32930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la certification de sécurité doit constituer la condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="33001">à</DiscourseConnective> l'obtention d'une licence d'exploitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29206" docOffset="192">
      <en>Still on the subject of safety, and in view of the common market, it is not enough to penalise the inefficiency of the States relative to the regulatory bodies: the powers of the European Railway Agency need to be broadened <Alignment alignment="57549" annotation_id="29430">
          <DiscourseConnective annotation_id="29430" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29433" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to give it greater authority over inspections and controls.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33045">Encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33052">à propos</DiscourseConnective> de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="33076">et encore</DiscourseConnective> dans le cadre du marché commun, il ne suffit pas de pénaliser l'inefficacité des États par rapport aux organismes de réglementation: il faut élargir les pouvoirs de l'Agence ferroviaire européenne <Alignment alignment="1385" annotation_id="33283">
          <DiscourseConnective annotation_id="33283" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui conférer davantage de compétences en matière d'inspections <DiscourseConnective annotation_id="33354">et</DiscourseConnective> de contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29496" docOffset="193">
      <en>I believe that these are the efforts we have to make in the forthcoming period <Alignment alignment="33443" annotation_id="29575">
          <DiscourseConnective annotation_id="29575" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we work towards the sustainable future of transport, the revision of the Trans-European Transport Networks (TEN-T) and freight transport, which is already under way in our committee and, not least, this revision that we must take control of and carry out in order to change the path that has been taken up to this point.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="33380">que</DiscourseConnective> ce sont là les efforts que nous devons réaliser <DiscourseConnective annotation_id="33432">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="5660" annotation_id="33443">
          <DiscourseConnective annotation_id="33443" sense="Temporal.Synchrony">à mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous progressons vers un avenir durable des transports, la révision des réseaux transeuropéens de transport (RTE-T) <DiscourseConnective annotation_id="33572">et</DiscourseConnective> le transport des marchandises. Les choses sont <DiscourseConnective annotation_id="33622">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33627">en</DiscourseConnective> cours au sein de notre commission <DiscourseConnective annotation_id="33664">et</DiscourseConnective> il est important de préciser <DiscourseConnective annotation_id="33696">que</DiscourseConnective> nous devons maîtriser <DiscourseConnective annotation_id="33722">et</DiscourseConnective> réaliser cette révision <DiscourseConnective annotation_id="33749">afin de</DiscourseConnective> rectifier la voie prise <DiscourseConnective annotation_id="33781">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29899" id="454" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="29899" docOffset="194">
      <en>(ES) Mr President, my country was one of the 20 issued with a warning in October 2009, <Alignment alignment="33905" annotation_id="29986">
          <DiscourseConnective annotation_id="29986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can assure you that we have since got moving on this issue.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, mon pays fait partie des 20 pays qui ont reçu un avertissement <DiscourseConnective annotation_id="33889">en</DiscourseConnective> octobre 2009 <Alignment alignment="10645" annotation_id="33905">
          <DiscourseConnective annotation_id="33905" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="33929">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="33934">depuis</DiscourseConnective> lors, nous avons fait avancer les choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30052" docOffset="195">
      <en>It is not for nothing that Spain heads the list of European Union countries whose passenger rail transportation increased the most in 2007-2008.</en>
      <fr>Ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="33996">pour</DiscourseConnective> rien <DiscourseConnective annotation_id="34006">que</DiscourseConnective> l'Espagne est en tête des pays de l'Union européenne dont le transport ferroviaire de passagers a connu la plus forte augmentation <DiscourseConnective annotation_id="34141">en</DiscourseConnective> 2007-2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30197" docOffset="196">
      <en>Goods transportation, <Alignment alignment="34155" annotation_id="30219">
          <DiscourseConnective annotation_id="30219" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is another matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14053" annotation_id="34155">
          <DiscourseConnective annotation_id="34155" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'<DiscourseConnective annotation_id="34172">en</DiscourseConnective> va pas de même pour le transport de marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30247" docOffset="197">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30247" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective> I would ask you this, Commissioner: <Alignment alignment="73707" annotation_id="30287">
          <DiscourseConnective annotation_id="30287" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> an outlying country is separated from Europe by a mountain range more than 500 kilometres in length - the Pyrenees - which railways can only cross at either end <Alignment alignment="25672" annotation_id="30453">
          <DiscourseConnective annotation_id="30453" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which requires the axles to be changed on every train that crosses the border, on account of the different track width passed on to us by a long history of autarchies, what can possibly be the incentive for other operators to cross the border with France <Alignment alignment="34479" annotation_id="30712">
          <DiscourseConnective annotation_id="30712" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are so many obstacles?</en>
      <fr>Je voudrais vous poser la question suivante, Monsieur le Commissaire: <Alignment alignment="36603" annotation_id="34295">
          <DiscourseConnective annotation_id="34295" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un pays périphérique est séparé de l'Europe par une chaîne de montagnes <DiscourseConnective annotation_id="34374">de plus</DiscourseConnective> de 500 km de long - les Pyrénées - <DiscourseConnective annotation_id="34417">que</DiscourseConnective> les trains ne peuvent franchir <DiscourseConnective annotation_id="34452">qu'</DiscourseConnective>aux deux extrémités, <Alignment alignment="10740" annotation_id="34476">
          <DiscourseConnective annotation_id="34476" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5306" annotation_id="34479">
          <DiscourseConnective annotation_id="34479" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les essieux doivent être changés <DiscourseConnective annotation_id="34520">pour</DiscourseConnective> chaque train qui franchit la frontière compte tenu de la différence de la largeur des voies héritée d'une longue <DiscourseConnective annotation_id="34638">histoire d'</DiscourseConnective>autocraties, quel intérêt d'autres opérateurs auraient-ils <DiscourseConnective annotation_id="34708">à</DiscourseConnective> franchir la frontière avec la France quand il y a tant d'obstacles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30746" docOffset="198">
      <en>Even <Alignment alignment="34778" annotation_id="30751">
          <DiscourseConnective annotation_id="30751" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> Deutsche Bahn has bought Transfesa, it is still having a difficult time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18763" annotation_id="34778">
          <DiscourseConnective annotation_id="34778" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Deutsche Bahn a acheté Transfesa, elle rencontre toujours des difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30831" docOffset="199">
      <en>For that reason, I sincerely believe that, as well as the stick of warnings and sanctions my fellow Members are requesting, we need the carrot of European-level infrastructures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34864">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je crois sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="34900">qu'</DiscourseConnective>outre le bâton des avertissements <DiscourseConnective annotation_id="34937">et</DiscourseConnective> des sanctions que mes collègues exigent, il nous faut aussi la carotte des infrastructures à l'échelon européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31009" docOffset="200">
      <en>Trans-European networks are urgently required.</en>
      <fr>Il nous faut d'urgence les réseaux transeuropéens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31056" docOffset="201">
      <en>This is why we urgently need to give a definitive push to ambitious cross-border railway projects such as the central Pyrenees crossing, with a low-level tunnel devoted to goods transportation.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle il est urgent de relancer définitivement les ambitieux projets ferroviaires transfrontaliers <DiscourseConnective annotation_id="35227">comme</DiscourseConnective> la traversée des Pyrénées centrales par un tunnel à bas niveau destiné au transport de marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31250" docOffset="202">
      <en>That will oblige the more protectionist, reticent Member States to join the north-south, east-west railway network that Europe needs for its 2020 strategy.</en>
      <fr>Cela obligera les États membres les plus réticents et les plus protectionnistes <DiscourseConnective annotation_id="35414">à</DiscourseConnective> rejoindre le réseau ferroviaire Nord-Sud, Est-Ouest, dont l'Europe a besoin <DiscourseConnective annotation_id="35492">pour</DiscourseConnective> sa stratégie de 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31406" id="455" name="Brian Simpson">
    <ParallelChunk annotation_id="31406" docOffset="203">
      <en>author. - Mr President, I was named by one of the Members opposite.</en>
      <fr>Monsieur le Président, mon nom a été cité par un des députés siégeant en face de moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31474" docOffset="204">
      <en>Mr Nattrass made some very personal remarks against me <Alignment alignment="16722" annotation_id="31529">
          <DiscourseConnective annotation_id="31529" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> sneaking out of the Chamber without listening to the debate.</en>
      <fr>M. Nattrass a formulé quelques remarques très personnelles contre ma personne <Alignment alignment="37262" annotation_id="35683">
          <DiscourseConnective annotation_id="35683" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'éclipser <DiscourseConnective annotation_id="35703">sans</DiscourseConnective> se donner la peine d'assister au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31597" docOffset="205">
      <en>Of course, this is a man who would not know one end of a railway locomotive from the other <Alignment alignment="35826" annotation_id="31688">
          <DiscourseConnective annotation_id="31688" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose expertise is restricted to Thomas the Tank Engine.</en>
      <fr>C'est évidemment un personnage qui n'y connaît rien en matière de locomotives <Alignment alignment="31688" annotation_id="35826">
          <DiscourseConnective annotation_id="35826" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont les connaissances se limitent au jeu vidéo "Thomas the Tank Engine".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31749" docOffset="206">
      <en>I do appreciate that UKIP have no idea with regard to manners and parliamentary procedure; this was evident recently in Brussels.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="35911">que</DiscourseConnective> le parti UKIP n'a aucun égard <DiscourseConnective annotation_id="35945">pour</DiscourseConnective> les bonnes manières ni pour les procédures parlementaires; on a encore pu le constater dernièrement <DiscourseConnective annotation_id="36050">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31879" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="36063" annotation_id="31879">
          <DiscourseConnective annotation_id="31879" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a democrat adhering to democratic principles and procedures, I presented this oral question on behalf of the Committee on Transport and Tourism as its Chair, which it is my proud duty to do.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31102" annotation_id="36063">
          <DiscourseConnective annotation_id="36063" sense="Comparison.Contrast">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> qualité de démocrate qui adhère aux principes <DiscourseConnective annotation_id="36112">et</DiscourseConnective> aux procédures démocratiques, j'ai présenté cette question orale au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="36219">et</DiscourseConnective> du tourisme en <DiscourseConnective annotation_id="36237">tant que</DiscourseConnective> président de ladite commission, <DiscourseConnective annotation_id="36278">et</DiscourseConnective> je suis fier de ce devoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32082" docOffset="208">
      <en>That is why I delivered it as such, <Alignment alignment="44613" annotation_id="32118">
          <DiscourseConnective annotation_id="32118" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I really do not think I should be subjected to abuse from the other side of the Chamber from that group of rogues.</en>
      <fr>C'est pour cette raison que j'ai présenté <DiscourseConnective annotation_id="36350">ainsi</DiscourseConnective> cette question; je ne pense <Alignment alignment="7881" annotation_id="36384">
          <DiscourseConnective annotation_id="36384" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas mériter des insultes émanant de ce groupe de dévoyés qui siègent <DiscourseConnective annotation_id="36458">de l'autre côté</DiscourseConnective> de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32236" docOffset="209">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32236" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> an aside, I just thought I would mention in passing that, under the Labour Government in the United Kingdom, railway patronage has increased 20% over recent years - even on the route from London to Birmingham!</en>
      <fr>Soit dit entre nous, je voudrais juste signaler <DiscourseConnective annotation_id="36538">en</DiscourseConnective> passant <DiscourseConnective annotation_id="36549">que</DiscourseConnective> la clientèle des chemins de fer a augmenté de 20 % au cours de ces dernières années sous le gouvernement travailliste au Royaume-Uni, et cela <DiscourseConnective annotation_id="36695">même</DiscourseConnective> sur le trajet Londres-Birmingham!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32449" id="456" name="Herbert Dorfmann">
    <ParallelChunk annotation_id="32449" docOffset="210">
      <en>(DE) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, let me simply tell you about a personal experience.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="36796">et</DiscourseConnective> Messieurs, permettez-moi juste de vous relater une expérience personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32556" docOffset="211">
      <en>I live on an important rail route - the route via the Brenner Pass to Verona.</en>
      <fr>Je vis le long d'une importante liaison ferroviaire, celle qui va à Vérone <DiscourseConnective annotation_id="36949">en</DiscourseConnective> passant par le col du Brenner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32634" docOffset="212">
      <en>The Italian national railways have been neglecting both goods and passenger transport here for years.</en>
      <fr>Depuis des années, la compagnie des chemins de fer italiens néglige <DiscourseConnective annotation_id="37051">aussi</DiscourseConnective> bien le transport des passagers que celui des marchandises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32736" docOffset="213">
      <en>Austrian railways now travel this route five times a day.</en>
      <fr>Les chemins de fer autrichiens utilisent cette ligne cinq fois par jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32794" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="37190" annotation_id="32794">
          <DiscourseConnective annotation_id="32794" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, no timetables for this are provided at Italian railway stations, <DiscourseConnective annotation_id="32868" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> do they issue tickets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32794" annotation_id="37190">
          <DiscourseConnective annotation_id="37190" sense="Comparison.Contrast">Par contre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aucun horaire n'est disponible dans les gares italiennes et celles-ci ne délivrent pas non plus de billets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32895" docOffset="215">
      <en>Now, the reconstruction of this route at a cost of around EUR 20 billion is currently being considered <Alignment alignment="50656" annotation_id="32998">
          <DiscourseConnective annotation_id="32998" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union has <Alignment alignment="34983" annotation_id="33025">
          <DiscourseConnective annotation_id="33025" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> invested a lot of money in this.</en>
      <fr>La réhabilitation de cette ligne <DiscourseConnective annotation_id="37343">à</DiscourseConnective> un coût d'environ 20 milliards d'euros est actuellement à l'étude <Alignment alignment="3665" annotation_id="37411">
          <DiscourseConnective annotation_id="37411" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne a <Alignment alignment="33025" annotation_id="37435">
          <DiscourseConnective annotation_id="37435" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> investi beaucoup d'argent dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33063" docOffset="216">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="33063" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> we can see how absurd things sometimes are in this area.</en>
      <fr>Cela illustre à quel point les choses peuvent être absurdes dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33123" docOffset="217">
      <en>It is not always the very big things that make the issue complicated; sometimes it is the small things.</en>
      <fr>Ce ne sont pas toujours les très grosses choses qui compliquent le problème; ce sont parfois de petites choses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33227" docOffset="218">
      <en>For this reason, Commissioner, I urge you to take decisive action here, to impose sanctions and to actively ensure that the Commission's directives are complied with.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37680">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, je vous invite instamment <DiscourseConnective annotation_id="37747">à</DiscourseConnective> prendre des mesures fermes, <DiscourseConnective annotation_id="37777">à</DiscourseConnective> imposer des sanctions <DiscourseConnective annotation_id="37801">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37804">à</DiscourseConnective> veiller activement au respect des directives de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33394" id="457" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="33394" docOffset="219">
      <en>(PT) Mr President, it is now apparent what has been the true objective of the so-called railway package, which was launched with the stated aim, a laudable one, of setting up connection points which would secure interoperability.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, le véritable objectif de ce qu'il est convenu d'appeler le paquet ferroviaire lancé avec l'objectif déclaré - et il est louable - de créer des points de connexion destinés à garantir l'interopérabilité apparaît désormais clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33624" docOffset="220">
      <en>The real intention, which we denounced at the time, was to open up rail transport, particularly that of merchandise, to competition and private interests, as a first step towards the complete liberalisation of the sector at Community level.</en>
      <fr>La véritable intention, <DiscourseConnective annotation_id="38154">que</DiscourseConnective> nous avions dénoncée <DiscourseConnective annotation_id="38179">à</DiscourseConnective> l'époque, était d'ouvrir le transport ferroviaire, <DiscourseConnective annotation_id="38232">en particulier</DiscourseConnective> celui des marchandises, <DiscourseConnective annotation_id="38271">à</DiscourseConnective> la concurrence <DiscourseConnective annotation_id="38288">et</DiscourseConnective> aux intérêts privés en <DiscourseConnective annotation_id="38314">tant que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38323">première étape</DiscourseConnective> vers la libéralisation complète de ce secteur <DiscourseConnective annotation_id="38384">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33865" docOffset="221">
      <en>As in other instances of liberalisation, the process begins by making the most out of the fact that something does not operate well at a particular time, neglecting the real causes of such situations, particularly the years of persistent policies of dismantling and neglecting the public sector, in order to justify liberalising measures and to promote the aforementioned competition, without any real reflection on how <DiscourseConnective annotation_id="34285" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> why it will improve matters.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38408">Comme</DiscourseConnective> dans d'autres cas de libéralisation, on commence par exploiter au maximum le fait <DiscourseConnective annotation_id="38496">que</DiscourseConnective> quelque chose n'a pas bien fonctionné <DiscourseConnective annotation_id="38538">à</DiscourseConnective> une certaine époque, en ne se souciant guère des causes réelles de telles situations, <DiscourseConnective annotation_id="38626">en particulier</DiscourseConnective> des années de politiques constantes visant <DiscourseConnective annotation_id="38684">à</DiscourseConnective> démanteler <DiscourseConnective annotation_id="38697">et</DiscourseConnective> à négliger le secteur public, <DiscourseConnective annotation_id="38730">pour</DiscourseConnective> justifier des mesures de libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="38775">et</DiscourseConnective> promouvoir la concurrence dont je viens de parler, <DiscourseConnective annotation_id="38829">sans</DiscourseConnective> penser le moins du monde <DiscourseConnective annotation_id="38859">à</DiscourseConnective> la manière dont cette concurrence pourrait améliorer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34317" docOffset="222">
      <en>Experience, <Alignment alignment="41247" annotation_id="34329">
          <DiscourseConnective annotation_id="34329" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already heard here today, shows us quite the opposite: liberalisation is the cause of, and not the solution to, the principal problems of the sector, most obviously of all those relating to the quality and accessibility of the services and the rights of workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3761" annotation_id="38928">
          <DiscourseConnective annotation_id="38928" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu aujourd'hui, l'expérience nous prouve le contraire: la libéralisation est la cause - <DiscourseConnective annotation_id="39040">et</DiscourseConnective> non la solution - des principaux problèmes que connaît le secteur, les plus visibles étant la qualité <DiscourseConnective annotation_id="39145">et</DiscourseConnective> l'accessibilité des services, <DiscourseConnective annotation_id="39178">ainsi</DiscourseConnective> que les droits des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34603" docOffset="223">
      <en>There can be no doubt that public investment in the railway sector is of a strategic nature for energy and environmental reasons, <Alignment alignment="27878" annotation_id="34733">
          <DiscourseConnective annotation_id="34733" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must not take place to serve the profit seeking of those large private interests which are intent on taking control of this vital public sector in every country through its liberalisation at the level of the EU internal market.</en>
      <fr>Il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="39240">que</DiscourseConnective> les investissements publics dans le secteur ferroviaire revêtent une dimension stratégique au niveau de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="39364">et</DiscourseConnective> des ressources énergétiques, <Alignment alignment="34733" annotation_id="39396">
          <DiscourseConnective annotation_id="39396" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne peuvent servir la recherche du profit de ces vastes intérêts privés qui sont déterminés <DiscourseConnective annotation_id="39496">à</DiscourseConnective> prendre le contrôle de ce secteur public vital dans tous les pays grâce à une libéralisation <DiscourseConnective annotation_id="39591">à</DiscourseConnective> l'échelle du marché intérieur de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34968" id="458" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="34968" docOffset="224">
      <en>(RO) I would like to mention again the situation which faces trained and accredited rail sector staff during a time of crisis.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais vous rappeler une nouvelle fois les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="39698">que</DiscourseConnective> connaît le personnel formé <DiscourseConnective annotation_id="39729">et</DiscourseConnective> accrédité du secteur ferroviaire <DiscourseConnective annotation_id="39765">en</DiscourseConnective> cette période de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35095" docOffset="225">
      <en>In Romania, more than 6 000 redundancies will be made in the rail transport sector during this period.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39792">En</DiscourseConnective> Roumanie, il y aura plus de 6 000 pertes d'emploi dans le secteur du transport ferroviaire pendant cette période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35198" docOffset="226">
      <en>The European Social Fund and the European Globalisation Adjustment Fund will certainly be mobilised to support those affected, <Alignment alignment="40058" annotation_id="35325">
          <DiscourseConnective annotation_id="35325" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are only temporary solutions.</en>
      <fr>Le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="39934">ainsi</DiscourseConnective> que le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation seront certainement mobilisés <DiscourseConnective annotation_id="40025">en vue d'</DiscourseConnective>aider les plus touchés, <Alignment alignment="35325" annotation_id="40058">
          <DiscourseConnective annotation_id="40058" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne sont là <DiscourseConnective annotation_id="40077">que</DiscourseConnective> des solutions provisoires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35365" docOffset="227">
      <en>This is why, Commissioner, I hope that we will manage to devise together a strategy promoting the sustainable development of rail transport <Alignment alignment="40283" annotation_id="35505">
          <DiscourseConnective annotation_id="35505" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can offer safe, good-quality services and jobs for qualified staff in the rail transport sector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40108">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="40158">que</DiscourseConnective> nous parviendrons <DiscourseConnective annotation_id="40180">à</DiscourseConnective> concevoir conjointement une stratégie encourageant le développement durable du transport ferroviaire <Alignment alignment="20382" annotation_id="40283">
          <DiscourseConnective annotation_id="40283" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir offrir des services <DiscourseConnective annotation_id="40319">et</DiscourseConnective> des emplois sûrs et de bonne qualité au personnel qualifié du secteur du transport ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35613" id="459" name="Siim Kallas">
    <ParallelChunk annotation_id="35613" docOffset="228">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I wish to thank the honourable Members for their remarks.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="40450">à</DiscourseConnective> remercier les honorables députés <DiscourseConnective annotation_id="40485">pour</DiscourseConnective> leurs remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35721" docOffset="229">
      <en>We will have ample opportunity to discuss the recasting of the first railway package.</en>
      <fr>Nous aurons de multiples occasions d'examiner la refonte du premier paquet ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35807" docOffset="230">
      <en>I just want to reply to some remarks.</en>
      <fr>Je voudrais juste répondre <DiscourseConnective annotation_id="40622">à</DiscourseConnective> quelques remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35845" docOffset="231">
      <en>First, information about the 21 Member States and the concrete reasons why the reasoned opinion was sent is public information, <DiscourseConnective annotation_id="35973" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> anybody who wants can get that information.</en>
      <fr>Primo, en ce qui concerne les informations relatives aux 21 États membres <DiscourseConnective annotation_id="40718">et</DiscourseConnective> les raisons concrètes pour lesquelles un avis motivé leur a été envoyé, quiconque le souhaite peut obtenir ces informations, car elles ne sont pas confidentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36020" docOffset="232">
      <en>This first railway package has very good intentions: to remove barriers and to improve the conditions for better functioning of transport.</en>
      <fr>Les intentions du premier paquet ferroviaire sont très bonnes: éliminer les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="40971">et</DiscourseConnective> améliorer les conditions permettant un meilleur fonctionnement des transports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36159" docOffset="233">
      <en>We will pursue the same goal with the recasting of the package.</en>
      <fr>Nous poursuivrons le <DiscourseConnective annotation_id="41074">même</DiscourseConnective> objectif dans le cadre de la refonte du paquet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36223" docOffset="234">
      <en>The problem is not that the package was bad, <Alignment alignment="42945" annotation_id="36268">
          <DiscourseConnective annotation_id="36268" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that implementation was insufficient.</en>
      <fr>Le problème ne réside pas dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="41166">que</DiscourseConnective> le paquet était mauvais, <Alignment alignment="36268" annotation_id="41195">
          <DiscourseConnective annotation_id="41195" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est sa mise en œuvre qui a été insuffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36310" docOffset="235">
      <en>Barriers still exist <Alignment alignment="41279" annotation_id="36331">
          <DiscourseConnective annotation_id="36331" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> resistance to removing barriers is still very strong.</en>
      <fr>Les obstacles existent toujours <Alignment alignment="36331" annotation_id="41279">
          <DiscourseConnective annotation_id="41279" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la résistance <DiscourseConnective annotation_id="41296">quant à</DiscourseConnective> leur élimination est toujours très forte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36389" docOffset="236">
      <en>We must change the old system of state-owned monopolies with great privileges and no interoperability.</en>
      <fr>Nous devons changer l'ancien système des monopoles étatiques disposant de vastes privilèges <DiscourseConnective annotation_id="41438">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41441">sans</DiscourseConnective> interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36492" docOffset="237">
      <en>We must change that system and improve interoperability.</en>
      <fr>Nous devons changer ce système <DiscourseConnective annotation_id="41495">et</DiscourseConnective> améliorer l'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36549" docOffset="238">
      <en>That is the purpose of developing this railway reform.</en>
      <fr>Tel est le but de cette réforme du secteur ferroviaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36604" docOffset="239">
      <en>The problem is precisely that this has not been completed.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="41600">précisément</DiscourseConnective> sa non-réalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36663" docOffset="240">
      <en>We must, of course, always balance all the steps taken with quality control.</en>
      <fr>Il est évident que nous devons toujours trouver un juste équilibre entre l'ensemble des mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="41735">et</DiscourseConnective> le contrôle de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36740" docOffset="241">
      <en>That is <Alignment alignment="71002" annotation_id="36748">
          <DiscourseConnective annotation_id="36748" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> where the railway package has ideas, such as on how to strengthen the role of regulatory agencies.</en>
      <fr>Sur ce point <Alignment alignment="33758" annotation_id="41775">
          <DiscourseConnective annotation_id="41775" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le paquet ferroviaire contient de bonnes idées, <DiscourseConnective annotation_id="41830">comme</DiscourseConnective> la manière de renforcer le rôle des organes de réglementation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36852" docOffset="242">
      <en>The problem is that the regulatory agencies remain very mixed in with the interests of state-owned companies.</en>
      <fr>Le problème concerne le fait <DiscourseConnective annotation_id="41928">que</DiscourseConnective> les organes de réglementation restent très associés aux intérêts des entreprises étatisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36962" docOffset="243">
      <en>You cannot <Alignment alignment="42035" annotation_id="36973">
          <DiscourseConnective annotation_id="36973" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> expect a high level of quality control.</en>
      <fr>On ne peut <Alignment alignment="1367" annotation_id="42035">
          <DiscourseConnective annotation_id="42035" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> espérer un taux élevé de contrôle de qualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37018" docOffset="244">
      <en>These issues must and will be addressed in the recasting of the railway package, and perhaps in other strategic documents as well.</en>
      <fr>Ces problèmes doivent être abordés lors de la refonte du paquet ferroviaire - <DiscourseConnective annotation_id="42168">et</DiscourseConnective> ils le seront -, <DiscourseConnective annotation_id="42188">ainsi</DiscourseConnective> que peut-être dans d'autres documents de stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37149" docOffset="245">
      <en>Adequate financing remains a very big problem, <Alignment alignment="43849" annotation_id="37196">
          <DiscourseConnective annotation_id="37196" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to find innovative ways to finance the bottlenecks.</en>
      <fr>Assurer un financement adéquat reste un très gros problème <Alignment alignment="6680" annotation_id="42305">
          <DiscourseConnective annotation_id="42305" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons trouver des solutions innovantes <DiscourseConnective annotation_id="42353">pour</DiscourseConnective> financer les étranglements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37260" docOffset="246">
      <en>Many Members mentioned the need for investment.</en>
      <fr>De nombreux États membres ont parlé de la nécessité d'investir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37308" docOffset="247">
      <en>We must combine all possible tools and find new tools to pinpoint resources for investment in railways, including modern traffic management systems, booking systems for buying tickets in the same way <Alignment alignment="42769" annotation_id="37508">
          <DiscourseConnective annotation_id="37508" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> for air transport, and <Alignment alignment="42833" annotation_id="37534">
          <DiscourseConnective annotation_id="37534" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> better connect eastern Europe to western Europe, which is another substantial problem.</en>
      <fr>Nous devons combiner tous les instruments possibles <DiscourseConnective annotation_id="42502">et</DiscourseConnective> trouver de nouveaux instruments permettant d'identifier des ressources garantissant la réalisation d'investissements dans les chemins de fer, et cela comprend des systèmes modernes de gestion du trafic, des systèmes de réservation permettant d'acheter des billets <Alignment alignment="9955" annotation_id="42769">
          <DiscourseConnective annotation_id="42769" sense="Temporal.Synchrony">de la même manière que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42792">pour</DiscourseConnective> le transport aérien, <DiscourseConnective annotation_id="42818">et</DiscourseConnective> nous devons <Alignment alignment="53" annotation_id="42833">
          <DiscourseConnective annotation_id="42833" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurer de meilleures liaisons entre l'Europe orientale et l'Europe occidentale, ce qui constitue un autre problème d'envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37626" docOffset="248">
      <en>The detailed list of all the elements in the process of preparing this recast railway package is very long.</en>
      <fr>La liste détaillée de tous les éléments nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="43020">à</DiscourseConnective> la préparation de cette refonte du paquet ferroviaire est très longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37734" docOffset="249">
      <en>I would be very happy to come back to you with concrete proposals <Alignment alignment="43153" annotation_id="37800">
          <DiscourseConnective annotation_id="37800" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the concrete legislative documents.</en>
      <fr>Je serais ravi de vous présenter des propositions concrètes <Alignment alignment="11220" annotation_id="43153">
          <DiscourseConnective annotation_id="43153" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposerons de documents législatifs palpables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37849" id="460" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37849" docOffset="250">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37871" docOffset="251">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37901" id="461" language="HU" name="Ádám Kósa ">
    <ParallelChunk annotation_id="37901" docOffset="252">
      <en>I welcome the fact that by announcing the first railway package, the European Commission started a process which can be considered as the first step in harmonising railway services within Europe.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="43282">du fait qu'</DiscourseConnective>en annonçant le premier paquet ferroviaire, la Commission européenne a entamé un processus pouvant être considéré <DiscourseConnective annotation_id="43407">comme</DiscourseConnective> la <DiscourseConnective annotation_id="43416">première étape</DiscourseConnective> sur la voie de l'harmonisation des services ferroviaires au sein de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38097" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="43641" annotation_id="38097">
          <DiscourseConnective annotation_id="38097" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fact that the transposition of the three directives included in the package caused serious problems for 21 Member States created a serious difficulty which could hinder the proper transposition of any further packages.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="43517">que</DiscourseConnective> la transposition des trois directives qui composent le paquet ait causé de graves problèmes <DiscourseConnective annotation_id="43613">à</DiscourseConnective> 21 États membres engendre <Alignment alignment="38097" annotation_id="43641">
          <DiscourseConnective annotation_id="43641" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de sérieuses difficultés susceptibles d'entraver la bonne transposition de tous nouveaux paquets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38329" docOffset="254">
      <en>I draw the European Commission's attention to a contradiction between the high level of economic and efficiency requirements laid down in connection with railway systems in Europe, on the one hand, and the positive effect of the railway on regional development, improving the mobility of rural populations and people with disabilities, and the environment, on the other.</en>
      <fr>J'attire l'attention de la Commission européenne sur la contradiction qui existe entre, d'une part, les exigences élevées sur le plan économique <DiscourseConnective annotation_id="43894">et</DiscourseConnective> sur celui de l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="43923">pour</DiscourseConnective> les systèmes ferroviaires <DiscourseConnective annotation_id="43954">en</DiscourseConnective> Europe et, <DiscourseConnective annotation_id="43968">d'autre part</DiscourseConnective>, les effets positifs des chemins de fer sur le développement régional, ce qui améliore la mobilité des populations rurales <DiscourseConnective annotation_id="44104">et</DiscourseConnective> des personnes handicapées, <DiscourseConnective annotation_id="44134">sans</DiscourseConnective> parler de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38700" docOffset="255">
      <en>I suggest that the Commission resolves this contradiction by finding an appropriate balance and compromise, bearing in mind the clarification of the principle of cost sharing between Member States and the European Union, and the importance of establishing harmonised transport within the EU.</en>
      <fr>Je suggère <DiscourseConnective annotation_id="44177">que</DiscourseConnective> la Commission tente de résoudre cette contradiction <DiscourseConnective annotation_id="44233">en</DiscourseConnective> trouvant un juste équilibre <DiscourseConnective annotation_id="44264">et</DiscourseConnective> un compromis, tout en n'oubliant pas de clarifier le principe du partage des coûts entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="44374">et</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="44397">ainsi</DiscourseConnective> que l'importance d'établir un système harmonisé de transports au sein de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38992" docOffset="256">
      <en>A healthy competition involving all participants of the industry should be developed, where the actual competition is between individual and public transportation rather than between the different modes of public transport.</en>
      <fr>Il y a lieu de développer une saine concurrence associant l'ensemble des participants de l'industrie - une concurrence entre les transports publics <DiscourseConnective annotation_id="44630">et</DiscourseConnective> les transports individuels <DiscourseConnective annotation_id="44660">plutôt qu'</DiscourseConnective>entre les différents modes de transport public.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39216" id="936" language="PL" name="Artur Zasada ">
    <ParallelChunk annotation_id="39216" docOffset="257">
      <en>A problem for the proper functioning of the railway market in the new Member States and, <Alignment alignment="44817" annotation_id="39305">
          <DiscourseConnective annotation_id="39305" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a factor which restricts liberalisation of the market, is the incorrect financing of the railways, <DiscourseConnective annotation_id="39413" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, a lack of sufficient means to maintain the railway infrastructure.</en>
      <fr>Un problème relatif au bon fonctionnement du marché ferroviaire dans les nouveaux États membres <DiscourseConnective annotation_id="44814">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16518" annotation_id="44817">
          <DiscourseConnective annotation_id="44817" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un facteur restreignant la libéralisation du marché est constitué par le mauvais financement des chemins de fer, c'est-à-dire une insuffisance de moyens <DiscourseConnective annotation_id="44979">pour</DiscourseConnective> l'entretien des infrastructures ferroviaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39496" docOffset="258">
      <en>This results in high access prices and, as a consequence, restricts the competitiveness of this branch of the transportation industry because of the high costs of transport.</en>
      <fr>Il en résulte des prix d'accès élevés <DiscourseConnective annotation_id="45068">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45072">par conséquent</DiscourseConnective>, une diminution de la compétitivité de ce secteur de l'industrie des transports vu leurs coûts élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39670" docOffset="259">
      <en>A further problem is the underfunding of services which are a public service, a result of which is the debts of companies operating in the passenger sector.</en>
      <fr>Un autre problème concerne le sous-financement des services publics, ce qui couvre de dettes les compagnies qui opèrent dans le secteur du transport de passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39827" docOffset="260">
      <en>This <Alignment alignment="50461" annotation_id="39832">
          <DiscourseConnective annotation_id="39832" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> limits the possibilities for investment, <Alignment alignment="45409" annotation_id="39878">
          <DiscourseConnective annotation_id="39878" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in new rolling stock.</en>
      <fr>Cela limite <Alignment alignment="3674" annotation_id="45365">
          <DiscourseConnective annotation_id="45365" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> les possibilités d'investissements, <Alignment alignment="24329" annotation_id="45409">
          <DiscourseConnective annotation_id="45409" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans du nouveau matériel roulant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39913" docOffset="261">
      <en>In the context of appropriate regulation of the European railway market, it is essential to strengthen the national market regulators.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45456">En vue de</DiscourseConnective> garantir une bonne réglementation du marché ferroviaire européen, il est essentiel de renforcer les organes nationaux de réglementation du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40048" docOffset="262">
      <en>By strengthening, I mean increasing their independence and effectiveness, improving the quality of staff, etc. It would <Alignment alignment="45749" annotation_id="40168">
          <DiscourseConnective annotation_id="40168" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appear to be legitimate to establish a European market regulator, which will monitor correct performance of functions assigned to national regulators and report directly to the European Commission on any irregularities found.</en>
      <fr>Par renforcer, j'entends accroître leur indépendance <DiscourseConnective annotation_id="45666">et</DiscourseConnective> leur efficacité, ainsi qu'améliorer la qualité du personnel, etc. Il semblerait <Alignment alignment="11611" annotation_id="45749">
          <DiscourseConnective annotation_id="45749" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> opportun d'établir un organe européen de réglementation qui contrôlerait la bonne exécution des missions attribuées aux organes nationaux de réglementation <DiscourseConnective annotation_id="45915">et</DiscourseConnective> qui ferait directement part <DiscourseConnective annotation_id="45946">à</DiscourseConnective> la Commission européenne de toute irrégularité constatée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
