<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>The effects of the global financial and economic crisis on developing countries and on development cooperation (short presentation)</en>
    <fr>Les effets de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="34">et</DiscourseConnective> économique mondiale sur les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="87">et</DiscourseConnective> sur la coopération au développement (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="132" id="305" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="1">
      <en>The next item is a short presentation of the report by Enrique Guerrero Salom, on behalf of the Committee on Development, on the effects of the global financial and economic crisis on developing countries and on development cooperation -</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle une brève présentation du rapport d'Enrique Guerrero Salom, au nom de la commission du développement, sur les effets de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="311">et</DiscourseConnective> économique mondiale sur les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="364">et</DiscourseConnective> sur la coopération au développement -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="370" id="306" language="ES" name="Enrique Guerrero Salom">
    <ParallelChunk annotation_id="370" docOffset="2">
      <en>Mr President, Commissioner, the financial and economic crisis is producing the bitterest, severest effects on emerging and developing countries, especially on the lower income ones.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="474">et</DiscourseConnective> économique produit ses effets les plus amers et les plus sévères sur les pays émergents <DiscourseConnective annotation_id="565">et</DiscourseConnective> en développement, <DiscourseConnective annotation_id="586">en particulier</DiscourseConnective> ceux <DiscourseConnective annotation_id="606">à</DiscourseConnective> faibles revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="552" docOffset="3">
      <en>This crisis has slowed down the sustained growth that has been occurring in many of these countries over the last decade: economic growth that was creating jobs, helping to straighten out their public accounts, making it possible to bring down their foreign debt, encouraging the expansion of their business activity and, <Alignment alignment="28445" annotation_id="874">
          <Alignment alignment="20829" annotation_id="874">
            <DiscourseConnective annotation_id="874" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, helping them to obtain more official development aid.</en>
      <fr>Cette crise a ralenti la croissance soutenue qui était apparue dans bon nombre de ces pays au cours de la dernière décennie, une croissance économique qui créait de l'emploi, contribuait à l'assainissement des finances publiques, favorisait la réduction de la dette extérieure, encourageait l'expansion des activités commerciales <DiscourseConnective annotation_id="955">et</DiscourseConnective> permettait <Alignment alignment="874" annotation_id="969">
          <Alignment alignment="874" annotation_id="969">
            <DiscourseConnective annotation_id="969" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'obtenir une aide publique au développement plus importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="941" docOffset="4">
      <en>These countries had already been suffering in the years prior to the crisis, <Alignment alignment="29702" annotation_id="1018">
          <DiscourseConnective annotation_id="1018" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>: firstly, the food crisis, which endangered the survival of hundreds of millions of people; then, the energy crisis, which used up many of the resources of those that did not produce oil or gas; finally, the climate crisis, the effects of which on harvests and infrastructure harm the poorest countries most of all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1040">Déjà</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1018" annotation_id="1045">
          <DiscourseConnective annotation_id="1045" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces pays n'avaient pas été épargnés pendant les années précédant la crise. Ils ont traversé une crise alimentaire, qui a mis en péril la survie de centaines de millions de personnes, <DiscourseConnective annotation_id="1238">puis</DiscourseConnective> une crise énergétique, qui a conduit à l'épuisement de nombreuses ressources présentes dans les pays qui ne produisent ni gaz, ni électricité et <DiscourseConnective annotation_id="1388">enfin</DiscourseConnective>, la crise climatique, dont les effets sur les récoltes <DiscourseConnective annotation_id="1449">et</DiscourseConnective> les infrastructures sont encore plus désastreux dans les pays les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1342" docOffset="5">
      <en>The financial crisis added to this fragile situation in which these countries found themselves.</en>
      <fr>La crise financière n'a fait qu'aggraver la situation déjà fragile dans laquelle ces pays se trouvaient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1438" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="13931" annotation_id="1438">
          <DiscourseConnective annotation_id="1438" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Commission itself points out, having affected the developing countries and emerging countries, the third wave of the financial crisis damaged the poorest countries, turning this crisis, in theory an economic one, into a development, social and humanitarian crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1177" annotation_id="1637">
          <DiscourseConnective annotation_id="1637" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne l'a elle-même souligné, après avoir touché les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="1737">et</DiscourseConnective> les pays émergents, la troisième vague de la crise financière a dévasté les pays les plus pauvres, transformant cette crise, <DiscourseConnective annotation_id="1865">en</DiscourseConnective> principe économique, <DiscourseConnective annotation_id="1889">en</DiscourseConnective> une crise de développement, sociale <DiscourseConnective annotation_id="1928">et</DiscourseConnective> humanitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1719" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="10969" annotation_id="1719">
          <Alignment alignment="6743" annotation_id="1719">
            <DiscourseConnective annotation_id="1719" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, all areas of activity in these countries have been damaged.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1719" annotation_id="1944">
          <Alignment alignment="4798" annotation_id="1944">
            <DiscourseConnective annotation_id="1944" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, tous les secteurs d'activité de ces pays ont été ravagés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1788" docOffset="8">
      <en>Economic growth, which will be much lower in 2009 than in previous years, has been damaged.</en>
      <fr>La croissance économique, qui, <DiscourseConnective annotation_id="2045">en</DiscourseConnective> 2009, sera bien inférieure à celle des années précédentes, a été anéantie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1880" docOffset="9">
      <en>Trade has decreased, which will weaken these countries' current account balances.</en>
      <fr>Les échanges ont diminué, ce qui affaiblira la balance des paiements courants de ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1962" docOffset="10">
      <en>There is less foreign investment and little access by these countries to international funding, <DiscourseConnective annotation_id="2058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are seeing a growing protectionist reaction from the developed countries.</en>
      <fr>Les investissements étrangers sont en déclin <DiscourseConnective annotation_id="2259">et</DiscourseConnective> l'accès de ces pays au financement international s'est réduit. En outre, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="2351">de plus</DiscourseConnective> en plus souvent une réaction protectionniste de la part des pays développés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2139" docOffset="11">
      <en>At the same time, emigrant remittances have fallen <Alignment alignment="21471" annotation_id="2190">
          <DiscourseConnective annotation_id="2190" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Official Development Assistance has <Alignment alignment="2543" annotation_id="2230">
          <DiscourseConnective annotation_id="2230" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> been reduced.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="2444">même</DiscourseConnective> temps, les envois de fonds par les migrants ont diminué <Alignment alignment="2190" annotation_id="2505">
          <DiscourseConnective annotation_id="2505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide publique au développement a <Alignment alignment="7871" annotation_id="2543">
          <DiscourseConnective annotation_id="2543" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été réduite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2249" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="4263" annotation_id="2249">
          <Alignment alignment="21532" annotation_id="2249">
            <DiscourseConnective annotation_id="2249" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, hundreds of millions of people have been added to the list of the poorest <Alignment alignment="2664" annotation_id="2336">
          <DiscourseConnective annotation_id="2336" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> hundreds of thousands of children will die at an earlier age on continents such as Africa.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2249" annotation_id="2566">
          <Alignment alignment="2847" annotation_id="2566">
            <DiscourseConnective annotation_id="2566" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, des centaines de millions de personnes sont venues grossir les rangs des pauvres, <Alignment alignment="3533" annotation_id="2664">
          <DiscourseConnective annotation_id="2664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des centaines de milliers d'enfants sont condamnés <DiscourseConnective annotation_id="2718">à</DiscourseConnective> un décès précoce sur des continents tels <DiscourseConnective annotation_id="2761">que</DiscourseConnective> l'Afrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2431" docOffset="13">
      <en>In the face of this reality, the European voice must make itself heard by requiring us to uphold the Official Development Assistance undertakings made; by requiring new sources of additional resources to help these countries; by requiring charges and taxes on emigrants to be lightened; by requiring that attempts at protectionism should be resisted and support for a Doha Development Round to be held; by requiring action against tax havens and tax evasion; and also by working for a debt moratorium or debt cancellation for the poorest countries.</en>
      <fr>Face <DiscourseConnective annotation_id="2781">à</DiscourseConnective> cette réalité, la voix européenne doit se faire entendre pour nous obliger <DiscourseConnective annotation_id="2858">à</DiscourseConnective> respecter les promesses que nous avons faites en matière d'aide publique au développement, <DiscourseConnective annotation_id="2951">à</DiscourseConnective> trouver de nouvelles ressources <DiscourseConnective annotation_id="2985">pour</DiscourseConnective> aider ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="3006">à</DiscourseConnective> alléger les charges <DiscourseConnective annotation_id="3028">et</DiscourseConnective> les taxes sur les émigrants, à résister aux tentations protectionnistes <DiscourseConnective annotation_id="3103">et</DiscourseConnective> à soutenir le cycle de Doha, <DiscourseConnective annotation_id="3135">à</DiscourseConnective> agir contre les paradis fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="3169">et</DiscourseConnective> l'évasion fiscale, <DiscourseConnective annotation_id="3191">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3194">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="3207">en vue d'</DiscourseConnective>instaurer un moratoire <DiscourseConnective annotation_id="3239">ou</DiscourseConnective> une annulation de la dette <DiscourseConnective annotation_id="3269">pour</DiscourseConnective> les pays les plus pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2980" docOffset="14">
      <en>As rapporteur for this report, I wanted to obtain the greatest possible consensus <Alignment alignment="3397" annotation_id="3062">
          <DiscourseConnective annotation_id="3062" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agreed, in negotiation, to amendments by all the parliamentary groups, <DiscourseConnective annotation_id="3139" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I am still willing to submit an oral amendment to Section 34 of this report tomorrow, with the aim of adding further votes.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="3304">tant que</DiscourseConnective> rapporteur, j'ai cherché <DiscourseConnective annotation_id="3338">à</DiscourseConnective> obtenir, dans ce rapport, le meilleur compromis possible <Alignment alignment="3062" annotation_id="3397">
          <DiscourseConnective annotation_id="3397" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai accepté, par voie de négociation, des amendements déposés par tous les groupes parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3267" docOffset="15">
      <en>This would be further authority for something I believe to be vital: that the European voice should be united and strong as regards aid to developing countries.</en>
      <fr>J'ai toutefois l'intention de présenter demain un amendement oral à la section 34 de ce rapport, dans le but de recueillir <DiscourseConnective annotation_id="3623">encore</DiscourseConnective> plus de votes en faveur d'un principe qui me semble indispensable: <DiscourseConnective annotation_id="3697">que</DiscourseConnective> la voix européenne <DiscourseConnective annotation_id="3720">soit</DiscourseConnective> unie <DiscourseConnective annotation_id="3730">et</DiscourseConnective> forte en ce qui concerne l'aide aux pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3428" id="307" name="John Dalli">
    <ParallelChunk annotation_id="3428" docOffset="16">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like first of all to congratulate the rapporteur for this very comprehensive report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="3827">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="3864">pour</DiscourseConnective> son rapport très complet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3563" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="3895" annotation_id="3563">
          <DiscourseConnective annotation_id="3563" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> rightly emphasised in this report, developing countries have been affected by the crisis much harder than initially expected.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3563" annotation_id="3895">
          <DiscourseConnective annotation_id="3895" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a très justement souligné dans ce document, les pays en développement ont été touchés bien plus durement <DiscourseConnective annotation_id="4011">que</DiscourseConnective> ce qui avait été prévu initialement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3692" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="5390" annotation_id="3692">
          <Alignment alignment="4052" annotation_id="3692">
            <DiscourseConnective annotation_id="3692" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, they have been hit through several transmission channels, such as volatile commodity prices, declining export revenues and tourism earnings, as well as falling capital flows and remittances.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3692" annotation_id="4052">
          <Alignment alignment="442" annotation_id="4052">
            <DiscourseConnective annotation_id="4052" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ils ont été touchés de multiples manières: par l'envolée des prix des produits de base, le déclin des recettes des exportations <DiscourseConnective annotation_id="4192">et</DiscourseConnective> des revenus du tourisme, <DiscourseConnective annotation_id="4220">ainsi</DiscourseConnective> la diminution des flux de capitaux <DiscourseConnective annotation_id="4261">et</DiscourseConnective> des envois de fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3892" docOffset="19">
      <en>One common feature is the increase in the financing needs of many countries.</en>
      <fr>La plupart de ces pays ont <DiscourseConnective annotation_id="4312">pour</DiscourseConnective> point commun une hausse des besoins en financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3969" docOffset="20">
      <en>Many developing countries were often obliged to cut social expenditure (notably in nutrition, health and education), entailing severe social and political consequences and threatening not only the achievement of the MDGs by 2015, <Alignment alignment="4669" annotation_id="4199">
          <DiscourseConnective annotation_id="4199" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3879" annotation_id="4203">
          <DiscourseConnective annotation_id="4203" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undermining past progress observed in recent years.</en>
      <fr>De nombreux pays en développement ont été obligés de réduire leurs dépenses sociales (<DiscourseConnective annotation_id="4455">notamment</DiscourseConnective> dans le domaine de la nutrition, de la santé <DiscourseConnective annotation_id="4510">et</DiscourseConnective> de l'éducation), ce qui a eu de graves conséquences au niveau social <DiscourseConnective annotation_id="4582">et</DiscourseConnective> politique <DiscourseConnective annotation_id="4595">et</DiscourseConnective> risque <DiscourseConnective annotation_id="4605">non seulement</DiscourseConnective> de compromettre la réalisation des OMD d'ici 2015 <Alignment alignment="4199" annotation_id="4669">
          <Alignment alignment="5631" annotation_id="4669">
            <DiscourseConnective annotation_id="4669" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'anéantir les progrès enregistrés ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4260" docOffset="21">
      <en>Despite some first signs of global recovery, developing countries, particularly in sub-Saharan Africa, will certainly lag behind.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4737">Même si</DiscourseConnective> les premiers signes de relance commencent à apparaître au niveau mondial, les pays en développement, et <DiscourseConnective annotation_id="4849">notamment</DiscourseConnective> ceux d'Afrique subsaharienne, continueront <DiscourseConnective annotation_id="4902">toutefois</DiscourseConnective> d'accuser un retard important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4390" docOffset="22">
      <en>The EU has shown leadership and unity through a joint EU response to the crisis framed within the global response, namely within the United Nations, the G20 and G8.</en>
      <fr>L'UE a fait preuve d'autorité <DiscourseConnective annotation_id="4973">et</DiscourseConnective> d'unité en élaborant une réponse commune <DiscourseConnective annotation_id="5017">à</DiscourseConnective> la crise dans le cadre de la réponse adoptée au niveau mondial, à savoir au sein des Nations Unies, du G20 <DiscourseConnective annotation_id="5126">et</DiscourseConnective> du G8.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4555" docOffset="23">
      <en>We have acted quickly and efficiently to translate pledges into concrete commitments to help developing countries cope with the crisis.</en>
      <fr>Nous avons agi de manière rapide <DiscourseConnective annotation_id="5169">et</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="5181">afin de</DiscourseConnective> traduire nos promesses <DiscourseConnective annotation_id="5212">en</DiscourseConnective> engagements concrets <DiscourseConnective annotation_id="5236">pour</DiscourseConnective> aider les pays en développement à faire face à la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4691" docOffset="24">
      <en>Last spring, the EU adopted a set of comprehensive, timely, targeted and coordinated measures to cushion the human impact of the crisis, boost economic growth in developing countries and protect the most vulnerable.</en>
      <fr>Au printemps dernier, l'UE a adopté un ensemble de mesures globales, opportunes, ciblées <DiscourseConnective annotation_id="5387">et</DiscourseConnective> coordonnées <DiscourseConnective annotation_id="5402">pour</DiscourseConnective> atténuer l'impact humain de la crise, stimuler la croissance dans les pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="5499">et</DiscourseConnective> protéger les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4907" docOffset="25">
      <en>The EU response comprises not only the Community response but also the EU Member States' response (their respective bilateral responses as well as their contributions to the resources of the international financial institutions <DiscourseConnective annotation_id="5135" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> called upon by the G20).</en>
      <fr>La réponse de l'UE englobe <DiscourseConnective annotation_id="5560">non seulement</DiscourseConnective> la réponse communautaire, <DiscourseConnective annotation_id="5600">mais aussi</DiscourseConnective> celles des différents États membres de l'UE (leurs réponses bilatérales respectives, <DiscourseConnective annotation_id="5696">ainsi</DiscourseConnective> que leurs contributions aux ressources des institutions financières internationales telles que requises par le G20).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5163" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="5819" annotation_id="5163">
          <DiscourseConnective annotation_id="5163" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, close collaboration with the World Bank and the IMF has enabled us to ensure the consistency of our respective analyses and the complementarity of our assistance.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5163" annotation_id="5819">
          <DiscourseConnective annotation_id="5819" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une collaboration étroite avec la Banque mondiale <DiscourseConnective annotation_id="5883">et</DiscourseConnective> le FMI nous a permis d'assurer la cohérence de nos analyses respectives <DiscourseConnective annotation_id="5958">et</DiscourseConnective> la complémentarité de notre assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5336" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="7318" annotation_id="5336">
          <DiscourseConnective annotation_id="5336" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlighted in the report, the Commission has set up and is currently implementing a very concrete and short-term ad hoc mechanism, named the Vulnerability FLEX, to support the most vulnerable countries with poor resilience capacity, with a view to enabling them to maintain priority spending, notably in the social sectors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5336" annotation_id="6001">
          <DiscourseConnective annotation_id="6001" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné dans le rapport, la Commission a instauré <DiscourseConnective annotation_id="6058">et</DiscourseConnective> est en train de mettre en œuvre un mécanisme ad hoc <DiscourseConnective annotation_id="6113">à</DiscourseConnective> court terme très concret, intitulé "Vulnerability FLEX", visant <DiscourseConnective annotation_id="6179">à</DiscourseConnective> soutenir les pays les plus vulnérables <DiscourseConnective annotation_id="6220">et</DiscourseConnective> les moins résistants <DiscourseConnective annotation_id="6244">en vue de</DiscourseConnective> leur permettre de maintenir les dépenses prioritaires, <DiscourseConnective annotation_id="6309">notamment</DiscourseConnective> dans les secteurs sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5664" docOffset="28">
      <en>Other measures include reallocations following ad hoc country reviews and the advanced Mid-Term Review of the 10th European Development Fund, which is currently ongoing, support under the traditional FLEX instrument, frontloading of aid where feasible, etc.</en>
      <fr>D'autres mesures incluent des réaffectations à la suite d'examens ad hoc par pays <DiscourseConnective annotation_id="6428">et</DiscourseConnective> de l'examen à mi-parcours du 10e Fonds européen pour le développement; l'aide dans le cadre du mécanisme FLEX traditionnel; un versement anticipé de l'aide dans la mesure du possible; etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5922" docOffset="29">
      <en>Official Development Assistance (ODA) has played, and will continue to play, a critical role in supporting our partners' efforts in coping with the crisis.</en>
      <fr>L'aide publique au développement (APD) a joué <DiscourseConnective annotation_id="6666">et</DiscourseConnective> continuera de jouer un rôle essentiel <DiscourseConnective annotation_id="6707">pour</DiscourseConnective> soutenir les efforts de nos partenaires face <DiscourseConnective annotation_id="6757">à</DiscourseConnective> la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6078" docOffset="30">
      <en>In this context, the Commission welcomes your support in urging Member States to stay committed to achieving by 2015 the 0.7% ODA/GNI target.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Commission salue l'engagement du Parlement européen d'exhorter les États membres <DiscourseConnective annotation_id="6871">à</DiscourseConnective> respecter leur objectif de consacrer 0,7 % de leur PNB à l'APD d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6220" docOffset="31">
      <en>Other donors should take similar ambitious targets for ODA increases, <Alignment alignment="27973" annotation_id="6290">
          <DiscourseConnective annotation_id="6290" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must call upon the entire donor community to live up to their commitments in terms of aid volumes and effectiveness.</en>
      <fr>D'autres bailleurs de fonds devraient se fixer des objectifs ambitieux similaires <Alignment alignment="6290" annotation_id="7030">
          <DiscourseConnective annotation_id="7030" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons appeler l'ensemble de la communauté des donateurs <DiscourseConnective annotation_id="7095">à</DiscourseConnective> honorer leurs engagements <DiscourseConnective annotation_id="7123">en</DiscourseConnective> termes de volume <DiscourseConnective annotation_id="7143">et</DiscourseConnective> d'efficacité de l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6414" docOffset="32">
      <en>On 21 April, the Commission will publish its yearly spring development package of proposals to Member States.</en>
      <fr>Le 21 avril, la Commission publiera son "paquet annuel du printemps" contenant des propositions aux États membres dans le domaine du développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6524" docOffset="33">
      <en>This year, the focus will be on the actions that remain necessary to achieve the MDGs.</en>
      <fr>Cette année, l'accent sera mis sur les actions qui demeurent nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7391">pour</DiscourseConnective> atteindre les OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6611" docOffset="34">
      <en>The package will adopt a comprehensive approach and define an action plan for accelerated progress towards the MDGs.</en>
      <fr>Ce paquet adoptera une approche globale <DiscourseConnective annotation_id="7455">et</DiscourseConnective> définira un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="7484">pour</DiscourseConnective> accélérer les progrès en direction des OMD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6728" docOffset="35">
      <en>It will <Alignment alignment="41249" annotation_id="6736">
          <DiscourseConnective annotation_id="6736" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide an opportunity to make an ambitious EU contribution to the forthcoming UN High-Level MDG Review in September.</en>
      <fr>Il donnera <Alignment alignment="7586" annotation_id="7544">
          <DiscourseConnective annotation_id="7544" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à l'UE l'occasion d'apporter une contribution ambitieuse lors du prochain réexamen des OMD qui sera effectué dans le cadre de la réunion de haut niveau des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="7724">en</DiscourseConnective> septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6859" docOffset="36">
      <en>In doing so, the EU will remain credible about its commitments and continue to play a leading role in international development.</en>
      <fr>Ce faisant, l'UE démontrera la crédibilité de ses engagements <DiscourseConnective annotation_id="7800">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="7814">à</DiscourseConnective> jouer un rôle de premier plan dans le développement international.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6988" id="308" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="6988" docOffset="37">
      <en>(RO) The economic and financial crisis has <Alignment alignment="34200" annotation_id="7031">
          <DiscourseConnective annotation_id="7031" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hit Moldova, a developing country, very hard.</en>
      <fr>(RO) La crise économique <DiscourseConnective annotation_id="7908">et</DiscourseConnective> financière a <Alignment alignment="12422" annotation_id="7924">
          <DiscourseConnective annotation_id="7924" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> gravement touché la Moldavie, qui est elle aussi un pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7082" docOffset="38">
      <en>This country's economy declined by 9% last year according to IMF estimates, <Alignment alignment="8092" annotation_id="7158">
          <DiscourseConnective annotation_id="7158" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the unemployment rate has passed the 6% mark.</en>
      <fr>D'après les estimations du FMI, l'économie de ce pays a reculé de 9 % l'an dernier <Alignment alignment="6644" annotation_id="8092">
          <DiscourseConnective annotation_id="8092" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le taux de chômage a dépassé le seuil des 6 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7208" docOffset="39">
      <en>Direct investment needs to be encouraged.</en>
      <fr>Les investissements directs doivent être encouragés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7250" docOffset="40">
      <en>I should point out that Moldova has employed for a period of one year nine senior European advisers who will provide assistance to the main ministries in Chişinău.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="8217">que</DiscourseConnective> la Moldavie a engagé, <DiscourseConnective annotation_id="8243">pour</DiscourseConnective> une période d'un an, neuf conseillers européens de haut rang qui fourniront une assistance aux principaux ministères de Chişinău.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7414" docOffset="41">
      <en>Bearing in mind that we speak the same language, our neighbours from across the River Prut can benefit from Romania's expertise in absolutely every area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8378">Puisque</DiscourseConnective> nous parlons la <DiscourseConnective annotation_id="8402">même</DiscourseConnective> langue, nos voisins <DiscourseConnective annotation_id="8427">de l'autre côté</DiscourseConnective> du fleuve Prut peuvent bénéficier de l'expertise de la Roumanie dans absolument tous les domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7568" docOffset="42">
      <en>The cost of money transfers made by emigrants from the countries they work in must be reduced.</en>
      <fr>Le coût des transferts de fonds effectués par les émigrants à partir des pays où ils travaillent doit être réduit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7663" docOffset="43">
      <en>The commitment made by the G8 leaders to cut these costs from 10% to 5% in the next five years is a first step in this direction.</en>
      <fr>L'engagement pris par les dirigeants du G8 de réduire ces coûts de 10 <DiscourseConnective annotation_id="8727">à</DiscourseConnective> 5 % au cours des cinq prochaines années constitue un premier pas dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7793" docOffset="44">
      <en>I would like to welcome today the record financial support amounting to USD 2.6 billion which has been granted to Moldova for the 2011-2013 period.</en>
      <fr>Je voudrais saluer aujourd'hui le soutien financier exceptionnel de 2,6 milliards de dollars US qui a été accordé <DiscourseConnective annotation_id="8930">à</DiscourseConnective> la Moldavie <DiscourseConnective annotation_id="8944">pour</DiscourseConnective> la période 2011-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7941" docOffset="45">
      <en>The agreement was reached today by Prime Minister Vlad Filat during the Donor conference.</en>
      <fr>Un accord en ce sens a été obtenu aujourd'hui par le Premier ministre Vlad Filat pendant la conférence des donateurs à Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8031" id="309" name="Antolín Sánchez Presedo">
    <ParallelChunk annotation_id="8031" docOffset="46">
      <en>(ES) Mr President, <Alignment alignment="24476" annotation_id="8050">
          <DiscourseConnective annotation_id="8050" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the epicentre of the crisis is not located in the developing countries, they are the ones that have been seriously and deeply affected by its huge wave.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <Alignment alignment="8050" annotation_id="9129">
          <DiscourseConnective annotation_id="9129" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'épicentre de la crise ne <DiscourseConnective annotation_id="9165">soit</DiscourseConnective> pas situé dans les pays en développement, ces derniers sont ceux qui ont été le plus profondément <DiscourseConnective annotation_id="9268">et</DiscourseConnective> le plus gravement touchés par son immense onde de choc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8212" docOffset="47">
      <en>The credit crunch, the uncertainty produced by the depression and the fall in international trade, investment flows and remittances from emigrant workers have been the main channels for the spread of a crisis preceded by a great deal of volatility in the prices of basic products and foodstuffs, and generated in circumstances of massive global imbalances.</en>
      <fr>La contraction du crédit, l'incertitude causée par la dépression <DiscourseConnective annotation_id="9392">et</DiscourseConnective> le déclin du commerce international, des flux d'investissement <DiscourseConnective annotation_id="9458">et</DiscourseConnective> des envois de fonds des travailleurs émigrants ont été les principaux canaux de propagation d'une crise qui a été précédée d'une grande volatilité dans les prix des produits de base <DiscourseConnective annotation_id="9643">et</DiscourseConnective> des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="9671">et</DiscourseConnective> qui est survenue dans un contexte d'énormes déséquilibres mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8569" docOffset="48">
      <en>A concerted response to the crisis must take the developing countries into account <Alignment alignment="9819" annotation_id="8652">
          <DiscourseConnective annotation_id="8652" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their agenda must form an essential component of global economic cooperation.</en>
      <fr>Une réponse concertée <DiscourseConnective annotation_id="9764">à</DiscourseConnective> la crise doit tenir compte des pays en développement <Alignment alignment="0" annotation_id="9819">
          <DiscourseConnective annotation_id="9819" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> leur agenda doit former une partie essentielle de la coopération économique mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8734" docOffset="49">
      <en>Through the Committee on Economic and Monetary Affairs, we have asked that the International Monetary Fund consider the burden that the crisis has produced on the public finances of the developing countries in the report it is to prepare for the forthcoming G20 meeting, <DiscourseConnective annotation_id="9005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that the Commission issue a communication in which an assessment is made as to how a tax on financial transactions might help to achieve the Millennium Development Goals, correct the global imbalances and promote sustainable development.</en>
      <fr>Par l'intermédiaire de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="9970">et</DiscourseConnective> monétaires, nous avons demandé <DiscourseConnective annotation_id="10004">que</DiscourseConnective> le Fonds monétaire international examine l'impact de la crise sur les finances publiques des pays en développement dans le cadre du rapport qu'il doit préparer <DiscourseConnective annotation_id="10168">pour</DiscourseConnective> la prochaine réunion du G20. Nous avons également demandé <DiscourseConnective annotation_id="10231">à</DiscourseConnective> la Commission de présenter une communication dans laquelle elle évaluerait la manière dont une taxe sur les transactions financières pourrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="10386">à</DiscourseConnective> réaliser les objectifs du Millénaire pour le développement, à corriger les déséquilibres mondiaux <DiscourseConnective annotation_id="10486">et</DiscourseConnective> à promouvoir le développement durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9247" docOffset="50">
      <en>I am glad that Mr Guerrero has taken up these proposals <Alignment alignment="6381" annotation_id="9303">
          <DiscourseConnective annotation_id="9303" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate him on his splendid report.</en>
      <fr>Je suis ravi <DiscourseConnective annotation_id="10541">que</DiscourseConnective> M. Guerrero ait repris ces propositions <Alignment alignment="9303" annotation_id="10585">
          <DiscourseConnective annotation_id="10585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le félicite <DiscourseConnective annotation_id="10603">pour</DiscourseConnective> son magnifique rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9350" id="310" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="9350" docOffset="51">
      <en>(SV) Mr President, I would like to thank the rapporteur for his important report.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="10696">pour</DiscourseConnective> son important rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9432" docOffset="52">
      <en>I am convinced that the best way to counter the crisis is with more free trade and globalisation, not with protectionism.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="10742">que</DiscourseConnective> la meilleure manière de contrer cette crise passe par une libéralisation des échanges <DiscourseConnective annotation_id="10832">et</DiscourseConnective> la mondialisation, et non par des mesures protectionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9554" docOffset="53">
      <en>Europe must <Alignment alignment="10902" annotation_id="9566">
          <DiscourseConnective annotation_id="9566" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> keep its markets open in order to combat the recession, stimulate growth, both in Europe and worldwide and, in so doing, combat poverty.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="9566" annotation_id="10902">
          <DiscourseConnective annotation_id="10902" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel que l'Europe garde ses marchés ouverts <DiscourseConnective annotation_id="10956">pour</DiscourseConnective> combattre la récession, stimuler la croissance aussi bien <DiscourseConnective annotation_id="11019">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="11029">que</DiscourseConnective> dans le monde entier, <DiscourseConnective annotation_id="11055">et</DiscourseConnective>, ce faisant, lutter contre la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9713" docOffset="54">
      <en>In a few days' time, the ACP-EU Joint Parliamentary Assembly will meet in Tenerife.</en>
      <fr>Dans quelques jours, l'Assemblée parlementaire partiaire ACP-UE se réunira <DiscourseConnective annotation_id="11173">à</DiscourseConnective> Tenerife.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9797" docOffset="55">
      <en>My colleagues from the ACP countries always tend to point out the problems that the EU's subsidised agricultural products create on their markets.</en>
      <fr>Mes collègues des pays ACP soulignent fréquemment les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="11249">que</DiscourseConnective> les produits agricoles subventionnés de l'UE créent sur leurs marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9944" docOffset="56">
      <en>They need trade, <Alignment alignment="11352" annotation_id="9961">
          <DiscourseConnective annotation_id="9961" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> our policy counteracts the establishment of healthy markets for agricultural products in developing countries.</en>
      <fr>Ils ont besoin du commerce, <Alignment alignment="9961" annotation_id="11352">
          <DiscourseConnective annotation_id="11352" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre politique entrave l'établissement de marchés sains <DiscourseConnective annotation_id="11414">pour</DiscourseConnective> les produits agricoles dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10076" docOffset="57">
      <en>The EU has shown leadership says the Commissioner, <Alignment alignment="37627" annotation_id="10127">
          <DiscourseConnective annotation_id="10127" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can do much better.</en>
      <fr>(EN) L'UE a fait preuve d'autorité, a déclaré le commissaire, <Alignment alignment="10127" annotation_id="11536">
          <DiscourseConnective annotation_id="11536" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons faire bien plus que cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10154" docOffset="58">
      <en>It is a matter of fair trade, Commissioner.</en>
      <fr>C'est une question de commerce équitable, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10198" id="312" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="10198" docOffset="59">
      <en>(PT) The food, energy, climate, financial, economic and social crises referred to in the report are nothing more than different incarnations of the same structural crisis that has been dragging on for decades.</en>
      <fr>(PT) Les crises alimentaire, énergétique, climatique, financière, économique <DiscourseConnective annotation_id="11724">et</DiscourseConnective> sociale mentionnées dans le rapport ne sont rien d'autre <DiscourseConnective annotation_id="11784">que</DiscourseConnective> divers avatars d'une <DiscourseConnective annotation_id="11809">même</DiscourseConnective> crise structurelle qui dure <DiscourseConnective annotation_id="11842">depuis</DiscourseConnective> des décennies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10408" docOffset="60">
      <en>In some regions, such as sub-Saharan Africa, wealth per capita has been continuously diverging from that of other regions in the world over decades.</en>
      <fr>Dans certaines régions telles <DiscourseConnective annotation_id="11894">que</DiscourseConnective> l'Afrique subsaharienne, la richesse par habitant n'a cessé de s'écarter de celle des autres régions du monde de décennie en décennie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10557" docOffset="61">
      <en>Despite the disparities that exist at present, developing countries tend to have certain characteristics in common: dependence on exports of a few raw materials, a lack of economic diversification, a strong focus on agriculture, the energy and extractive industries or tourism, and a strong field of foreign capital.</en>
      <fr>En dépit des disparités existantes, les pays en développement possèdent certaines caractéristiques <DiscourseConnective annotation_id="12132">en</DiscourseConnective> commun: la dépendance vis-à-vis des exportations d'un nombre réduit de matières premières, un manque de diversification économique, une forte concentration sur l'agriculture, l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="12320">et</DiscourseConnective> les industries extractives <DiscourseConnective annotation_id="12350">ou</DiscourseConnective> le tourisme <DiscourseConnective annotation_id="12365">ainsi</DiscourseConnective> qu'une forte présence de capital étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10874" docOffset="62">
      <en>A progressive export and liberalisation model for trade has been pushed on these countries, <Alignment alignment="12549" annotation_id="10966">
          <DiscourseConnective annotation_id="10966" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, by resorting to blackmail.</en>
      <fr>Un modèle d'exportation <DiscourseConnective annotation_id="12438">et</DiscourseConnective> de libéralisation progressive du commerce a été imposé <DiscourseConnective annotation_id="12496">à</DiscourseConnective> ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="12508">en</DiscourseConnective> n'hésitant pas à recourir au chantage <Alignment alignment="4265" annotation_id="12549">
          <DiscourseConnective annotation_id="12549" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela semblait nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11007" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="7108" annotation_id="11007">
          <DiscourseConnective annotation_id="11007" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> shown by the negotiation process for economic partnership agreements, this leads to the exacerbation of the dependency of these countries, thwarting any possible indigenous development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11007" annotation_id="12583">
          <DiscourseConnective annotation_id="12583" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prouve le processus de négociation des accords de partenariat économique, cette approche ne fait <DiscourseConnective annotation_id="12689">qu'</DiscourseConnective>aggraver la dépendance de ces pays, empêchant toute possibilité de développement endogène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11196" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="33883" annotation_id="11196">
          <DiscourseConnective annotation_id="11196" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is foreign debt that continues to be the principal drain on the resources of developing countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11456" annotation_id="12783">
          <DiscourseConnective annotation_id="12783" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est la dette extérieure qui continue <DiscourseConnective annotation_id="12832">à</DiscourseConnective> vider les pays en développement de la majorité de leurs ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11302" docOffset="65">
      <en>It is paid many times over, yet <DiscourseConnective annotation_id="11334" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is always growing, the debt has reached a colossal amount and self-perpetuates the overexploitation of these countries, <Alignment alignment="25384" annotation_id="11460">
          <DiscourseConnective annotation_id="11460" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> maintaining the tenor of their relationship with the countries of the northern hemisphere.</en>
      <fr>Elle a déjà été remboursée plusieurs fois et <DiscourseConnective annotation_id="12947">pourtant</DiscourseConnective>, elle ne fait <DiscourseConnective annotation_id="12970">que s'</DiscourseConnective>accroître. Elle a atteint un montant colossal <DiscourseConnective annotation_id="13022">et</DiscourseConnective> perpétue la surexploitation de ces pays, <DiscourseConnective annotation_id="13066">maintenant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="1274" annotation_id="13077">
          <DiscourseConnective annotation_id="13077" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nature de leurs relations avec les pays de l'hémisphère Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11556" docOffset="66">
      <en>Cancelling the debt is simply a matter of justice.</en>
      <fr>L'annulation de la dette ne serait que justice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11607" id="313" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="11607" docOffset="67">
      <en>Keeping to the speaking time, too, is a matter of fairness.</en>
      <fr>Respecter son temps de parole est <DiscourseConnective annotation_id="13230">aussi</DiscourseConnective> une question d'équité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11667" id="314" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="11667" docOffset="68">
      <en>(DE) The biggest financial and economic crisis since the 1930s has, <DiscourseConnective annotation_id="11735" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we know, not only hit Europe hard.</en>
      <fr>(DE) La plus grande crise économique <DiscourseConnective annotation_id="13296">et</DiscourseConnective> financière que nous ayons connue <DiscourseConnective annotation_id="13332">depuis</DiscourseConnective> les années 30 a touché durement l'Europe, mais, nous le savons, elle ne s'est pas arrêtée là.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11773" docOffset="69">
      <en>The developing countries are suffering particularly badly from the effects of the crisis, <Alignment alignment="30620" annotation_id="11863">
          <DiscourseConnective annotation_id="11863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are least able to do anything about it.</en>
      <fr>Les pays en développement souffrent tout particulièrement des effets de la crise, <Alignment alignment="4048" annotation_id="13515">
          <DiscourseConnective annotation_id="13515" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux-ci ne disposent pas des mêmes moyens <DiscourseConnective annotation_id="13562">pour</DiscourseConnective> y faire face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11912" docOffset="70">
      <en>Irresponsible speculation, greed for quick profits which are completely unrelated to the real economy, particularly in the Anglo-Saxon countries, and a financial system that is coming apart at the seams have brought the world to the brink of a financial abyss.</en>
      <fr>La spéculation irresponsable, la recherche de profits rapides sans liens avec l'économie réelle, <DiscourseConnective annotation_id="13678">en particulier</DiscourseConnective> dans les pays anglo-saxons, <DiscourseConnective annotation_id="13721">ainsi</DiscourseConnective> qu'un système financier qui craque à toutes les coutures ont conduit le monde au bord de l'abysse financier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12173" docOffset="71">
      <en>Another cause of the crisis is a globalisation concept that has made complete deregulation its highest priority.</en>
      <fr>Une autre cause de la crise est un concept de la mondialisation qui a fait de la déréglementation complète sa première priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12286" docOffset="72">
      <en>The countries of Europe are getting themselves ever deeper into debt in order to restart their economies.</en>
      <fr>Les pays européens s'endettent de plus en plus <DiscourseConnective annotation_id="14012">afin de</DiscourseConnective> relancer leurs économies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12392" docOffset="73">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12392" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, in many cases, it is not possible for developing countries to do this because of their poor financial situation.</en>
      <fr>Le plus souvent les pays en développement ne sont pas en mesure de faire la même chose, en raison de leur situation financière déjà précaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12514" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="20048" annotation_id="12514">
          <DiscourseConnective annotation_id="12514" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they must be given the opportunity to protect their own national economies more effectively against imported goods which are sold at dumping prices <Alignment alignment="18388" annotation_id="12673">
          <DiscourseConnective annotation_id="12673" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which destroy local markets and local people's livelihoods.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12514" annotation_id="14188">
          <DiscourseConnective annotation_id="14188" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ceux-ci devraient être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="14237">à</DiscourseConnective> protéger leur économie nationale de manière plus efficace contre les biens importés qui sont vendus <DiscourseConnective annotation_id="14339">à</DiscourseConnective> des prix de dumping <Alignment alignment="12673" annotation_id="14361">
          <DiscourseConnective annotation_id="14361" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui détruisent les marchés locaux <DiscourseConnective annotation_id="14398">et</DiscourseConnective> les moyens de subsistance de la population locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12737" docOffset="75">
      <en>We must give the developing countries the chance to emerge from the crisis under their own steam.</en>
      <fr>Nous devons donner aux pays en développement une chance de pouvoir sortir de la crise par leurs propres moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12835" docOffset="76">
      <en>Traditional development aid can probably be considered to have largely failed in its purpose.</en>
      <fr>L'aide au développement traditionnelle peut sans doute être considérée comme un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12929" docOffset="77">
      <en>Ultimately, we have to tackle the root of the problem and impose strict regulations on the financial markets, prohibit speculative practices and quickly introduce a tax on financial transactions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14651">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons nous attaquer à la racine du problème <DiscourseConnective annotation_id="14708">et</DiscourseConnective> imposer des règles strictes sur les marchés financiers, interdire les pratiques spéculatives <DiscourseConnective annotation_id="14804">et</DiscourseConnective> instaurer rapidement une taxe sur les transactions financières.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13125" id="315" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13125" docOffset="78">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13147" docOffset="79">
      <en>The vote will take place on Thursday, 25 March 2010.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi 25 mars 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13200" docOffset="80">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13230" id="993" language="LT" name="Vilija Blinkevičiūt ">
    <ParallelChunk annotation_id="13230" docOffset="81">
      <en>The EU has a duty to help developing countries overcome difficulties linked to the global economic crisis and poverty, which came about through no fault of their own.</en>
      <fr>L'UE a le devoir d'aider les pays en développement à surmonter les difficultés liées <DiscourseConnective annotation_id="15048">à</DiscourseConnective> la crise économique mondiale <DiscourseConnective annotation_id="15079">et</DiscourseConnective> à la pauvreté, qui n'ont pas été causées par eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13397" docOffset="82">
      <en>It is very important that the European Commission determinedly strives for the implementation of international development cooperation reform <Alignment alignment="15290" annotation_id="13539">
          <DiscourseConnective annotation_id="13539" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that together with the Council, it improves the coordination of bilateral and multilateral development cooperation, <Alignment alignment="16494" annotation_id="13659">
          <DiscourseConnective annotation_id="13659" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> gaps in this area are the main reason why the effectiveness of aid for development may suffer.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="15149">que</DiscourseConnective> la Commission européenne s'attaque avec détermination <DiscourseConnective annotation_id="15207">à</DiscourseConnective> la mise en œuvre d'une réforme de la coopération internationale au développement <Alignment alignment="7047" annotation_id="15290">
          <DiscourseConnective annotation_id="15290" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15293">qu'</DiscourseConnective>avec le Conseil elle améliore la coordination de la coopération bilatérale <DiscourseConnective annotation_id="15371">et</DiscourseConnective> multilatérale, <Alignment alignment="1592" annotation_id="15389">
          <DiscourseConnective annotation_id="15389" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les disparités dans ce domaine sont à l'origine du manque d'efficacité de l'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13760" docOffset="83">
      <en>Developing countries need aid to reduce poverty and isolation, measures that contribute to development and measures necessary to exit the crisis, especially in this difficult period.</en>
      <fr>Les pays en développement ont besoin d'aide <DiscourseConnective annotation_id="15542">pour</DiscourseConnective> réduire la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="15567">et</DiscourseConnective> l'isolement, ainsi que de mesures qui contribuent au développement <DiscourseConnective annotation_id="15637">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15640">à</DiscourseConnective> la sortie de crise, <DiscourseConnective annotation_id="15662">en particulier</DiscourseConnective> dans la période difficile actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13943" docOffset="84">
      <en>We will be able to implement the broad commitments adopted by generally having better coordination and action that is administered more effectively and transparently, striving for broad agreement between the main aid providers, partner countries, financial institutions and civil society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15713">Pour</DiscourseConnective> honorer les engagements importants que nous avons pris, nous devrons améliorer notre coordination d'une manière générale, administrer nos actions de manière plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="15889">et</DiscourseConnective> transparente, et nous efforcer de trouver un accord global entre les principaux fournisseurs d'aide, les pays partenaires, les institutions financières <DiscourseConnective annotation_id="16044">et</DiscourseConnective> la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14232" docOffset="85">
      <en>By implementing these actions, the European Union must be the leader and act more resolutely.</en>
      <fr>Dans le cadre de cette action, l'Union européenne doit jouer un rôle de chef de file <DiscourseConnective annotation_id="16151">et</DiscourseConnective> agir avec plus de détermination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14326" docOffset="86">
      <en>To that end, all European Union institutions must make greater commitments <Alignment alignment="16272" annotation_id="14401">
          <DiscourseConnective annotation_id="14401" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on this matter, Parliament has undoubtedly made its opinion very clear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16187">Pour ce faire</DiscourseConnective>, toutes les institutions européennes doivent intensifier leurs efforts <Alignment alignment="12140" annotation_id="16272">
          <DiscourseConnective annotation_id="16272" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur ce point, je crois que le Parlement a été on ne peut plus clair.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14477" id="316" language="RO" name="Sebastian Valentin Bodu ">
    <ParallelChunk annotation_id="14477" docOffset="87">
      <en>The developing countries have ended up the main victims of the financial crisis, in spite of the initial predictions which maintained that the developed countries would be hit hardest.</en>
      <fr>Les pays en développement ont <DiscourseConnective annotation_id="16375">finalement</DiscourseConnective> été les principales victimes de la crise financière, malgré les prévisions initiales qui affirmaient <DiscourseConnective annotation_id="16487">que</DiscourseConnective> les pays développés seraient les plus touchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14662" docOffset="88">
      <en>The theory suggesting that developing countries are not tied in strongly enough to the global economy to be seriously affected by the crisis on the financial markets has been disproved by reality.</en>
      <fr>La théorie selon laquelle les pays en développement n'étaient pas suffisamment ancrés dans l'économie mondiale <DiscourseConnective annotation_id="16649">pour</DiscourseConnective> être sérieusement affectés par la crise secouant les marchés financiers s'est trouvée infirmée par la réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14859" docOffset="89">
      <en>We are seeing the crisis deepening in many developing countries, with unprecedented unemployment rates and exponential growth in government debt and budget deficits.</en>
      <fr>Nous assistons à une intensification de la crise dans de nombreux pays en développement, avec des taux de chômage sans précédents <DiscourseConnective annotation_id="16895">et</DiscourseConnective> une croissance exponentielle de la dette publique <DiscourseConnective annotation_id="16948">et</DiscourseConnective> des déficits budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15025" docOffset="90">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15025" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> all this is going on, developed countries which have not felt the impact of the crisis very strongly or have had available effective instruments for mitigating its impact have experienced economic growth, albeit tentative.</en>
      <fr>Pendant ce temps, les pays développés qui n'ont pas réellement ressenti l'impact de la crise <DiscourseConnective annotation_id="17070">ou</DiscourseConnective> qui ont mis en place des instruments efficaces <DiscourseConnective annotation_id="17120">pour</DiscourseConnective> atténuer ses effets ont enregistré une croissance économique, <DiscourseConnective annotation_id="17187">même</DiscourseConnective> modeste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15254" docOffset="91">
      <en>The economic crisis is already affecting the population directly, <Alignment alignment="9213" annotation_id="15320">
          <DiscourseConnective annotation_id="15320" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> unemployment is on the rise in developing countries.</en>
      <fr>La crise économique touche <DiscourseConnective annotation_id="17228">déjà</DiscourseConnective> la population de manière directe, <Alignment alignment="12823" annotation_id="17267">
          <DiscourseConnective annotation_id="17267" sense="Comparison.Contrast">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage est <DiscourseConnective annotation_id="17290">en</DiscourseConnective> hausse dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15379" docOffset="92">
      <en>The efforts being made to bring about economic recovery by the states which continue to feel the effects of the crisis could affect whole social groups, <Alignment alignment="3245" annotation_id="15532">
          <DiscourseConnective annotation_id="15532" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the recovery measures can only have a painful impact.</en>
      <fr>Les efforts de relance économique engagés par les États qui continuent <DiscourseConnective annotation_id="17403">à</DiscourseConnective> ressentir les effets de la crise pourraient toucher toutes les catégories sociales, <Alignment alignment="10825" annotation_id="17489">
          <DiscourseConnective annotation_id="17489" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les mesures de relance s'accompagnent nécessairement de conséquences douloureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15589" docOffset="93">
      <en>EU funding programmes are the most comprehensive and inclusive among the financial aid schemes available globally.</en>
      <fr>Les programmes de financement de l'UE sont les plus complets <DiscourseConnective annotation_id="17641">et</DiscourseConnective> les plus inclusifs de tous les systèmes d'aide financière qui existent dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15704" docOffset="94">
      <en>The Member States affected must benefit as appropriately as possible from the money allocated for tackling situations which restrict economic activity and have social ramifications.</en>
      <fr>Les États membres affectés doivent pouvoir bénéficier au mieux des ressources allouées en vue de surmonter les situations qui limitent l'activité économique <DiscourseConnective annotation_id="17887">et</DiscourseConnective> ont des ramifications sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15886" id="992" name="Proinsias De Rossa ">
    <ParallelChunk annotation_id="15886" docOffset="95">
      <en>in writing. - The global financial and economic crisis has hit the developed world so deeply that we are now struggling with a social and unemployment crisis.</en>
      <fr>La crise financière <DiscourseConnective annotation_id="17942">et</DiscourseConnective> économique mondiale a touché le monde industrialisé de manière <DiscourseConnective annotation_id="18008">si</DiscourseConnective> profonde <DiscourseConnective annotation_id="18020">que</DiscourseConnective> nous sommes aujourd'hui confrontés <DiscourseConnective annotation_id="18059">à</DiscourseConnective> une crise sociale <DiscourseConnective annotation_id="18079">et</DiscourseConnective> de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16045" docOffset="96">
      <en>
        <Alignment alignment="18095" annotation_id="16045">
          <DiscourseConnective annotation_id="16045" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the least developed countries, such problems, for which they are not responsible, are compounded by the consequences of food and climate crises, with dramatic implications for a sixth of the world's population who suffer from hunger.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8780" annotation_id="18095">
          <DiscourseConnective annotation_id="18095" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les pays les moins développés, ces problèmes, dont ils ne sont pas responsables, viennent s'ajouter aux conséquences des crises alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="18245">et</DiscourseConnective> climatique qui avaient déjà eu des répercussions dramatiques <DiscourseConnective annotation_id="18309">pour</DiscourseConnective> les personnes qui souffrent de la faim, soit un sixième de la population mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16286" docOffset="97">
      <en>As the largest combined aid donors, the EU Member States must fulfil their Official Development Assistance (ODA) commitments, improve aid effectiveness and coordination and strengthen their efforts to achieve the Millennium Development Goals by 2015.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="18400">tant que</DiscourseConnective> plus grands donateurs d'aides combinées, les États membres de l'UE doivent honorer leurs engagements en matière d'aide publique au développement (APD), améliorer l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="18584">et</DiscourseConnective> la coordination de l'aide <DiscourseConnective annotation_id="18613">et</DiscourseConnective> intensifier leurs efforts <DiscourseConnective annotation_id="18642">en vue de</DiscourseConnective> réaliser les objectifs du Millénaire pour le développement d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16537" docOffset="98">
      <en>The extent of the damage caused by speculation in the financial sector highlights the importance of preventive measures such as taxation of financial transactions and warrants considering compensation from the sector for the costs of the crisis.</en>
      <fr>L'étendue des dommages causés par la spéculation dans le secteur financier démontre l'importance que revêt l'adoption de mesures préventives telles <DiscourseConnective annotation_id="18871">que</DiscourseConnective> la taxation des transactions financières <DiscourseConnective annotation_id="18916">et</DiscourseConnective> justifie la possibilité de demander un dédommagement au secteur <DiscourseConnective annotation_id="18983">pour</DiscourseConnective> les coûts de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16783" docOffset="99">
      <en>As tax havens and off-shores deprive developing countries of multiples of the amounts raised through ODA, inaction in this field is unacceptable.</en>
      <fr>Les paradis fiscaux <DiscourseConnective annotation_id="19031">et</DiscourseConnective> les centres financiers offshores privant les pays en développement d'une somme équivalant à plusieurs fois l'aide publique au développement qu'ils reçoivent, il serait inacceptable de ne pas agir dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16929" id="317" language="ET" name="Siiri Oviir ">
    <ParallelChunk annotation_id="16929" docOffset="100">
      <en>
        <Alignment alignment="11423" annotation_id="16929">
          <DiscourseConnective annotation_id="16929" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we can already speak of an improvement in the economic and financial crisis in some EU Member States, we should recognise that for the developing countries, this crisis, with all its cruel effects, is still in full swing.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16929" annotation_id="19247">
          <DiscourseConnective annotation_id="19247" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aujourd'hui, certains États membres de l'UE commencent à entrevoir la fin de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="19352">et</DiscourseConnective> financière, nous devons reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="19391">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="19396">pour</DiscourseConnective> les pays en développement, cette crise - <DiscourseConnective annotation_id="19442">et</DiscourseConnective> tous les effets cruels qui l'accompagnent - bat <DiscourseConnective annotation_id="19493">encore</DiscourseConnective> son plein.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17166" docOffset="101">
      <en>Without a doubt, we should consider economic development to be the key phrase for resolving the current global crisis.</en>
      <fr>Le développement économique est la clef <DiscourseConnective annotation_id="19551">pour</DiscourseConnective> sortir de la crise mondiale actuelle, cela ne fait aucun doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17285" docOffset="102">
      <en>
        <Alignment alignment="5685" annotation_id="17285">
          <DiscourseConnective annotation_id="17285" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17294" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> undertaking the revitalisation of our own economy, we should not forget that the continuation of the crisis in the developing countries <Alignment alignment="8430" annotation_id="17436">
          <DiscourseConnective annotation_id="17436" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hinders global economic growth very significantly, and <DiscourseConnective annotation_id="17496" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17506" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> hinders our own development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8610" annotation_id="19620">
          <DiscourseConnective annotation_id="19620" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, s'il est logique que nous nous efforcions de revitaliser notre économie, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="19731">que</DiscourseConnective> la poursuite de la crise dans les pays en développement entrave <Alignment alignment="1892" annotation_id="19799">
          <DiscourseConnective annotation_id="19799" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la croissance économique mondiale <DiscourseConnective annotation_id="19839">et</DiscourseConnective>, par conséquent, notre propre développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17540" docOffset="103">
      <en>I think that the Member States of the European Union must continue to give aid to reduce poverty and exclusion in the developing countries, continually adapting this to new circumstances and conditions.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="19896">que</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne doivent continuer d'octroyer une aide <DiscourseConnective annotation_id="19978">pour</DiscourseConnective> réduire la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="20003">et</DiscourseConnective> l'exclusion dans les pays en développement, en l'adaptant continuellement aux nouvelles circonstances <DiscourseConnective annotation_id="20108">et</DiscourseConnective> conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17743" docOffset="104">
      <en>Considering the severe effects of the global crisis on the developing countries <Alignment alignment="23489" annotation_id="17823">
          <Alignment alignment="8805" annotation_id="17823">
            <DiscourseConnective annotation_id="17823" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I support those who say that, despite the crisis, all the EU Member States could increase their collective development aid by 0.7% of their GNI by 2015.</en>
      <fr>Compte tenu des effets importants que la crise mondiale a eu sur les pays en développement <Alignment alignment="6327" annotation_id="20214">
          <Alignment alignment="3397" annotation_id="20214">
            <DiscourseConnective annotation_id="20214" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je suis d'accord avec ceux qui disent <DiscourseConnective annotation_id="20268">qu'en</DiscourseConnective> dépit de la crise, tous les États membres de l'UE pourraient porter leur aide collective au développement <DiscourseConnective annotation_id="20380">à</DiscourseConnective> 0,7 % de leur PNB d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17991" docOffset="105">
      <en>It is important to take measures to promote development and to get us out of the crisis today - in 2010.</en>
      <fr>Il est essentiel de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20452">pour</DiscourseConnective> promouvoir le développement <DiscourseConnective annotation_id="20485">et</DiscourseConnective> nous sortir de la crise dès aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="20529">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18096" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="31276" annotation_id="18096">
          <DiscourseConnective annotation_id="18096" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I support those who say that, in the current situation, highly-developed countries both within and outside the EU should take steps to reform international development cooperation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10578" annotation_id="20538">
          <DiscourseConnective annotation_id="20538" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je rejoins ceux qui disent <DiscourseConnective annotation_id="20581">que</DiscourseConnective>, dans la situation actuelle, les pays très développés dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="20649">et</DiscourseConnective> au-delà devraient prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20690">pour</DiscourseConnective> réformer la coopération internationale au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18288" docOffset="107">
      <en>We cannot allow a lack of intervention on our part to cancel out previous achievements in the areas of poverty and exclusion, <Alignment alignment="20921" annotation_id="18414">
          <DiscourseConnective annotation_id="18414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot allow a situation to arise in which, instead of the current hundred million people living in extreme poverty, we have a billion people in such a position.</en>
      <fr>Nous ne pouvons permettre qu'un manque d'intervention de notre part anéantisse les réalisations achevées précédemment dans les domaines de la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="20903">et</DiscourseConnective> de l'exclusion <Alignment alignment="8920" annotation_id="20921">
          <DiscourseConnective annotation_id="20921" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons tolérer une situation où, <DiscourseConnective annotation_id="20966">au lieu d'</DiscourseConnective>avoir cent millions de personnes vivant dans une pauvreté extrême, comme c'est le cas aujourd'hui, ce chiffre passe à un milliard de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
