<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Equal treatment between men and women engaged in an activity in a self-employed capacity (debate)</en>
    <fr>Égalité de traitement entre hommes <DiscourseConnective annotation_id="35">et</DiscourseConnective> femmes exerçant une activité indépendante (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="98" id="074" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="98" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Astrid Lulling, on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, on the application of the principle of equal treatment between men and women engaged in an activity in a self-employed capacity and repealing Directive 86/631/EEC (17279/3/2009 - C7-0075/2010 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport d'Astrid Lulling, au nom de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="188">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, concernant l'application du principe de l'égalité de traitement entre hommes <DiscourseConnective annotation_id="293">et</DiscourseConnective> femmes exerçant une activité indépendante, <DiscourseConnective annotation_id="339">et</DiscourseConnective> abrogeant la directive 86/613/CEE (17279/3/2009 - C7-0075/2010 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="406" id="075" language="FR" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="406" docOffset="2">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, at a time <Alignment alignment="99253" annotation_id="455">
          <DiscourseConnective annotation_id="455" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> circumstances dictate the need for exceptionally responsive policies, the subject on which I am going to speak to you shows that perseverance is <Alignment alignment="23468" annotation_id="605">
          <DiscourseConnective annotation_id="605" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a virtue.</en>
      <fr>rapporteure. - Madame la Présidente, chers collègues, <Alignment alignment="41430" annotation_id="462">
          <DiscourseConnective annotation_id="462" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> les circonstances exigent de la part des politiques une réactivité exceptionnelle, le dossier dont je vais vous entretenir démontre <DiscourseConnective annotation_id="607">que</DiscourseConnective> la persévérance est <Alignment alignment="18293" annotation_id="631">
          <DiscourseConnective annotation_id="631" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une vertu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="620" docOffset="3">
      <en>Since the early 1980s, I have been continually calling for a reform of the 1986 directive, <Alignment alignment="6819" annotation_id="711">
          <DiscourseConnective annotation_id="711" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not achieve its main objective, which was to improve the status of assisting spouses in family businesses in the areas of social security and maternity protection.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="652">Depuis</DiscourseConnective> le début des années 80, je n'ai cessé de revendiquer une réforme de la directive de 86, <Alignment alignment="711" annotation_id="747">
          <DiscourseConnective annotation_id="747" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle n'a pas atteint son objectif principal, <DiscourseConnective annotation_id="801">à</DiscourseConnective> savoir améliorer le statut du conjoint aidant dans les entreprises familiales, <DiscourseConnective annotation_id="882">en</DiscourseConnective> matière de sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="913">et</DiscourseConnective> de protection de la maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="890" docOffset="4">
      <en>By adopting my 1997 report, Parliament had already called for the amendment of that directive, the wording of which was too timid, even <Alignment alignment="1071" annotation_id="1026">
          <DiscourseConnective annotation_id="1026" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council of Ministers had not even endorsed the more ambitious European Commission proposal of 1984.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="947">En</DiscourseConnective> adoptant mon rapport de 97, le Parlement avait <DiscourseConnective annotation_id="997">déjà</DiscourseConnective> demandé une modification de cette directive, au libellé trop timide, <Alignment alignment="9004" annotation_id="1071">
          <DiscourseConnective annotation_id="1071" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil des ministres n'avait <DiscourseConnective annotation_id="1114">même</DiscourseConnective> pas suivi la proposition plus ambitieuse de la Commission européenne de 84.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1137" docOffset="5">
      <en>In spite of numerous reminders, the Commission needed a great deal of persuading up until October 2008, <Alignment alignment="1290" annotation_id="1241">
          <DiscourseConnective annotation_id="1241" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it finally proposed repealing the watered-down 1986 directive in order to replace it with a text with a more solid legal basis.</en>
      <fr>Malgré de multiples rappels, la Commission s'est fait tirer les oreilles jusqu'en octobre 2008 <Alignment alignment="1560" annotation_id="1290">
          <DiscourseConnective annotation_id="1290" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle nous a <DiscourseConnective annotation_id="1308">enfin</DiscourseConnective> proposé l'abrogation de la directive décaféinée de 86 <DiscourseConnective annotation_id="1368">pour</DiscourseConnective> la remplacer par un texte avec une base juridique plus solide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1374" docOffset="6">
      <en>Parliament adopted its amendments at first reading on 4 May 2009.</en>
      <fr>Le Parlement a adopté ses amendements <DiscourseConnective annotation_id="1474">en</DiscourseConnective> première lecture le 4 mai 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1440" docOffset="7">
      <en>In order to improve the Commission proposal, we felt, in particular, that it should be mandatory for spouses and recognised partners to become members of the social protection scheme of self-employed workers so as to ensure, among other things, that they are personally entitled to an old age pension.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1509">Pour</DiscourseConnective> améliorer la proposition de la Commission, nous avions <DiscourseConnective annotation_id="1569">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1579">considéré qu'</DiscourseConnective>une affiliation obligatoire des conjoints <DiscourseConnective annotation_id="1634">et</DiscourseConnective> des partenaires reconnus au système de protection sociale de l'indépendant serait de mise pour créer, entre autres, un droit propre du conjoint <DiscourseConnective annotation_id="1781">à</DiscourseConnective> une pension de vieillesse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1742" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1810" annotation_id="1742">
          <DiscourseConnective annotation_id="1742" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34860" annotation_id="1750">
          <DiscourseConnective annotation_id="1750" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> membership is voluntary, too many spouses tend to turn down the opportunity to create rights for themselves and find themselves - <Alignment alignment="1935" annotation_id="1883">
          <DiscourseConnective annotation_id="1883" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after a divorce - without social protection, even <Alignment alignment="1990" annotation_id="1946">
          <DiscourseConnective annotation_id="1946" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have worked for decades in the family business and contributed to its prosperity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1742" annotation_id="1810">
          <DiscourseConnective annotation_id="1810" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="8121" annotation_id="1820">
          <DiscourseConnective annotation_id="1820" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'affiliation est volontaire, trop de conjoints ont tendance à renoncer à se créer des droits <DiscourseConnective annotation_id="1917">et</DiscourseConnective> se retrouvent, <Alignment alignment="24029" annotation_id="1935">
          <DiscourseConnective annotation_id="1935" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1947">après</DiscourseConnective> un divorce, <DiscourseConnective annotation_id="1965">sans</DiscourseConnective> protection sociale, <Alignment alignment="25953" annotation_id="1990">
          <DiscourseConnective annotation_id="1990" sense="Contingency.Condition">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont travaillé pendant des dizaines d'années dans l'entreprise familiale <DiscourseConnective annotation_id="2073">et</DiscourseConnective> contribué <DiscourseConnective annotation_id="2086">à</DiscourseConnective> sa prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2036" docOffset="9">
      <en>Unfortunately, this principle of mandatory membership did not obtain a majority in the Council of Ministers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2103">Malheureusement</DiscourseConnective>, au Conseil de ministres, ce principe de l'affiliation obligatoire n'a pas trouvé de majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2145" docOffset="10">
      <en>What is more, the latter took nine months to come up with a common position.</en>
      <fr>Celui-ci a <DiscourseConnective annotation_id="2225">d'ailleurs</DiscourseConnective> mis neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="2250">avant d'</DiscourseConnective>accoucher de sa position commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2222" docOffset="11">
      <en>It was finally issued by the Spanish Presidency, which has demonstrated exceptional tact and perseverance.</en>
      <fr>La délivrance a <DiscourseConnective annotation_id="2308">finalement</DiscourseConnective> été opérée par la Présidence espagnole qui a fait preuve d'un doigté <DiscourseConnective annotation_id="2388">et</DiscourseConnective> d'une persévérance exceptionnels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2329" docOffset="12">
      <en>I should like to thank the Presidency and Mrs Reding's staff, with whom I have been negotiating since January.</en>
      <fr>Je voudrais la remercier <DiscourseConnective annotation_id="2450">ainsi</DiscourseConnective> que le cabinet de Mme Reding; c'est avec eux que j'ai négocié <DiscourseConnective annotation_id="2518">depuis</DiscourseConnective> janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2440" docOffset="13">
      <en>Thanks to their understanding and their diligence, we were able to reach an agreement with the Council that will enable the new directive to enter into force after our vote tomorrow.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="2540">à</DiscourseConnective> leur compréhension <DiscourseConnective annotation_id="2561">et</DiscourseConnective> leur assiduité, nous avons pu arriver à un accord avec le Conseil, qui permettra l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="2654">en</DiscourseConnective> vigueur de la nouvelle directive <DiscourseConnective annotation_id="2690">après</DiscourseConnective> notre vote de demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2623" docOffset="14">
      <en>Of course, we had to make concessions, <Alignment alignment="2774" annotation_id="2662">
          <DiscourseConnective annotation_id="2662" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have the satisfaction of having served the interests of self-employed workers well. Accounting <DiscourseConnective annotation_id="2764" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they do for 16% of the labour force, with a third of this percentage being women, they represent a considerable force in Europe.</en>
      <fr>Bien sûr, nous avons dû mettre de l'eau dans notre vin, <Alignment alignment="4758" annotation_id="2774">
          <DiscourseConnective annotation_id="2774" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons la satisfaction d'avoir bien servi les intérêts des travailleurs indépendants qui, avec 16 % de la population active dont un tiers de femmes, représentent une force considérable <DiscourseConnective annotation_id="2968">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2896" docOffset="15">
      <en>Their spouses - women mainly - who actually help to run the family business, whether in the agricultural, craft trade, commercial or professional sector, are still too often, in some Member States, invisible workers who, <Alignment alignment="3258" annotation_id="3117">
          <DiscourseConnective annotation_id="3117" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> affiliated, would increase the activity rate and would <Alignment alignment="3345" annotation_id="3175">
          <DiscourseConnective annotation_id="3175" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help to achieve the objectives of the 2020 strategy more quickly.</en>
      <fr>Leurs conjoints, en grande majorité des femmes, qui participent <DiscourseConnective annotation_id="3043">effectivement</DiscourseConnective> à l'activité de l'entreprise familiale, <DiscourseConnective annotation_id="3097">qu'</DiscourseConnective>elle soit agricole, artisanale, commerciale <DiscourseConnective annotation_id="3144">ou</DiscourseConnective> profession indépendante, sont trop souvent <DiscourseConnective annotation_id="3190">encore</DiscourseConnective> dans certains États membres des travailleurs invisibles qui, <Alignment alignment="9666" annotation_id="3258">
          <DiscourseConnective annotation_id="3258" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils étaient affiliés, augmenteraient le taux d'activité <DiscourseConnective annotation_id="3316">et</DiscourseConnective> permettraient d'atteindre <Alignment alignment="15574" annotation_id="3345">
          <DiscourseConnective annotation_id="3345" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus vite les objectifs de la stratégie 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3246" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="3402" annotation_id="3246">
          <DiscourseConnective annotation_id="3246" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have recalled the long and difficult birth of this directive, I must mention the progress made as regards maternity protection for self-employed women and the spouses of self-employed workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1160" annotation_id="3402">
          <DiscourseConnective annotation_id="3402" sense="Contingency.Cause.Reason">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai rappelé le long <DiscourseConnective annotation_id="3439">et</DiscourseConnective> difficile accouchement de cette directive, je dois mentionner le progrès réalisé <DiscourseConnective annotation_id="3523">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la protection de la maternité <DiscourseConnective annotation_id="3572">pour</DiscourseConnective> les femmes indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="3602">et</DiscourseConnective> les conjoints des indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3447" docOffset="17">
      <en>At their request, the new directive enables them to take 14 weeks' leave.</en>
      <fr>Pour eux, la nouvelle directive prévoit, <DiscourseConnective annotation_id="3678">à</DiscourseConnective> leur demande, des prestations pendant quatorze semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3521" docOffset="18">
      <en>As the German saying goes, Politik ist die Kunst des Erreichbaren, or politics is the art of the possible.</en>
      <fr>Politik ist die Kunst des Erreichbaren disent les Allemands, la politique est l'art du possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3628" docOffset="19">
      <en>I know that there are some Members in this House - fortunately they are in the minority - who believe that self-employed workers and their spouses should sort out their social security for themselves.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="3842">qu'</DiscourseConnective>il y a dans ce Parlement des collègues - ils sont rares heureusement - qui pensent <DiscourseConnective annotation_id="3928">que</DiscourseConnective> les indépendants <DiscourseConnective annotation_id="3949">et</DiscourseConnective> leurs conjoints devraient se débrouiller <DiscourseConnective annotation_id="3993">pour</DiscourseConnective> organiser leur sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3829" docOffset="20">
      <en>I am very familiar with this argument, having heard it 20, 30 years ago in my own country, <Alignment alignment="4120" annotation_id="3920">
          <DiscourseConnective annotation_id="3920" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was made compulsory for farmers' spouses to join the agricultural pension fund.</en>
      <fr>Je connais bien la chanson pour l'avoir entendue il y a vingt, trente ans dans mon pays, <Alignment alignment="35241" annotation_id="4120">
          <DiscourseConnective annotation_id="4120" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on a imposé l'affiliation obligatoire des conjoints des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="4196">à</DiscourseConnective> la caisse de pension agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4008" docOffset="21">
      <en>Today, these people are happy.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ces personnes sont heureuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4039" docOffset="22">
      <en>I would <Alignment alignment="102159" annotation_id="4047">
          <DiscourseConnective annotation_id="4047" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to stress that the progress that I described upholds the principle of subsidiarity <Alignment alignment="73" annotation_id="4140">
          <DiscourseConnective annotation_id="4140" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it leaves the Member States free to decide how they arrange the social protection of spouses, in accordance with their national law, <Alignment alignment="4514" annotation_id="4281">
          <DiscourseConnective annotation_id="4281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether they implement it on a mandatory or a voluntary basis.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="22837" annotation_id="4284">
          <DiscourseConnective annotation_id="4284" sense="Expansion.Conjunction">encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="4301">que</DiscourseConnective> les progrès <DiscourseConnective annotation_id="4317">que</DiscourseConnective> j'ai décrits respectent le principe de la subsidiarité <Alignment alignment="9464" annotation_id="4376">
          <DiscourseConnective annotation_id="4376" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils laissent le choix aux États membres d'organiser la protection sociale des conjoints, <DiscourseConnective annotation_id="4474">en</DiscourseConnective> conformité avec leur droit national, <Alignment alignment="21149" annotation_id="4514">
          <DiscourseConnective annotation_id="4514" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="4534">à</DiscourseConnective> titre obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="4554">ou</DiscourseConnective> volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4348" docOffset="23">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4348" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you can see, Madam President, I do not have the time to tell you here about everything else that I like in the directive, <Alignment alignment="4693" annotation_id="4473">
          <DiscourseConnective annotation_id="4473" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can see that we are still capable of producing European directives that serve the interests of Europeans, in the social sphere, <Alignment alignment="49807" annotation_id="4609">
          <DiscourseConnective annotation_id="4609" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which even have the effect of reducing distortions of competition within the single market.</en>
      <fr>Vous voyez, Madame la Présidente, je n'ai pas <DiscourseConnective annotation_id="4615">le temps de</DiscourseConnective> vous expliquer ici tout ce qui me plaît encore dans la directive, <Alignment alignment="2235" annotation_id="4693">
          <DiscourseConnective annotation_id="4693" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voyez <DiscourseConnective annotation_id="4709">que</DiscourseConnective> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="4725">encore</DiscourseConnective> capables de faire des directives européennes qui servent les intérêts des citoyens, dans le domaine social, <Alignment alignment="11794" annotation_id="4840">
          <DiscourseConnective annotation_id="4840" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui aboutissent <DiscourseConnective annotation_id="4859">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4864">à</DiscourseConnective> réduire les distorsions de concurrence dans le marché unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4705" docOffset="24">
      <en>I am grateful to everyone, including my colleagues from the Committee on Women's Rights and Gender Equality, who contributed to the directive.</en>
      <fr>Je remercie tous ceux, dont mes collègues de la commission des droits de la femme, qui y ont contribué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4848" docOffset="25">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4859" id="076" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="4859" docOffset="26">
      <en>Mrs Lulling, I did not want to interrupt you, <Alignment alignment="5103" annotation_id="4905">
          <DiscourseConnective annotation_id="4905" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are entitled to four minutes now and two minutes at the end.</en>
      <fr>Madame Lulling, je ne voulais pas vous interrompre, <Alignment alignment="9749" annotation_id="5103">
          <DiscourseConnective annotation_id="5103" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez droit <DiscourseConnective annotation_id="5124">à</DiscourseConnective> quatre minutes <DiscourseConnective annotation_id="5141">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5152">et</DiscourseConnective> à deux minutes <DiscourseConnective annotation_id="5170">à</DiscourseConnective> la fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4974" docOffset="27">
      <en>You <Alignment alignment="5194" annotation_id="4978">
          <DiscourseConnective annotation_id="4978" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have one minute left for the end.</en>
      <fr>Il vous reste <Alignment alignment="19829" annotation_id="5194">
          <DiscourseConnective annotation_id="5194" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une minute <DiscourseConnective annotation_id="5210">pour</DiscourseConnective> la fin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5022" id="077" name="Günther Oettinger">
    <ParallelChunk annotation_id="5022" docOffset="28">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I am pleased to be here for Parliament's debate on the draft recommendation put forward by Ms Lulling on the Commission's proposal concerning application of the principle of equal treatment between men and women in self-employed activities.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je suis heureux d'être présent <DiscourseConnective annotation_id="5276">à</DiscourseConnective> ce débat du Parlement relatif au projet de recommandation présenté par Mᵐᵉ Lulling sur la proposition de la Commission concernant l'application du principe de l'égalité de traitement entre hommes <DiscourseConnective annotation_id="5474">et</DiscourseConnective> femmes exerçant une activité indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5308" docOffset="29">
      <en>Our proposal sends a strong signal that we cannot stand by <Alignment alignment="5613" annotation_id="5367">
          <DiscourseConnective annotation_id="5367" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> women fall into poverty through a lack of social protection.</en>
      <fr>Notre proposition envoie un signal fort montrant <DiscourseConnective annotation_id="5569">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons rester sans rien faire, <Alignment alignment="15922" annotation_id="5613">
          <DiscourseConnective annotation_id="5613" sense="Comparison.Contrast">pendant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des femmes tombent dans la pauvreté par manque de protection sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5434" docOffset="30">
      <en>It <Alignment alignment="5711" annotation_id="5437">
          <DiscourseConnective annotation_id="5437" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> takes a big step forward in terms of promoting female entrepreneurship.</en>
      <fr>Elle représente <Alignment alignment="1977" annotation_id="5711">
          <DiscourseConnective annotation_id="5711" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="5737">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5743">en</DiscourseConnective> termes de promotion de l'entrepreneuriat féminin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5514" docOffset="31">
      <en>I hardly need to stress the importance of both those points in the current situation.</en>
      <fr>Je n'ai pas besoin de souligner l'importance de ces deux points dans la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5600" docOffset="32">
      <en>I wish to pay tribute to the efforts of the rapporteur, Ms Lulling, to reach an agreement with the Spanish Presidency on this technically complex and politically sensitive matter.</en>
      <fr>Je voudrais rendre hommage aux efforts déployés par la rapporteure, Mᵐᵉ Lulling, <DiscourseConnective annotation_id="5969">pour</DiscourseConnective> trouver un accord avec la Présidence espagnole sur cette question techniquement complexe <DiscourseConnective annotation_id="6063">et</DiscourseConnective> politiquement délicate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5780" docOffset="33">
      <en>The Commission fully supports the text which the committee approved by an overwhelming majority on 3 May, <Alignment alignment="6202" annotation_id="5886">
          <DiscourseConnective annotation_id="5886" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I urge Parliament to do so too.</en>
      <fr>La Commission soutient pleinement le texte <DiscourseConnective annotation_id="6133">que</DiscourseConnective> la commission FEMM a approuvé <DiscourseConnective annotation_id="6167">à</DiscourseConnective> une écrasante majorité le 3 mai, <Alignment alignment="35916" annotation_id="6202">
          <DiscourseConnective annotation_id="6202" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'exhorte le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="6228">à en</DiscourseConnective> faire <DiscourseConnective annotation_id="6239">de même</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5922" docOffset="34">
      <en>Adopting the text <Alignment alignment="6265" annotation_id="5940">
          <DiscourseConnective annotation_id="5940" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it stands would send a clear message to the Council and pave the way for the final adoption of the proposal.</en>
      <fr>Adopter ce texte <Alignment alignment="38674" annotation_id="6265">
          <DiscourseConnective annotation_id="6265" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état enverrait un message clair au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="6313">et</DiscourseConnective> préparerait le terrain <DiscourseConnective annotation_id="6339">pour</DiscourseConnective> une adoption définitive de la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6052" docOffset="35">
      <en>More importantly, this would make a real difference on the ground at a time <DiscourseConnective annotation_id="6128" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it is very much needed.</en>
      <fr>Mais, ce qui est plus important, cela ferait une réelle différence sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="6469">à</DiscourseConnective> un moment où l'on en a grand besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6157" id="078" language="SK" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="6157" docOffset="36">
      <en>I would like to begin by thanking our fellow member, Astrid Lulling, for the long and systematic effort she has put into the amendment of this directive.</en>
      <fr>Je voudrais commencer par remercier notre collègue, Astrid Lulling, <DiscourseConnective annotation_id="6576">pour</DiscourseConnective> les efforts de longue haleine <DiscourseConnective annotation_id="6611">et</DiscourseConnective> systématiques qu'elle a déployés dans la révision de cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6311" docOffset="37">
      <en>In connection with the submitted opinion, I would like to emphasise three points which I consider to be important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6684">À propos</DiscourseConnective> du point de vue exposé, je voudrais souligner trois points <DiscourseConnective annotation_id="6752">que</DiscourseConnective> je considère <DiscourseConnective annotation_id="6769">comme</DiscourseConnective> importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6426" docOffset="38">
      <en>In the European Union today, there is insufficient protection for self-employed women who are mothers, <Alignment alignment="60997" annotation_id="6529">
          <DiscourseConnective annotation_id="6529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are insufficient improvements in the situation of spouses of self-employed people.</en>
      <fr>Aujourd'hui dans l'Union européenne, la protection des mères de famille exerçant une activité indépendante est insuffisante, <Alignment alignment="6103" annotation_id="6912">
          <DiscourseConnective annotation_id="6912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les améliorations apportées <DiscourseConnective annotation_id="6943">à</DiscourseConnective> la situation des conjoints des travailleurs indépendants sont également insuffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6622" docOffset="39">
      <en>I trust that the adopted text will apply to all sectors and not just to agriculture.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="7041">que</DiscourseConnective> le texte adopté s'appliquera <DiscourseConnective annotation_id="7074">à</DiscourseConnective> tous les secteurs <DiscourseConnective annotation_id="7094">et</DiscourseConnective> non pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="7115">à</DiscourseConnective> l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6707" docOffset="40">
      <en>The creation of favourable conditions for the development of family firms involves supporting small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>La création de conditions favorables au développement d'entreprises familiales implique le soutien aux petites <DiscourseConnective annotation_id="7243">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6837" docOffset="41">
      <en>It involves creating a space for private initiative and new jobs.</en>
      <fr>Cela nécessite la création d'un espace <DiscourseConnective annotation_id="7307">pour</DiscourseConnective> l'initiative privée <DiscourseConnective annotation_id="7332">et</DiscourseConnective> de nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6903" docOffset="42">
      <en>One component of such an environment is social protection for those deciding to assist in the business activities of their spouses.</en>
      <fr>L'une des composantes d'un tel environnement est la protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="7427">pour</DiscourseConnective> celles et ceux qui ont décidé d'aider leur conjoint dans leurs activités commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7035" docOffset="43">
      <en>Their work is of just as much benefit to the economy as the work of an employee.</en>
      <fr>Leur travail est tout <DiscourseConnective annotation_id="7541">aussi</DiscourseConnective> profitable <DiscourseConnective annotation_id="7558">à</DiscourseConnective> l'économie <DiscourseConnective annotation_id="7571">que</DiscourseConnective> celui d'un salarié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7116" docOffset="44">
      <en>They <Alignment alignment="28106" annotation_id="7121">
          <DiscourseConnective annotation_id="7121" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the same right to social protection <Alignment alignment="29086" annotation_id="7172">
          <DiscourseConnective annotation_id="7172" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the state accords to employees.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="7121" annotation_id="7603">
          <DiscourseConnective annotation_id="7603" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="7611">même</DiscourseConnective> droit au bénéfice de la protection sociale que celui <Alignment alignment="15003" annotation_id="7669">
          <DiscourseConnective annotation_id="7669" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'État accorde aux salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7207" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="30243" annotation_id="7207">
          <DiscourseConnective annotation_id="7207" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in looking for suitable mechanisms for this protection, we must fully respect the principle of subsidiarity.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8823" annotation_id="7702">
          <DiscourseConnective annotation_id="7702" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la recherche des mécanismes appropriés <DiscourseConnective annotation_id="7757">à</DiscourseConnective> ce type de protection, il nous faut pleinement respecter le principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7325" docOffset="46">
      <en>The choice of instruments must remain in the hands of the Member States.</en>
      <fr>Le choix des instruments doit demeurer entre les mains des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7398" docOffset="47">
      <en>Finally, children need their mother more than anything else in the first months of life, regardless of whether they were born in France, Germany or Slovakia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7919">Enfin</DiscourseConnective>, les enfants, dans les premiers mois de leur vie, ont, plus <DiscourseConnective annotation_id="7985">que</DiscourseConnective> toute autre chose, besoin de leur mère, <DiscourseConnective annotation_id="8029">qu'</DiscourseConnective>ils soient nés <DiscourseConnective annotation_id="8047">en</DiscourseConnective> France, en Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="8071">ou</DiscourseConnective> en Slovaquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7556" docOffset="48">
      <en>I trust that the newly-drafted directive on maternity leave will soon extend maternity benefits to 18 weeks for all working mothers without exception.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="8097">que</DiscourseConnective> le récent projet de directive sur le congé de maternité étendra <DiscourseConnective annotation_id="8165">bientôt</DiscourseConnective> l'assurance maternité <DiscourseConnective annotation_id="8195">à</DiscourseConnective> 18 mois <DiscourseConnective annotation_id="8205">pour</DiscourseConnective> toutes les mères de famille actives <DiscourseConnective annotation_id="8246">sans</DiscourseConnective> exception.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7707" id="079" language="RO" name="Rovana Plumb">
    <ParallelChunk annotation_id="7707" docOffset="49">
      <en>Thank you, Madam President.</en>
      <fr>Merci, Madame la Présidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7735" docOffset="50">
      <en>I wish to express my thanks to the Commissioner, the representatives of the Council and, last but not least, to Mrs Lulling, with whom I have enjoyed excellent cooperation, and <DiscourseConnective annotation_id="7912" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to all my colleagues in the Committee on Women's Rights and Gender Equality.</en>
      <fr>Je voudrais adresser mes remerciements au commissaire, aux représentants du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="8375">et</DiscourseConnective>, évidemment, <DiscourseConnective annotation_id="8391">à</DiscourseConnective> Mᵐᵉ Lulling, avec qui ma collaboration a été excellente, <DiscourseConnective annotation_id="8450">ainsi</DiscourseConnective> qu'à tous mes collègues de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="8520">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7994" docOffset="51">
      <en>In actual fact, we are at an important juncture in the European Union, which is going through a crisis, but this directive supports female entrepreneurship.</en>
      <fr>Nous nous trouvons <DiscourseConnective annotation_id="8567">en réalité</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8578">à</DiscourseConnective> un moment important <DiscourseConnective annotation_id="8600">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, qui est en train de traverser une crise, <DiscourseConnective annotation_id="8666">mais</DiscourseConnective> cette directive soutient l'entrepreneuriat des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8151" docOffset="52">
      <en>The European Union must develop and support entrepreneurship among women in order to help create jobs and guarantee equal opportunities on the labour market, especially at the current time.</en>
      <fr>L'Union européenne doit développer <DiscourseConnective annotation_id="8761">et</DiscourseConnective> favoriser l'esprit d'entreprise chez les femmes <DiscourseConnective annotation_id="8812">afin de</DiscourseConnective> permettre la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="8852">et</DiscourseConnective> garantir l'égalité des chances sur le marché du travail, <DiscourseConnective annotation_id="8912">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8927">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8341" docOffset="53">
      <en>I wish to say that we have supported within this proposal for a directive the position that self-employed women, spouses and life partners of self-employed workers who decide to have children should enjoy social protection and paid leave.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="8959">dire que</DiscourseConnective>, dans le cadre de cette proposition de directive, nous avons soutenu la position selon laquelle les femmes exerçant une activité indépendante, les conjointes <DiscourseConnective annotation_id="9126">et</DiscourseConnective> partenaires de vie de travailleurs indépendants qui décident d'avoir des enfants devraient bénéficier de la protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="9256">et</DiscourseConnective> des congés payés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8580" docOffset="54">
      <en>We support the need to ensure protection for workers' spouses in order to remove the obstacles preventing entrepreneurship among women.</en>
      <fr>Nous soutenons le besoin d'assurer une protection aux conjointes de travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="9358">afin de</DiscourseConnective> lever les obstacles s'opposant à l'entrepreneuriat des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8716" docOffset="55">
      <en>We <Alignment alignment="9444" annotation_id="8719">
          <DiscourseConnective annotation_id="8719" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> support the granting of clear powers to national bodies for promoting equal opportunities and treatment between men and women.</en>
      <fr>Nous soutenons <Alignment alignment="8719" annotation_id="9444">
          <DiscourseConnective annotation_id="9444" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'octroi de pouvoirs clairs <DiscourseConnective annotation_id="9482">à</DiscourseConnective> des organismes nationaux <DiscourseConnective annotation_id="9509">pour</DiscourseConnective> défendre l'égalité des chances <DiscourseConnective annotation_id="9545">et</DiscourseConnective> de traitement entre hommes <DiscourseConnective annotation_id="9575">et</DiscourseConnective> femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8851" docOffset="56">
      <en>Breaks in their involvement in the labour market during maternity leave should not be a handicap to mothers.</en>
      <fr>Des interruptions dans l'apport des femmes au marché du travail, à l'occasion du congé de maternité, ne devraient pas représenter un handicap <DiscourseConnective annotation_id="9728">pour</DiscourseConnective> elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8960" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="9740" annotation_id="8960">
          <Alignment alignment="16154" annotation_id="8960">
            <DiscourseConnective annotation_id="8960" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Member States must find suitable means of support to help them maintain their professional role in society, with a view to balancing their family and working life.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20998" annotation_id="9740">
          <Alignment alignment="861" annotation_id="9740">
            <DiscourseConnective annotation_id="9740" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les États membres doivent trouver des aides appropriées leur permettant de conserver leur rôle professionnel au sein de la société, <DiscourseConnective annotation_id="9881">en vue de</DiscourseConnective> concilier leur vie familiale <DiscourseConnective annotation_id="9920">et</DiscourseConnective> leur vie professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9133" docOffset="58">
      <en>At the same time, I welcome the importance of finding ways in which these mothers can become reintegrated into the business environment, <Alignment alignment="71234" annotation_id="9270">
          <DiscourseConnective annotation_id="9270" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> actively contributing to supporting their own family.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9949">Cependant</DiscourseConnective>, je salue l'importance que revêt la recherche des moyens permettant à ces mères d'être réintégrées dans un environnement professionnel, et de contribuer <Alignment alignment="9270" annotation_id="10112">
          <DiscourseConnective annotation_id="10112" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> activement <DiscourseConnective annotation_id="10129">à</DiscourseConnective> soutenir leur propre famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9332" docOffset="59">
      <en>The enforcement and protection of economic, social and cultural rights and the improvement of both professional and family life are fundamental objectives which must be promoted by this new directive.</en>
      <fr>La mise en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="10180">et</DiscourseConnective> la protection des droits économiques, sociaux <DiscourseConnective annotation_id="10229">et</DiscourseConnective> culturels, <DiscourseConnective annotation_id="10243">ainsi</DiscourseConnective> que l'amélioration de la vie professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="10294">et</DiscourseConnective> familiale constituent des objectifs fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="10346">que</DiscourseConnective> cette nouvelle directive doit promouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9533" id="080" language="BG" name="Antonyia Parvanova">
    <ParallelChunk annotation_id="9533" docOffset="60">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, I would first of all like to thank Mrs Lulling for the endless hours she has spent achieving a good compromise and agreement with the Council.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10423">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="10461">avant</DiscourseConnective> tout remercier Mᵐᵉ Lulling <DiscourseConnective annotation_id="10494">pour</DiscourseConnective> les heures innombrables qu'elle a consacrées au dégagement d'un bon compromis <DiscourseConnective annotation_id="10577">et</DiscourseConnective> d'un accord avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9715" docOffset="61">
      <en>Regardless of the variety of opinions on the individual key issues in the directive and bearing in mind that it is still being considered at second reading, I wish to confidently state that the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe concurs with the compromise decision reached <Alignment alignment="10925" annotation_id="10013">
          <Alignment alignment="10925" annotation_id="10013">
            <DiscourseConnective annotation_id="10013" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> this legislation can be introduced as quickly as possible by Member States.</en>
      <fr>Indépendamment de la diversité des opinions concernant l'une ou l'autre des questions clés contenues dans la directive, <DiscourseConnective annotation_id="10729">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10732">sans oublier que</DiscourseConnective> celle-ci fera l'objet d'une seconde lecture, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="10803">à</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="10818">que</DiscourseConnective> le groupe Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="10856">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="10872">pour</DiscourseConnective> l'Europe est d'accord avec le compromis atteint <Alignment alignment="10013" annotation_id="10925">
          <Alignment alignment="16008" annotation_id="10925">
            <DiscourseConnective annotation_id="10925" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> cette législation puisse être introduite par les États membres le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10097" docOffset="62">
      <en>Updating this legislation enables us to guarantee equal treatment for men and women, with particular attention focused on the issue of social protection, especially protection for self-employed women.</en>
      <fr>La mise à jour de cette législation nous permet de garantir l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="11110">pour</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="11126">et</DiscourseConnective> les femmes, en mettant <DiscourseConnective annotation_id="11152">en particulier</DiscourseConnective> l'accent sur la question de la protection sociale, et <DiscourseConnective annotation_id="11221">notamment</DiscourseConnective> la protection des femmes exerçant une activité indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10298" docOffset="63">
      <en>This new legislative framework will allow us to ensure the same degree of protection in both cases <DiscourseConnective annotation_id="10397" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> women are self-employed <Alignment alignment="31965" annotation_id="10426">
          <DiscourseConnective annotation_id="10426" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10430" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they are only spouses and partners of self-employed workers.</en>
      <fr>Ce nouveau cadre législatif nous permettra de garantir un <DiscourseConnective annotation_id="11350">même</DiscourseConnective> niveau de protection dans les cas où les femmes sont indépendantes <Alignment alignment="10426" annotation_id="11422">
          <DiscourseConnective annotation_id="11422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où elles sont les conjointes <DiscourseConnective annotation_id="11454">et</DiscourseConnective> partenaires de travailleurs indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10496" docOffset="64">
      <en>As a result of this amendment to the directive, Member States will provide standard social security entitlements, including 14 weeks' paid maternity leave for self-employed women and for the spouses or life partners of self-employed workers.</en>
      <fr>Il résulte de cette modification de la directive que les États membres assureront des droits normaux à la sécurité sociale, et <DiscourseConnective annotation_id="11626">notamment</DiscourseConnective> un congé de maternité payé de 14 semaines <DiscourseConnective annotation_id="11678">pour</DiscourseConnective> les femmes exerçant une activité indépendante <DiscourseConnective annotation_id="11729">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11732">pour</DiscourseConnective> les conjointes <DiscourseConnective annotation_id="11752">ou</DiscourseConnective> partenaires de vie de travailleurs indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10738" docOffset="65">
      <en>The amendment to the directive is a sufficiently current and positive decision which will give self-employed women and the spouses or life partners of self-employed workers the opportunity to enjoy the same social security entitlements <Alignment alignment="12063" annotation_id="10974">
          <DiscourseConnective annotation_id="10974" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> employees do.</en>
      <fr>La révision de la directive est une décision suffisamment moderne <DiscourseConnective annotation_id="11870">et</DiscourseConnective> constructive <DiscourseConnective annotation_id="11886">pour</DiscourseConnective> donner aux femmes exerçant une activité indépendante <DiscourseConnective annotation_id="11944">et</DiscourseConnective> aux conjoints <DiscourseConnective annotation_id="11961">ou</DiscourseConnective> partenaires de vie des travailleurs indépendants l'occasion de bénéficier des mêmes droits sociaux <Alignment alignment="27761" annotation_id="12063">
          <DiscourseConnective annotation_id="12063" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10991" docOffset="66">
      <en>The spouses and partners are not employees.</en>
      <fr>Les conjoints <DiscourseConnective annotation_id="12095">et</DiscourseConnective> partenaires ne sont pas salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11035" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="69088" annotation_id="11035">
          <DiscourseConnective annotation_id="11035" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it must be taken into consideration that they usually assist the self-employed worker - a practice which is widespread in my country in the agricultural sector, in small firms and in the liberal professions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29358" annotation_id="12132">
          <DiscourseConnective annotation_id="12132" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il doit être pris en considération <DiscourseConnective annotation_id="12178">qu'</DiscourseConnective>ils ont coutume d'aider les travailleurs indépendants - une pratique très répandue dans mon pays dans le secteur agricole, les petites entreprises <DiscourseConnective annotation_id="12328">et</DiscourseConnective> les professions libérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11252" docOffset="68">
      <en>This update to the legislation will allow Member States to decide and give self-employed women and spouses assisting self-employed workers the opportunity to join a social security scheme on a voluntary or mandatory basis.</en>
      <fr>Cette mise à jour de la législation permettra aux États membres de se prononcer <DiscourseConnective annotation_id="12438">et</DiscourseConnective> de donner aux femmes exerçant une activité indépendante <DiscourseConnective annotation_id="12497">et</DiscourseConnective> aux conjoints aidants de travailleurs indépendants l'occasion d'être affiliés à un régime de sécurité sociale sur une base volontaire <DiscourseConnective annotation_id="12634">ou</DiscourseConnective> obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11475" docOffset="69">
      <en>This should guarantee equally well social protection and rights for women <Alignment alignment="12738" annotation_id="11549">
          <DiscourseConnective annotation_id="11549" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are employed in a family agricultural business.</en>
      <fr>Cela devrait garantir <DiscourseConnective annotation_id="12672">aussi</DiscourseConnective> une bonne protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="12707">et</DiscourseConnective> des droits <DiscourseConnective annotation_id="12721">pour</DiscourseConnective> les femmes, <Alignment alignment="4493" annotation_id="12738">
          <DiscourseConnective annotation_id="12738" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles sont employées dans une entreprise agricole familiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11607" docOffset="70">
      <en>Along with dealing with market risks, production and the financial crisis, they must <Alignment alignment="12910" annotation_id="11692">
          <DiscourseConnective annotation_id="11692" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide for the best scheme for their own social and health insurance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12806">Tout en</DiscourseConnective> se confrontant aux risques du marché, de la production <DiscourseConnective annotation_id="12869">et</DiscourseConnective> de la crise financière, elles doivent <Alignment alignment="11692" annotation_id="12910">
          <DiscourseConnective annotation_id="12910" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévoir pour elles-mêmes le meilleur régime de sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11768" docOffset="71">
      <en>This is the only way to improve in real terms the situation of both self-employed women and their spouses and of female life partners, mainly with regard to their social and economic protection, independent of that of their spouse and partner.</en>
      <fr>C'est la seule manière d'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="13016">en</DiscourseConnective> termes réels la situation des femmes indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="13070">et</DiscourseConnective> de leurs conjoints, <DiscourseConnective annotation_id="13093">ainsi</DiscourseConnective> que des partenaires féminines de travailleurs indépendants, principalement <DiscourseConnective annotation_id="13174">en</DiscourseConnective> ce qui concerne leur protection économique <DiscourseConnective annotation_id="13220">et</DiscourseConnective> sociale, indépendamment de celle de leur conjoint <DiscourseConnective annotation_id="13273">ou</DiscourseConnective> partenaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12012" docOffset="72">
      <en>I believe that this comprehensive legislative text marks a small step which is, all the same, exceptionally important in terms of equal treatment for men and women.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="13297">que</DiscourseConnective> l'ensemble de ce texte législatif constitue un petit pas, qui est <DiscourseConnective annotation_id="13367">tout de même</DiscourseConnective> exceptionnellement important <DiscourseConnective annotation_id="13409">en</DiscourseConnective> termes d'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="13443">pour</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="13459">et</DiscourseConnective> les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12177" docOffset="73">
      <en>This is the path towards achieving the strategic aim of equality of rights for men and women and towards the programme which we recently updated - Beijing +15 Platform for Action.</en>
      <fr>Il permettra d'atteindre l'objectif stratégique d'égalité des droits <DiscourseConnective annotation_id="13543">pour</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="13559">et</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="13574">ainsi</DiscourseConnective> que le programme <DiscourseConnective annotation_id="13597">que</DiscourseConnective> nous avons récemment mis à jour avec la plate-forme d'action de Pékin +15.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12357" docOffset="74">
      <en>By making this small, but vital step, I believe that we will continue progressing towards better reproductive health programmes, a general market for European health care and insurance services and towards maternity protection and a good quality of life, regardless of geographical, social, cultural and ethnic differences.</en>
      <fr>Franchir ce pas, petit, <DiscourseConnective annotation_id="13700">mais</DiscourseConnective> indispensable, devrait, je pense, nous permettre de continuer d'avancer vers de meilleurs programmes de santé reproductive vers un marché général des soins de santé <DiscourseConnective annotation_id="13870">et</DiscourseConnective> services d'assurance en Europe <DiscourseConnective annotation_id="13904">et</DiscourseConnective> vers la protection de la maternité <DiscourseConnective annotation_id="13942">ainsi</DiscourseConnective> qu'une bonne qualité de vie, indépendamment des différences géographiques, sociales, culturelles <DiscourseConnective annotation_id="14045">et</DiscourseConnective> ethniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12681" docOffset="75">
      <en>Moving in this direction provides us with the freedom to prioritise and with a helpful way of combining a career with family life, <Alignment alignment="25610" annotation_id="12812">
          <DiscourseConnective annotation_id="12812" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> establishing the sound, harmonious basis for sharing equality and responsibility between the sexes.</en>
      <fr>Nous orienter dans cette direction nous permet d'établir librement un ordre de priorités <DiscourseConnective annotation_id="14148">et</DiscourseConnective> de combiner efficacement vie professionnelle et vie familiale, posant <Alignment alignment="18016" annotation_id="14221">
          <DiscourseConnective annotation_id="14221" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fondements sains et harmonieux d'une égalité <DiscourseConnective annotation_id="14276">et</DiscourseConnective> d'une responsabilité partagées entre les sexes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12920" id="081" language="ES" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="12920" docOffset="76">
      <en>Madam President, I too should, naturally, like to congratulate Mrs Lulling, as well as all those members of the Council and the Commission who have worked on this directive.</en>
      <fr>Madame la Présidente, bien entendu, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="14375">aussi</DiscourseConnective> féliciter Mᵐᵉ Lulling, <DiscourseConnective annotation_id="14404">ainsi</DiscourseConnective> que tous les membres du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14442">et</DiscourseConnective> de la Commission qui ont œuvré <DiscourseConnective annotation_id="14476">à</DiscourseConnective> cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13094" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="14495" annotation_id="13094">
          <DiscourseConnective annotation_id="13094" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I should like to make the same point as Mrs Lulling.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34643" annotation_id="14495">
          <DiscourseConnective annotation_id="14495" sense="Comparison.Concession">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais soulever le <DiscourseConnective annotation_id="14530">même</DiscourseConnective> point <DiscourseConnective annotation_id="14541">que</DiscourseConnective> Mᵐᵉ Lulling.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13160" docOffset="78">
      <en>I believe that it is a matter of concern that some Member States place so many obstacles in the way of the standardisation of non-discrimination and equal treatment at European level.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="14567">qu'</DiscourseConnective>il est préoccupant <DiscourseConnective annotation_id="14589">que</DiscourseConnective> certains États membres posent tant d'obstacles sur la voie de la normalisation en termes de non-discrimination <DiscourseConnective annotation_id="14704">et</DiscourseConnective> d'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="14731">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13344" docOffset="79">
      <en>This is not the only occasion <Alignment alignment="15300" annotation_id="13374">
          <DiscourseConnective annotation_id="13374" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have witnessed this: we are <Alignment alignment="14839" annotation_id="13410">
          <DiscourseConnective annotation_id="13410" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> witnessing it in the case of the directive on multiple discrimination and equality of treatment in other domains, <Alignment alignment="14959" annotation_id="13529">
          <DiscourseConnective annotation_id="13529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe it is something which should give us pause for thought.</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois <Alignment alignment="13374" annotation_id="14786">
          <DiscourseConnective annotation_id="14786" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons à ce qui se passe: nous le voyons <Alignment alignment="3043" annotation_id="14839">
          <DiscourseConnective annotation_id="14839" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14849">à propos</DiscourseConnective> de la directive sur les discriminations multiples <DiscourseConnective annotation_id="14908">et</DiscourseConnective> l'égalité de traitement dans d'autres domaines, <Alignment alignment="13529" annotation_id="14959">
          <DiscourseConnective annotation_id="14959" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que cela devrait nous inciter <DiscourseConnective annotation_id="15001">à la réflexion</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13599" docOffset="80">
      <en>We cannot appeal to subsidiarity <DiscourseConnective annotation_id="13632" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we have such an important and basic issue, that of the clear, fundamental rights of everyone living in the European Union.</en>
      <fr>Nous ne pouvons recourir <DiscourseConnective annotation_id="15042">à</DiscourseConnective> la subsidiarité face à une question <DiscourseConnective annotation_id="15080">aussi</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="15097">et</DiscourseConnective> essentielle, celle de droits clairs et fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="15152">pour</DiscourseConnective> quiconque vit dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13760" docOffset="81">
      <en>I believe that this can never be an excuse for allowing any person to suffer from discrimination inside the European Union.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="15205">que</DiscourseConnective> cela ne pourra jamais être une excuse <DiscourseConnective annotation_id="15247">pour</DiscourseConnective> tolérer qu'il y ait des personnes victimes de discrimination au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13884" docOffset="82">
      <en>I believe that the directive that is about to be adopted - and I hope it will be - will now resolve part of this problem.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="15353">que</DiscourseConnective> la directive qui est sur le point d'être adoptée - <DiscourseConnective annotation_id="15408">et</DiscourseConnective> j'espère qu'elle le sera - va résoudre <DiscourseConnective annotation_id="15450">maintenant</DiscourseConnective> une partie de ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14006" docOffset="83">
      <en>I think that that is a good thing, that it is important.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15497">que</DiscourseConnective> c'est une bonne chose, <DiscourseConnective annotation_id="15524">que</DiscourseConnective> c'est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14063" docOffset="84">
      <en>It guarantees greater equality of treatment for those individuals who are currently seeking opportunities for self-employment and, logically, for their dependents too: the wives or husbands of these self-employed persons.</en>
      <fr>Elle garantit une meilleure égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="15595">pour</DiscourseConnective> les personnes qui cherchent en ce moment des perspectives d'emploi indépendant <DiscourseConnective annotation_id="15679">et</DiscourseConnective>, logiquement, <DiscourseConnective annotation_id="15696">pour</DiscourseConnective> les personnes qui dépendent <DiscourseConnective annotation_id="15729">également</DiscourseConnective> d'elles: les épouses <DiscourseConnective annotation_id="15760">ou</DiscourseConnective> maris de ces personnes qui exercent une activité indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14285" docOffset="85">
      <en>
        <Alignment alignment="15826" annotation_id="14285">
          <DiscourseConnective annotation_id="14285" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is another important issue, <Alignment alignment="15875" annotation_id="14332">
          <DiscourseConnective annotation_id="14332" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something I think we need to stress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16249" annotation_id="15826">
          <DiscourseConnective annotation_id="15826" sense="Comparison.Concession">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a une autre question importante, <Alignment alignment="668" annotation_id="15875">
          <DiscourseConnective annotation_id="15875" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons, je pense, insister là-dessus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14381" docOffset="86">
      <en>Some have called increasing maternity leave to 14 weeks progress, <Alignment alignment="16010" annotation_id="14447">
          <DiscourseConnective annotation_id="14447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="16025" annotation_id="14451">
          <DiscourseConnective annotation_id="14451" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is.</en>
      <fr>Il a été dit que l'augmentation du congé de maternité <DiscourseConnective annotation_id="15975">à</DiscourseConnective> 14 semaines signifie un progrès, <Alignment alignment="5677" annotation_id="16010">
          <DiscourseConnective annotation_id="16010" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'en est un <Alignment alignment="11766" annotation_id="16025">
          <DiscourseConnective annotation_id="16025" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14465" docOffset="87">
      <en>
        <Alignment alignment="23929" annotation_id="14465">
          <DiscourseConnective annotation_id="14465" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us not forget that there is another directive on the table which <Alignment alignment="16113" annotation_id="14543">
          <DiscourseConnective annotation_id="14543" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlights the need to extend this leave - and I insist that it is leave and not absence due to sickness - on the grounds of equality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8073" annotation_id="16035">
          <DiscourseConnective annotation_id="16035" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="16061">qu'</DiscourseConnective>il y a une autre directive <DiscourseConnective annotation_id="16091">en</DiscourseConnective> cours qui souligne <Alignment alignment="6259" annotation_id="16113">
          <DiscourseConnective annotation_id="16113" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la nécessité d'étendre ce congé - <DiscourseConnective annotation_id="16157">et</DiscourseConnective> j'insiste en disant <DiscourseConnective annotation_id="16180">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="16186">s'</DiscourseConnective>agit de congé <DiscourseConnective annotation_id="16202">et</DiscourseConnective> non d'absence pour cause de maladie - <DiscourseConnective annotation_id="16243">en</DiscourseConnective> raison du principe d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14683" docOffset="88">
      <en>This <DiscourseConnective annotation_id="14688" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> means necessarily that there cannot be discrimination, not just between Member States, but also between the types of activity that those who wish to apply for this leave wish to carry out.</en>
      <fr>Et cela signifie nécessairement <DiscourseConnective annotation_id="16308">qu'</DiscourseConnective>il ne peut y avoir de discrimination, <DiscourseConnective annotation_id="16349">non seulement</DiscourseConnective> entre États membres, <DiscourseConnective annotation_id="16384">mais aussi</DiscourseConnective> entre les types d'activité <DiscourseConnective annotation_id="16422">que</DiscourseConnective> veulent exercer ceux qui font une demande de congé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14882" docOffset="89">
      <en>
        <Alignment alignment="16478" annotation_id="14882">
          <DiscourseConnective annotation_id="14882" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this need to ensure equal rights, as much between Member States as in relation to the type of activity and the type of social security coverage we have today, is - and I insist on this - a priority which goes beyond the directive which we about to adopt today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14882" annotation_id="16478">
          <DiscourseConnective annotation_id="16478" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette nécessité de garantir l'égalité des droits, tant entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="16573">que</DiscourseConnective> par rapport au type d'activité <DiscourseConnective annotation_id="16608">et</DiscourseConnective> au type de couverture sociale dont nous disposons aujourd'hui, est - <DiscourseConnective annotation_id="16680">et</DiscourseConnective> j'insiste sur ce point - une priorité qui va au-delà de la directive <DiscourseConnective annotation_id="16752">que</DiscourseConnective> nous sommes aujourd'hui sur le point d'adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15157" id="082" name="Marina Yannakoudakis">
    <ParallelChunk annotation_id="15157" docOffset="90">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Madam President, firstly, I would like to congratulate Ms Lulling on this report: she made a valiant effort.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="16826">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais féliciter Mᵐᵉ Lulling <DiscourseConnective annotation_id="16874">pour</DiscourseConnective> ce rapport: elle a déployé un bel effort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15296" docOffset="91">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15296" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> I first heard of this report, I wondered how it would work logistically.</en>
      <fr>La première fois que j'ai entendu parler de ce rapport, je me suis demandé comment il fonctionnerait d'un point de vue logistique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15374" docOffset="92">
      <en>The aim of the report is admirable and supports the principle of equal treatment for self-employed women and men workers and their spouses.</en>
      <fr>Le but du rapport est admirable <DiscourseConnective annotation_id="17084">et</DiscourseConnective> soutient le principe d'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="17132">pour</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="17148">et</DiscourseConnective> les femmes exerçant une activité indépendante <DiscourseConnective annotation_id="17197">et</DiscourseConnective> leurs conjoints respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15514" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="17228" annotation_id="15514">
          <DiscourseConnective annotation_id="15514" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15518" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> I thought how this report would be greeted by, <Alignment alignment="66012" annotation_id="15570">
          <DiscourseConnective annotation_id="15570" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a self-employed sole trader, such as a plumber or an electrician.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15514" annotation_id="17228">
          <DiscourseConnective annotation_id="17228" sense="Comparison.Contrast">Enfin</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai pensé à la manière dont ce rapport serait accueilli, notamment par un commerçant indépendant comme, <Alignment alignment="21974" annotation_id="17340">
          <DiscourseConnective annotation_id="17340" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un plombier <DiscourseConnective annotation_id="17365">ou</DiscourseConnective> un électricien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15649" docOffset="94">
      <en>For argument's sake, let us say his wife would be helping him in the evenings with the paperwork and answering the phone from home.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17384">Pour</DiscourseConnective> les besoins du raisonnement, admettons que l'épouse de ce dernier l'aiderait le soir dans les tâches de bureau <DiscourseConnective annotation_id="17500">et</DiscourseConnective> répondrait au téléphone sans sortir de la maison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15781" docOffset="95">
      <en>How does the report fit in here?</en>
      <fr>Quelle est la place du rapport dans ce contexte?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15814" docOffset="96">
      <en>Would he be expected to pay social contributions to cover his spouse, <Alignment alignment="19434" annotation_id="15884">
          <DiscourseConnective annotation_id="15884" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> enabling her to qualify for maternity leave <DiscourseConnective annotation_id="15933" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> needed?</en>
      <fr>Le travailleur indépendant est-il censé verser des cotisations sociales <DiscourseConnective annotation_id="17674">pour</DiscourseConnective> couvrir son épouse, lui permettant <Alignment alignment="5663" annotation_id="17714">
          <DiscourseConnective annotation_id="17714" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avoir droit au congé de maternité, le cas échéant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15944" docOffset="97">
      <en>Could this sole trader, who in today's economic climate is struggling, afford to pay this indirect tax, <Alignment alignment="38776" annotation_id="16048">
          <DiscourseConnective annotation_id="16048" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="16052" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> would he <Alignment alignment="17904" annotation_id="16068">
          <DiscourseConnective annotation_id="16068" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> his wife want this extra burden?</en>
      <fr>Ce commerçant indépendant, qui se débat dans le climat économique actuel, peut-il se permettre de payer cet impôt indirect, <Alignment alignment="9534" annotation_id="17897">
          <DiscourseConnective annotation_id="17897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> lui <Alignment alignment="37682" annotation_id="17904">
          <DiscourseConnective annotation_id="17904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa femme veulent-ils vraiment de cette charge supplémentaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16105" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="69898" annotation_id="16105">
          <DiscourseConnective annotation_id="16105" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they didn't see it as a benefit, would they just not pay the contributions - after all, no one really knows she is helping her husband - and is this not what married people do, help each other?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11086" annotation_id="17969">
          <DiscourseConnective annotation_id="17969" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils n'en voient pas l'avantage, pourront-ils <DiscourseConnective annotation_id="18016">simplement</DiscourseConnective> ne pas verser de cotisations - <DiscourseConnective annotation_id="18058">après tout</DiscourseConnective>, personne ne sait réellement si elle aide son époux - <DiscourseConnective annotation_id="18123">et</DiscourseConnective> n'est-ce pas ce que font des gens mariés, s'aider réciproquement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16302" docOffset="99">
      <en>
        <Alignment alignment="18197" annotation_id="16302">
          <DiscourseConnective annotation_id="16302" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> I took this scenario a step further: a few years down the line, they get divorced, as happens often enough, what happens <DiscourseConnective annotation_id="16428" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>?</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="16302" annotation_id="18197">
          <DiscourseConnective annotation_id="18197" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> poursuivi mon scénario: quelques années <DiscourseConnective annotation_id="18243">plus tard</DiscourseConnective>, ils auront divorcé, <DiscourseConnective annotation_id="18274">comme</DiscourseConnective> cela se produit assez souvent, que se passera-t-il alors?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16434" docOffset="100">
      <en>This poor guy will be skinned in the courts by his wife for not paying the contributions.</en>
      <fr>Ce pauvre homme sera traîné <DiscourseConnective annotation_id="18366">en</DiscourseConnective> justice et plumé par sa femme <DiscourseConnective annotation_id="18399">pour</DiscourseConnective> ne pas avoir versé de cotisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16524" docOffset="101">
      <en>Interesting times, and an interesting side-effect to our report.</en>
      <fr>Époque ô combien intéressante, <DiscourseConnective annotation_id="18470">et</DiscourseConnective> un effet secondaire intéressant <DiscourseConnective annotation_id="18505">pour</DiscourseConnective> notre rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16589" docOffset="102">
      <en>The number of self-employed workers in the United Kingdom has risen to 1.7 million.</en>
      <fr>Le nombre de travailleurs indépendants au Royaume-Uni est passé <DiscourseConnective annotation_id="18589">à</DiscourseConnective> 1,7 million de personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16673" docOffset="103">
      <en>One reason for this rise is that employment opportunities are fewer these days, <DiscourseConnective annotation_id="16753" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> people look towards starting their own work.</en>
      <fr>L'une des raisons de cette augmentation est actuellement liée à la baisse des perspectives d'emploi, et les gens pensent donc <DiscourseConnective annotation_id="18743">à</DiscourseConnective> développer leur propre activité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16801" docOffset="104">
      <en>Should the state not, in these circumstances, support their effort?</en>
      <fr>L'État ne devrait-il pas, dans ces conditions, soutenir leurs efforts?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16869" docOffset="105">
      <en>I have studied Ms Lulling's amendments and feel that she has made a valiant effort to improve what was originally a heavy-handed report on self-employment.</en>
      <fr>J'ai étudié les modifications apportées par Mᵐᵉ Lulling <DiscourseConnective annotation_id="18905">et</DiscourseConnective> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="18917">qu'</DiscourseConnective>elle a fourni un bel effort <DiscourseConnective annotation_id="18948">pour</DiscourseConnective> améliorer ce qui, à l'origine, constituait un rapport pesant sur l'emploi indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17025" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="19040" annotation_id="17025">
          <DiscourseConnective annotation_id="17025" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am still concerned about legislation in matters of employment being made in Brussels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20913" annotation_id="19040">
          <DiscourseConnective annotation_id="19040" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis toujours préoccupée par la législation <DiscourseConnective annotation_id="19098">en</DiscourseConnective> matière d'emploi telle qu'elle est élaborée <DiscourseConnective annotation_id="19145">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17122" docOffset="107">
      <en>I believe that this work is best left to national governments, who are best geared to evaluate the needs of their citizens - as, indeed, the report says.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="19167">qu'</DiscourseConnective>il vaudrait <DiscourseConnective annotation_id="19182">mieux</DiscourseConnective> laisser cette tâche aux gouvernements nationaux, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="19246">mieux</DiscourseConnective> à même d'évaluer les besoins de leurs citoyens - <DiscourseConnective annotation_id="19301">comme</DiscourseConnective> l'indique, <DiscourseConnective annotation_id="19318">en effet</DiscourseConnective>, le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17276" docOffset="108">
      <en>I support Ms Lulling's recommendations that the national systems should recognise the importance of protecting self-employed workers, <Alignment alignment="19505" annotation_id="17410">
          <DiscourseConnective annotation_id="17410" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should stand against all forms of discrimination, <Alignment alignment="19574" annotation_id="17467">
          <DiscourseConnective annotation_id="17467" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am still not convinced that this House is best placed to work on employment matters.</en>
      <fr>Je soutiens les recommandations de Mᵐᵉ Lulling selon lesquelles les systèmes nationaux devraient reconnaître l'importance de protéger les travailleurs indépendants, <Alignment alignment="17410" annotation_id="19505">
          <DiscourseConnective annotation_id="19505" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions nous opposer à toutes les formes de discrimination, <Alignment alignment="5633" annotation_id="19574">
          <DiscourseConnective annotation_id="19574" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne suis toujours pas convaincue <DiscourseConnective annotation_id="19614">que</DiscourseConnective> cette Assemblée est la <DiscourseConnective annotation_id="19641">mieux</DiscourseConnective> placée <DiscourseConnective annotation_id="19654">pour</DiscourseConnective> travailler sur les questions d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17558" id="083" language="SV" name="Eva-Britt Svensson">
    <ParallelChunk annotation_id="17558" docOffset="109">
      <en>Madam President, I would like to thank the Council and the Commission.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais remercier le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19753">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17629" docOffset="110">
      <en>I would <Alignment alignment="19783" annotation_id="17637">
          <DiscourseConnective annotation_id="17637" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to give my sincere thanks to Mrs Lulling, <Alignment alignment="19844" annotation_id="17689">
          <DiscourseConnective annotation_id="17689" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is thanks to her great commitment and excellent work on this matter we have now reached the second reading.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="8315" annotation_id="19783">
          <DiscourseConnective annotation_id="19783" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> adresser mes sincères remerciements <DiscourseConnective annotation_id="19829">à</DiscourseConnective> Mᵐᵉ Lulling; <Alignment alignment="14469" annotation_id="19844">
          <DiscourseConnective annotation_id="19844" sense="Temporal.Synchrony">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sa grande implication <DiscourseConnective annotation_id="19876">et</DiscourseConnective> son excellent travail sur ce dossier nous ont permis de parvenir à cette seconde lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17803" docOffset="111">
      <en>We have an agreement on the right of those in self-employment and their life partners to equal treatment and the Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left supports the proposal.</en>
      <fr>Nous avons obtenu un accord sur le droit des indépendants <DiscourseConnective annotation_id="20027">et</DiscourseConnective> de leurs conjoints <DiscourseConnective annotation_id="20049">à</DiscourseConnective> l'égalité de traitement, <DiscourseConnective annotation_id="20076">et</DiscourseConnective> le groupe confédéral de la Gauche unitaire européenne/Gauche verte nordique soutient cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18004" docOffset="112">
      <en>The workforce that we are talking about is mostly made up of women <DiscourseConnective annotation_id="18071" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they have previously been invisible.</en>
      <fr>La main-d'œuvre dont nous parlons est principalement composée de femmes qui étaient <DiscourseConnective annotation_id="20267">auparavant</DiscourseConnective> comme invisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18112" docOffset="113">
      <en>This necessary revision of the earlier directive removes the discrimination that had previously put the self-employed and their life partners at a disadvantage.</en>
      <fr>Cette nécessaire révision de la directive antérieure abolit la discrimination qui défavorisait naguère le travailleur indépendant <DiscourseConnective annotation_id="20426">et</DiscourseConnective> son conjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18273" docOffset="114">
      <en>Women in self-employment and the partners of the self-employed clearly must be covered by the Member States' social insurance systems.</en>
      <fr>Les femmes exerçant une activité indépendante <DiscourseConnective annotation_id="20489">et</DiscourseConnective> les partenaires des indépendants doivent à l'évidence être couverts par les régimes de sécurité sociale des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18408" docOffset="115">
      <en>Another important point in the directive that has been negotiated is that, in the event of a future directive on longer parental leave for employees, the Commission must inform Parliament and the Council in order to enable us to provide those in self-employment with equal rights to employees <DiscourseConnective annotation_id="18701" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> appropriate.</en>
      <fr>Dans cette directive, un autre point important qui a été négocié réside dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="20700">que</DiscourseConnective>, dans le cas d'une directive future sur un congé parental plus long <DiscourseConnective annotation_id="20772">pour</DiscourseConnective> les salariés, la Commission doit informer le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="20832">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20846">afin de</DiscourseConnective> nous permettre, le cas échéant, d'offrir aux indépendants des droits égaux <DiscourseConnective annotation_id="20929">à</DiscourseConnective> ceux des salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18717" docOffset="116">
      <en>I would <Alignment alignment="110178" annotation_id="18725">
          <DiscourseConnective annotation_id="18725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to add that, in view of the EU 2020 strategy and the efforts to increase growth within the EU, discrimination against female entrepreneurs must cease.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15663" annotation_id="20962">
          <DiscourseConnective annotation_id="20962" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ajouter <DiscourseConnective annotation_id="20980">qu'en</DiscourseConnective> raison de la stratégie Europe 2020 <DiscourseConnective annotation_id="21021">et</DiscourseConnective> des efforts <DiscourseConnective annotation_id="21036">pour</DiscourseConnective> renforcer la croissance au sein de l'Union, la discrimination envers les femmes chefs d'entreprise doit cesser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18886" docOffset="117">
      <en>They must <Alignment alignment="21167" annotation_id="18896">
          <DiscourseConnective annotation_id="18896" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be entitled to parental leave and the ability to combine working life and family life - something that we discuss so often.</en>
      <fr>Elles doivent <Alignment alignment="16512" annotation_id="21167">
          <DiscourseConnective annotation_id="21167" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir droit au congé parental <DiscourseConnective annotation_id="21203">et</DiscourseConnective> pouvoir combiner vie professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="21243">et</DiscourseConnective> familiale - question <DiscourseConnective annotation_id="21267">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="21282">si</DiscourseConnective> souvent abordée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19025" id="084" language="IT" name="Mara Bizzotto">
    <ParallelChunk annotation_id="19025" docOffset="118">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="21359" annotation_id="19061">
          <DiscourseConnective annotation_id="19061" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any difference still exists between men and women in the employment market, we are only too well aware that this difference is even more marked among the self-employed.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="21333">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, <Alignment alignment="17480" annotation_id="21359">
          <DiscourseConnective annotation_id="21359" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il existe <DiscourseConnective annotation_id="21371">encore</DiscourseConnective> une différence entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="21410">et</DiscourseConnective> les femmes sur le marché de l'emploi, nous ne savons que trop <DiscourseConnective annotation_id="21475">bien que</DiscourseConnective> cette différence est plus marquée <DiscourseConnective annotation_id="21518">encore</DiscourseConnective> parmi les indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19233" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="21549" annotation_id="19233">
          <Alignment alignment="60156" annotation_id="19233">
            <DiscourseConnective annotation_id="19233" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, women are too often forced to sacrifice their own career ambitions for the sake of taking on a role and a workload arising out of the absurd presumption of dedication to their families.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17040" annotation_id="21549">
          <Alignment alignment="19888" annotation_id="21549">
            <DiscourseConnective annotation_id="21549" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les femmes sont trop souvent forcées <DiscourseConnective annotation_id="21595">à</DiscourseConnective> sacrifier leurs propres ambitions professionnelles <DiscourseConnective annotation_id="21648">pour</DiscourseConnective> accepter un rôle <DiscourseConnective annotation_id="21670">et</DiscourseConnective> une charge de travail résultant du prétendu et absurde dévouement <DiscourseConnective annotation_id="21739">à</DiscourseConnective> leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19428" docOffset="120">
      <en>To resolve this problem, I believe we must implement measures - such as those contained in the directive we are discussing - whilst keeping our eyes firmly fixed on the family as our guiding star, <Alignment alignment="74687" annotation_id="19625">
          <DiscourseConnective annotation_id="19625" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the only way that these measures will be meaningful and have a hope of success!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21755">Pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème, je crois que nous devons mettre en œuvre des mesures - telles <DiscourseConnective annotation_id="21844">que</DiscourseConnective> celles que contient la directive <DiscourseConnective annotation_id="21881">en</DiscourseConnective> débat - <DiscourseConnective annotation_id="21892">tout en</DiscourseConnective> gardant nos yeux fixés sur la famille, qui doit nous servir de guide, <Alignment alignment="24463" annotation_id="21970">
          <DiscourseConnective annotation_id="21970" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est la seule façon de donner un sens <DiscourseConnective annotation_id="22025">et</DiscourseConnective> une chance de succès <DiscourseConnective annotation_id="22049">à</DiscourseConnective> ces mesures!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19716" docOffset="121">
      <en>Freeing women from the agonising dilemma of choosing between the role of mother, wife, entrepreneur, means lightening the family workload and going straight to the heart of the matter, through specific positive measures to support the family.</en>
      <fr>Libérer les femmes de ce pénible dilemme consistant à choisir entre le rôle de mère, d'épouse, d'entrepreneuse signifie alléger la charge de travail familiale <DiscourseConnective annotation_id="22223">et</DiscourseConnective> aller droit au cœur du problème, moyennant des mesures positives spécifiques de soutien de la famille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19959" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="22329" annotation_id="19959">
          <DiscourseConnective annotation_id="19959" sense="Expansion.Alternative">Unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it puts the family at the centre, any package of measures will be a ragbag of strategies that will ultimately prove fruitless.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31367" annotation_id="22329">
          <DiscourseConnective annotation_id="22329" sense="Expansion.Alternative">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne met pas la famille au centre, chaque paquet de mesures constituera un bric-à-brac de stratégies qui finira par se révéler infructueux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20093" id="085" name="Christa Klaß">
    <ParallelChunk annotation_id="20093" docOffset="123">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, after 24 years, it is time to update and adapt the directive on the principle of equal treatment between men and women engaged in an activity in a self-employed capacity.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22533">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="22547">après</DiscourseConnective> 24 années, le temps est venu de mettre à jour <DiscourseConnective annotation_id="22599">et</DiscourseConnective> d'adapter la directive sur le principe d'égalité de traitement entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="22682">et</DiscourseConnective> les femmes exerçant une activité indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20322" docOffset="124">
      <en>Two years <Alignment alignment="22741" annotation_id="20332">
          <DiscourseConnective annotation_id="20332" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission presented its proposal, the Spanish Presidency has now negotiated a workable and acceptable compromise with our rapporteur, Mrs Lulling.</en>
      <fr>Deux ans <Alignment alignment="41302" annotation_id="22741">
          <DiscourseConnective annotation_id="22741" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présentation par la Commission de sa proposition, la Présidence espagnole vient de négocier un compromis réalisable <DiscourseConnective annotation_id="22866">et</DiscourseConnective> acceptable avec notre rapporteure, Mᵐᵉ Lulling.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20490" docOffset="125">
      <en>Naturally, it is not everything we could have wished.</en>
      <fr>Bien entendu, on aurait souhaité aller plus loin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20544" docOffset="126">
      <en>More regulation and more insurance obligations were a matter of debate.</en>
      <fr>Davantage de régulation <DiscourseConnective annotation_id="22991">et</DiscourseConnective> davantage d'obligations en matière d'assurance étaient en discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20616" docOffset="127">
      <en>We had to resolve the matter of how strict the constraints should be or can be <DiscourseConnective annotation_id="20695" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> regards the necessary social protection for women in self-employment and, in particular, assisting spouses, most of whom are women.</en>
      <fr>Il fallait résoudre la question de savoir jusqu'où l'on doit <DiscourseConnective annotation_id="23125">ou</DiscourseConnective> peut corseter la couverture sociale obligatoire des femmes indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="23201">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23204">notamment</DiscourseConnective> des conjoints aidants, qui d'ailleurs sont pour la plupart des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20830" docOffset="128">
      <en>
        <Alignment alignment="23285" annotation_id="20830">
          <DiscourseConnective annotation_id="20830" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> women are assisting in small and medium-sized enterprises, then they must at least have their own protection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20830" annotation_id="23285">
          <DiscourseConnective annotation_id="23285" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des femmes prêtent assistance dans des petites <DiscourseConnective annotation_id="23335">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, elles doivent <DiscourseConnective annotation_id="23374">alors</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23380">au moins</DiscourseConnective> bénéficier d'une couverture propre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20943" docOffset="129">
      <en>This must <DiscourseConnective annotation_id="20953" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> come from the enterprises themselves, <Alignment alignment="23425" annotation_id="20996">
          <DiscourseConnective annotation_id="20996" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20996" annotation_id="23425">
          <DiscourseConnective annotation_id="23425" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci doit provenir des entreprises elles-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21005" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="22479" annotation_id="21005">
          <DiscourseConnective annotation_id="21005" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, self-employment represents an opportunity, but also a risk - particularly <Alignment alignment="88584" annotation_id="21091">
          <DiscourseConnective annotation_id="21091" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the level of income, which often fluctuates.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46302" annotation_id="23482">
          <DiscourseConnective annotation_id="23482" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons, une activité indépendante représente une chance, <DiscourseConnective annotation_id="23553">mais aussi</DiscourseConnective> un risque - <Alignment alignment="14693" annotation_id="23576">
          <DiscourseConnective annotation_id="23576" sense="Temporal.Synchrony">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'importance des revenus, et ceux-ci fluctuent fréquemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21147" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="23665" annotation_id="21147">
          <DiscourseConnective annotation_id="21147" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is not only by private means that the risk of basic social protection can be covered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25305" annotation_id="23665">
          <DiscourseConnective annotation_id="23665" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque de la couverture sociale de base ne peut être uniquement assumé <DiscourseConnective annotation_id="23744">à</DiscourseConnective> titre privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21245" docOffset="132">
      <en>Each person in society should take responsibility for their own protection - to the best of their ability - in order not to become a burden on society and to be covered for all the situations that arise in life.</en>
      <fr>Chacun au sein de la société devrait - <DiscourseConnective annotation_id="23798">pour autant qu'</DiscourseConnective>il le puisse - prendre en charge sa propre couverture, <DiscourseConnective annotation_id="23868">pour</DiscourseConnective> ne pas être à la charge de la communauté, <DiscourseConnective annotation_id="23915">et</DiscourseConnective> être couvert dans toutes les situations de l'existence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21457" docOffset="133">
      <en>I am pleased that the proposal covers all those in self-employment and is not limited in scope to those engaged in farming.</en>
      <fr>Je me félicite <DiscourseConnective annotation_id="23989">du fait que</DiscourseConnective> la proposition s'étende à tous les indépendants <DiscourseConnective annotation_id="24049">et</DiscourseConnective> qu'elle ne se limite pas au secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21581" docOffset="134">
      <en>The Member States can decide which path to take - whether they want to make this cover mandatory or voluntary.</en>
      <fr>Les États membres peuvent décider quelle voie emprunter, <DiscourseConnective annotation_id="24155">s'</DiscourseConnective>ils veulent <DiscourseConnective annotation_id="24169">que</DiscourseConnective> cette couverture soit obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="24207">ou</DiscourseConnective> facultative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21692" docOffset="135">
      <en>That is subsidiarity.</en>
      <fr>Cela relève de la subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21714" docOffset="136">
      <en>The 14 weeks' maternity leave for self-employed women is a good decision; it will place these women on an equal footing with those in employment, and provides sufficient time for the healthy recovery of mother and child.</en>
      <fr>Le congé de maternité de 14 semaines <DiscourseConnective annotation_id="24292">pour</DiscourseConnective> les femmes exerçant une activité indépendante est une bonne décision; il permet à ces femmes d'être sur un pied d'égalité avec les salariés, <DiscourseConnective annotation_id="24438">et</DiscourseConnective> prévoit une période de récupération suffisante <DiscourseConnective annotation_id="24488">pour</DiscourseConnective> la mère <DiscourseConnective annotation_id="24501">et</DiscourseConnective> l'enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21935" docOffset="137">
      <en>This new directive is a major step towards equality and represents an important reduction in risk for men and women who take on the challenge of self-employment.</en>
      <fr>Cette nouvelle directive constitue une importante avancée vers la parité <DiscourseConnective annotation_id="24587">et</DiscourseConnective> une considérable réduction des risques <DiscourseConnective annotation_id="24629">pour</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="24645">et</DiscourseConnective> les femmes qui relèvent le défi que représente le statut indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22097" docOffset="138">
      <en>I would like to thank everyone who contributed to it.</en>
      <fr>Je voudrais remercier tous ceux qui y ont contribué.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22151" id="086" name="Britta Thomsen">
    <ParallelChunk annotation_id="22151" docOffset="139">
      <en>(DA) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, this directive on the equal treatment of men and women engaged in an activity in a self-employed capacity is of crucial importance, <Alignment alignment="24976" annotation_id="22341">
          <DiscourseConnective annotation_id="22341" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it secures social conditions comparable to those of employed women for millions of European women who are self-employed, entrepreneurs or who assist their spouses.</en>
      <fr>(DA) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24832">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, cette directive sur l'égalité de traitement des hommes <DiscourseConnective annotation_id="24913">et</DiscourseConnective> des femmes exerçant une activité indépendante est cruciale, <Alignment alignment="16434" annotation_id="24976">
          <DiscourseConnective annotation_id="24976" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle garantit des conditions sociales comparables <DiscourseConnective annotation_id="25030">à</DiscourseConnective> celles des femmes salariées <DiscourseConnective annotation_id="25060">pour</DiscourseConnective> des millions de femmes européennes qui sont indépendantes, entrepreneuses <DiscourseConnective annotation_id="25139">ou</DiscourseConnective> aidantes de leurs conjoints.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22508" docOffset="140">
      <en>The most important and key element of the directive is the right to a minimum of 14 weeks' maternity leave.</en>
      <fr>L'élément clé, <DiscourseConnective annotation_id="25186">et</DiscourseConnective> le plus important, de la directive est le droit <DiscourseConnective annotation_id="25237">à</DiscourseConnective> un congé de maternité de 14 semaines <DiscourseConnective annotation_id="25276">au moins</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22616" docOffset="141">
      <en>The need to secure better conditions for self-employed women becomes apparent <Alignment alignment="25387" annotation_id="22694">
          <DiscourseConnective annotation_id="22694" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at how few women, relatively speaking, currently become self-employed.</en>
      <fr>La nécessité de garantir des conditions meilleures <DiscourseConnective annotation_id="25337">pour</DiscourseConnective> les femmes indépendantes apparaît clairement <Alignment alignment="24715" annotation_id="25387">
          <DiscourseConnective annotation_id="25387" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="25411">que</DiscourseConnective> relativement peu de femmes exercent actuellement une activité indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22778" docOffset="142">
      <en>In the EU, only 8% of the female workforce is self-employed, <Alignment alignment="25565" annotation_id="22839">
          <DiscourseConnective annotation_id="22839" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the figure is 16% for men.</en>
      <fr>Dans l'Union, seulement 8 % de la main-d'œuvre féminine est indépendante, <Alignment alignment="34664" annotation_id="25565">
          <DiscourseConnective annotation_id="25565" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce chiffre est de 16 % <DiscourseConnective annotation_id="25598">pour</DiscourseConnective> les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22874" docOffset="143">
      <en>We must motivate more women to become self-employed and, in this respect, the directive marks a step in the right direction.</en>
      <fr>Nous devons encourager davantage de femmes <DiscourseConnective annotation_id="25658">à</DiscourseConnective> devenir indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="25682">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25686">à cet égard</DiscourseConnective>, la directive constitue un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22999" docOffset="144">
      <en>Many women would like to become self-employed but lack the courage on account of the uncertain social conditions.</en>
      <fr>Beaucoup de femmes souhaiteraient devenir indépendantes, <DiscourseConnective annotation_id="25811">mais</DiscourseConnective> le courage leur manque <DiscourseConnective annotation_id="25839">en</DiscourseConnective> raison des conditions sociales incertaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23113" docOffset="145">
      <en>In my opinion, this directive should be viewed in the light of the important work on a general maternity directive being carried out by the Committee on Women's Rights and Gender Equality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25886">À</DiscourseConnective> mon avis, cette directive doit être considérée <DiscourseConnective annotation_id="25935">à</DiscourseConnective> la lumière du travail important <DiscourseConnective annotation_id="25969">que</DiscourseConnective> la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="26010">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres consacre <DiscourseConnective annotation_id="26046">à</DiscourseConnective> une directive générale sur la maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23302" docOffset="146">
      <en>Securing the right for all European women to take maternity leave without this diminishing their position in the labour market is a cornerstone of equality in Europe.</en>
      <fr>Garantir <DiscourseConnective annotation_id="26098">à</DiscourseConnective> toutes les femmes européennes le droit de prendre un congé de maternité <DiscourseConnective annotation_id="26172">sans que</DiscourseConnective> cela amoindrisse leur position sur le marché du travail est la pierre angulaire de l'égalité <DiscourseConnective annotation_id="26274">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23469" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="26285" annotation_id="23469">
          <DiscourseConnective annotation_id="23469" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the EU are to achieve our goal of ensuring the welfare of our citizens, we need to give the women of the EU a proper opportunity to take maternity leave.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17841" annotation_id="26285">
          <DiscourseConnective annotation_id="26285" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'Union, nous voulons atteindre notre objectif qui consiste à garantir le bien-être de nos concitoyens, il nous faut donner aux femmes européennes les moyens de prendre leur congé de maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23632" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="26488" annotation_id="23632">
          <DiscourseConnective annotation_id="23632" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we in the EU are to achieve our goal of ensuring the welfare of our citizens we <Alignment alignment="26614" annotation_id="23715">
          <DiscourseConnective annotation_id="23715" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to increase the birth rate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23632" annotation_id="26488">
          <DiscourseConnective annotation_id="26488" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'Union, nous voulons atteindre notre objectif qui consiste à garantir le bien-être de nos concitoyens, il nous faut <Alignment alignment="26285" annotation_id="26614">
          <DiscourseConnective annotation_id="26614" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> augmenter la natalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23753" docOffset="149">
      <en>I hope that this directive will merely be the first of two steps to achieving this.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="26656">que</DiscourseConnective> cette directive ne sera que la première des deux étapes qui nous permettront de réaliser ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23837" docOffset="150">
      <en>We are now ensuring that all European women have the right to maternity leave.</en>
      <fr>Nous garantissons à présent à toutes les femmes européennes le droit au congé de maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23916" docOffset="151">
      <en>The next step must be to provide paternity leave, too, <Alignment alignment="26930" annotation_id="23971">
          <Alignment alignment="26930" annotation_id="23971">
            <DiscourseConnective annotation_id="23971" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can ensure genuine equality.</en>
      <fr>La prochaine étape devra être d'octroyer <DiscourseConnective annotation_id="26897">également</DiscourseConnective> un congé de paternité, <Alignment alignment="23971" annotation_id="26930">
          <Alignment alignment="23971" annotation_id="26930">
            <DiscourseConnective annotation_id="26930" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions garantir une véritable égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24011" id="087" name="Riikka Manner">
    <ParallelChunk annotation_id="24011" docOffset="152">
      <en>(FI) Madam President, first of all, I want to thank the rapporteur for what is an excellent compromise.</en>
      <fr>(FI) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="27017">tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais remercier la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="27068">pour</DiscourseConnective> ce qui constitue un excellent compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24115" docOffset="153">
      <en>Recently, we in Europe have been speaking about competitiveness, especially within the framework of Europe 2020, and how we could establish this sort of competitiveness, in particular, by increasing the number of small and mediumsized enterprises.</en>
      <fr>Récemment, nous avons parlé <DiscourseConnective annotation_id="27142">en</DiscourseConnective> Europe de compétitivité, <DiscourseConnective annotation_id="27170">notamment</DiscourseConnective> dans le cadre d'Europe 2020, <DiscourseConnective annotation_id="27209">et</DiscourseConnective> de la manière dont nous pourrions établir ce genre de compétitivité, <DiscourseConnective annotation_id="27281">en particulier</DiscourseConnective>, par l'augmentation du nombre de petites <DiscourseConnective annotation_id="27337">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24363" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="37551" annotation_id="24363">
          <DiscourseConnective annotation_id="24363" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to encourage entrepreneurship, these issues now being considered regarding the application of the principle of equal treatment between men and women engaged in an activity in a self-employed capacity are of key importance and are a part of this debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24363" annotation_id="27362">
          <DiscourseConnective annotation_id="27362" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons encourager l'esprit d'entreprise, ces questions actuellement à l'étude concernant l'application du principe d'égalité de traitement entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="27527">et</DiscourseConnective> les femmes exerçant une activité indépendante sont d'une importance clé <DiscourseConnective annotation_id="27602">et</DiscourseConnective> font partie de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24627" docOffset="155">
      <en>We need to establish a genuine alternative with regard to entrepreneurship for people, both men and women.</en>
      <fr>Nous devons établir de véritables solutions concernant l'entrepreneuriat des hommes <DiscourseConnective annotation_id="27714">et</DiscourseConnective> des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24734" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="27729" annotation_id="24734">
          <DiscourseConnective annotation_id="24734" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there should be support for academic entrepreneurship, making it a component of study programmes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16534" annotation_id="27729">
          <DiscourseConnective annotation_id="27729" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il devrait exister une aide <DiscourseConnective annotation_id="27766">à</DiscourseConnective> l'esprit d'entreprise à l'université, qui en ferait une composante des programmes d'études.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24845" docOffset="157">
      <en>In this respect, we are a long way behind the United States of America, among others.</en>
      <fr>Sur ce plan, nous sommes, avec d'autres, loin derrière les États-Unis d'Amérique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24931" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="50709" annotation_id="24931">
          <DiscourseConnective annotation_id="24931" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we speak of equality, we have to remember that one of the indicators that describe the situation with regard to equality is specifically the matter of entrepreneurship and the opportunities to be an entrepreneur, regardless of gender.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12982" annotation_id="27942">
          <DiscourseConnective annotation_id="27942" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons d'égalité, nous devons nous souvenir <DiscourseConnective annotation_id="28000">que</DiscourseConnective> l'un des indicateurs décrivant la situation concernant l'égalité est <DiscourseConnective annotation_id="28073">précisément</DiscourseConnective> la question de l'entrepreneuriat <DiscourseConnective annotation_id="28118">et</DiscourseConnective> des occasions de devenir entrepreneur, indépendamment du genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25171" docOffset="159">
      <en>
        <Alignment alignment="56768" annotation_id="25171">
          <DiscourseConnective annotation_id="25171" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we compare the figures in Europe, we find that most entrepreneurs are still actually men.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="48808" annotation_id="28185">
          <DiscourseConnective annotation_id="28185" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on compare les chiffres <DiscourseConnective annotation_id="28214">en</DiscourseConnective> Europe, nous découvrons <DiscourseConnective annotation_id="28241">que</DiscourseConnective> la plupart des entrepreneurs restent des hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25264" docOffset="160">
      <en>
        <Alignment alignment="28294" annotation_id="25264">
          <DiscourseConnective annotation_id="25264" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we consider the matter of growth entrepreneurship <Alignment alignment="28361" annotation_id="25317">
          <DiscourseConnective annotation_id="25317" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we could support it, it grieves me to say that at the moment, the statistics show that the desire for growth among female entrepreneurs lags far behind that for men.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25264" annotation_id="28294">
          <DiscourseConnective annotation_id="28294" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étudions la question de la croissance de l'entrepreneuriat <Alignment alignment="19513" annotation_id="28361">
          <DiscourseConnective annotation_id="28361" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la manière dont nous pourrions le soutenir, j'ai le regret de constater <DiscourseConnective annotation_id="28439">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28444">pour</DiscourseConnective> l'heure, les statistiques montrent <DiscourseConnective annotation_id="28484">que</DiscourseConnective> le désir d'expansion, parmi les femmes entrepreneures, est à la traîne de celui des hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25491" docOffset="161">
      <en>Of course, there are many reasons for these figures, <Alignment alignment="28640" annotation_id="25544">
          <DiscourseConnective annotation_id="25544" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fact remains that at present, the social security systems for entrepreneurs, <Alignment alignment="28754" annotation_id="25629">
          <DiscourseConnective annotation_id="25629" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are so unsatisfactory that they pose challenges specifically for female entrepreneurs, <Alignment alignment="28854" annotation_id="25729">
          <DiscourseConnective annotation_id="25729" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard in this discussion.</en>
      <fr>Bien entendu, de multiples raisons expliquent ces chiffres, <Alignment alignment="26447" annotation_id="28640">
          <DiscourseConnective annotation_id="28640" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait demeure <DiscourseConnective annotation_id="28661">qu'</DiscourseConnective>à l'heure actuelle, les systèmes de sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="28717">pour</DiscourseConnective> les entrepreneurs indépendants, <Alignment alignment="9925" annotation_id="28754">
          <DiscourseConnective annotation_id="28754" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sont <DiscourseConnective annotation_id="28772">si</DiscourseConnective> peu satisfaisants <DiscourseConnective annotation_id="28793">qu'</DiscourseConnective>ils posent problème <DiscourseConnective annotation_id="28816">précisément</DiscourseConnective> aux femmes entrepreneurs, <Alignment alignment="32820" annotation_id="28854">
          <DiscourseConnective annotation_id="28854" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons entendu au cours de ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25766" docOffset="162">
      <en>
        <Alignment alignment="28903" annotation_id="25766">
          <DiscourseConnective annotation_id="25766" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="75834" annotation_id="25776">
          <DiscourseConnective annotation_id="25776" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to bring together issues of maternity, parenthood and entrepreneurship, it is going to take special action, <Alignment alignment="77879" annotation_id="25894">
          <DiscourseConnective annotation_id="25894" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the work of a selfemployed person is often erratic in nature, the working day is long and one's livelihood is uncertain.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14787" annotation_id="28903">
          <DiscourseConnective annotation_id="28903" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="35766" annotation_id="28912">
          <DiscourseConnective annotation_id="28912" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons regrouper les questions de maternité, de parentalité <DiscourseConnective annotation_id="28981">et</DiscourseConnective> d'entrepreneuriat, il faut prendre des mesures spéciales, <Alignment alignment="15989" annotation_id="29042">
          <DiscourseConnective annotation_id="29042" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le travail indépendant est, par nature, souvent irrégulier, parce que les journées de travail sont longues <DiscourseConnective annotation_id="29159">et</DiscourseConnective> les moyens d'existence incertains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26023" docOffset="163">
      <en>This legislative text is an excellent step forward towards a more motivating and equal approach to entrepreneurship.</en>
      <fr>Ce texte législatif constitue un fameux pas en <DiscourseConnective annotation_id="29244">avant</DiscourseConnective> vers une approche plus motivante <DiscourseConnective annotation_id="29283">et</DiscourseConnective> égalitaire de l'esprit d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26140" id="088" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="26140" docOffset="164">
      <en>(PT) Madam President, it is important that this process is drawing to a close, despite its limitations.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, il est important d'arriver au bout de ce processus, en dépit de ses limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26244" docOffset="165">
      <en>It is time to ensure that all women who work - including the millions of self-employed women, and the spouses and de facto partners of self-employed workers - have the same rights, notably in terms of maternity leave.</en>
      <fr>Il est temps de garantir les mêmes droits, <DiscourseConnective annotation_id="29470">notamment en</DiscourseConnective> matière de congé parental, <DiscourseConnective annotation_id="29510">à</DiscourseConnective> toutes les femmes qui travaillent, y compris aux millions de femmes exerçant une activité indépendante, <DiscourseConnective annotation_id="29616">et</DiscourseConnective> aux conjoints <DiscourseConnective annotation_id="29633">et</DiscourseConnective> partenaires de fait des travailleurs indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26462" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="29687" annotation_id="26462">
          <DiscourseConnective annotation_id="26462" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this directive is along the right lines, it does not go all the way in fighting discrimination and guaranteeing equal treatment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11907" annotation_id="29687">
          <DiscourseConnective annotation_id="29687" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette directive aille dans le bon sens, elle ne va pas au bout de la lutte contre la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="29796">et</DiscourseConnective> la garantie de l'égalité de traitement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26600" docOffset="167">
      <en>It is a positive step, which we support. <Alignment alignment="28669" annotation_id="26641">
          <DiscourseConnective annotation_id="26641" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do not want to stop at 14 weeks of maternity leave, <Alignment alignment="29945" annotation_id="26705">
          <DiscourseConnective annotation_id="26705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we intend for the new directive on maternity and paternity leave to <Alignment alignment="30044" annotation_id="26777">
          <DiscourseConnective annotation_id="26777" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to these situations in the future.</en>
      <fr>C'est une avancée positive <DiscourseConnective annotation_id="29866">que</DiscourseConnective> nous soutenons, <Alignment alignment="4071" annotation_id="29886">
          <DiscourseConnective annotation_id="29886" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas en rester <DiscourseConnective annotation_id="29921">à</DiscourseConnective> 14 semaines de congé, <Alignment alignment="17591" annotation_id="29945">
          <DiscourseConnective annotation_id="29945" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="29962">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir la nouvelle directive sur la maternité <DiscourseConnective annotation_id="30015">et</DiscourseConnective> la paternité s'appliquera <Alignment alignment="15101" annotation_id="30044">
          <DiscourseConnective annotation_id="30044" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30050">à</DiscourseConnective> ces situations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26823" docOffset="168">
      <en>This, of course, will be an ongoing struggle, <Alignment alignment="30127" annotation_id="26869">
          <DiscourseConnective annotation_id="26869" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome the progress that has been made so far and congratulate the rapporteur on her dedication throughout the process as a whole.</en>
      <fr>C'est, bien entendu, un combat que nous allons poursuivre, <Alignment alignment="5881" annotation_id="30127">
          <DiscourseConnective annotation_id="30127" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous réjouissions du chemin parcouru jusqu'ici <DiscourseConnective annotation_id="30188">et</DiscourseConnective> félicitions la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="30218">pour</DiscourseConnective> le dévouement dont elle a fait preuve tout au long de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27013" id="089" name="Pascale Gruny">
    <ParallelChunk annotation_id="27013" docOffset="169">
      <en>(FR) Madam President, ladies and gentlemen, today, the European Parliament is sending out a strong message to women who assist their spouses in their self-employed work.</en>
      <fr>Madame la Présidente, chers collègues, aujourd'hui le Parlement européen envoie un signal fort aux femmes qui aident leur conjoint dans leur activité professionnelle d'indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27183" docOffset="170">
      <en>From now on, their social rights will be considerably enhanced, <Alignment alignment="30538" annotation_id="27247">
          <DiscourseConnective annotation_id="27247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to congratulate our rapporteur, Mrs Lulling, on the work she has done.</en>
      <fr>Désormais, leurs droits sociaux seront considérablement renforcés <Alignment alignment="6250" annotation_id="30538">
          <DiscourseConnective annotation_id="30538" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tenais <DiscourseConnective annotation_id="30551">à</DiscourseConnective> féliciter notre rapporteure, Mme Lulling, <DiscourseConnective annotation_id="30595">pour</DiscourseConnective> le travail accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27335" docOffset="171">
      <en>Europe must protect.</en>
      <fr>L'Europe doit protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27356" docOffset="172">
      <en>Under the new definition of 'assisting spouse', spouses and partners will be eligible for social protection in the event of sickness or retirement.</en>
      <fr>La nouvelle définition du "conjoint aidant" permettra aux conjoints <DiscourseConnective annotation_id="30713">et</DiscourseConnective> partenaires de bénéficier d'une protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="30767">en</DiscourseConnective> matière de maladie <DiscourseConnective annotation_id="30789">et</DiscourseConnective> de retraite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27504" docOffset="173">
      <en>Bakers' spouses will now be able to benefit from social rights.</en>
      <fr>La conjointe du boulanger pourra <DiscourseConnective annotation_id="30838">maintenant</DiscourseConnective> profiter de droits sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27568" docOffset="174">
      <en>It is regrettable, <Alignment alignment="30884" annotation_id="27587">
          <DiscourseConnective annotation_id="27587" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the Council did not agree to compulsory membership, but simply adopted the system of voluntary membership.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11080" annotation_id="30884">
          <DiscourseConnective annotation_id="30884" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> regrettable <DiscourseConnective annotation_id="30906">que</DiscourseConnective> le Conseil n'ait pas accepté la filiation obligatoire, <DiscourseConnective annotation_id="30965">mais</DiscourseConnective> ait <DiscourseConnective annotation_id="30974">simplement</DiscourseConnective> retenu le système de la filiation volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27708" docOffset="175">
      <en>Maternity leave is <Alignment alignment="31037" annotation_id="27727">
          <DiscourseConnective annotation_id="27727" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provided for all women.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="33682" annotation_id="31037">
          <DiscourseConnective annotation_id="31037" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un congé de maternité <DiscourseConnective annotation_id="31065">pour</DiscourseConnective> toutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27756" docOffset="176">
      <en>The new text provides for a minimum period of maternity leave for self-employed women and wives of self-employed workers throughout the European Union.</en>
      <fr>Le nouveau texte prévoit un congé de maternité minimal <DiscourseConnective annotation_id="31133">pour</DiscourseConnective> les femmes indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="31163">et</DiscourseConnective> les femmes des travailleurs indépendants partout dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27908" docOffset="177">
      <en>The duration of this leave is currently set at 14 weeks.</en>
      <fr>Ce congé est actuellement prévu <DiscourseConnective annotation_id="31272">pour</DiscourseConnective> quatorze semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27965" docOffset="178">
      <en>I am the shadow rapporteur for the Group of the European People's Party (Christian Democrats) for the directive on the health and safety at work of pregnant workers.</en>
      <fr>Je suis rapporteure fictive PPE sur la directive sur la santé <DiscourseConnective annotation_id="31358">et</DiscourseConnective> la sécurité des femmes enceintes au travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28131" docOffset="179">
      <en>I sincerely hope that, with the adoption of this text, the duration of maternity leave will be increased; <DiscourseConnective annotation_id="28237" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> why not subsequently increase it for self-employed women?</en>
      <fr>J'espère très sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="31432">qu'</DiscourseConnective>avec l'adoption de ce texte, la durée du congé de maternité sera revue à la hausse; pourquoi pas, <DiscourseConnective annotation_id="31533">ensuite</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31542">pour</DiscourseConnective> les indépendantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28299" docOffset="180">
      <en>To conclude, Europe has proposed some creative and pragmatic solutions to help couples to reconcile professional and family life.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31566">Enfin</DiscourseConnective>, l'Europe a proposé des solutions créatives <DiscourseConnective annotation_id="31616">et</DiscourseConnective> pragmatiques <DiscourseConnective annotation_id="31632">pour</DiscourseConnective> aider les couples <DiscourseConnective annotation_id="31655">à</DiscourseConnective> concilier vie professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="31687">et</DiscourseConnective> vie familiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28429" docOffset="181">
      <en>It is now time to switch to taking action and to implement the proposals as quickly as possible.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="31712">maintenant</DiscourseConnective> l'heure de passer aux actes <DiscourseConnective annotation_id="31751">et</DiscourseConnective> de mettre en œuvre les propositions au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28526" docOffset="182">
      <en>Europe's campaign to protect women is making headway with this text.</en>
      <fr>La protection des femmes, combat de l'Europe, progresse avec ce texte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28595" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="15125" annotation_id="28595">
          <DiscourseConnective annotation_id="28595" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we MEPs must continue to eliminate the inequalities between men and women.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52075" annotation_id="31875">
          <DiscourseConnective annotation_id="31875" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuons, nous, parlementaires européens, <DiscourseConnective annotation_id="31924">à</DiscourseConnective> effacer les inégalités hommes/femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28679" id="090" name="Edite Estrela">
    <ParallelChunk annotation_id="28679" docOffset="184">
      <en>(PT) Madam President, this directive needs to be reviewed urgently.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, la révision de cette directive est nécessaire et urgente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28747" docOffset="185">
      <en>This report is important <Alignment alignment="8849" annotation_id="28772">
          <DiscourseConnective annotation_id="28772" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is going to resolve the unjust and discriminatory situation of self-employed workers and, at the same time, promote entrepreneurship amongst women.</en>
      <fr>Ce rapport est important <Alignment alignment="19048" annotation_id="32074">
          <DiscourseConnective annotation_id="32074" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il va réparer une situation injuste <DiscourseConnective annotation_id="32119">et</DiscourseConnective> discriminatoire à l'encontre des travailleuses indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="32183">et</DiscourseConnective> promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="32197">en même temps</DiscourseConnective> l'entrepreneuriat des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28931" docOffset="186">
      <en>From now on, self-employed women and the spouses and de facto partners of self-employed workers have the right to maternity pay, identical in duration and remuneration to that of salaried workers.</en>
      <fr>Désormais, les travailleuses indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="32284">et</DiscourseConnective> les conjoints <DiscourseConnective annotation_id="32301">ou</DiscourseConnective> partenaires de fait de travailleurs indépendants ont droit <DiscourseConnective annotation_id="32363">à</DiscourseConnective> une allocation de maternité, identique <DiscourseConnective annotation_id="32404">en</DiscourseConnective> durée <DiscourseConnective annotation_id="32413">et</DiscourseConnective> rémunération <DiscourseConnective annotation_id="32429">à</DiscourseConnective> celle des travailleuses salariées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29128" docOffset="187">
      <en>There is, <Alignment alignment="32473" annotation_id="29138">
          <DiscourseConnective annotation_id="29138" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a prerequisite to contribute to social security.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="8539" annotation_id="32473">
          <DiscourseConnective annotation_id="32473" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> une condition préalable <DiscourseConnective annotation_id="32507">à</DiscourseConnective> respecter: cotiser <DiscourseConnective annotation_id="32528">à</DiscourseConnective> la sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29196" docOffset="188">
      <en>It is right and only fair that this should be the case, <DiscourseConnective annotation_id="29252" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> salaried workers <Alignment alignment="32640" annotation_id="29272">
          <DiscourseConnective annotation_id="29272" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make social security contributions.</en>
      <fr>Ce qui est normal <DiscourseConnective annotation_id="32569">et</DiscourseConnective> juste, compte tenu <DiscourseConnective annotation_id="32591">du fait que</DiscourseConnective> les travailleuses salariées cotisent <Alignment alignment="21099" annotation_id="32640">
          <DiscourseConnective annotation_id="32640" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> à la sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29313" docOffset="189">
      <en>It is <DiscourseConnective annotation_id="29319" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> considered fundamentally fair that the right to maternity leave should not be reduced for the agricultural sector <Alignment alignment="84756" annotation_id="29438">
          <DiscourseConnective annotation_id="29438" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it should be extended to all self-employed workers who I recall represented 10.5% of all workers in the European Union in 2007.</en>
      <fr>Il est normal <DiscourseConnective annotation_id="32683">que</DiscourseConnective> le droit au congé de maternité ne <DiscourseConnective annotation_id="32721">soit</DiscourseConnective> pas limité au secteur agricole <Alignment alignment="14169" annotation_id="32757">
          <DiscourseConnective annotation_id="32757" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32760">soit</DiscourseConnective> étendu <DiscourseConnective annotation_id="32772">à</DiscourseConnective> toutes les travailleuses indépendantes qui, je le rappelle, représentaient <DiscourseConnective annotation_id="32849">en</DiscourseConnective> 2007 10,5 % de l'ensemble des travailleuses de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29575" docOffset="190">
      <en>This, I would say, is why it should apply to all self-employed workers, irrespective of their field of activity; be it in the craft industry, in commerce, in the liberal professions or in small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="32926">donc</DiscourseConnective> normal, disais-je, que ce droit s'applique <DiscourseConnective annotation_id="32974">à</DiscourseConnective> l'ensemble des travailleuses indépendantes, quelle que soit leur activité, qu'il s'agisse d'artisanat, de commerce, de professions libérales <DiscourseConnective annotation_id="33117">ou</DiscourseConnective> de petites <DiscourseConnective annotation_id="33131">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29799" docOffset="191">
      <en>We have to promote equality, <DiscourseConnective annotation_id="29828" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I hope that the European Parliament will adopt the proposals that have already been adopted by the Committee on Women's Rights and Gender Equality.</en>
      <fr>Nous devons promouvoir l'égalité et, pour cette raison, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="33221">que</DiscourseConnective> le Parlement européen approuvera les propositions qui ont <DiscourseConnective annotation_id="33283">déjà</DiscourseConnective> été adoptées par la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="33342">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29979" id="091" name="Lena Kolarska-Bobińska">
    <ParallelChunk annotation_id="29979" docOffset="192">
      <en>(PL) Adoption of the current measures is very important from the economic and social point of view, but also because of the values represented by protection of the family and equal opportunities.</en>
      <fr>(PL) L'adoption des mesures actuelles est très importante du point de vue économique <DiscourseConnective annotation_id="33455">et</DiscourseConnective> social, <DiscourseConnective annotation_id="33466">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33471">également</DiscourseConnective> en raison des valeurs représentées par la protection de la famille <DiscourseConnective annotation_id="33548">et</DiscourseConnective> l'égalité des chances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30175" docOffset="193">
      <en>The current crisis and the rise in unemployment it has caused are affecting weaker groups in particular.</en>
      <fr>La crise actuelle <DiscourseConnective annotation_id="33592">et</DiscourseConnective> la progression du chômage que celle-ci a provoquée touchent <DiscourseConnective annotation_id="33655">en particulier</DiscourseConnective> les groupes les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30280" docOffset="194">
      <en>One of these groups are women.</en>
      <fr>Les femmes font partie de l'un de ces groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30311" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="33751" annotation_id="30311">
          <DiscourseConnective annotation_id="30311" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, legal measures which provide for an equal position for the self-employed will make it easier for women to start up in business on their own.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37361" annotation_id="33751">
          <DiscourseConnective annotation_id="33751" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les nouvelles mesures juridiques prévoyant une position d'égalité <DiscourseConnective annotation_id="33833">pour</DiscourseConnective> les indépendants simplifieront <DiscourseConnective annotation_id="33869">pour</DiscourseConnective> les femmes une installation <DiscourseConnective annotation_id="33902">à</DiscourseConnective> leur compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30463" docOffset="196">
      <en>This is important, <Alignment alignment="33926" annotation_id="30482">
          <DiscourseConnective annotation_id="30482" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in view of the need to speed up economic development in Europe and reduce unemployment, <Alignment alignment="34043" annotation_id="30581">
          <DiscourseConnective annotation_id="30581" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="48547" annotation_id="30591">
          <DiscourseConnective annotation_id="30591" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="30606" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> increasing numbers of women are deciding to start up on their own.</en>
      <fr>Cela est <Alignment alignment="30482" annotation_id="33926">
          <DiscourseConnective annotation_id="33926" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> important <DiscourseConnective annotation_id="33941">en</DiscourseConnective> raison de la nécessité d'accélérer le développement économique <DiscourseConnective annotation_id="34007">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="34017">et</DiscourseConnective> de réduire le chômage, <Alignment alignment="50405" annotation_id="34043">
          <Alignment alignment="45443" annotation_id="34043">
            <DiscourseConnective annotation_id="34043" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> en raison du nombre de plus <DiscourseConnective annotation_id="34082">en plus</DiscourseConnective> élevé de femmes décidées <DiscourseConnective annotation_id="34115">à</DiscourseConnective> s'installer <DiscourseConnective annotation_id="34129">à</DiscourseConnective> leur compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30681" docOffset="197">
      <en>It is they who make the decisions, they who are in charge of their own firms, they who decide what to do <Alignment alignment="34264" annotation_id="30786">
          <DiscourseConnective annotation_id="30786" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how to spend the money <Alignment alignment="57961" annotation_id="30813">
          <DiscourseConnective annotation_id="30813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should not suffer discrimination.</en>
      <fr>Ce sont elles qui prennent les décisions, elles qui <DiscourseConnective annotation_id="34196">s'</DiscourseConnective>occupent de leur propre entreprise, elles qui décident quoi faire <Alignment alignment="30786" annotation_id="34264">
          <DiscourseConnective annotation_id="34264" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment dépenser leur argent, <Alignment alignment="6854" annotation_id="34297">
          <DiscourseConnective annotation_id="34297" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne doivent pas subir de discrimination.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30856" docOffset="198">
      <en>Small businesses are, <Alignment alignment="61280" annotation_id="30878">
          <DiscourseConnective annotation_id="30878" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a place where women can fulfil their ambitions - women who want to be professionally active <Alignment alignment="66693" annotation_id="30981">
          <DiscourseConnective annotation_id="30981" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who do not want to give up their family life.</en>
      <fr>Les petites entreprises sont, <Alignment alignment="24506" annotation_id="34376">
          <DiscourseConnective annotation_id="34376" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un endroit où les femmes peuvent réaliser leurs ambitions - les femmes désireuses d'être actives professionnellement, <Alignment alignment="7524" annotation_id="34510">
          <DiscourseConnective annotation_id="34510" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne voulant pas renoncer à une vie familiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31031" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="68414" annotation_id="31031">
          <DiscourseConnective annotation_id="31031" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these measures will <Alignment alignment="80379" annotation_id="31059">
          <DiscourseConnective annotation_id="31059" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allow Member States which are thinking seriously about family policy to take the opportunity to improve their own legislation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30173" annotation_id="34560">
          <DiscourseConnective annotation_id="34560" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces mesures permettront <Alignment alignment="31133" annotation_id="34594">
          <DiscourseConnective annotation_id="34594" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux États membres impliqués dans une politique de la famille de profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="34691">pour</DiscourseConnective> améliorer leur propre législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31191" docOffset="200">
      <en>I would <Alignment alignment="34743" annotation_id="31199">
          <DiscourseConnective annotation_id="31199" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to draw attention to a certain group which requires further protection and needs us to give consideration to its situation.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="18533" annotation_id="34743">
          <DiscourseConnective annotation_id="34743" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> attirer l'attention sur un groupe spécifique qui requiert une protection supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="34837">et</DiscourseConnective> a besoin que nous accordions de l'attention <DiscourseConnective annotation_id="34884">à</DiscourseConnective> sa situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31333" docOffset="201">
      <en>I am talking about women who work in the home.</en>
      <fr>Je veux parler des femmes qui travaillent <DiscourseConnective annotation_id="34942">à</DiscourseConnective> la maison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31380" docOffset="202">
      <en>Working in the home is not treated as work, <Alignment alignment="47361" annotation_id="31424">
          <DiscourseConnective annotation_id="31424" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31433" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>, this involves the performance of around 200 tasks every day.</en>
      <fr>Le travail domestique n'est pas considéré <DiscourseConnective annotation_id="34997">comme</DiscourseConnective> un travail à part entière, <Alignment alignment="2814" annotation_id="35030">
          <DiscourseConnective annotation_id="35030" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en fait ce travail implique l'accomplissement quotidien de quelque 200 tâches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31503" docOffset="203">
      <en>Women working in the home are often not protected by retirement pension or health care arrangements and are not entitled to any holidays.</en>
      <fr>Les femmes travaillant <DiscourseConnective annotation_id="35141">à</DiscourseConnective> la maison ne sont souvent pas protégées par une pension de retraite <DiscourseConnective annotation_id="35211">ou</DiscourseConnective> des dispositions en matière de soins de santé ni n'ont droit <DiscourseConnective annotation_id="35275">à</DiscourseConnective> des vacances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31641" docOffset="204">
      <en>In relation to this, I think regulations should be brought into force which will make it easier for these women to benefit from all forms of social protection.</en>
      <fr>J'estime qu'il faudrait mettre <DiscourseConnective annotation_id="35322">en</DiscourseConnective> œuvre, sur ce point, des dispositions réglementaires pour permettre <DiscourseConnective annotation_id="35393">à</DiscourseConnective> ces femmes de bénéficier de toutes les formes de protection sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31801" id="092" name="Iratxe García Pérez">
    <ParallelChunk annotation_id="31801" docOffset="205">
      <en>(ES) Madam President, I just wanted to reiterate my thanks both to Mrs Lulling and the Spanish Presidency.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je voudrais réitérer mes remerciements <DiscourseConnective annotation_id="35530">à</DiscourseConnective> Mᵐᵉ Lulling <DiscourseConnective annotation_id="35544">et</DiscourseConnective> à la Présidence espagnole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31908" docOffset="206">
      <en>To Mrs Lulling for her persistence, tenacity and hard work in getting to the point we are at today, and to the Spanish Presidency for allowing different and opposing points of view to be expressed within the Council, which has allowed us to have this agreement on the table today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35574">À</DiscourseConnective> Mᵐᵉ Lulling <DiscourseConnective annotation_id="35588">pour</DiscourseConnective> sa persévérance, sa ténacité <DiscourseConnective annotation_id="35622">et</DiscourseConnective> le travail qu'elle a fourni <DiscourseConnective annotation_id="35653">pour</DiscourseConnective> arriver au point où nous en sommes aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="35706">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35709">à</DiscourseConnective> la Présidence espagnole <DiscourseConnective annotation_id="35735">pour</DiscourseConnective> avoir permis l'expression au sein du Conseil de points de vue différents <DiscourseConnective annotation_id="35813">et</DiscourseConnective> opposés, contribuant à ce que nous disposions aujourd'hui d'un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32189" docOffset="207">
      <en>In this debate, we are confronted with the amendment to Directive 86/613/EEC, which has clearly indicated that it does not comply with the objectives set for it.</en>
      <fr>Dans ce débat, nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="35925">à</DiscourseConnective> la modification de la directive 86/613/CEE qui a clairement indiqué <DiscourseConnective annotation_id="35995">que</DiscourseConnective> celle-ci n'est pas conforme aux objectifs qui avaient été fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32351" docOffset="208">
      <en>I think that it is essential to highlight the crucial importance of this agreement at a time of crisis and uncertainty in Europe, a time which has not hindered progress regarding the social protection of female, self-employed workers in the Union.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="36073">qu'</DiscourseConnective>il est indispensable de souligner le sens réellement important de cet accord <DiscourseConnective annotation_id="36153">en</DiscourseConnective> cette période de crise <DiscourseConnective annotation_id="36179">et</DiscourseConnective> d'incertitude <DiscourseConnective annotation_id="36196">en</DiscourseConnective> Europe, un moment qui n'a pas empêché d'avancer sur le terrain de la protection sociale des travailleuses indépendantes de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32599" docOffset="209">
      <en>I should like to remind you that in 2007, more than 10% of workers in the European Union were self-employed.</en>
      <fr>Je voudrais vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="36357">qu'en</DiscourseConnective> 2007, plus de 10 % des travailleurs de l'Union européenne étaient des indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32708" docOffset="210">
      <en>The agreement we have reached may not be the best solution, <Alignment alignment="37828" annotation_id="32768">
          <DiscourseConnective annotation_id="32768" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does provide the opportunity for further progress to be made in the future.</en>
      <fr>Il est possible que l'accord obtenu ne <DiscourseConnective annotation_id="36486">soit</DiscourseConnective> pas la meilleure solution, <Alignment alignment="14003" annotation_id="36518">
          <DiscourseConnective annotation_id="36518" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous permettra de progresser encore à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32851" docOffset="211">
      <en>The main objective of this directive is for social protection to be extended to the partners of all self-employed workers, including unmarried couples, and for all self-employed workers or self-employed couples to be covered by social security, which is not offered today by all Member States.</en>
      <fr>L'objectif principal de cette directive est d'étendre la protection sociale aux partenaires des travailleurs indépendants, y compris aux couples non mariés, <DiscourseConnective annotation_id="36731">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36734">que</DiscourseConnective> tous les travailleurs indépendants <DiscourseConnective annotation_id="36773">ou</DiscourseConnective> les couples d'indépendants bénéficient d'une couverture sociale, <DiscourseConnective annotation_id="36841">que</DiscourseConnective> ne garantissent pas aujourd'hui tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33145" docOffset="212">
      <en>At this time, we are actively engaged in the design of the EU 2020 strategy where we shall define the future of the European model.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36901">En</DiscourseConnective> ce moment, nous sommes plongés dans la formulation de la stratégie Europe 2020 où nous définirons le futur du modèle européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33277" docOffset="213">
      <en>This future cannot neglect the principle of equality of treatment, <Alignment alignment="36136" annotation_id="33344">
          <DiscourseConnective annotation_id="33344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is therefore essential to move forward with the type of measure that guarantees this principle.</en>
      <fr>Ce futur ne peut omettre le principe d'égalité de traitement, <Alignment alignment="4013" annotation_id="37093">
          <DiscourseConnective annotation_id="37093" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="37103">donc</DiscourseConnective> essentiel d'avancer vers ce type de mesure garantissant ce principe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33447" docOffset="214">
      <en>My hope is that the step we take today, with the adoption of this proposal, is the first of many future ones.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="37186">que</DiscourseConnective> la mesure que nous prenons aujourd'hui, avec l'adoption de cette proposition, représente la première d'une série d'autres mesures à prendre à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33557" id="093" name="Joanna Katarzyna Skrzydlewska">
    <ParallelChunk annotation_id="33557" docOffset="215">
      <en>(PL) I am delighted at the near unanimous adoption of Mrs Lulling's report by the Committee on Women's Rights and Gender Equality.</en>
      <fr>(PL) Je me félicite de l'adoption quasi unanime du rapport de Mᵐᵉ Lulling par la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="37457">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33688" docOffset="216">
      <en>The report concerns the introduction of amendments to the directive on the application of the principle of equal treatment between women and men engaged in activity in a self-employed capacity.</en>
      <fr>Ce rapport concerne l'introduction de modifications <DiscourseConnective annotation_id="37537">à</DiscourseConnective> la directive relative à l'application du principe d'égalité de traitement entre hommes <DiscourseConnective annotation_id="37626">et</DiscourseConnective> femmes exerçant une activité indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33882" docOffset="217">
      <en>It is very important that a compromise has been reached <DiscourseConnective annotation_id="33938" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> an improvement made to the situation of self-employed people, who make up about 10% of all people in the labour market.</en>
      <fr>Il est très important <DiscourseConnective annotation_id="37694">qu'</DiscourseConnective>un compromis ait été atteint qui permettra d'améliorer la situation des indépendants, qui représentent environ 10 % de tous les actifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34062" docOffset="218">
      <en>Among the amendments introduced, the most important is the possibility for self-employed people and their spouses or life partners to receive social benefits, including, most importantly, the possibility to pay contributions towards their own retirement pension, <Alignment alignment="38090" annotation_id="34325">
          <DiscourseConnective annotation_id="34325" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="38093" annotation_id="34329">
          <DiscourseConnective annotation_id="34329" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to have paid maternity leave analogous to that which is given to women who work for an employer.</en>
      <fr>Parmi les modifications introduites, la plus importante concerne la possibilité donnée aux indépendants <DiscourseConnective annotation_id="37937">et</DiscourseConnective> à leurs conjoints <DiscourseConnective annotation_id="37958">ou</DiscourseConnective> partenaires de bénéficier d'avantages sociaux, y compris, et c'est le plus important, la possibilité de cotiser à leur retraite, <Alignment alignment="14983" annotation_id="38090">
          <DiscourseConnective annotation_id="38090" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35875" annotation_id="38093">
          <DiscourseConnective annotation_id="38093" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de disposer d'un congé de maternité analogue <DiscourseConnective annotation_id="38144">à</DiscourseConnective> celui qui est accordé aux femmes travaillant <DiscourseConnective annotation_id="38191">pour</DiscourseConnective> un employeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34431" docOffset="219">
      <en>These entitlements are to be provided for by legislation at EU level.</en>
      <fr>Ces droits doivent être prévus par la législation <DiscourseConnective annotation_id="38260">à</DiscourseConnective> l'échelle de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34501" docOffset="220">
      <en>They are measures which will not only help to improve the situation of women, but will <Alignment alignment="48644" annotation_id="34588">
          <DiscourseConnective annotation_id="34588" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> reduce the significant inequalities that exist between the self-employed and people who work for an employer.</en>
      <fr>Certaines mesures ne permettront pas seulement d'améliorer la situation des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="38379">mais</DiscourseConnective> elles réduiront <Alignment alignment="11948" annotation_id="38400">
          <DiscourseConnective annotation_id="38400" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> les inégalités importantes qui existent entre les indépendants <DiscourseConnective annotation_id="38469">et</DiscourseConnective> les salariés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34703" docOffset="221">
      <en>Millions of people who work in family businesses will at last gain the ability to benefit from voluntary social protection based on affiliation to a system of social insurance, without which they have been in a worse situation.</en>
      <fr>Des millions de personnes qui travaillent dans des entreprises familiales pourront <DiscourseConnective annotation_id="38569">enfin</DiscourseConnective> bénéficier d'une protection sociale volontaire basée sur l'affiliation <DiscourseConnective annotation_id="38646">à</DiscourseConnective> un régime de sécurité sociale <DiscourseConnective annotation_id="38678">sans</DiscourseConnective> lequel elles seraient dans une situation pire encore.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34931" docOffset="222">
      <en>This is an important step forward, all the more so <Alignment alignment="91080" annotation_id="34982">
          <DiscourseConnective annotation_id="34982" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the compromise reached this year had, for many years, been impossible to achieve.</en>
      <fr>C'est un pas en <DiscourseConnective annotation_id="38753">avant</DiscourseConnective> considérable, <Alignment alignment="4850" annotation_id="38773">
          <DiscourseConnective annotation_id="38773" sense="Contingency.Cause.Reason">d'autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le compromis de cette année avait longtemps été impossible <DiscourseConnective annotation_id="38845">à</DiscourseConnective> atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35072" docOffset="223">
      <en>I encourage all fellow Members to endorse this report.</en>
      <fr>J'incite tous nos collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="38894">à</DiscourseConnective> soutenir ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35127" docOffset="224">
      <en>I would like, at this point, to thank Mrs Lulling very sincerely, <Alignment alignment="38983" annotation_id="35193">
          <DiscourseConnective annotation_id="35193" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> thanks to this report, many self-employed women will find life easier.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38917">Pour</DiscourseConnective> l'heure, je voudrais remercier très sincèrement Mᵐᵉ Lulling, <Alignment alignment="35193" annotation_id="38983">
          <DiscourseConnective annotation_id="38983" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport va faciliter la vie d'un grand nombre de femmes indépendantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35272" id="094" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="35272" docOffset="225">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, with this excellent report by Mrs Lulling, the European Parliament is trying to reduce still further the differences in treatment between men and women in the workplace, <Alignment alignment="39322" annotation_id="35500">
          <DiscourseConnective annotation_id="35500" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome this move.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, avec cet excellent rapport de Mme Lulling, le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="39196">s'</DiscourseConnective>applique <DiscourseConnective annotation_id="39207">à</DiscourseConnective> restreindre <DiscourseConnective annotation_id="39221">encore</DiscourseConnective> plus les différences de traitement entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="39280">et</DiscourseConnective> les femmes dans le domaine du travail, <Alignment alignment="23115" annotation_id="39322">
          <DiscourseConnective annotation_id="39322" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je salue cette démarche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35525" docOffset="226">
      <en>It is another step on what is still a very long road.</en>
      <fr>C'est un pas supplémentaire sur une route <DiscourseConnective annotation_id="39392">encore</DiscourseConnective> bien longue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35579" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="39412" annotation_id="35579">
          <DiscourseConnective annotation_id="35579" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe it is vital to stress the importance of social protection for the assisting spouses or recognised life partners of self-employed workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23334" annotation_id="39412">
          <DiscourseConnective annotation_id="39412" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il me paraît primordial d'insister sur l'importance de la couverture sociale <DiscourseConnective annotation_id="39499">pour</DiscourseConnective> les conjoints aidants <DiscourseConnective annotation_id="39526">ou</DiscourseConnective> partenaires de vie reconnus des travailleurs indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35735" docOffset="228">
      <en>Let us not forget that, in many European countries, assisting spouses still do not have a status in their own right, that their work is not recognised, <Alignment alignment="39735" annotation_id="35887">
          <DiscourseConnective annotation_id="35887" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they are not covered by social security for self-employed workers.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="39603">que</DiscourseConnective>, dans de nombreux pays européens, les conjoints aidants n'ont toujours pas de statut propre, <DiscourseConnective annotation_id="39700">que</DiscourseConnective> leur travail n'est pas reconnu <Alignment alignment="25401" annotation_id="39735">
          <DiscourseConnective annotation_id="39735" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39738">qu'</DiscourseConnective>ils ne bénéficient pas d'une sécurité sociale indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35963" docOffset="229">
      <en>We are in the year 2010, <Alignment alignment="39821" annotation_id="35988">
          <DiscourseConnective annotation_id="35988" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> women in some Member States are still suffering a lack of recognition of their rights and are entirely dependent on their spouse's insurance.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="39813">en</DiscourseConnective> 2010 <Alignment alignment="35988" annotation_id="39821">
          <DiscourseConnective annotation_id="39821" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes de certains États membres subissent <DiscourseConnective annotation_id="39871">encore</DiscourseConnective> la non-reconnaissance de leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="39916">et</DiscourseConnective> dépendent entièrement de l'assurance de leur conjoint.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36134" docOffset="230">
      <en>In these times of economic crisis, we cannot allow these assisting spouses to depend on a system that could plunge them into poverty, from one day to the next, in the event of divorce or separation, <Alignment alignment="31526" annotation_id="36333">
          <DiscourseConnective annotation_id="36333" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39974">En</DiscourseConnective> cette période de crise économique, nous ne pouvons laisser ces conjoints aidants dépendre d'un système qui pourrait les précipiter dans la pauvreté, du jour au lendemain, <DiscourseConnective annotation_id="40148">en</DiscourseConnective> cas de divorce <DiscourseConnective annotation_id="40166">ou</DiscourseConnective> de séparation <Alignment alignment="12614" annotation_id="40183">
          <DiscourseConnective annotation_id="40183" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36346" docOffset="231">
      <en>That is why we cannot agree to the possibility of Member States maintaining national provisions limiting access to specific social protection schemes or to a certain level of funding.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40196">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous ne pouvons accepter <DiscourseConnective annotation_id="40236">qu'</DiscourseConnective>il soit possible aux États membres de maintenir les dispositions nationales limitant l'accès <DiscourseConnective annotation_id="40332">à</DiscourseConnective> des régimes spécifiques de protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="40380">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40383">à</DiscourseConnective> un certain niveau de financement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36530" docOffset="232">
      <en>Assisting spouses must be covered as regards pensions, family allowance, health care, incapacity benefit and maternity benefits.</en>
      <fr>Les conjoints aidants doivent être couverts <DiscourseConnective annotation_id="40463">en</DiscourseConnective> matière de pension, d'allocations familiales, de soins de santé, d'incapacité de travail <DiscourseConnective annotation_id="40555">et</DiscourseConnective> de maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36659" docOffset="233">
      <en>Lastly, at this stage in the negotiations, it is the Member States that will decide whether this social protection should be implemented on a mandatory or voluntary basis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40572">Enfin</DiscourseConnective>, dans l'état actuel des négociations, ce sont les États membres qui décideront <DiscourseConnective annotation_id="40657">si</DiscourseConnective> cette protection sociale devrait être mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="40712">à</DiscourseConnective> titre obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="40732">ou</DiscourseConnective> volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36831" docOffset="234">
      <en>That is why I strongly urge all the Member States to do their utmost to ensure that this protection is mandatory.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40747">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je demande fermement à tous les États membres de faire le maximum <DiscourseConnective annotation_id="40828">pour que</DiscourseConnective> cette protection <DiscourseConnective annotation_id="40854">soit</DiscourseConnective> obligatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36945" docOffset="235">
      <en>We must all combat job insecurity and the failure to recognise rights, especially in times of economic crisis.</en>
      <fr>Nous devons tous lutter contre la précarité, la non-reconnaissance des droits, <DiscourseConnective annotation_id="40951">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40959">en</DiscourseConnective> période de crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37056" id="095" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="37056" docOffset="236">
      <en>(CS) I, too, would like to thank the rapporteur, Astrid Lulling, for the work she has done.</en>
      <fr>(CS) Je voudrais, moi <DiscourseConnective annotation_id="41013">aussi</DiscourseConnective>, remercier la rapporteure, Astrid Lulling, <DiscourseConnective annotation_id="41062">pour</DiscourseConnective> le travail qu'elle a accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37148" docOffset="237">
      <en>I <Alignment alignment="41109" annotation_id="37150">
          <DiscourseConnective annotation_id="37150" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> share her view - <Alignment alignment="41133" annotation_id="37172">
          <DiscourseConnective annotation_id="37172" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> do other Members - that the greater maternity protection for self-employed women and the improvements for spouses of self-employed people should not be limited by this directive just to people working in agriculture, but must, of course, <Alignment alignment="41447" annotation_id="37413">
          <DiscourseConnective annotation_id="37413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply to other areas, including the liberal professions.</en>
      <fr>Je partage <Alignment alignment="8763" annotation_id="41109">
          <DiscourseConnective annotation_id="41109" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> son opinion - <Alignment alignment="27916" annotation_id="41133">
          <DiscourseConnective annotation_id="41133" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le font d'autres collègues - selon laquelle l'accroissement de la protection de la maternité des femmes indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="41257">et</DiscourseConnective> les améliorations apportées <DiscourseConnective annotation_id="41288">pour</DiscourseConnective> les conjoints d'indépendants ne devraient pas être limités par cette directive aux personnes du secteur agricole, <DiscourseConnective annotation_id="41407">mais</DiscourseConnective> doivent, bien entendu, s'appliquer <Alignment alignment="35017" annotation_id="41447">
          <DiscourseConnective annotation_id="41447" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux autres secteurs, y compris aux professions libérales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37475" docOffset="238">
      <en>Assisting spouses do not have their own legal statute everywhere, <Alignment alignment="41596" annotation_id="37541">
          <DiscourseConnective annotation_id="37541" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> their work is not always recognised <Alignment alignment="41623" annotation_id="37580">
          <DiscourseConnective annotation_id="37580" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not have independent social security arrangements.</en>
      <fr>Les conjoints aidants ne disposent pas partout d'un statut légal, leur travail n'est <Alignment alignment="9705" annotation_id="41596">
          <DiscourseConnective annotation_id="41596" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas toujours reconnu, <Alignment alignment="49794" annotation_id="41623">
          <DiscourseConnective annotation_id="41623" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne bénéficient pas des dispositions de la sécurité sociale indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37643" docOffset="239">
      <en>It is absolutely necessary to recognise their professional status and to define their rights.</en>
      <fr>Il est absolument indispensable de reconnaître leur statut professionnel <DiscourseConnective annotation_id="41776">et</DiscourseConnective> de définir leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37737" docOffset="240">
      <en>I am pleased that the Council has recognised Parliament's opinion from the first reading that maternity payments should make it possible to take a break of at least three months, the minimum necessary for a normal course of pregnancy and for the physical recuperation of the mother after a normal birth, <Alignment alignment="42140" annotation_id="38041">
          <DiscourseConnective annotation_id="38041" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> for the healthy development of the child, it is optimal to have at least two years of individual care at home.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="41818">que</DiscourseConnective> le Conseil se soit, dès la première lecture, rangé à l'opinion du Parlement selon laquelle les allocations de maternité devraient permettre de prendre un congé d'<DiscourseConnective annotation_id="41984">au moins</DiscourseConnective> trois mois, le minimum nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="42027">pour</DiscourseConnective> un déroulement normal de la grossesse <DiscourseConnective annotation_id="42070">et</DiscourseConnective> le rétablissement physique de la mère <DiscourseConnective annotation_id="42111">après</DiscourseConnective> une naissance normale, <Alignment alignment="16471" annotation_id="42140">
          <DiscourseConnective annotation_id="42140" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42149">pour</DiscourseConnective> le bon développement de l'enfant, il <DiscourseConnective annotation_id="42191">soit</DiscourseConnective> optimal de disposer <DiscourseConnective annotation_id="42216">au moins</DiscourseConnective> de deux années de soins individuels <DiscourseConnective annotation_id="42261">à</DiscourseConnective> domicile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38161" docOffset="241">
      <en>I am sorry that the Council does not regard these three months as the absolute minimum standard that the Member States' social systems should provide automatically, <Alignment alignment="42453" annotation_id="38326">
          <DiscourseConnective annotation_id="38326" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that only additional payments could be provided on a voluntary basis.</en>
      <fr>Je regrette <DiscourseConnective annotation_id="42285">que</DiscourseConnective> le Conseil ne considère pas ces trois mois <DiscourseConnective annotation_id="42332">comme</DiscourseConnective> la norme minimale absolue <DiscourseConnective annotation_id="42364">que</DiscourseConnective> les régimes de sécurité sociale des États membres doivent automatiquement appliquer, <Alignment alignment="16301" annotation_id="42453">
          <DiscourseConnective annotation_id="42453" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42456">que</DiscourseConnective> des paiements supplémentaires ne puissent être versés que sur une base volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38400" id="096" name="Antigoni Papadopoulou">
    <ParallelChunk annotation_id="38400" docOffset="242">
      <en>(EL) Madam President, I, too, would like to endorse and welcome the present compromise, <Alignment alignment="41332" annotation_id="38488">
          <DiscourseConnective annotation_id="38488" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it raises the question of democratic deficits which women in particular have had to face for years, <Alignment alignment="42764" annotation_id="38596">
          <DiscourseConnective annotation_id="38596" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they help their self-employed husbands in trade, in handicrafts, in small and medium-sized enterprises and in the liberal professions, without any recognition over the years for their work.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, je voudrais, moi <DiscourseConnective annotation_id="42587">aussi</DiscourseConnective>, appuyer <DiscourseConnective annotation_id="42602">et</DiscourseConnective> saluer le présent compromis, <Alignment alignment="38488" annotation_id="42634">
          <DiscourseConnective annotation_id="42634" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il soulève la question des déficits démocratiques auxquels les femmes <DiscourseConnective annotation_id="42713">en particulier</DiscourseConnective> sont confrontées <DiscourseConnective annotation_id="42745">depuis</DiscourseConnective> des années, <Alignment alignment="38596" annotation_id="42764">
          <DiscourseConnective annotation_id="42764" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles aident leurs conjoints exerçant une activité indépendante en tant que commerçants, artisans, patrons de PME <DiscourseConnective annotation_id="42887">ou</DiscourseConnective> profession libérale, <DiscourseConnective annotation_id="42911">sans</DiscourseConnective> bénéficier d'une quelconque reconnaissance <DiscourseConnective annotation_id="42959">après</DiscourseConnective> des années de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38791" docOffset="243">
      <en>Self-employed persons and their partners, the majority of whom are women, have rights. They are not invisible workers; they have rights to social security, to health care, to a pension, to maternity leave, to parental leave and to paternity leave.</en>
      <fr>Les personnes indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="43016">et</DiscourseConnective> leurs partenaires, dont la majorité sont des femmes, ont des droits, ce ne sont pas des travailleurs invisibles; ils ont droit <DiscourseConnective annotation_id="43146">à</DiscourseConnective> la sécurité sociale, aux soins de santé, <DiscourseConnective annotation_id="43189">à</DiscourseConnective> une retraite, au congé de maternité, au congé de paternité <DiscourseConnective annotation_id="43250">et</DiscourseConnective> au congé parental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39039" docOffset="244">
      <en>Women have sacrificed themselves for years for their husbands, for their professional development, for their children and their family, by providing cheap, unpaid labour.</en>
      <fr>Des femmes se sont sacrifiées pendant plusieurs années <DiscourseConnective annotation_id="43327">pour</DiscourseConnective> leurs époux, leur développement professionnel, leurs enfants <DiscourseConnective annotation_id="43393">et</DiscourseConnective> leur famille <DiscourseConnective annotation_id="43409">en</DiscourseConnective> fournissant un travail peu ou pas payé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39210" docOffset="245">
      <en>Often, after divorce or the death of their husband, they are left with no insurance, with no benefits or compensation.</en>
      <fr>Fréquemment, <DiscourseConnective annotation_id="43465">après</DiscourseConnective> un divorce <DiscourseConnective annotation_id="43482">ou</DiscourseConnective> le décès de leur conjoint, elles se retrouvent <DiscourseConnective annotation_id="43532">sans</DiscourseConnective> assurance, <DiscourseConnective annotation_id="43548">sans</DiscourseConnective> avantages ni indemnités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39329" docOffset="246">
      <en>The present compromise addresses some of the existing inequalities.</en>
      <fr>Le présent compromis aborde certaines des inégalités actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39397" docOffset="247">
      <en>
        <Alignment alignment="43642" annotation_id="39397">
          <DiscourseConnective annotation_id="39397" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the need is indisputably looming for further support for women, to promote the equality of female entrepreneurship, especially at a time of economic crisis and <Alignment alignment="43855" annotation_id="39566">
          <DiscourseConnective annotation_id="39566" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is defining its policy for tomorrow, for the European Union in 2020.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2514" annotation_id="43642">
          <DiscourseConnective annotation_id="43642" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le besoin se fait de plus en plus sentir de nouvelles mesures de soutien <DiscourseConnective annotation_id="43726">pour</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="43743">afin de</DiscourseConnective> promouvoir l'égalité de l'entrepreneuriat féminin, <DiscourseConnective annotation_id="43802">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="43817">en</DiscourseConnective> une période de crise économique <DiscourseConnective annotation_id="43852">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2949" annotation_id="43855">
          <DiscourseConnective annotation_id="43855" sense="Temporal.Synchrony">au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne définit ce que sera sa politique de demain, celle de l'Union européenne de 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39659" id="097" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="39659" docOffset="248">
      <en>(DE) Madam President, thank you very much for allowing me to speak on this subject.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je vous remercie de me permettre de prendre la parole sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39743" docOffset="249">
      <en>Around 30% of all those in self-employment in the EU are women.</en>
      <fr>Environ 30 % des personnes exerçant une activité indépendante dans l'Union européenne sont des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39807" docOffset="250">
      <en>They are particularly highly represented in small and medium-sized enterprises, especially in the service sector, <DiscourseConnective annotation_id="39921" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, in this capacity, make a significant economic contribution to our society.</en>
      <fr>Elles sont présentes <DiscourseConnective annotation_id="44193">en particulier</DiscourseConnective> dans les PME, et <DiscourseConnective annotation_id="44225">notamment</DiscourseConnective> dans le secteur des services où elles apportent une contribution économique essentielle <DiscourseConnective annotation_id="44323">à</DiscourseConnective> notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40001" docOffset="251">
      <en>These women should be given the same opportunities as their male colleagues without having to resort to quotas and the like.</en>
      <fr>Ces femmes devraient disposer des mêmes chances <DiscourseConnective annotation_id="44388">que</DiscourseConnective> leurs collègues masculins, <DiscourseConnective annotation_id="44419">sans</DiscourseConnective> toutefois qu'il <DiscourseConnective annotation_id="44440">soit</DiscourseConnective> nécessaire de recourir <DiscourseConnective annotation_id="44468">à</DiscourseConnective> des quotas <DiscourseConnective annotation_id="44481">et</DiscourseConnective> autres choses du même ordre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40126" docOffset="252">
      <en>Self-employed women often have to grapple with the problem that becoming a mother could endanger their livelihood.</en>
      <fr>Les femmes indépendantes doivent souvent se débattre avec le problème d'une grossesse éventuelle susceptible de mettre en danger leur moyen d'existence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40241" docOffset="253">
      <en>In view of the increasingly ageing population, it is now more important than ever to ensure effective maternity provision and to give priority to families.</en>
      <fr>Compte tenu du vieillissement croissant de la population, il est aujourd'hui plus important <DiscourseConnective annotation_id="44758">que</DiscourseConnective> jamais de garantir une protection efficace de la maternité <DiscourseConnective annotation_id="44821">et</DiscourseConnective> de mettre la famille au premier plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40397" docOffset="254">
      <en>Family firms where the women assist in the business <DiscourseConnective annotation_id="40449" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> play an important part - whether in the professions, in the trades, in retail or particularly in farming.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44862">De même</DiscourseConnective>, les entreprises familiales, auxquelles les femmes apportent leur contribution, jouent un rôle important, qu'il s'agisse de professions libérales, d'artisanat, de commerce <DiscourseConnective annotation_id="45042">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45045">surtout</DiscourseConnective> d'exploitations agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40560" docOffset="255">
      <en>In all these areas, it is necessary to ensure appropriate social and legal protection.</en>
      <fr>Dans tous ces secteurs, il importe de garantir une protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="45150">et</DiscourseConnective> juridique raisonnable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40647" docOffset="256">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="40647" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>, the Member States should always retain competence in respect of social legislation <Alignment alignment="45270" annotation_id="40743">
          <DiscourseConnective annotation_id="40743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should never be transferred to the EU.</en>
      <fr>En principe, la compétence <DiscourseConnective annotation_id="45203">en</DiscourseConnective> termes de législation sociale devrait relever des États membres <Alignment alignment="18360" annotation_id="45270">
          <DiscourseConnective annotation_id="45270" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas être transférée <DiscourseConnective annotation_id="45296">à</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40791" docOffset="257">
      <en>It is a matter of using compromises and options to take into account divergent social policy traditions, such as whether to make insurance for assisting spouses mandatory or voluntary.</en>
      <fr>Il convient, moyennant des compromis <DiscourseConnective annotation_id="45355">et</DiscourseConnective> des options, de tenir compte des différentes traditions en termes de politique sociale comme, par exemple, dans les systèmes d'assurance obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="45507">ou</DiscourseConnective> volontaire <DiscourseConnective annotation_id="45521">pour</DiscourseConnective> les conjoints aidants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40976" id="098" name="Angelika Werthmann">
    <ParallelChunk annotation_id="40976" docOffset="258">
      <en>(DE) Madam President, ladies and gentlemen, I should like to join in congratulating Mrs Lulling.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45585">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je voudrais me joindre aux félicitations adressées à Mᵐᵉ Lulling.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41073" docOffset="259">
      <en>I welcome the fact that this report takes a further step towards realising the principle of equal treatment of men and women, including in the area of self-employment.</en>
      <fr>Je salue le fait <DiscourseConnective annotation_id="45694">qu'</DiscourseConnective>avec ce rapport un pas supplémentaire ait été accompli vers la concrétisation du principe d'égalité de traitement des hommes <DiscourseConnective annotation_id="45822">et</DiscourseConnective> des femmes, <DiscourseConnective annotation_id="45837">notamment</DiscourseConnective> dans le secteur indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41241" docOffset="260">
      <en>One important cornerstone - and quite rightly so - is that it covers not just spouses, but also life partners.</en>
      <fr>L'élément fondamental -et juste - est <DiscourseConnective annotation_id="45914">que</DiscourseConnective> la couverture ne concerne pas seulement les conjoints mariés, <DiscourseConnective annotation_id="45980">mais aussi</DiscourseConnective> les partenaires de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41352" docOffset="261">
      <en>At long last, assisting partners can enjoy an equal level of social protection, <DiscourseConnective annotation_id="41432" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this <Alignment alignment="46105" annotation_id="41441">
          <DiscourseConnective annotation_id="41441" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to maternity provision.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="46018">enfin</DiscourseConnective>, la partenaire aidante pourra jouir de la même protection sociale. Cela concerne <Alignment alignment="18842" annotation_id="46105">
          <DiscourseConnective annotation_id="46105" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection de la maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41478" id="099" name="Paul Rübig">
    <ParallelChunk annotation_id="41478" docOffset="262">
      <en>(DE) Madam President, I, too, should very much like to congratulate Mrs Lulling.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais, moi <DiscourseConnective annotation_id="46190">aussi</DiscourseConnective>, remercier très chaleureusement Mᵐᵉ Lulling.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41559" docOffset="263">
      <en>It gives women in particular completely new opportunities in the area of self-employment in small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Les femmes bénéficient <DiscourseConnective annotation_id="46264">en</DiscourseConnective> ce moment de toutes nouvelles chances <DiscourseConnective annotation_id="46305">en</DiscourseConnective> matière d'activités indépendantes dans les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41687" docOffset="264">
      <en>In a time of crisis such as this, we should bear in mind that self-employment is fit for the future, that new jobs can be created here, <Alignment alignment="37321" annotation_id="41823">
          <DiscourseConnective annotation_id="41823" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it <Alignment alignment="46554" annotation_id="41835">
          <DiscourseConnective annotation_id="41835" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> allows us to develop completely new sectors.</en>
      <fr>Dans une période de crise comme celle que nous traversons, nous devrions justement veiller <DiscourseConnective annotation_id="46447">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="46452">que</DiscourseConnective> les activités indépendantes soient durables, <DiscourseConnective annotation_id="46501">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="46506">que</DiscourseConnective> de nouveaux emplois puissent être créés, <Alignment alignment="8560" annotation_id="46551">
          <DiscourseConnective annotation_id="46551" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31022" annotation_id="46554">
          <DiscourseConnective annotation_id="46554" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à ce <DiscourseConnective annotation_id="46569">que</DiscourseConnective> nous puissions développer des secteurs entièrement nouveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41885" docOffset="265">
      <en>We have developed Girls' Day, <Alignment alignment="46646" annotation_id="41915">
          <DiscourseConnective annotation_id="41915" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to encourage young women to take up technical occupations, <Alignment alignment="46770" annotation_id="41987">
          <DiscourseConnective annotation_id="41987" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in these technical occupations that brand new opportunities are arising <Alignment alignment="46876" annotation_id="42073">
          <DiscourseConnective annotation_id="42073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in our present society, people are not really aware of the full spectrum of occupations available to women.</en>
      <fr>Nous avons, <Alignment alignment="32924" annotation_id="46646">
          <DiscourseConnective annotation_id="46646" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, créé le "Girls' Day", afin d'encourager les jeunes femmes <DiscourseConnective annotation_id="46717">à</DiscourseConnective> s'intéresser également aux professions techniques, <Alignment alignment="16986" annotation_id="46770">
          <DiscourseConnective annotation_id="46770" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est justement dans ces métiers techniques <DiscourseConnective annotation_id="46824">que</DiscourseConnective> se présentent de toutes nouvelles opportunités, <Alignment alignment="9410" annotation_id="46876">
          <DiscourseConnective annotation_id="46876" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parce que, dans la société actuelle, le spectre des professions s'offrant aux femmes n'est réellement pas suffisamment connu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42185" docOffset="266">
      <en>Finally, it is <Alignment alignment="47042" annotation_id="42200">
          <DiscourseConnective annotation_id="42200" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> women who, time and again, ensure stability in the area of finances. I believe that in times of crisis, it is particularly important to ensure that the equity and venture capital in enterprises can be exploited equally by women.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47005">En fin de compte</DiscourseConnective>, ce sont les femmes <Alignment alignment="27241" annotation_id="47042">
          <DiscourseConnective annotation_id="47042" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, dans le secteur financier, veillent toujours à la stabilité, et je crois <DiscourseConnective annotation_id="47130">qu'en</DiscourseConnective> période de crise justement, il faut considérer <DiscourseConnective annotation_id="47183">que</DiscourseConnective> les fonds propres <DiscourseConnective annotation_id="47205">et</DiscourseConnective> le capital-risque des entreprises puissent en conséquence être <DiscourseConnective annotation_id="47271">également</DiscourseConnective> utilisés par les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42434" id="100" name="Günther Oettinger">
    <ParallelChunk annotation_id="42434" docOffset="267">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, today we have made progress in the fight against poverty and for the promotion of female self-employment.</en>
      <fr>Madame la Présidente, nous avons aujourd'hui fait des progrès dans la lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="47401">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47404">pour</DiscourseConnective> la promotion de l'emploi indépendant des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42585" docOffset="268">
      <en>This is not the end of the process, <Alignment alignment="47494" annotation_id="42621">
          <DiscourseConnective annotation_id="42621" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a huge step forward.</en>
      <fr>Ce n'est pas la fin d'un processus, <Alignment alignment="19514" annotation_id="47494">
          <DiscourseConnective annotation_id="47494" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> un énorme pas en <DiscourseConnective annotation_id="47516">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42652" docOffset="269">
      <en>Subject to the Council's endorsement, for the first time ever, self-employed women will have the right to maternity leave.</en>
      <fr>Sous réserve de l'approbation du Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="47565">pour</DiscourseConnective> la toute première fois, les femmes indépendantes auront droit au congé de maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42775" docOffset="270">
      <en>The Member States will <DiscourseConnective annotation_id="42798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have a clear obligation to grant social protection to assisting spouses, on request.</en>
      <fr>Les États membres devront évidemment accorder sur demande la protection sociale aux conjoints aidants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42888" docOffset="271">
      <en>I want to thank the Committee on Women's Rights and Gender Equality, and Parliament as a whole, for all the work that has been done to achieve this success.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="47767">à</DiscourseConnective> remercier la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="47816">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, <DiscourseConnective annotation_id="47844">ainsi</DiscourseConnective> que le Parlement dans son ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="47886">pour</DiscourseConnective> tout le travail accompli <DiscourseConnective annotation_id="47916">pour</DiscourseConnective> parvenir à cette réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43045" docOffset="272">
      <en>Lastly, I want to say a word on Ms Lulling who, for many years, has fought personally for this issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47948">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais m'adresser <DiscourseConnective annotation_id="47978">à</DiscourseConnective> Mᵐᵉ Lulling qui, <DiscourseConnective annotation_id="47997">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années, a lutté personnellement <DiscourseConnective annotation_id="48046">pour</DiscourseConnective> cette cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43147" docOffset="273">
      <en>That fight has now been won, <Alignment alignment="48097" annotation_id="43176">
          <DiscourseConnective annotation_id="43176" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am deeply grateful for her commitment, which has led to this remarkable achievement.</en>
      <fr>Ce combat vient d'être remporté, <Alignment alignment="3823" annotation_id="48097">
          <DiscourseConnective annotation_id="48097" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lui suis profondément reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="48139">pour</DiscourseConnective> son engagement, qui a abouti <DiscourseConnective annotation_id="48173">à</DiscourseConnective> ce succès retentissant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43267" id="101" language="DE" name="Astrid Lulling">
    <ParallelChunk annotation_id="43267" docOffset="274">
      <en>Madam President, I would first like to thank Mr Oettinger for representing his colleague, Mrs Reding, in such excellent English.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="48233">tout d'abord</DiscourseConnective> remercier M. Oettinger qui a représenté sa collègue, Mᵐᵉ Reding, dans un anglais excellent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43396" docOffset="275">
      <en>(FR) Ladies and gentlemen, I am satisfied.</en>
      <fr>rapporteure. - Chers collègues, je suis comblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43439" docOffset="276">
      <en>I am grateful to all the Members who took the floor <Alignment alignment="48438" annotation_id="43491">
          <DiscourseConnective annotation_id="43491" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they support the position held by the overwhelming majority of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, which will enable this text to be adopted tomorrow.</en>
      <fr>Je remercie tous les collègues qui sont intervenus <Alignment alignment="4954" annotation_id="48438">
          <DiscourseConnective annotation_id="48438" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils suivent la majorité écrasante de la commission des droits de la femme, ce qui permettra d'adopter ce texte demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43667" docOffset="277">
      <en>I should like to reassure Mr Romeva i Rueda.</en>
      <fr>Je voudrais rassurer M. Romeva.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43712" docOffset="278">
      <en>This text is not perfect.</en>
      <fr>Ce texte n'est pas parfait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43738" docOffset="279">
      <en>It still falls short of my requirements.</en>
      <fr>Il reste en deçà de mes propres desiderata.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43779" docOffset="280">
      <en>We have not yet won the war, <Alignment alignment="48711" annotation_id="43808">
          <DiscourseConnective annotation_id="43808" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have won an important battle.</en>
      <fr>Nous n'avons pas <DiscourseConnective annotation_id="48687">encore</DiscourseConnective> gagné la guerre, <Alignment alignment="26299" annotation_id="48711">
          <DiscourseConnective annotation_id="48711" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons gagné une importante bataille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43845" docOffset="281">
      <en>This is a step in the right direction.</en>
      <fr>C'est une étape dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43884" docOffset="282">
      <en>I should <Alignment alignment="80889" annotation_id="43893">
          <DiscourseConnective annotation_id="43893" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say to Mr Romeva i Rueda and Mrs Figueiredo that they should not worry about maternity protection; what they want is provided for in Recital 17a.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="4925" annotation_id="48811">
          <DiscourseConnective annotation_id="48811" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire <DiscourseConnective annotation_id="48822">à</DiscourseConnective> M. Romeva <DiscourseConnective annotation_id="48834">et</DiscourseConnective> à Mme Figueiredo <DiscourseConnective annotation_id="48854">qu'</DiscourseConnective>ils n'ont pas à se faire de soucis en ce qui concerne la protection de la maternité; ce qu'ils veulent est prévu au considérant 17 bis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44052" docOffset="283">
      <en>Read it; I do not have the time to read it out.</en>
      <fr>Lisez-le, je n'ai pas <DiscourseConnective annotation_id="49015">le temps de</DiscourseConnective> le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44100" docOffset="284">
      <en>There is just one amendment.</en>
      <fr>Il y a un seul amendement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44129" docOffset="285">
      <en>Were we to vote for it, it would not be possible to adopt the directive under the Spanish Presidency, <Alignment alignment="1895" annotation_id="44231">
          <DiscourseConnective annotation_id="44231" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would risk losing months, if not years, and all for nothing, <Alignment alignment="49232" annotation_id="44299">
          <DiscourseConnective annotation_id="44299" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> - I should like to reassure the authors - what they are proposing in their amendment is proposed, in different terms, in Amendment 4, which was adopted at first reading and taken up in its entirety by the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49064">Si</DiscourseConnective> nous le votions, la directive ne pourrait pas être adoptée sous la Présidence espagnole <Alignment alignment="10195" annotation_id="49155">
          <DiscourseConnective annotation_id="49155" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous risquerions de perdre des mois, voire des années, <DiscourseConnective annotation_id="49213">et</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="49221">pour</DiscourseConnective> rien, <Alignment alignment="10994" annotation_id="49232">
          <DiscourseConnective annotation_id="49232" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> - je voudrais rassurer les auteurs - ce qu'ils proposent dans leur amendement se trouve <DiscourseConnective annotation_id="49330">en d'autres termes</DiscourseConnective> dans l'amendement 4 adopté <DiscourseConnective annotation_id="49376">en</DiscourseConnective> première lecture <DiscourseConnective annotation_id="49396">et</DiscourseConnective> repris entièrement par le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44521" docOffset="286">
      <en>I <Alignment alignment="49443" annotation_id="44523">
          <DiscourseConnective annotation_id="44523" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that these Members could, in good conscience, vote for the other amendments.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="44523" annotation_id="49443">
          <DiscourseConnective annotation_id="49443" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49448">que</DiscourseConnective> ces collègues pourraient, <DiscourseConnective annotation_id="49478">en</DiscourseConnective> bonne conscience, voter les autres amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44618" id="103" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44618" docOffset="287">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44640" docOffset="288">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 18 May 2010.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 18 mai 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44690" docOffset="289">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44720" id="104" language="CS" name="Robert Dušek ">
    <ParallelChunk annotation_id="44720" docOffset="290">
      <en>The directive on equal treatment for self-employed men and women has the aim of unifying the applicable European legislation and replacing a number of directives which address this policy on a piecemeal basis.</en>
      <fr>L'objectif de la directive relative à l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="49682">pour</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="49698">et</DiscourseConnective> les femmes exerçant une activité indépendante est d'unifier la législation européenne applicable <DiscourseConnective annotation_id="49798">et</DiscourseConnective> de remplacer petit à petit un certain nombre de directives abordant cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44930" docOffset="291">
      <en>Social conditions for self-employed people and employed people vary widely in the Member States, <Alignment alignment="50001" annotation_id="45027">
          <DiscourseConnective annotation_id="45027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> social security provision in the event of long-term or permanent exclusion from work is practically non-existent in some cases.</en>
      <fr>Les conditions sociales <DiscourseConnective annotation_id="49909">pour</DiscourseConnective> les indépendants <DiscourseConnective annotation_id="49931">et</DiscourseConnective> les salariés sont sensiblement différentes dans les États membres, <Alignment alignment="24406" annotation_id="50001">
          <DiscourseConnective annotation_id="50001" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dispositions en termes de sécurité sociale, en cas d'exclusion à long terme <DiscourseConnective annotation_id="50084">ou</DiscourseConnective> permanente du marché du travail, sont pratiquement inexistantes dans certains cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45159" docOffset="292">
      <en>Self-employed people often do not have sickness insurance.</en>
      <fr>Souvent, les indépendants n'ont pas d'assurance maladie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45218" docOffset="293">
      <en>They work <Alignment alignment="50243" annotation_id="45228">
          <DiscourseConnective annotation_id="45228" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are sick, <Alignment alignment="50267" annotation_id="45248">
          <DiscourseConnective annotation_id="45248" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is financially more advantageous.</en>
      <fr>Ils travaillent <Alignment alignment="15877" annotation_id="50243">
          <DiscourseConnective annotation_id="50243" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils sont malades, <Alignment alignment="3068" annotation_id="50267">
          <DiscourseConnective annotation_id="50267" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est financièrement plus avantageux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45293" docOffset="294">
      <en>Women return to work <Alignment alignment="50348" annotation_id="45314">
          <DiscourseConnective annotation_id="45314" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving birth, and do not take maternity leave.</en>
      <fr>Les femmes retournent travailler <Alignment alignment="492" annotation_id="50348">
          <DiscourseConnective annotation_id="50348" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> un accouchement, <DiscourseConnective annotation_id="50371">et</DiscourseConnective> ne prennent pas de congé de maternité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45367" docOffset="295">
      <en>Assisting spouses do not have their own social security arrangements.</en>
      <fr>Les conjoints aidants n'ont pas de dispositions propres de sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45437" docOffset="296">
      <en>Self-employed people are essential to the functioning of the economy <Alignment alignment="50560" annotation_id="45506">
          <DiscourseConnective annotation_id="45506" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have an irreplaceable role in society.</en>
      <fr>Les indépendants sont indispensables au fonctionnement de l'économie, <Alignment alignment="16047" annotation_id="50560">
          <DiscourseConnective annotation_id="50560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont un rôle irremplaçable dans la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45554" docOffset="297">
      <en>These people provide for themselves and their families financially, pay taxes into state coffers and pay social and health insurance.</en>
      <fr>Ces personnes subviennent financièrement à leurs besoins <DiscourseConnective annotation_id="50667">et</DiscourseConnective> à ceux de leurs familles, elles paient des impôts auprès de caisses d'État <DiscourseConnective annotation_id="50745">et</DiscourseConnective> cotisent à la sécurité sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45688" docOffset="298">
      <en>The state does not have to contribute to their maintenance.</en>
      <fr>L'État ne doit pas contribuer <DiscourseConnective annotation_id="50810">à</DiscourseConnective> leur entretien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45748" docOffset="299">
      <en>Their role is particularly irreplaceable in regions where, for various reasons, there is a shortage of jobs with so-called 'large' employers, and also in agriculture.</en>
      <fr>Leur rôle est <DiscourseConnective annotation_id="50842">notamment</DiscourseConnective> irremplaçable dans les régions où, <DiscourseConnective annotation_id="50887">pour</DiscourseConnective> diverses raisons, la pénurie d'emplois touche ceux <DiscourseConnective annotation_id="50943">que</DiscourseConnective> l'on appelle les grands employeurs <DiscourseConnective annotation_id="50982">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50985">également</DiscourseConnective> le secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45915" docOffset="300">
      <en>It is therefore necessary to unify minimum standards that will help ensure an equal status for self-employed people <DiscourseConnective annotation_id="46031" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> compared with employed people, and equality between self-employed men and women.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="51027">donc</DiscourseConnective> d'unifier les normes minimales qui permettront de garantir aux indépendants un statut égal à celui des salariés, <DiscourseConnective annotation_id="51145">ainsi</DiscourseConnective> que l'égalité entre les femmes <DiscourseConnective annotation_id="51182">et</DiscourseConnective> les hommes exerçant une activité indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46115" docOffset="301">
      <en>The aim should be greater protection during maternity, recognition of leave for the purposes of caring for family members and recognition of the contribution of an assisting spouse.</en>
      <fr>L'objectif devrait se traduire par une plus grande protection pendant la maternité, la reconnaissance du congé <DiscourseConnective annotation_id="51343">pour</DiscourseConnective> les personnes ayant à charge des membres de leur famille <DiscourseConnective annotation_id="51405">et</DiscourseConnective> la reconnaissance de l'apport que constitue un conjoint aidant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46297" id="105" name="Zita Gurmai ">
    <ParallelChunk annotation_id="46297" docOffset="302">
      <en>in writing. - The proposal we are debating this week is not a technical one.</en>
      <fr>La proposition <DiscourseConnective annotation_id="51487">en</DiscourseConnective> débat cette semaine n'est pas technique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46374" docOffset="303">
      <en>It's a matter of justice and common sense - in two ways.</en>
      <fr>Elle aborde de deux manières une question de justice <DiscourseConnective annotation_id="51584">et</DiscourseConnective> de bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46431" docOffset="304">
      <en>It's not only morally, but <Alignment alignment="51647" annotation_id="46458">
          <DiscourseConnective annotation_id="46458" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> economically clear that we need to grant the social protection and the maternity benefits to pregnant self-employed women and self-employed men's pregnant spouses or life partners.</en>
      <fr>Il est clair, <DiscourseConnective annotation_id="51614">non seulement</DiscourseConnective> sur le plan moral, <Alignment alignment="46458" annotation_id="51647">
          <DiscourseConnective annotation_id="51647" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> économique, <DiscourseConnective annotation_id="51670">que</DiscourseConnective> nous devions octroyer la protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="51718">et</DiscourseConnective> les avantages de la maternité aux femmes enceintes indépendantes <DiscourseConnective annotation_id="51786">et</DiscourseConnective> aux conjointes <DiscourseConnective annotation_id="51804">ou</DiscourseConnective> partenaires enceintes de travailleurs indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46644" docOffset="305">
      <en>We cannot discriminate against those women or the partners of those men who chose to dedicate themselves to this type of work, especially <Alignment alignment="51989" annotation_id="46782">
          <DiscourseConnective annotation_id="46782" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all agree that we do need to encourage more women to enter the world of business.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas discriminer ces femmes <DiscourseConnective annotation_id="51902">ou</DiscourseConnective> les partenaires de ces hommes, qui ont choisi de se consacrer <DiscourseConnective annotation_id="51967">à</DiscourseConnective> ce type de travail, <Alignment alignment="54219" annotation_id="51989">
          <DiscourseConnective annotation_id="51989" sense="Temporal.Synchrony">surtout si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes tous d'accord <DiscourseConnective annotation_id="52026">qu'</DiscourseConnective>il est nécessaire d'encourager davantage de femmes <DiscourseConnective annotation_id="52080">à</DiscourseConnective> l'entrepreneuriat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46872" docOffset="306">
      <en>
        <Alignment alignment="52101" annotation_id="46872">
          <DiscourseConnective annotation_id="46872" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are trying to find our way out of the crisis, we encourage creation of work, including that of independent workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9549" annotation_id="52101">
          <DiscourseConnective annotation_id="52101" sense="Comparison.Contrast">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> tentant de trouver une issue <DiscourseConnective annotation_id="52133">à</DiscourseConnective> cette crise, nous encourageons la création d'emplois, y compris la création d'emplois indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46997" docOffset="307">
      <en>This is <Alignment alignment="52241" annotation_id="47005">
          <DiscourseConnective annotation_id="47005" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why we need to make sure that there is an incentive for women to start such work opportunities.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="47005" annotation_id="52241">
          <DiscourseConnective annotation_id="52241" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle il nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="52303">qu'</DiscourseConnective>il existe une incitation <DiscourseConnective annotation_id="52331">pour</DiscourseConnective> les femmes <DiscourseConnective annotation_id="52347">à</DiscourseConnective> exploiter ce type de perspectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47106" docOffset="308">
      <en>Secondly, we cannot discriminate against the new-born children in these families.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52384">Par ailleurs</DiscourseConnective>, nous ne pouvons faire de discrimination à l'encontre des enfants venant au monde dans ces familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47188" docOffset="309">
      <en>It is unacceptable <Alignment alignment="52518" annotation_id="47207">
          <DiscourseConnective annotation_id="47207" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> a child has the right to have her mother or father around (without jeopardising the living of the family) for the first weeks of his or her life, <Alignment alignment="60906" annotation_id="47358">
          <DiscourseConnective annotation_id="47358" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the parent is classically employed, <Alignment alignment="52724" annotation_id="47402">
          <DiscourseConnective annotation_id="47402" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other child hasn't got this right, <DiscourseConnective annotation_id="47447" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the parent is self-employed.</en>
      <fr>Il est inacceptable <Alignment alignment="24735" annotation_id="52518">
          <DiscourseConnective annotation_id="52518" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un enfant ait le droit d'être entouré de sa mère <DiscourseConnective annotation_id="52570">et</DiscourseConnective> de son père (<DiscourseConnective annotation_id="52586">sans</DiscourseConnective> mettre en péril la vie de la famille) pendant les premières semaines de son existence, <Alignment alignment="0" annotation_id="52678">
          <DiscourseConnective annotation_id="52678" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le parent est un salarié classique, <Alignment alignment="30026" annotation_id="52724">
          <DiscourseConnective annotation_id="52724" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un autre enfant ne peut bénéficier de ce droit sous prétexte que le parent est indépendant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
