<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Revision of the Multiannual Financial Framework (debate)</en>
    <fr>Révision du cadre financier pluriannuel (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="57" id="492" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="57" docOffset="1">
      <en>Τhe next item is the debate on the following oral questions:</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="118" docOffset="2">
      <en>the oral question to the Council by Reimer Böge, on behalf of the Committee on Budgets, on the review of the Multiannual Financial Framework 2007-2013 - B7-0310/2010) and</en>
      <fr>la question orale au Conseil sur le réexamen du cadre financier pluriannuel 2007-2013 de Reimer Böge, au nom de la commission des budgets - B7-0310/2010) <DiscourseConnective annotation_id="240">et</DiscourseConnective>
      </fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="289" docOffset="3">
      <en>the oral question to the Commission by Reimer Böge, on behalf of the Committee on Budgets, on the review of the Multiannual Financial Framework 2007-2013 - B7-0311/2010).</en>
      <fr>la question orale <DiscourseConnective annotation_id="261">à</DiscourseConnective> la Commission sur le réexamen du cadre financier pluriannuel 2007-2013 de Reimer Böge, au nom de la commission des budgets - B7-0311/2010).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="460" id="493" language="DE" name="Reimer Böge">
    <ParallelChunk annotation_id="460" docOffset="4">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, on behalf of the Committee on Budgets we are putting to the Commission and the Council these oral questions concerning the review of the Multiannual Financial Framework at a time of incredible economic and EU policy challenges and at a time <DiscourseConnective annotation_id="740" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> questions are <Alignment alignment="55203" annotation_id="759">
          <DiscourseConnective annotation_id="759" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> being asked about the sustainability of the European Union project.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="434">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, au nom de la commission des budgets, nous posons <DiscourseConnective annotation_id="509">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="525">et</DiscourseConnective> au Conseil ces questions orales concernant le réexamen du cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="614">en</DiscourseConnective> une période de défis économiques <DiscourseConnective annotation_id="650">et</DiscourseConnective> politiques considérables pour l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="703">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="706">en</DiscourseConnective> une période où, en fin de compte, se pose <Alignment alignment="48943" annotation_id="751">
          <DiscourseConnective annotation_id="751" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question de la viabilité du projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="832" docOffset="5">
      <en>We are tabling these oral questions <Alignment alignment="843" annotation_id="868">
          <DiscourseConnective annotation_id="868" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are linked to the joint statements and promises made in May 2006 as part of the interinstitutional budget agreement, which no longer appear to apply.</en>
      <fr>Nous posons ces questions orales, <Alignment alignment="5031" annotation_id="843">
          <DiscourseConnective annotation_id="843" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines déclarations communes <DiscourseConnective annotation_id="885">et</DiscourseConnective> promesses faites <DiscourseConnective annotation_id="905">en</DiscourseConnective> mai 2006 dans le cadre de l'accord budgétaire interinstitutionnel ne devraient plus, à l'évidence, s'appliquer aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1031" docOffset="6">
      <en>That, at least, is our impression.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="1038">tout au moins</DiscourseConnective> l'impression que nous en avons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1066" docOffset="7">
      <en>On top of this, there is the implementation of the Treaty of Lisbon, with new priorities for foreign trade, sport, space research, climate change and energy, to name but a few.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1084">À</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="1091">s'</DiscourseConnective>ajoute la mise en œuvre du traité de Lisbonne, avec de nouvelles priorités en termes de commerce extérieur, de sport, de recherche spatiale, de changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="1259">et</DiscourseConnective> d'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="1273">pour</DiscourseConnective> en citer quelques unes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1243" docOffset="8">
      <en>That means that we <Alignment alignment="1334" annotation_id="1262">
          <DiscourseConnective annotation_id="1262" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to find room in our budget for these new priorities.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="1316">que</DiscourseConnective> nous devrions <Alignment alignment="1262" annotation_id="1334">
          <DiscourseConnective annotation_id="1334" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver de la place dans nos budgets <DiscourseConnective annotation_id="1377">pour</DiscourseConnective> ces nouvelles priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1325" docOffset="9">
      <en>Article 311 states explicitly that the Union must provide itself with the means necessary to achieve its objectives and carry through its policies without taking on debt.</en>
      <fr>L'article 311 précise explicitement <DiscourseConnective annotation_id="1443">que</DiscourseConnective> l'Union doit se doter des moyens nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="1492">pour</DiscourseConnective> pouvoir atteindre ses objectifs <DiscourseConnective annotation_id="1529">et</DiscourseConnective> mener à bien ses politiques, mais <DiscourseConnective annotation_id="1566">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1571">s'</DiscourseConnective>endetter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1496" docOffset="10">
      <en>You could say that the Statement on the Budget Review of 17 May 2006 contains everything that is necessary for a thorough review of the decisions made <Alignment alignment="16524" annotation_id="1647">
          <DiscourseConnective annotation_id="1647" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> and for their revision, if necessary, as well as an express assurance of the involvement and participation of Parliament in the opinion forming process associated with that.</en>
      <fr>Les déclarations du 17 mai 2006 concernant le réexamen budgétaire contiennent pour ainsi dire tout ce qui est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="1704">pour</DiscourseConnective> réviser complètement les décisions prises <Alignment alignment="13855" annotation_id="1751">
          <DiscourseConnective annotation_id="1751" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1757">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, <DiscourseConnective annotation_id="1777">pour</DiscourseConnective> les adapter également, <DiscourseConnective annotation_id="1805">ainsi</DiscourseConnective> que l'assurance expresse de l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="1852">et</DiscourseConnective> de la participation du Parlement au processus de formation d'opinion qui y est associé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1826" docOffset="11">
      <en>As the rapporteur in charge of this issue at the time, with disappointment, I have to ask the question today whether these agreements and commitments were genuine <Alignment alignment="25450" annotation_id="1989">
          <DiscourseConnective annotation_id="1989" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether they were just a sham from the very start, a sham that was needed simply to achieve an agreement in the Council.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="1946">tant que</DiscourseConnective> rapporteur chargé <DiscourseConnective annotation_id="1973">à</DiscourseConnective> l'époque de ces questions, je dois, avec une certaine déception, poser aujourd'hui la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="2080">si</DiscourseConnective> ces arrangements <DiscourseConnective annotation_id="2100">et</DiscourseConnective> ces engagements étaient réellement sérieux <Alignment alignment="2629" annotation_id="2146">
          <DiscourseConnective annotation_id="2146" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2149">si</DiscourseConnective>, dès le début, il s'agissait d'un faux-semblant dont on s'est servi <DiscourseConnective annotation_id="2220">simplement</DiscourseConnective> afin de parvenir à un accord au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2113" docOffset="12">
      <en>Commissioner Lewandowski, is the Commission hesitating with the analysis <Alignment alignment="88907" annotation_id="2186">
          <DiscourseConnective annotation_id="2186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposals envisaged just <Alignment alignment="11268" annotation_id="2215">
          <DiscourseConnective annotation_id="2215" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council does not want to budge on this?</en>
      <fr>Chère Commission, très cher Commissaire Lewandowski, la Commission hésite-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="2353">à</DiscourseConnective> faire des analyses <Alignment alignment="19833" annotation_id="2374">
          <DiscourseConnective annotation_id="2374" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> propositions ambitieuses <Alignment alignment="20568" annotation_id="2402">
          <DiscourseConnective annotation_id="2402" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil ne veut <DiscourseConnective annotation_id="2431">simplement</DiscourseConnective> pas faire bouger les choses?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2267" docOffset="13">
      <en>You need to decide whether you want to side with the Council or with Parliament.</en>
      <fr>Vous devez également décider <DiscourseConnective annotation_id="2500">si</DiscourseConnective> vous voulez être du côté du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2539">ou</DiscourseConnective> du côté du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2348" docOffset="14">
      <en>To this I would add that Article 4 of the interinstitutional agreement makes it expressly clear that, in the case of any review of the treaty that has budgetary implications, the Multiannual Finance Framework and the interinstitutional agreement would need to be revised <DiscourseConnective annotation_id="2619" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>J'ajouterai <DiscourseConnective annotation_id="2576">à</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="2583">que</DiscourseConnective> le point 4 de l'accord interinstitutionnel établit clairement <DiscourseConnective annotation_id="2649">qu'en</DiscourseConnective> cas de révision du Traité ayant des conséquences budgétaires, le cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="2748">et</DiscourseConnective> l'accord interinstitutionnel nécessiteraient les ajustements qui conviennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2632" docOffset="15">
      <en>It is these commitments, starting with the European External Action Service, and the aforementioned priorities that are making revision necessary, not only that of a technical nature but, most definitely, <Alignment alignment="3036" annotation_id="2837">
          <DiscourseConnective annotation_id="2837" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political revision of Budget IIV and the Multiannual Financial Framework.</en>
      <fr>Ces engagements, à commencer par le service européen pour l'action extérieure, <DiscourseConnective annotation_id="2908">et</DiscourseConnective> les priorités susmentionnées rendent nécessaires des ajustements, <DiscourseConnective annotation_id="2977">non seulement</DiscourseConnective> de nature technique <DiscourseConnective annotation_id="3011">mais</DiscourseConnective>, très certainement, <Alignment alignment="23094" annotation_id="3036">
          <DiscourseConnective annotation_id="3036" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un ajustement politique de l'AII <DiscourseConnective annotation_id="3079">ainsi</DiscourseConnective> que du cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2920" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="3121" annotation_id="2920">
          <DiscourseConnective annotation_id="2920" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will not all need to be carried out in the first year, they will most certainly affect multiannual planning.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2920" annotation_id="3121">
          <DiscourseConnective annotation_id="3121" sense="Comparison.Contrast">Certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, tous ces changements ne seront pas forcément faits lors de la première année mais ils seront sans doute déjà pris en compte dans la programmation financière pluriannuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3040" docOffset="17">
      <en>At this juncture, I would add that we are affronted by the decision that was hastily made during the Stabilisation Rescue Package, <Alignment alignment="65428" annotation_id="3171">
          <DiscourseConnective annotation_id="3171" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was, of course, necessary <Alignment alignment="3549" annotation_id="3209">
          <DiscourseConnective annotation_id="3209" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there was no alternative <DiscourseConnective annotation_id="3238" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>, at the same time, it has, to some extent, ridden roughshod over the rights of Parliament in budgetary matters.</en>
      <fr>Je veux ajouter ici <DiscourseConnective annotation_id="3321">que</DiscourseConnective> nous considérons d'ores et déjà comme un affront le fait <DiscourseConnective annotation_id="3382">qu'</DiscourseConnective>une décision dans le cadre des mesures d'aides visant à stabiliser les marchés financiers ait été prise si rapidement - <Alignment alignment="2186" annotation_id="3505">
          <DiscourseConnective annotation_id="3505" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela fût, bien entendu, nécessaire <Alignment alignment="3729" annotation_id="3549">
          <DiscourseConnective annotation_id="3549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il n'y eût certainement pas d'autre solution - en foulant ainsi aux pieds, à la hussarde, les droits du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3669">en</DiscourseConnective> matière budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3354" docOffset="18">
      <en>The Commission should consider whether it should make use of Article 124, that is, whether it should take the initiative to arrange regular meetings at the highest level, the level of presidents of the institutions, as part of the budgetary procedure, in order to finally move these delicate issues forward.</en>
      <fr>La Commission devrait se demander <DiscourseConnective annotation_id="3726">s'</DiscourseConnective>il faut utiliser l'article 124, <DiscourseConnective annotation_id="3760">à</DiscourseConnective> savoir prendre l'initiative d'organiser au niveau des présidents des institutions des rencontres régulières dans le cadre de la procédure budgétaire, <DiscourseConnective annotation_id="3912">en vue de</DiscourseConnective> faire avancer <DiscourseConnective annotation_id="3936">enfin</DiscourseConnective> ces questions délicates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3662" docOffset="19">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="3670" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> we should <DiscourseConnective annotation_id="3688" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, hopefully in time for or during conciliation, talk about the revision of the Multiannual Financial Framework - Article 312 concerning the Approval Procedure - and the political revision of Budget IIV, <DiscourseConnective annotation_id="3895" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> from the perspective of political necessity, about making adjustments in line with the Treaty of Lisbon, about the margins, the reviews, flexibilities, political projects of the future, such as Galileo and ITER, and the European External Action Service, in order to define projects with European added value and, where possible, to exercise restraint of course.</en>
      <fr>Car nous allons également, espérons-le d'ici la concertation ou dans le cadre de celle-ci, parler du réexamen du cadre financier pluriannuel - l'article 312 sur la procédure d'agrément - et du réexamen politique de l'AII et, du point de vue des nécessités politiques, nous parlerons également de l'adaptation au traité de Lisbonne, des marges, des révisions, des flexibilités, des projets d'avenir politiques tels que Galileo, ITER et le service européen pour l'action extérieure, afin de définir des projets témoignant de la valeur ajoutée européenne et, quand cela est possible bien entendu, de faire preuve de retenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4262" docOffset="20">
      <en>Speaking here today, I have to ask both the Commission and the Council very seriously <Alignment alignment="4622" annotation_id="4348">
          <DiscourseConnective annotation_id="4348" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they think that all these agreements should now be regarded as dead letters.</en>
      <fr>C'est avec le plus grand sérieux <Alignment alignment="45893" annotation_id="4622">
          <DiscourseConnective annotation_id="4622" sense="Contingency.Condition">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il me faut aujourd'hui poser à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4670">comme</DiscourseConnective> au Conseil les questions suivantes: tous ces accords doivent-ils être considérés <DiscourseConnective annotation_id="4757">comme</DiscourseConnective> folkloriques?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4428" docOffset="21">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4428" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective> are you genuinely prepared to consult Parliament?</en>
      <fr>Êtes-vous sérieusement prêts <DiscourseConnective annotation_id="4806">à</DiscourseConnective> faire un pas vers le Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4481" docOffset="22">
      <en>It is in the interests of the Treaty of Lisbon that we take all necessary measures during the financial framework adoption procedure to facilitate adoption of this act.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4840">Car</DiscourseConnective> le Traité prévoit également <DiscourseConnective annotation_id="4872">que</DiscourseConnective>, lors de la procédure d'adoption du cadre financier, toutes les mesures nécessaires soient prises pour faciliter l'adoption de cet acte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4650" docOffset="23">
      <en>I have not seen any signs of this to date, which is why I need to ask you the following question: are you prepared <DiscourseConnective annotation_id="4765" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> do you consider yourself able to revise the Multiannual Financial Framework <Alignment alignment="5191" annotation_id="4845">
          <DiscourseConnective annotation_id="4845" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, working with us, reconciling it with the provisions of the Treaty of Lisbon?</en>
      <fr>Je ne ressens rien de tout cela aujourd'hui. Et <DiscourseConnective annotation_id="5061">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je dois vous poser cette question: êtes-vous prêts, êtes-vous en mesure de modifier ce cadre financier pluriannuel <Alignment alignment="5726" annotation_id="5191">
          <DiscourseConnective annotation_id="5191" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mettant, avec nous, <DiscourseConnective annotation_id="5222">en</DiscourseConnective> résonnance avec les dispositions du traité de Lisbonne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4947" docOffset="24">
      <en>Your replies, both those of the Commission and the Council, will decide our future cooperation on budgetary matters in the next few years.</en>
      <fr>Vos réponses, tant de la part de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5328">que</DiscourseConnective> du Conseil, décideront de la cohabition future <DiscourseConnective annotation_id="5379">en</DiscourseConnective> matière de politique budgétaire au cours des prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5086" id="494" language="ES" name="Luis Espadas Moncalvillo">
    <ParallelChunk annotation_id="5086" docOffset="25">
      <en>Good afternoon.</en>
      <fr>Bonjour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5102" docOffset="26">
      <en>My thanks to the Members of the European Parliament for the opportunity to answer your questions on this issue, which is so important.</en>
      <fr>Je remercie les membres du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="5501">pour</DiscourseConnective> l'occasion qui m'est donnée de répondre à leurs questions sur cette question <DiscourseConnective annotation_id="5583">si</DiscourseConnective> importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5237" docOffset="27">
      <en>I must start by stressing that there was no agreement at the European Council of December 2005 that the Multiannual Financial Framework should be revised.</en>
      <fr>Il me faut commencer par souligner <DiscourseConnective annotation_id="5633">que</DiscourseConnective> lors du Conseil européen de décembre 2005, il n'y avait pas eu d'accord pour réexaminer le cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5392" docOffset="28">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5392" sense="Expansion.Restatement">Rather</DiscourseConnective>, the Commission was asked to carry out a full and in-depth examination of all the components of the European Union's expenditure and resources, and <Alignment alignment="106441" annotation_id="5547">
          <DiscourseConnective annotation_id="5547" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> submit a report on that.</en>
      <fr>Plus exactement, la Commission avait été invitée <DiscourseConnective annotation_id="5806">à</DiscourseConnective> effectuer un examen complet <DiscourseConnective annotation_id="5836">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5839">en</DiscourseConnective> profondeur de toutes les composantes des dépenses <DiscourseConnective annotation_id="5892">et</DiscourseConnective> des ressources de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="5933">pour</DiscourseConnective> <Alignment alignment="43406" annotation_id="5938">
          <DiscourseConnective annotation_id="5938" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5946">en</DiscourseConnective> présenter un rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5577" docOffset="29">
      <en>The European Council <Alignment alignment="5993" annotation_id="5598">
          <DiscourseConnective annotation_id="5598" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> established that decisions on all aspects of the report could be taken on the basis of the report itself, <Alignment alignment="6124" annotation_id="5709">
          <DiscourseConnective annotation_id="5709" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it would be taken into account for the purposes of the preparatory studies for the subsequent financial framework.</en>
      <fr>Le Conseil européen a <Alignment alignment="18881" annotation_id="5993">
          <DiscourseConnective annotation_id="5993" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> établi <DiscourseConnective annotation_id="6010">que</DiscourseConnective>, sur la base <DiscourseConnective annotation_id="6027">même</DiscourseConnective> de ce rapport, des décisions concernant tous les aspects de celui-ci pourraient être prises <Alignment alignment="11911" annotation_id="6124">
          <DiscourseConnective annotation_id="6124" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6127">qu'</DiscourseConnective>il en serait tenu compte <DiscourseConnective annotation_id="6155">pour</DiscourseConnective> les besoins des travaux préparatoires au cadre financier suivant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5833" docOffset="30">
      <en>As yet, the Commission has still not presented this examination.</en>
      <fr>Mais, à ce jour, la Commission n'a toujours pas présenté cet examen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5898" docOffset="31">
      <en>The Council does not believe that there is currently an enormous or great need to revise the current Multiannual Financial Framework; this is, above all, because of the need to consider the budgetary and macro-economic situation through which the Member States are currently struggling.</en>
      <fr>Le Conseil n'estime pas <DiscourseConnective annotation_id="6319">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="6325">soit</DiscourseConnective> pour l'heure urgent de réviser le cadre financier pluriannuel actuel, cela, <DiscourseConnective annotation_id="6406">avant</DiscourseConnective> tout, en raison de la nécessité de tenir compte de la situation budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="6487">et</DiscourseConnective> macroéconomique <DiscourseConnective annotation_id="6506">que</DiscourseConnective> traversent actuellement les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6185" docOffset="32">
      <en>The position adopted by the Council is therefore that any new need must be financed by prioritising or redistributing the credits that are currently awarded.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6553">Par conséquent</DiscourseConnective>, la position adoptée par le Conseil est <DiscourseConnective annotation_id="6608">que</DiscourseConnective> tout nouveau besoin doit être financé par des priorités <DiscourseConnective annotation_id="6668">ou</DiscourseConnective> des redistributions des crédits attribués actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6343" docOffset="33">
      <en>In any case, any decision to revise the Multiannual Financial Framework requires a Commission proposal <Alignment alignment="6838" annotation_id="6446">
          <DiscourseConnective annotation_id="6446" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this proposal has not been received.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6727">En tout cas</DiscourseConnective>, toute décision de révision du cadre financier pluriannuel exige une proposition de la Commission, <Alignment alignment="8020" annotation_id="6838">
          <DiscourseConnective annotation_id="6838" sense="Expansion.Conjunction">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette proposition n'a pas encore été reçue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6487" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="12000" annotation_id="6487">
          <DiscourseConnective annotation_id="6487" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is clear that, <Alignment alignment="6911" annotation_id="6519">
          <DiscourseConnective annotation_id="6519" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a decision to revise the financial framework had to be adopted, it would - obviously - have to be done with respect for the treaty, including Article 312 of the Treaty on the Functioning of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15396" annotation_id="6885">
          <DiscourseConnective annotation_id="6885" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est évident <Alignment alignment="21428" annotation_id="6911">
          <DiscourseConnective annotation_id="6911" sense="Contingency.Condition">que s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il fallait adopter une décision de révision du cadre financier, il faudrait - de toute évidence - le faire dans le respect du Traité, y compris de l'article 312 du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6732" docOffset="35">
      <en>I would like to take this opportunity to reiterate the Council's position, included in its budgetary guidelines for 2011, which were adopted on 16 March and presented to Parliament during the tripartite dialogue held on 25 March of this year.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="7172">pour</DiscourseConnective> réitérer la position du Conseil, inclue dans ses orientations budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="7251">pour</DiscourseConnective> 2011, adoptées le 16 mars <DiscourseConnective annotation_id="7282">et</DiscourseConnective> présentées au Parlement lors du dialogue tripartite qui s'est tenu le 25 mars de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6975" docOffset="36">
      <en>Specifically, the Council agrees with the Commission that the Lisbon legislative package must constitute a technical exercise <Alignment alignment="7515" annotation_id="7101">
          <DiscourseConnective annotation_id="7101" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> cannot mean a modification of the content of the interinstitutional agreement on budgetary discipline and sound financial management of 17 May 2006.</en>
      <fr>Concrètement, le Conseil est d'accord avec la Commission pour <DiscourseConnective annotation_id="7441">dire que</DiscourseConnective> le paquet législatif de Lisbonne doit être un exercice technique <Alignment alignment="12934" annotation_id="7515">
          <DiscourseConnective annotation_id="7515" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne peut impliquer une modification du contenu de l'accord interinstitutionnel sur la discipline budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="7625">et</DiscourseConnective> la bonne gestion financière du 17 mai 2006.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7254" docOffset="37">
      <en>I must stress the importance of adopting the Lisbon legislative package as soon as possible <Alignment alignment="7791" annotation_id="7346">
          <Alignment alignment="7791" annotation_id="7346">
            <DiscourseConnective annotation_id="7346" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the new requirements established by the new treaty can be transposed to legislation without excessive delays.</en>
      <fr>Je dois souligner l'importance qu'il y a <DiscourseConnective annotation_id="7713">à</DiscourseConnective> adopter le paquet législatif de Lisbonne, et ce dans les plus brefs délais, <Alignment alignment="29554" annotation_id="7791">
          <Alignment alignment="14628" annotation_id="7791">
            <DiscourseConnective annotation_id="7791" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les nouvelles exigences établies par le nouveau Traité puissent être transposées <DiscourseConnective annotation_id="7892">à</DiscourseConnective> la législation <DiscourseConnective annotation_id="7909">sans</DiscourseConnective> retard excessif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7464" docOffset="38">
      <en>As part of this process, the Council is prepared to enter discussions with the European Parliament on the Lisbon legislative package.</en>
      <fr>Dans le cadre de ce processus, le Conseil est prêt <DiscourseConnective annotation_id="7982">à</DiscourseConnective> commencer les discussions avec le Parlement européen sur le paquet législatif de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7598" docOffset="39">
      <en>Ladies and gentlemen, I am grateful for the opportunity offered by the question to give the position of the Council on this issue, <Alignment alignment="57503" annotation_id="7729">
          <DiscourseConnective annotation_id="7729" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will be delighted to answer any other questions that Members consider it appropriate to ask.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8084">et</DiscourseConnective> Messieurs les députés, je vous remercie de votre question, qui m'a donné l'occasion de défendre la position du Conseil sur ce point, <Alignment alignment="22675" annotation_id="8220">
          <DiscourseConnective annotation_id="8220" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serai ravi de répondre à toute autre question <DiscourseConnective annotation_id="8272">que</DiscourseConnective> vous jugeriez utile de me poser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7828" id="495" name="Janusz Lewandowski">
    <ParallelChunk annotation_id="7828" docOffset="40">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I will start directly with serious answers to the questions, as, <Alignment alignment="8413" annotation_id="7938">
          <DiscourseConnective annotation_id="7938" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Reimer Böge is asking the questions, that is sufficient reason to take them seriously.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je commencerai par donner des réponses sérieuses <DiscourseConnective annotation_id="8380">à</DiscourseConnective> ces questions, <DiscourseConnective annotation_id="8397">étant donné que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5032" annotation_id="8413">
          <DiscourseConnective annotation_id="8413" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> Reimer Böge pose ces questions, cela constitue une raison suffisante <DiscourseConnective annotation_id="8485">pour</DiscourseConnective> les prendre au sérieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8028" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="42194" annotation_id="8028">
          <DiscourseConnective annotation_id="8028" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the question on the revision of the financial framework, the report on the functioning of the interinstitutional agreement is now in your hands.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8028" annotation_id="8514">
          <DiscourseConnective annotation_id="8514" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la question portant sur le réexamen du cadre financier, le rapport sur le fonctionnement de l'accord interinstitutionnel est <DiscourseConnective annotation_id="8658">maintenant</DiscourseConnective> entre vos mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8184" docOffset="42">
      <en>This analyses the flexibility and the margins - not as a goal in itself, but in the context of possible new developments.</en>
      <fr>Celui-ci examine la flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="8718">et</DiscourseConnective> les marges - non pas <DiscourseConnective annotation_id="8742">comme</DiscourseConnective> un but <DiscourseConnective annotation_id="8755">en</DiscourseConnective> soi, <DiscourseConnective annotation_id="8763">mais</DiscourseConnective> dans le contexte de nouveaux développements éventuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8306" docOffset="43">
      <en>The conclusion is very clear that the margins are very tight in almost all the headings.</en>
      <fr>La conclusion est très claire, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="8863">que</DiscourseConnective> les marges sont très serrées dans presque toutes les rubriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8395" docOffset="44">
      <en>We cannot expect, <Alignment alignment="8931" annotation_id="8413">
          <DiscourseConnective annotation_id="8413" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Heading 2 (Agriculture) to supply additional needs whenever there are new needs to be financed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11335" annotation_id="8931">
          <DiscourseConnective annotation_id="8931" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on ne peut s'attendre à ce que la rubrique 2 (agriculture) réponde aux besoins supplémentaires à chaque fois qu'il y a de nouveaux besoins <DiscourseConnective annotation_id="9083">à</DiscourseConnective> financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8522" docOffset="45">
      <en>The Commission can only present proposals for the revision of the financial framework <Alignment alignment="9180" annotation_id="8608">
          <DiscourseConnective annotation_id="8608" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the precise needs are known and cannot be covered by other means, which is not the case so far.</en>
      <fr>La Commission ne peut présenter des propositions <DiscourseConnective annotation_id="9144">pour</DiscourseConnective> le réexamen du cadre financier <Alignment alignment="12384" annotation_id="9180">
          <DiscourseConnective annotation_id="9180" sense="Temporal.Synchrony">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les besoins précis sont connus <DiscourseConnective annotation_id="9218">et</DiscourseConnective> ne peuvent être couverts par d'autres moyens, ce qui, jusqu'à présent, n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8709" docOffset="46">
      <en>Even with ITER, we need commitment for the long-term financing of this large-scale project.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9310">Même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9315">pour</DiscourseConnective> ITER, il nous faut un engagement <DiscourseConnective annotation_id="9353">pour</DiscourseConnective> le financement à long terme de ce projet d'envergure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8801" docOffset="47">
      <en>As regards the lines identified as conducive to the 2020 strategy for green, smart and inclusive growth, we have identified around EUR 58 billion in the 2011 draft budget, which is 40% of the budget conducive to these goals listed in the 2020 strategy.</en>
      <fr>Quant aux lignes budgétaires identifiées <DiscourseConnective annotation_id="9453">comme</DiscourseConnective> favorables <DiscourseConnective annotation_id="9470">à</DiscourseConnective> la stratégie 2020 en faveur d'une croissance verte, intelligente <DiscourseConnective annotation_id="9537">et</DiscourseConnective> inclusive, nous avons identifié quelque 58 milliards d'euros dans le projet de budget 2011, représentant 40 % du budget favorable <DiscourseConnective annotation_id="9670">à</DiscourseConnective> ces objectifs énumérés dans la stratégie 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9054" docOffset="48">
      <en>Moving on to the second question about the procedure, the Commission's basic logic was to align the provisions of the current interinstitutional framework with the new framework of the Lisbon Treaty.</en>
      <fr>En ce qui concerne la deuxième question relative <DiscourseConnective annotation_id="9768">à</DiscourseConnective> la procédure, la logique de base de la Commission était d'aligner les dispositions du cadre interinstitutionnel actuel sur le nouveau cadre du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9254" docOffset="49">
      <en>The goal was to preserve as much continuity as possible and make as little change <Alignment alignment="38211" annotation_id="9336">
          <DiscourseConnective annotation_id="9336" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is needed by the new treaty, but on the basic assumption of preserving the same level of flexibility and the same balance of powers between institutions.</en>
      <fr>L'objectif était de garantir la continuité dans la mesure du possible <DiscourseConnective annotation_id="10003">et</DiscourseConnective> d'apporter <DiscourseConnective annotation_id="10017">aussi</DiscourseConnective> peu de changements <Alignment alignment="9336" annotation_id="10042">
          <DiscourseConnective annotation_id="10042" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire en vertu du nouveau Traité, <DiscourseConnective annotation_id="10085">mais</DiscourseConnective> en partant du principe qu'il faut garantir le <DiscourseConnective annotation_id="10136">même</DiscourseConnective> degré de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="10162">et</DiscourseConnective> le <DiscourseConnective annotation_id="10168">même</DiscourseConnective> équilibre des pouvoirs entre les institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9493" docOffset="50">
      <en>We know what is pending given our assumptions.</en>
      <fr>Nous savons ce qui est en jeu compte tenu de nos hypothèses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9540" docOffset="51">
      <en>The pending issue is the so-called 'zero zero free flexibility' that has been conducive to conciliation since 2007.</en>
      <fr>La question en suspens est la marge dite de "flexibilité libre zéro", qui a favorisé la conciliation <DiscourseConnective annotation_id="10382">depuis</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9656" docOffset="52">
      <en>Everybody who was part of the conciliation is aware that this was necessary <Alignment alignment="10486" annotation_id="9732">
          <DiscourseConnective annotation_id="9732" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is why we should defend it.</en>
      <fr>Tous ceux qui ont pris part <DiscourseConnective annotation_id="10423">à</DiscourseConnective> cette conciliation sont conscients <DiscourseConnective annotation_id="10460">que</DiscourseConnective> cela était nécessaire <Alignment alignment="25513" annotation_id="10486">
          <DiscourseConnective annotation_id="10486" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10489">c'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devrions la défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9769" docOffset="53">
      <en>This was the provision about the Council acting by qualified majority to compensate and revise, which has been done on several occasions since 2007.</en>
      <fr>Il s'agissait de la disposition selon laquelle le Conseil peut statuer <DiscourseConnective annotation_id="10602">à</DiscourseConnective> la majorité qualifiée <DiscourseConnective annotation_id="10626">en vue de</DiscourseConnective> compenser <DiscourseConnective annotation_id="10646">et</DiscourseConnective> de réviser, ce qui a été fait <DiscourseConnective annotation_id="10679">à</DiscourseConnective> plusieurs reprises <DiscourseConnective annotation_id="10700">depuis</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9918" docOffset="54">
      <en>I think there is nothing in the letter and spirit of the new treaty to contradict that level of flexibility, <Alignment alignment="4910" annotation_id="10027">
          <DiscourseConnective annotation_id="10027" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are going to be very flexible <Alignment alignment="10898" annotation_id="10064">
          <DiscourseConnective annotation_id="10064" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the new innovative drafting of this flexibility article in the Multiannual Financial Framework.</en>
      <fr>Il me semble que, dans la lettre <DiscourseConnective annotation_id="10746">et</DiscourseConnective> l'esprit du nouveau Traité, il n'y a rien qui vienne remettre en question ce niveau de flexibilité, <Alignment alignment="10027" annotation_id="10849">
          <DiscourseConnective annotation_id="10849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="10870">à</DiscourseConnective> nous montrer très souples <Alignment alignment="3849" annotation_id="10898">
          <DiscourseConnective annotation_id="10898" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il sera question de reformuler la rédaction de cet article relatif à la flexibilité dans le cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10177" docOffset="55">
      <en>The new budgetary review that is delayed should be the occasion to rise up to the political vision for the future, <Alignment alignment="68743" annotation_id="10292">
          <DiscourseConnective annotation_id="10292" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly stated by Reimer Böge.</en>
      <fr>Le réexamen budgétaire, qui est reporté, devrait être l'occasion de réaffirmer la vision politique <DiscourseConnective annotation_id="11124">pour</DiscourseConnective> l'avenir, <Alignment alignment="10292" annotation_id="11139">
          <DiscourseConnective annotation_id="11139" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a clairement énoncé Reimer Böge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10326" docOffset="56">
      <en>This is the vocation, not the report on interinstitutional agreement, <Alignment alignment="15795" annotation_id="10396">
          <DiscourseConnective annotation_id="10396" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we hope to be up to the expectations of Parliament and are, as usual, ready to cooperate.</en>
      <fr>C'est sa vocation, non celle du rapport sur l'accord interinstitutionnel, <Alignment alignment="6172" annotation_id="11254">
          <DiscourseConnective annotation_id="11254" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous espérons donc être en mesure de répondre aux attentes du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="11329">et</DiscourseConnective> sommes, <DiscourseConnective annotation_id="11340">comme</DiscourseConnective> toujours, prêts <DiscourseConnective annotation_id="11362">à</DiscourseConnective> coopérer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10489" id="496" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="10489" docOffset="57">
      <en>(DE) Madam President, I realise this might be inappropriate of me, <Alignment alignment="76580" annotation_id="10556">
          <DiscourseConnective annotation_id="10556" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am afraid I have to raise a point of order.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, il m'est déplaisant de devoir le faire, <Alignment alignment="7282" annotation_id="11441">
          <DiscourseConnective annotation_id="11441" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai <DiscourseConnective annotation_id="11451">malheureusement</DiscourseConnective> un point de règlement à soulever.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10606" docOffset="58">
      <en>For me, photography is basically a nice leisure pursuit.</en>
      <fr>Je trouve que la photographie est une activité, en principe, très intéressante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10663" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="80593" annotation_id="10663">
          <DiscourseConnective annotation_id="10663" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do wonder whether this new practice in the House of Members taking photographs of others, especially secretly and from behind, is appropriate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7721" annotation_id="11581">
          <DiscourseConnective annotation_id="11581" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me demande <DiscourseConnective annotation_id="11605">si</DiscourseConnective>, dans cette Assemblée, il est de mise, en tant que député, de se mettre à photographier <DiscourseConnective annotation_id="11696">et</DiscourseConnective>, par-dessus tout, par derrière et en catimini.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10817" docOffset="60">
      <en>I know that, for the Hans-Peter Martin List, the use of hidden cameras has been common practice.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="11754">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11759">pour</DiscourseConnective> la liste Martin, il était courant de travailler avec des caméras cachées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10914" docOffset="61">
      <en>Madam President, can you please explain this situation?</en>
      <fr>Je vous prie, Madame la Présidente, d'y apporter une mise au point?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10970" docOffset="62">
      <en>Anyone who would like to have a photo of me is welcome to have it.</en>
      <fr>Quiconque veut avoir une photo de moi peut, bien entendu, <DiscourseConnective annotation_id="11964">en</DiscourseConnective> obtenir une.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11037" docOffset="63">
      <en>I will be happy to send them a photo by PDF or e-mail.</en>
      <fr>J'enverrai volontiers une photo <DiscourseConnective annotation_id="12012">en</DiscourseConnective> PDF <DiscourseConnective annotation_id="12019">ou</DiscourseConnective> par courriel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11092" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="29766" annotation_id="11092">
          <DiscourseConnective annotation_id="11092" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="47998" annotation_id="11101">
          <DiscourseConnective annotation_id="11101" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sitting here alongside a member of the Martin List, I do find it immature <DiscourseConnective annotation_id="11185" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> photos are secretly being taken from behind to document that fact.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40136" annotation_id="12036">
          <DiscourseConnective annotation_id="12036" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="31574" annotation_id="12047">
          <DiscourseConnective annotation_id="12047" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je siège ici à côté d'un membre de la liste Martin, je considère qu'il est immature de prendre des photos par derrière <DiscourseConnective annotation_id="12169">pour</DiscourseConnective> faire état <DiscourseConnective annotation_id="12185">de ce fait</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11257" docOffset="65">
      <en>Madam President, I ask that you rectify this in future <DiscourseConnective annotation_id="11312" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it is unbecoming for this House <Alignment alignment="12285" annotation_id="11347">
          <DiscourseConnective annotation_id="11347" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I ask that you pass on this concern of mine.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="12208">que</DiscourseConnective> l'on mette un terme à cela <DiscourseConnective annotation_id="12239">à</DiscourseConnective> l'avenir; c'est indigne de cette Assemblée, <Alignment alignment="16135" annotation_id="12285">
          <DiscourseConnective annotation_id="12285" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me permets de vous demander, Madame la Présidente, de transmettre ma demande.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11396" id="497" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="11396" docOffset="66">
      <en>Thank you Mr Obermayr.</en>
      <fr>Merci, Monsieur Obermayr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11419" docOffset="67">
      <en>We have noted your request and will pass the matter on for examination.</en>
      <fr>Nous avons pris bonne note de votre demande <DiscourseConnective annotation_id="12439">et</DiscourseConnective> nous pencherons sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11491" id="498" language="RO" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="11491" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="12478" annotation_id="11491">
          <DiscourseConnective annotation_id="11491" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Böge said, the Treaty of Lisbon commits the European Union to new priorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34504" annotation_id="12478">
          <DiscourseConnective annotation_id="12478" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Böge, le traité de Lisbonne assigne à l'Union européenne de nouvelles priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11575" docOffset="69">
      <en>It is therefore necessary to secure the finances required to achieve the objectives and implement the EU's policies in this context.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="12584">donc</DiscourseConnective> assurer les ressources financières exigées <DiscourseConnective annotation_id="12632">pour</DiscourseConnective> atteindre nos objectifs <DiscourseConnective annotation_id="12661">et</DiscourseConnective> mettre en œuvre les politiques de l'Union dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11708" docOffset="70">
      <en>This situation obviously requires a wide-ranging review, which will include every aspect relating to the European Union's spending and funding, including technical and political adjustments to the Multiannual Financial Framework and the interinstitutional agreement, as well as the revision of certain budgetary envelopes agreed up until 2013.</en>
      <fr>Il va de soi que cette situation exige un réexamen de grande ampleur, qui comprendra tous les aspects concernant les dépenses <DiscourseConnective annotation_id="12850">et</DiscourseConnective> le financement de l'Union européenne, y compris les ajustements techniques <DiscourseConnective annotation_id="12928">et</DiscourseConnective> politiques au cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="12973">et</DiscourseConnective> l'accord interinstitutionnel, <DiscourseConnective annotation_id="13006">ainsi</DiscourseConnective> que la révision de certaines enveloppes budgétaires fixées <DiscourseConnective annotation_id="13071">jusqu'à</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12052" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="13085" annotation_id="12052">
          <DiscourseConnective annotation_id="12052" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not overlook the fact that we are in the midst of an economic crisis <Alignment alignment="13184" annotation_id="12138">
          <DiscourseConnective annotation_id="12138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we must use every resource available to us to overcome this crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12052" annotation_id="13085">
          <DiscourseConnective annotation_id="13085" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas perdre de vue le fait <DiscourseConnective annotation_id="13137">que</DiscourseConnective> nous sommes au cœur d'une crise économique <Alignment alignment="1026" annotation_id="13184">
          <DiscourseConnective annotation_id="13184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13187">que</DiscourseConnective> nous devons utiliser toutes les ressources <DiscourseConnective annotation_id="13234">à</DiscourseConnective> notre disposition <DiscourseConnective annotation_id="13254">pour</DiscourseConnective> surmonter cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12215" docOffset="72">
      <en>Apart from the wide-ranging review, which needs to be carried out prudently and in detail, I think that a pragmatic approach is <Alignment alignment="13404" annotation_id="12343">
          <DiscourseConnective annotation_id="12343" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> required to facilitate the tasks ahead of us and help us emerge from this period more quickly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13282">En plus de</DiscourseConnective> la révision globale, qui devra être conduite prudemment <DiscourseConnective annotation_id="13349">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13352">en</DiscourseConnective> détail, j'estime <DiscourseConnective annotation_id="13372">qu'</DiscourseConnective>une approche pragmatique est <Alignment alignment="4852" annotation_id="13404">
          <DiscourseConnective annotation_id="13404" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> requise <DiscourseConnective annotation_id="13422">pour</DiscourseConnective> simplifier les tâches qui nous attendent <DiscourseConnective annotation_id="13468">et</DiscourseConnective> pour nous aider à sortir de cette période plus rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12443" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="13530" annotation_id="12443">
          <DiscourseConnective annotation_id="12443" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Presidency of the Council said, I think that any money which has not been spent so far should be reallocated to areas promoting job creation and helping to overcome the crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23213" annotation_id="13530">
          <DiscourseConnective annotation_id="13530" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit la Présidence du Conseil, je pense <DiscourseConnective annotation_id="13579">que</DiscourseConnective> toutes les ressources non dépensées <DiscourseConnective annotation_id="13619">jusqu'à</DiscourseConnective> présent devraient être réaffectées aux secteurs favorisant la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="13708">et</DiscourseConnective> le dépassement de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12627" docOffset="74">
      <en>Additional funds are not required; the only thing needed is to reallocate funds which have not been used.</en>
      <fr>Des fonds supplémentaires ne sont pas nécessaires; il suffira de réaffecter les fonds qui n'ont pas été utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12733" docOffset="75">
      <en>Within the European programmes, Member States must be provided with the opportunity to transfer funds from areas where there is insufficient demand to areas where applications have exceeded the resources allocated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13856">En</DiscourseConnective> ce qui concerne les programmes européens, il faut que les États membres aient la possibilité de transférer les fonds attribués aux secteurs où la demande est insuffisante vers des secteurs où les demandes ont dépassé les ressources allouées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12948" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="14101" annotation_id="12948">
          <Alignment alignment="14101" annotation_id="12948">
            <DiscourseConnective annotation_id="12948" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there are various initiatives which have been approved after 2007, such as the Eastern Partnership or the future Danube Strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23797" annotation_id="14101">
          <Alignment alignment="8517" annotation_id="14101">
            <DiscourseConnective annotation_id="14101" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a diverses initiatives qui ont été approuvées <DiscourseConnective annotation_id="14161">après</DiscourseConnective> 2007, telles <DiscourseConnective annotation_id="14180">que</DiscourseConnective> le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="14208">ou</DiscourseConnective> la future stratégie européenne pour le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13091" docOffset="77">
      <en>Reallocating funds to these instruments would make a considerable contribution, along with the contribution of each Member State involved, to launching and implementing projects of paramount importance to the states located in the region, <Alignment alignment="75813" annotation_id="13330">
          <DiscourseConnective annotation_id="13330" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not only them.</en>
      <fr>La réaffectation des fonds <DiscourseConnective annotation_id="14285">à</DiscourseConnective> ces instruments représenterait une contribution considérable, <DiscourseConnective annotation_id="14349">en plus de</DiscourseConnective> celle de chacun des États membres impliqués, au lancement <DiscourseConnective annotation_id="14418">et</DiscourseConnective> à la mise en œuvre de projets d'une importance primordiale <DiscourseConnective annotation_id="14480">pour</DiscourseConnective> les États situés dans la région, <Alignment alignment="22608" annotation_id="14518">
          <DiscourseConnective annotation_id="14518" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas uniquement pour eux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13349" id="499" language="ES" name="Eider Gardiazábal Rubial">
    <ParallelChunk annotation_id="13349" docOffset="78">
      <en>Madam President, the debates we have been attending in the European Parliament in recent months have been of great importance.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - (ES) Madame la Présidente, au cours de ces derniers mois, nous avons assisté à des débats de grande importance dans l'enceinte du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13476" docOffset="79">
      <en>We are setting out nothing more and nothing less than the future of the European Union.</en>
      <fr>Nous définissons, ni plus ni moins, l'avenir de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13564" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="14806" annotation_id="13564">
          <DiscourseConnective annotation_id="13564" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are debating the Europe 2020 strategy to prevent us from falling behind in terms of research, development and innovation, job creation, world competitiveness, and the environment.</en>
      <fr>Nous débattons, <Alignment alignment="13564" annotation_id="14806">
          <DiscourseConnective annotation_id="14806" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la stratégie Europe 2020 <DiscourseConnective annotation_id="14847">afin de</DiscourseConnective> ne pas prendre du retard <DiscourseConnective annotation_id="14880">en</DiscourseConnective> matière de recherche, développement <DiscourseConnective annotation_id="14919">et</DiscourseConnective> création, de création d'emplois, de compétitivité mondiale <DiscourseConnective annotation_id="14981">et</DiscourseConnective> d'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13760" docOffset="81">
      <en>I would like to know <Alignment alignment="15020" annotation_id="13781">
          <DiscourseConnective annotation_id="13781" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission and the Council believe that these goals can be achieved without substantially increasing the EU budget, <Alignment alignment="15156" annotation_id="13904">
          <DiscourseConnective annotation_id="13904" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15159" annotation_id="13907">
          <DiscourseConnective annotation_id="13907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are <Alignment alignment="64107" annotation_id="13917">
          <DiscourseConnective annotation_id="13917" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> going to once again go no further than making declarations that sound good.</en>
      <fr>Je voudrais savoir <Alignment alignment="13610" annotation_id="15020">
          <DiscourseConnective annotation_id="15020" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="15037">et</DiscourseConnective> le Conseil pensent <DiscourseConnective annotation_id="15059">que</DiscourseConnective> ces objectifs pourront être atteints <DiscourseConnective annotation_id="15100">sans</DiscourseConnective> augmenter de façon substantielle le budget de l'UE <Alignment alignment="6994" annotation_id="15156">
          <DiscourseConnective annotation_id="15156" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21197" annotation_id="15159">
          <DiscourseConnective annotation_id="15159" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12509" annotation_id="15163">
          <DiscourseConnective annotation_id="15163" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une fois de plus, nous n'irons pas au-delà de belles déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14001" docOffset="82">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14001" sense="Expansion.Conjunction">Nor</DiscourseConnective> can we forget - and we have already recalled it here - that the Treaty of Lisbon entered into force a few months ago <Alignment alignment="15385" annotation_id="14122">
          <DiscourseConnective annotation_id="14122" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, as a result of it, the European External Action Service has been launched, which <Alignment alignment="15490" annotation_id="14213">
          <DiscourseConnective annotation_id="14213" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a financial cost; I would like to know how we are going to finance it.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas non plus oublier - <DiscourseConnective annotation_id="15283">et</DiscourseConnective> nous l'avons <DiscourseConnective annotation_id="15299">déjà</DiscourseConnective> rappelé ici - <DiscourseConnective annotation_id="15318">qu'</DiscourseConnective>il y a quelques mois le traité de Lisbonne est entré en vigueur <Alignment alignment="12235" annotation_id="15385">
          <DiscourseConnective annotation_id="15385" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15388">qu'</DiscourseConnective>il a entraîné dans son sillage le lancement du service européen pour l'action extérieure, lequel a <Alignment alignment="13084" annotation_id="15490">
          <DiscourseConnective annotation_id="15490" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un coût financier, et je voudrais savoir comment nous allons le financer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14293" docOffset="83">
      <en>I will give you an example of what I believe we must not do <Alignment alignment="110729" annotation_id="14353">
          <DiscourseConnective annotation_id="14353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what I have unfortunately heard here.</en>
      <fr>Je vais vous donner un exemple de ce que je crois qu'il ne faut pas faire <Alignment alignment="14353" annotation_id="15648">
          <DiscourseConnective annotation_id="15648" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15651">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="15656">malheureusement</DiscourseConnective>, j'ai entendu ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14395" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="15711" annotation_id="14395">
          <DiscourseConnective annotation_id="14395" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission has just presented an amending budget to compensate banana-supplying African, Caribbean and Pacific states with EUR 190 million over four years.</en>
      <fr>La Commission vient <Alignment alignment="887" annotation_id="15711">
          <DiscourseConnective annotation_id="15711" sense="Expansion.Instantiation">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de présenter un budget rectificatif <DiscourseConnective annotation_id="15753">pour</DiscourseConnective> dédommager les pays ACP producteurs de bananes, ce qui représente un montant de 190 millions d'euros sur quatre ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14568" docOffset="85">
      <en>Do you really believe that meeting this commitment should be at the expense of other types of aid to third countries?</en>
      <fr>Croyez-vous vraiment que pour répondre à cet engagement il faille le faire aux dépens d'autres types d'aide envers les pays tiers?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14686" docOffset="86">
      <en>Are we really going to finance new commitments by cutting ones that we had previously made?</en>
      <fr>Allons-nous vraiment financer de nouveaux engagements <DiscourseConnective annotation_id="16060">en</DiscourseConnective> réduisant ceux <DiscourseConnective annotation_id="16078">que</DiscourseConnective> nous avions pris avant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14778" docOffset="87">
      <en>I believe that the needs are clear <Alignment alignment="15178" annotation_id="14813">
          <DiscourseConnective annotation_id="14813" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the answers should be so.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="16115">que</DiscourseConnective> les besoins sont clairs <Alignment alignment="35906" annotation_id="16143">
          <DiscourseConnective annotation_id="16143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les réponses devraient l'être <DiscourseConnective annotation_id="16180">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14843" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="15615" annotation_id="14843">
          <DiscourseConnective annotation_id="14843" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, just in case, I am going to recall what the Council said <Alignment alignment="16259" annotation_id="14914">
          <DiscourseConnective annotation_id="14914" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it adopted the current financial framework, <Alignment alignment="16305" annotation_id="14963">
          <DiscourseConnective annotation_id="14963" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am citing the actual text: 'The increasing pace of globalisation <Alignment alignment="16373" annotation_id="15034">
          <DiscourseConnective annotation_id="15034" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapid technological change continues to offer new opportunities and present new challenges.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41869" annotation_id="16187">
          <DiscourseConnective annotation_id="16187" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16198">au cas où</DiscourseConnective>, je vais vous rappeler ce que le Conseil a déclaré <Alignment alignment="10122" annotation_id="16259">
          <DiscourseConnective annotation_id="16259" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a adopté le cadre financier actuel, <Alignment alignment="21556" annotation_id="16305">
          <DiscourseConnective annotation_id="16305" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je cite textuellement: "Le rythme croissant de la mondialisation <Alignment alignment="15102" annotation_id="16373">
          <DiscourseConnective annotation_id="16373" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les changements technologiques offrent continuellement de nouvelles occasions <DiscourseConnective annotation_id="16454">et</DiscourseConnective> soulèvent de nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15130" docOffset="89">
      <en>Against this background, the European Council agrees that the EU should carry out a comprehensive reassessment of the financial framework, covering both revenue and expenditure, to sustain modernisation and to enhance it, on an ongoing basis.</en>
      <fr>Face à cette situation, le Conseil européen estime <DiscourseConnective annotation_id="16537">que</DiscourseConnective> l'UE devrait effectuer une réévaluation globale du cadre financier couvrant les recettes <DiscourseConnective annotation_id="16630">et</DiscourseConnective> les dépenses, <DiscourseConnective annotation_id="16647">en vue d'</DiscourseConnective>apporter son soutien à la modernisation <DiscourseConnective annotation_id="16696">et</DiscourseConnective> de la valoriser, sur une base actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15373" docOffset="90">
      <en>The European Council <DiscourseConnective annotation_id="15394" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> invites the Commission to undertake a full, wide-ranging review covering all aspects of EU spending, including the CAP, and of resources, including the UK rebate, to report in 2008/9'.</en>
      <fr>Le Conseil européen invite ainsi la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16786">à</DiscourseConnective> entreprendre un réexamen complet et global couvrant tous les aspects des dépenses de l'Union, y compris la politique agricole commune et les ressources, <DiscourseConnective annotation_id="16941">ainsi</DiscourseConnective> que la compensation en faveur du Royaume-Uni, et à faire rapport <DiscourseConnective annotation_id="17012">en</DiscourseConnective> 2008-2009."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15589" docOffset="91">
      <en>Well, here we are in mid-2010 <Alignment alignment="17063" annotation_id="15619">
          <DiscourseConnective annotation_id="15619" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament is having to ask the other two institutions an oral question in order to find out whether <Alignment alignment="17172" annotation_id="15724">
          <DiscourseConnective annotation_id="15724" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not they are going to meet the commitment that they should have met last year.</en>
      <fr>Nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="17039">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17050">à</DiscourseConnective> la mi-2010 <Alignment alignment="31531" annotation_id="17063">
          <DiscourseConnective annotation_id="17063" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement doit poser une question orale aux deux autres institutions <DiscourseConnective annotation_id="17138">pour</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="17150">si</DiscourseConnective> elles vont honorer <Alignment alignment="25631" annotation_id="17172">
          <DiscourseConnective annotation_id="17172" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="17192">qu'</DiscourseConnective>elles auraient dû honorer l'année passée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15806" docOffset="92">
      <en>It has already been said and could, in a way, be right: we are in a difficult economic situation; we are in an economic crisis in which the majority of countries are cutting their budgets, <Alignment alignment="17446" annotation_id="15995">
          <DiscourseConnective annotation_id="15995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be thought of as preposterous to ask for more money for the European Union.</en>
      <fr>Cela a <DiscourseConnective annotation_id="17244">déjà</DiscourseConnective> été dit <DiscourseConnective annotation_id="17257">et</DiscourseConnective> pourrait, d'une certaine manière, être juste: nous sommes dans une situation économique difficile, nous sommes dans une crise économique où la majorité des pays réduisent leurs budgets, <Alignment alignment="15299" annotation_id="17446">
          <DiscourseConnective annotation_id="17446" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il serait ridicule de demander plus d'argent <DiscourseConnective annotation_id="17494">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16083" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="52959" annotation_id="16083">
          <DiscourseConnective annotation_id="16083" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to say two things to you about that.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="55001" annotation_id="17519">
          <DiscourseConnective annotation_id="17519" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais vous dire deux choses <DiscourseConnective annotation_id="17564">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16142" docOffset="94">
      <en>Firstly, these cuts that EU Member States are making are being made in order to cut the deficit and the budgets of the European Parliament <Alignment alignment="17707" annotation_id="16281">
          <DiscourseConnective annotation_id="16281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU are not in deficit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17577">Premièrement</DiscourseConnective>, les compressions effectuées par les États membres servent <DiscourseConnective annotation_id="17649">à</DiscourseConnective> réduire le déficit <DiscourseConnective annotation_id="17670">et</DiscourseConnective> les budgets du Parlement européen <Alignment alignment="42912" annotation_id="17707">
          <DiscourseConnective annotation_id="17707" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'UE ne sont pas déficitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16312" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="70056" annotation_id="16312">
          <Alignment alignment="17744" annotation_id="16312">
            <DiscourseConnective annotation_id="16312" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, they are not in deficit <Alignment alignment="17786" annotation_id="16345">
          <DiscourseConnective annotation_id="16345" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a requirement of the treaties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23228" annotation_id="17744">
          <Alignment alignment="36094" annotation_id="17744">
            <DiscourseConnective annotation_id="17744" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ils ne présentent pas de déficit <Alignment alignment="19759" annotation_id="17786">
          <DiscourseConnective annotation_id="17786" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="17798">s'</DiscourseConnective>agit d'une exigence imposée par les Traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16392" docOffset="96">
      <en>Secondly, <Alignment alignment="17859" annotation_id="16402">
          <DiscourseConnective annotation_id="16402" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> much more importantly, <Alignment alignment="17899" annotation_id="16429">
          <DiscourseConnective annotation_id="16429" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really believe in the European project <Alignment alignment="53440" annotation_id="16474">
          <DiscourseConnective annotation_id="16474" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17946" annotation_id="16478">
          <DiscourseConnective annotation_id="16478" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to carry on being relevant, we must react now.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17845">Deuxièmement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20286" annotation_id="17859">
          <DiscourseConnective annotation_id="17859" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de manière beaucoup plus importante, <Alignment alignment="50931" annotation_id="17899">
          <DiscourseConnective annotation_id="17899" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous croyons vraiment au projet européen <Alignment alignment="42996" annotation_id="17943">
          <DiscourseConnective annotation_id="17943" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="41531" annotation_id="17946">
          <DiscourseConnective annotation_id="17946" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons continuer <DiscourseConnective annotation_id="17972">à</DiscourseConnective> être pertinents, nous devons réagir <DiscourseConnective annotation_id="18010">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16536" docOffset="97">
      <en>There will be winners and losers <Alignment alignment="18061" annotation_id="16569">
          <DiscourseConnective annotation_id="16569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="69957" annotation_id="16573">
          <DiscourseConnective annotation_id="16573" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not want to belong to the losers' group, we must set out a clear and ambitious strategy.</en>
      <fr>Il y aura des gagnants <DiscourseConnective annotation_id="18045">et</DiscourseConnective> des perdants <Alignment alignment="8146" annotation_id="18061">
          <DiscourseConnective annotation_id="18061" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="6127" annotation_id="18064">
          <DiscourseConnective annotation_id="18064" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne voulons pas faire partie du groupe des perdants, nous devons élaborer une stratégie claire <DiscourseConnective annotation_id="18166">et</DiscourseConnective> ambitieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16671" docOffset="98">
      <en>I hope that this does not get stuck as a declaration of intentions, <Alignment alignment="73757" annotation_id="16739">
          <DiscourseConnective annotation_id="16739" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot let ourselves allow that.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="18190">que</DiscourseConnective> cela ne restera pas une déclaration d'intention <Alignment alignment="30259" annotation_id="18242">
          <DiscourseConnective annotation_id="18242" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas nous le permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16783" id="500" language="DA" name="Anne E. Jensen">
    <ParallelChunk annotation_id="16783" docOffset="99">
      <en>Madam President, I would like to start by reminding the Council that it was the one that suggested we have this mid-term review.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais commencer par rappeler au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="18353">que</DiscourseConnective> c'est lui qui a suggéré que nous ayons cette révision à mi-parcours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16912" docOffset="100">
      <en>It was the Council that demanded that mid-way through the period, we should see whether the funds could potentially be used elsewhere, whether we could revise how the funds are used.</en>
      <fr>C'est le Conseil qui exigé <DiscourseConnective annotation_id="18453">qu'</DiscourseConnective>à mi-parcours, nous examinions <DiscourseConnective annotation_id="18487">si</DiscourseConnective> les fonds pourraient être potentiellement utilisés ailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="18551">si</DiscourseConnective> nous pourrions revoir comment les fonds sont utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17095" docOffset="101">
      <en>Now the Council is saying that it would rather not talk about this.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le Conseil dit <DiscourseConnective annotation_id="18637">qu'</DiscourseConnective>il préfère ne pas <DiscourseConnective annotation_id="18658">en</DiscourseConnective> parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17163" docOffset="102">
      <en>The ball is in the Commission's court.</en>
      <fr>La balle est dans le camp de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17202" docOffset="103">
      <en>The Commission claims that it has, of course, looked at the funds and at how much flexibility there is.</en>
      <fr>La Commission affirme <DiscourseConnective annotation_id="18735">qu'</DiscourseConnective>elle a, bien sûr, examiné les fonds <DiscourseConnective annotation_id="18774">et</DiscourseConnective> leur niveau de flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17306" docOffset="104">
      <en>I would like to thank Mr Lewandowski, <Alignment alignment="18843" annotation_id="17344">
          <DiscourseConnective annotation_id="17344" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have an excellent report that shows that, on the whole, there is no flexibility.</en>
      <fr>Je voudrais remercier M. Lewandowski, <Alignment alignment="26669" annotation_id="18843">
          <DiscourseConnective annotation_id="18843" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons à notre disposition un excellent rapport qui montre <DiscourseConnective annotation_id="18910">que</DiscourseConnective>, dans l'ensemble, il n'y a pas de flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17436" docOffset="105">
      <en>We <Alignment alignment="18973" annotation_id="17439">
          <DiscourseConnective annotation_id="17439" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to get our act together and consider what options are available.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="40483" annotation_id="18973">
          <DiscourseConnective annotation_id="18973" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> agir ensemble <DiscourseConnective annotation_id="18996">et</DiscourseConnective> examiner les options possibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17519" docOffset="106">
      <en>We need to consider not only how much flexibility we have <Alignment alignment="5937" annotation_id="17577">
          <DiscourseConnective annotation_id="17577" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19116" annotation_id="17581">
          <DiscourseConnective annotation_id="17581" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether there are any programmes that are not working.</en>
      <fr>Nous devons examiner <DiscourseConnective annotation_id="19052">non seulement</DiscourseConnective> le niveau de flexibilité dont nous disposons <Alignment alignment="18182" annotation_id="19111">
          <DiscourseConnective annotation_id="19111" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="3785" annotation_id="19116">
          <DiscourseConnective annotation_id="19116" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19126">s'</DiscourseConnective>il y a des programmes qui ne fonctionnent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17641" docOffset="107">
      <en>Are there any opportunities for making savings?</en>
      <fr>Y a-t-il d'éventuelles possibilités de réaliser des économies?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17689" docOffset="108">
      <en>That was presumably <Alignment alignment="76130" annotation_id="17709">
          <DiscourseConnective annotation_id="17709" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the Council's intentions.</en>
      <fr>Telle était sans doute <Alignment alignment="17709" annotation_id="19261">
          <DiscourseConnective annotation_id="19261" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des intentions du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17747" docOffset="109">
      <en>Is it possible to re-prioritise some things?</en>
      <fr>Est-il possible de redéfinir les priorités?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17792" docOffset="110">
      <en>We are, of course, thinking not only in terms of spending more money but also of possibly being able to spend the money in a better way.</en>
      <fr>Ce à quoi nous pensons n'est, évidemment, pas seulement de dépenser plus d'argent <DiscourseConnective annotation_id="19430">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19435">également</DiscourseConnective> de pouvoir peut-être <DiscourseConnective annotation_id="19466">mieux</DiscourseConnective> le dépenser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17929" docOffset="111">
      <en>That could <Alignment alignment="19499" annotation_id="17940">
          <DiscourseConnective annotation_id="17940" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a possibility.</en>
      <fr>Cela pourrait <Alignment alignment="5954" annotation_id="19499">
          <DiscourseConnective annotation_id="19499" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être une possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17963" docOffset="112">
      <en>Should we not open up this debate?</en>
      <fr>Ne devrions-nous pas ouvrir ce débat?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17998" docOffset="113">
      <en>The problems will not necessarily solve themselves <Alignment alignment="19633" annotation_id="18049">
          <DiscourseConnective annotation_id="18049" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not talk about them.</en>
      <fr>Les problèmes ne se résoudront pas nécessairement par eux-mêmes <Alignment alignment="6651" annotation_id="19633">
          <DiscourseConnective annotation_id="19633" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'en parlons pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18079" docOffset="114">
      <en>It might be a good idea to get started on this debate.</en>
      <fr>Une bonne idée pourrait être d'entamer ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18134" docOffset="115">
      <en>I have been surprised by the Member States' willingness recently to contribute outside the EU budget.</en>
      <fr>J'ai été surprise par la récente volonté des États membres d'apporter leur contribution en dehors du budget de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18236" docOffset="116">
      <en>I visited the Community Fisheries Control Agency in Vigo.</en>
      <fr>J'ai visité l'Agence communautaire de contrôle des pêches <DiscourseConnective annotation_id="19886">à</DiscourseConnective> Vigo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18294" docOffset="117">
      <en>There, they have chartered a boat to carry out fisheries control, <Alignment alignment="26668" annotation_id="18360">
          <DiscourseConnective annotation_id="18360" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is very much needed.</en>
      <fr>Ils y ont affrété un navire chargé de contrôler les pêches, <Alignment alignment="13333" annotation_id="19954">
          <DiscourseConnective annotation_id="19954" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est vraiment nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18390" docOffset="118">
      <en>The Member States are happy to pay for this outside the budget.</en>
      <fr>Les États membres sont heureux de payer <DiscourseConnective annotation_id="20027">pour</DiscourseConnective> ce service en dehors du budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18454" docOffset="119">
      <en>Let me tell you, it will involve a lot of bureaucracy for such a small agency to collect money from 27 Member States.</en>
      <fr>Permettez-moi de vous <DiscourseConnective annotation_id="20086">dire que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="20096">pour</DiscourseConnective> une <DiscourseConnective annotation_id="20105">si</DiscourseConnective> petite agence, collecter les fonds auprès des 27 États membres entraînera beaucoup de bureaucratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18572" docOffset="120">
      <en>It is <Alignment alignment="20208" annotation_id="18578">
          <DiscourseConnective annotation_id="18578" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not the right way to go.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3488" annotation_id="20208">
          <DiscourseConnective annotation_id="20208" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne s'agit pas de la bonne voie <DiscourseConnective annotation_id="20257">à</DiscourseConnective> suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18613" docOffset="121">
      <en>We need to get our heads out of the sand.</en>
      <fr>Nous devons arrêter de nous voiler la face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18655" docOffset="122">
      <en>We need to have an honest debate on this issue and see how we can solve the problems.</en>
      <fr>Nous devons avoir un débat honnête sur ce point <DiscourseConnective annotation_id="20359">et</DiscourseConnective> voir comment nous pouvons résoudre les problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18741" id="501" language="DE" name="Helga Trüpel">
    <ParallelChunk annotation_id="18741" docOffset="123">
      <en>Madam President, Commissioner Lewandowski, Mr Espadas Moncalvillo, I am disappointed both by today's reply from the Spanish President-in-Office of the Council and that of Commissioner Lewandowski.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire Lewandowski, Monsieur Espadas Moncalvillo, les réponses données aujourd'hui par le président espagnol <DiscourseConnective annotation_id="20595">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="20618">et</DiscourseConnective> par le commissaire Lewandowski me déçoivent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18938" docOffset="124">
      <en>What you are doing here is passing the buck.</en>
      <fr>Ce que vous faites s'appelle refiler la responsabilité aux autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18983" docOffset="125">
      <en>Mr Espadas Moncalvillo says: yes, we need the Commission to draw up something.</en>
      <fr>M. Espadas Moncalvillo dit: "Oui, il faut que la Commission fasse quelque chose."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19062" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="69841" annotation_id="19062">
          <DiscourseConnective annotation_id="19062" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Commissioner Lewandowski quite rightly says: we need a political vision for the future of the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="19178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> yet he does not tell us what that might look like.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26774" annotation_id="20815">
          <DiscourseConnective annotation_id="20815" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le commissaire Lewandowski dit fort justement: "Nous avons besoin d'une vision politique <DiscourseConnective annotation_id="20913">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Union européenne." <DiscourseConnective annotation_id="20951">Néanmoins</DiscourseConnective> il ne nous dit pas ce à quoi cela pourrait ressembler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19233" docOffset="127">
      <en>Today, he simply said again: yes, we have to talk about it <Alignment alignment="86434" annotation_id="19292">
          <DiscourseConnective annotation_id="19292" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will submit a paper.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il a <DiscourseConnective annotation_id="21034">simplement</DiscourseConnective> répété: "Oui, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="21071">en</DiscourseConnective> parler <Alignment alignment="25143" annotation_id="21081">
          <DiscourseConnective annotation_id="21081" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soumettrons un document."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19320" docOffset="128">
      <en>Commission and Council, you have had many years to make progress on this political initiative.</en>
      <fr>Chers membres de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21146">et</DiscourseConnective> du Conseil, vous avez eu de nombreuses années <DiscourseConnective annotation_id="21195">pour</DiscourseConnective> avancer sur cette initiative politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19415" docOffset="129">
      <en>May I remind you that, in 2006, <Alignment alignment="42838" annotation_id="19447">
          <DiscourseConnective annotation_id="19447" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the majority of the European Parliament voted through the current financial perspective, that was on the condition that there would be a mid-term review <Alignment alignment="51972" annotation_id="19605">
          <DiscourseConnective annotation_id="19605" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all income and expenditure would be put to the test.</en>
      <fr>Je me permets de vous rappeler <DiscourseConnective annotation_id="21271">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="5490" annotation_id="21275">
          <DiscourseConnective annotation_id="21275" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en 2006 la majorité du Parlement européen a voté <DiscourseConnective annotation_id="21331">en</DiscourseConnective> faveur des perspectives financières actuelles, c'était <DiscourseConnective annotation_id="21389">à</DiscourseConnective> la condition <DiscourseConnective annotation_id="21404">qu'</DiscourseConnective>il y ait une révision à mi-parcours <Alignment alignment="19145" annotation_id="21443">
          <DiscourseConnective annotation_id="21443" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21446">que</DiscourseConnective> toutes les recettes <DiscourseConnective annotation_id="21470">et</DiscourseConnective> les dépenses soient soumises <DiscourseConnective annotation_id="21502">à</DiscourseConnective> l'épreuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19667" docOffset="130">
      <en>Austrian Chancellor Schüssel said on that occasion: '<Alignment alignment="21583" annotation_id="19720">
          <DiscourseConnective annotation_id="19720" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not come up with a new system, we will be at each other's throats <Alignment alignment="89588" annotation_id="19795">
          <DiscourseConnective annotation_id="19795" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the next financial perspective comes along'.</en>
      <fr>Le chancelier autrichien, M. Schüssel, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="21564">à</DiscourseConnective> cette occasion: "<Alignment alignment="19812" annotation_id="21583">
          <DiscourseConnective annotation_id="21583" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne créons pas un nouveau système, nous nous sauterons à la gorge <Alignment alignment="36805" annotation_id="21656">
          <DiscourseConnective annotation_id="21656" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prochaines perspectives financières arriveront."</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19845" docOffset="131">
      <en>We have to stop the UK rebate <Alignment alignment="69629" annotation_id="19875">
          <DiscourseConnective annotation_id="19875" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really have to know where we stand in terms of our political objectives, <Alignment alignment="21870" annotation_id="19955">
          <DiscourseConnective annotation_id="19955" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> obviously we <Alignment alignment="95086" annotation_id="19972">
          <DiscourseConnective annotation_id="19972" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to agree a budget.</en>
      <fr>Nous devons mettre fin à la compensation en faveur du Royaume-Uni <Alignment alignment="51719" annotation_id="21781">
          <DiscourseConnective annotation_id="21781" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons vraiment savoir où nous en sommes par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21842">à</DiscourseConnective> nos objectifs politiques, <Alignment alignment="43423" annotation_id="21870">
          <DiscourseConnective annotation_id="21870" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> évidemment nous devons <Alignment alignment="24606" annotation_id="21898">
          <DiscourseConnective annotation_id="21898" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous mettre d'accord sur un budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20001" docOffset="132">
      <en>So far, this action has failed to materialise <Alignment alignment="57110" annotation_id="20047">
          <DiscourseConnective annotation_id="20047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I regret that deeply.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21944">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, cette action ne s'est pas concrétisée <Alignment alignment="26231" annotation_id="21999">
          <DiscourseConnective annotation_id="21999" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le regrette profondément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20073" docOffset="133">
      <en>What we really need is a debate about the sources of finance for the European budget.</en>
      <fr>Ce dont nous avons réellement besoin est un débat sur les sources de financement <DiscourseConnective annotation_id="22112">pour</DiscourseConnective> le budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20159" docOffset="134">
      <en>Do we not, <Alignment alignment="23665" annotation_id="20170">
          <DiscourseConnective annotation_id="20170" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, need the CO2 tax and the financial transaction tax, precisely <Alignment alignment="22257" annotation_id="20245">
          <DiscourseConnective annotation_id="20245" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can prevent the new tax burden falling on our citizens, <Alignment alignment="78776" annotation_id="20312">
          <DiscourseConnective annotation_id="20312" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> setting up a transparent basis for the European budget?</en>
      <fr>N'avons-nous pas besoin, <Alignment alignment="11965" annotation_id="22162">
          <DiscourseConnective annotation_id="22162" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de la taxe sur le CO2 <DiscourseConnective annotation_id="22197">et</DiscourseConnective> de la taxe sur les transactions financières, <DiscourseConnective annotation_id="22245">précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24129" annotation_id="22257">
          <DiscourseConnective annotation_id="22257" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir éviter que la nouvelle charge fiscale retombe sur nos concitoyens, <Alignment alignment="5032" annotation_id="22340">
          <DiscourseConnective annotation_id="22340" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettant en place une base transparente <DiscourseConnective annotation_id="22387">pour</DiscourseConnective> le budget européen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20374" docOffset="135">
      <en>On the subject of income, everyone is saying that we cannot simply blunder on with our agricultural policy, especially after the health check study, <Alignment alignment="22578" annotation_id="20523">
          <DiscourseConnective annotation_id="20523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it must be more environmentally friendly and more sustainable.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22412">À propos</DiscourseConnective> des revenus, tout le monde dit <DiscourseConnective annotation_id="22452">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="22472">simplement</DiscourseConnective> pas commettre d'erreur avec notre politique agricole, <DiscourseConnective annotation_id="22537">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22545">après</DiscourseConnective> l'étude du bilan de santé, <Alignment alignment="20523" annotation_id="22578">
          <DiscourseConnective annotation_id="22578" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22581">qu'</DiscourseConnective>elle doit être plus respectueuse de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="22636">et</DiscourseConnective> plus durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20595" docOffset="136">
      <en>No proposals for this have been mentioned as yet.</en>
      <fr>Aucune proposition <DiscourseConnective annotation_id="22672">en ce sens</DiscourseConnective> n'a <DiscourseConnective annotation_id="22687">encore</DiscourseConnective> été mentionnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20645" docOffset="137">
      <en>In terms of the structural funds, <Alignment alignment="22742" annotation_id="20679">
          <DiscourseConnective annotation_id="20679" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about climate policy, then it is patently clear that we have to change our structural policy, too, <Alignment alignment="22877" annotation_id="20796">
          <DiscourseConnective annotation_id="20796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it has to become more sustainable, <Alignment alignment="125708" annotation_id="20840">
          <DiscourseConnective annotation_id="20840" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are seriously to take on our common climate change objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22710">En</DiscourseConnective> termes de fonds structurels, <Alignment alignment="32755" annotation_id="22742">
          <DiscourseConnective annotation_id="22742" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de politique climatique, il apparaît de toute évidence <DiscourseConnective annotation_id="22813">que</DiscourseConnective> nous devons <DiscourseConnective annotation_id="22829">également</DiscourseConnective> modifier notre politique structurelle <Alignment alignment="28571" annotation_id="22877">
          <DiscourseConnective annotation_id="22877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22880">qu'</DiscourseConnective>elle doit devenir plus durable, <Alignment alignment="12117" annotation_id="22915">
          <DiscourseConnective annotation_id="22915" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons sérieusement assumer nos objectifs communs en matière de changement climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20909" docOffset="138">
      <en>That is the case, too, with all our education policy objectives, which means the Europe 2020 strategy.</en>
      <fr>C'est le cas, <DiscourseConnective annotation_id="23025">également</DiscourseConnective>, avec l'ensemble de nos objectifs en matière de politique de l'éducation, ce qui signifie la stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21012" docOffset="139">
      <en>
        <Alignment alignment="23151" annotation_id="21012">
          <DiscourseConnective annotation_id="21012" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, consider our research policy: <Alignment alignment="23196" annotation_id="21046">
          <DiscourseConnective annotation_id="21046" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to encourage our European talent in a different way and invest more in intelligence and education, then that needs to be reflected in the next financial perspective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="922" annotation_id="23151">
          <DiscourseConnective annotation_id="23151" sense="Expansion.Alternative">Ou bien</DiscourseConnective>
        </Alignment> prenez notre politique de recherche: <Alignment alignment="22709" annotation_id="23196">
          <DiscourseConnective annotation_id="23196" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons encourager différemment nos talents européens <DiscourseConnective annotation_id="23258">et</DiscourseConnective> investir davantage dans l'intelligence <DiscourseConnective annotation_id="23300">et</DiscourseConnective> l'éducation, il faut <DiscourseConnective annotation_id="23324">que</DiscourseConnective> cela se reflète dans les prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21223" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="23390" annotation_id="21223">
          <DiscourseConnective annotation_id="21223" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="113795" annotation_id="21233">
          <DiscourseConnective annotation_id="21233" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to play a responsible role in foreign policy and crisis prevention, that too needs to be reflected in the European budget.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14181" annotation_id="23390">
          <DiscourseConnective annotation_id="23390" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="17457" annotation_id="23399">
          <DiscourseConnective annotation_id="23399" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons jouer un rôle responsable dans la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="23469">et</DiscourseConnective> la prévention des crises, il faut que cela se reflète également dans le budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21367" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="23561" annotation_id="21367">
          <DiscourseConnective annotation_id="21367" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are now all aware that Member States are responsible for reducing their debt, we must have a European understanding for our common global interests in the world, <Alignment alignment="94325" annotation_id="21538">
          <DiscourseConnective annotation_id="21538" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that must be reflected in our next financial perspective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23819" annotation_id="23561">
          <DiscourseConnective annotation_id="23561" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="23583">maintenant</DiscourseConnective> tous conscients <DiscourseConnective annotation_id="23610">que</DiscourseConnective> les États membres ont la responsabilité de réduire leurs dettes, nous devons avoir une entente européenne <DiscourseConnective annotation_id="23720">pour</DiscourseConnective> nos intérêts globaux communs dans le monde, <Alignment alignment="46723" annotation_id="23769">
          <DiscourseConnective annotation_id="23769" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela doit se refléter dans nos prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21600" docOffset="142">
      <en>We should not waste any more time <Alignment alignment="23878" annotation_id="21634">
          <DiscourseConnective annotation_id="21634" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have already wasted years on the old structures.</en>
      <fr>Nous ne devrions plus perdre de temps <Alignment alignment="26479" annotation_id="23878">
          <DiscourseConnective annotation_id="23878" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="23899">déjà</DiscourseConnective> perdu des années sur les anciennes structures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21694" docOffset="143">
      <en>For that reason, we urgently need to get this review under way <Alignment alignment="24014" annotation_id="21757">
          <DiscourseConnective annotation_id="21757" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we really can identify new priorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23951">Pour</DiscourseConnective> cette raison, nous devons urgemment lancer cette révision <Alignment alignment="18715" annotation_id="24014">
          <DiscourseConnective annotation_id="24014" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir identifier les nouvelles priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21804" id="502" language="PL" name="Jacek Włosowicz">
    <ParallelChunk annotation_id="21804" docOffset="144">
      <en>The budget perspective for 2007-2013 adopted by the European Parliament in 2006 is, without doubt, a success of the entire Union.</en>
      <fr>Les perspectives budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="24095">pour</DiscourseConnective> 2007-2013 adoptées par le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="24145">en</DiscourseConnective> 2006 sont, <DiscourseConnective annotation_id="24159">sans</DiscourseConnective> l'ombre d'un doute, un succès <DiscourseConnective annotation_id="24194">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21934" docOffset="145">
      <en>I say success, <Alignment alignment="24239" annotation_id="21949">
          <DiscourseConnective annotation_id="21949" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a financial framework established for six years is another step towards ever greater integration of individual Member States.</en>
      <fr>Je dis un succès <Alignment alignment="23770" annotation_id="24239">
          <DiscourseConnective annotation_id="24239" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> un cadre financier établi <DiscourseConnective annotation_id="24269">pour</DiscourseConnective> six ans est une nouvelle étape vers une plus grande intégration de chaque État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22083" docOffset="146">
      <en>I do not need to remind everyone of the importance of cohesion policy - especially as concerns the European Union's internal affairs - which, in large measure, is helping to raise the standard of living, especially in the 12 recently accepted Member States.</en>
      <fr>Je n'ai pas besoin de rappeler à chacun l'importance de la politique de cohésion - <DiscourseConnective annotation_id="24444">en particulier</DiscourseConnective> concernant les affaires intérieures de l'Union européenne - qui, dans une grande mesure, contribue <DiscourseConnective annotation_id="24558">à</DiscourseConnective> relever le niveau de vie, <DiscourseConnective annotation_id="24586">surtout</DiscourseConnective> dans les 12 États membres récemment acceptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22341" docOffset="147">
      <en>Of course, we must not forget, either, the funds designated for developing the competitiveness of the European economy or the financial resources being given to farmers.</en>
      <fr>Bien sûr, nous ne devons pas <DiscourseConnective annotation_id="24669">non plus</DiscourseConnective> oublier les fonds destinés à développer la compétitivité de l'économie européenne <DiscourseConnective annotation_id="24760">ou</DiscourseConnective> les ressources financières octroyées aux agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22511" docOffset="148">
      <en>Recently, more and more is being said about assigning greater resources to, among others, boosting innovation and the development of green technologies.</en>
      <fr>Depuis peu, on parle <DiscourseConnective annotation_id="24839">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24847">en plus d'</DiscourseConnective>allouer davantage de ressources afin, entre autres, de stimuler l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="24934">et</DiscourseConnective> le développement des technologies vertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22664" docOffset="149">
      <en>Undoubtedly, these are important questions for the Union's economy, particularly during the crisis.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="24982">s'</DiscourseConnective>agit sans aucun doute de questions importantes <DiscourseConnective annotation_id="25031">pour</DiscourseConnective> l'économie de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="25059">en particulier</DiscourseConnective> pendant la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22764" docOffset="150">
      <en>
        <Alignment alignment="50886" annotation_id="22764">
          <DiscourseConnective annotation_id="22764" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, such announcements are causing the greatest anxiety in countries such as Poland, <Alignment alignment="25190" annotation_id="22854">
          <DiscourseConnective annotation_id="22854" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a real danger that the resources available for cohesion policy will be reduced, <Alignment alignment="4411" annotation_id="22951">
          <DiscourseConnective annotation_id="22951" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> cohesion policy is, in principle, one of the foundations of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19330" annotation_id="25092">
          <DiscourseConnective annotation_id="25092" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de telles annonces suscitent la plus grande anxiété dans des pays tels <DiscourseConnective annotation_id="25174">que</DiscourseConnective> la Pologne, <Alignment alignment="35192" annotation_id="25190">
          <DiscourseConnective annotation_id="25190" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque est réel <DiscourseConnective annotation_id="25213">que</DiscourseConnective> les ressources disponibles <DiscourseConnective annotation_id="25244">pour</DiscourseConnective> la politique de cohésion soient réduites, <Alignment alignment="28503" annotation_id="25291">
          <DiscourseConnective annotation_id="25291" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique de cohésion constitue, <DiscourseConnective annotation_id="25337">en</DiscourseConnective> principe, l'un des fondements de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23039" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="25393" annotation_id="23039">
          <DiscourseConnective annotation_id="23039" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should do everything to make sure that Union policy does not lose its most important feature.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3205" annotation_id="25393">
          <DiscourseConnective annotation_id="25393" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions mettre tout œuvre <DiscourseConnective annotation_id="25440">pour</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="25458">que</DiscourseConnective> la politique de l'Union ne perd pas sa caractéristique la plus importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23147" docOffset="152">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23147" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> respecting and understanding the differences between regions, we must strive with might and main for the elimination of negative contrasts and gross social disproportions.</en>
      <fr>Tout en respectant <DiscourseConnective annotation_id="25556">et</DiscourseConnective> en comprenant les différences régionales, nous devons de toutes nos forces faire en sorte d'éliminer les contrastes négatifs <DiscourseConnective annotation_id="25684">et</DiscourseConnective> les disproportions sociales flagrantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23325" docOffset="153">
      <en>Only a Europe of equal opportunities will be respected in the international arena and become a significant partner for the most important political and economic powers of today's world.</en>
      <fr>Seule une Europe de l'égalité des chances sera respectée sur la scène internationale <DiscourseConnective annotation_id="25812">et</DiscourseConnective> deviendra un partenaire significatif <DiscourseConnective annotation_id="25852">pour</DiscourseConnective> les puissances politiques <DiscourseConnective annotation_id="25883">et</DiscourseConnective> économiques les plus importantes du monde d'aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23511" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="48534" annotation_id="23511">
          <DiscourseConnective annotation_id="23511" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have a question: is it possible that a review of the Multiannual Financial Framework influenced by current financial and economic problems might seek to breach one of the fundamental principles of European solidarity and hit Member States whose presence in Union structures has been the shortest?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23511" annotation_id="25943">
          <DiscourseConnective annotation_id="25943" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ai-je une question: est-il possible <DiscourseConnective annotation_id="25986">qu'</DiscourseConnective>une révision du cadre financier pluriannuel influencée par les problèmes financiers <DiscourseConnective annotation_id="26073">et</DiscourseConnective> économiques actuels puisse chercher <DiscourseConnective annotation_id="26112">à</DiscourseConnective> violer l'un des principes fondamentaux de la solidarité européenne <DiscourseConnective annotation_id="26181">et</DiscourseConnective> frapper les États membres dont la présence dans les structures de l'Union a été la plus courte?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23821" id="503" name="Marta Andreasen">
    <ParallelChunk annotation_id="23821" docOffset="155">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Madam President, the revision of the Multiannual Financial Framework comes at a time of severe economic and financial crisis in Europe.</en>
      <fr>au nom du groupe EFD. - (EN) Madame la Présidente, la révision du cadre financier pluriannuel arrive <DiscourseConnective annotation_id="26381">au moment où</DiscourseConnective> l'Europe traverse une grave crise économique <DiscourseConnective annotation_id="26439">et</DiscourseConnective> financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23987" docOffset="156">
      <en>We are not <Alignment alignment="128261" annotation_id="23998">
          <DiscourseConnective annotation_id="23998" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in a position to cover the requirements of the Lisbon Treaty and the Europe 2020 strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28592" annotation_id="26454">
          <DiscourseConnective annotation_id="26454" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="26488">en</DiscourseConnective> mesure de satisfaire aux exigences du traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="26548">et</DiscourseConnective> de la stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24099" docOffset="157">
      <en>The President of the European Commission has dramatically announced that democracy could disappear in Greece, Spain and Portugal <Alignment alignment="26729" annotation_id="24228">
          <DiscourseConnective annotation_id="24228" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgent action is taken to tackle the debt crisis.</en>
      <fr>Le président de la Commission européenne a annoncé de façon spectaculaire <DiscourseConnective annotation_id="26654">que</DiscourseConnective> la démocratie pourrait disparaître <DiscourseConnective annotation_id="26693">en</DiscourseConnective> Grèce, en Espagne <DiscourseConnective annotation_id="26714">et</DiscourseConnective> au Portugal <Alignment alignment="37267" annotation_id="26729">
          <DiscourseConnective annotation_id="26729" sense="Expansion.Alternative">à moins d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agir immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="26758">pour</DiscourseConnective> s'attaquer à la crise de la dette.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24285" docOffset="158">
      <en>Does anybody think that these countries are in a position to finance an increase in the EU budget?</en>
      <fr>Y a-t-il quelqu'un qui pense <DiscourseConnective annotation_id="26827">que</DiscourseConnective> ces pays sont <DiscourseConnective annotation_id="26845">en</DiscourseConnective> mesure de financer une augmentation du budget de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24384" docOffset="159">
      <en>Does anybody think that the rest of the Member States are in a position to bail out these countries and, <DiscourseConnective annotation_id="24489" sense="Expansion.Conjunction">additionally</DiscourseConnective>, to finance an increase in the EU budget?</en>
      <fr>Y a-t-il quelqu'un qui pense <DiscourseConnective annotation_id="26932">que</DiscourseConnective> les autres États membres sont <DiscourseConnective annotation_id="26966">en</DiscourseConnective> mesure de renflouer ces pays <DiscourseConnective annotation_id="26998">et</DiscourseConnective>, de surcroît, de financer une augmentation du budget de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24544" docOffset="160">
      <en>The answer to both questions is 'no'.</en>
      <fr>La réponse <DiscourseConnective annotation_id="27074">à</DiscourseConnective> ces deux questions est "non".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24582" docOffset="161">
      <en>Some difficult choices will have to be made at this point to allow a reduction in the EU budget.</en>
      <fr>Des choix difficiles devront être faits <DiscourseConnective annotation_id="27146">à</DiscourseConnective> ce stade <DiscourseConnective annotation_id="27157">pour</DiscourseConnective> permettre une réduction du budget de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24679" docOffset="162">
      <en>It is now time to get rid of programmes that have not proved efficient, of which we have many in the present EU budget.</en>
      <fr>Il est temps à présent de se débarrasser des programmes qui ne se sont pas avérés efficaces et qui sont présents en grand nombre dans le budget actuel de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24799" id="504" name="Daniël van der Stoep">
    <ParallelChunk annotation_id="24799" docOffset="163">
      <en>(NL) Madam President, a while ago, I put written questions to the Council and the Commission on the Regulation and the Multiannual Financial Framework.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, il y a quelque temps, j'ai soumis des questions écrites au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27459">et</DiscourseConnective> à la Commission sur le règlement <DiscourseConnective annotation_id="27495">et</DiscourseConnective> le cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24951" docOffset="164">
      <en>These concerned, in particular, the proposed Article 8(3) of this regulation, and the judgment of the European Court of Justice of 6 May 2008 in Case C-133/06.</en>
      <fr>Il s'agissait <DiscourseConnective annotation_id="27544">plus particulièrement</DiscourseConnective> du projet d'article 8, paragraphe 3, de ce règlement, <DiscourseConnective annotation_id="27620">et</DiscourseConnective> de l'arrêt de la Cour de justice européenne du 6 mai 2008 dans l'affaire C-133/06.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25111" docOffset="165">
      <en>The Council said it was still dealing with the regulation, <Alignment alignment="42256" annotation_id="25170">
          <DiscourseConnective annotation_id="25170" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> so I should like to know whether it has now adopted a position on Article 8(3).</en>
      <fr>Le Conseil a dit qu'il travaillait toujours sur le règlement, <Alignment alignment="49280" annotation_id="27768">
          <DiscourseConnective annotation_id="27768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais bien savoir <DiscourseConnective annotation_id="27795">s'</DiscourseConnective>il a désormais adopté un avis sur l'article 8, paragraphe 3.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25254" docOffset="166">
      <en>The Commission, <Alignment alignment="27858" annotation_id="25270">
          <Alignment alignment="27858" annotation_id="25270">
            <DiscourseConnective annotation_id="25270" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, says that the regulation, and therefore Article 8(3), does not have a second legal basis, and refers in this connection to Article 312 of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38875" annotation_id="27858">
          <Alignment alignment="25270" annotation_id="27858">
            <DiscourseConnective annotation_id="27858" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la Commission, dit <DiscourseConnective annotation_id="27891">que</DiscourseConnective> le règlement, <DiscourseConnective annotation_id="27909">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27912">donc</DiscourseConnective> l'article 8, paragraphe 3, n'a pas de deuxième fondement juridique, <DiscourseConnective annotation_id="27985">et</DiscourseConnective> se réfère <DiscourseConnective annotation_id="27998">à cet égard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28010">à</DiscourseConnective> l'article 312 du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25449" docOffset="167">
      <en>Could the Commission elaborate on this point?</en>
      <fr>La Commission pourrait-elle approfondir ce point?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25495" docOffset="168">
      <en>After all, it has not yet managed to convince me.</en>
      <fr>Au fond, elle n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="28121">encore</DiscourseConnective> réussi <DiscourseConnective annotation_id="28135">à</DiscourseConnective> me convaincre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25545" docOffset="169">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="25552" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, there is manifestly a second legal basis, <Alignment alignment="28218" annotation_id="25613">
          <DiscourseConnective annotation_id="25613" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> no mention is made of unanimity in the Council, which is required under Article 312(2).</en>
      <fr>D'après moi, il y a manifestement un deuxième fondement juridique <Alignment alignment="52182" annotation_id="28218">
          <DiscourseConnective annotation_id="28218" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> aucune mention n'est faite de l'unanimité dans le Conseil, qui est requise par l'article 312, paragraphe 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25704" docOffset="170">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25704" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I see it, <DiscourseConnective annotation_id="25717" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>, an illegal decision-making process is being created that was forbidden by the Court in the judgment mentioned earlier.</en>
      <fr>Selon moi, une procédure décisionnelle illégale est créée <DiscourseConnective annotation_id="28388">alors qu'</DiscourseConnective>elle a été interdite par la Cour dans l'arrêt cité plus haut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25847" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="34438" annotation_id="25847">
          <Alignment alignment="114996" annotation_id="25847">
            <DiscourseConnective annotation_id="25847" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I should like to emphasise that the passerelle clause of Article 312(2) was, in any case, blocked by the Dutch Parliament in November 2009 and cannot be an option.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23270" annotation_id="28459">
          <Alignment alignment="7529" annotation_id="28459">
            <DiscourseConnective annotation_id="28459" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="28491">que</DiscourseConnective> la clause passerelle de l'article 312, paragraphe 2, a été <DiscourseConnective annotation_id="28554">de toute façon</DiscourseConnective> bloquée par le parlement néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="28606">en</DiscourseConnective> novembre 2009 <DiscourseConnective annotation_id="28623">et</DiscourseConnective> que l'on ne peut pas y avoir recours.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26024" id="505" name="Salvador Garriga Polledo">
    <ParallelChunk annotation_id="26024" docOffset="172">
      <en>(ES) Madam President, I welcome the Council and the Commissioner.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, je salue le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="28711">et</DiscourseConnective> le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26090" docOffset="173">
      <en>We are going to change the focus.</en>
      <fr>Nous allons regarder les choses sous un autre angle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26124" docOffset="174">
      <en>In the draft budget for 2011, the 2020 strategy talks about EUR 58 billion, or some 40%, to finance seven flagships, as the Commission calls them.</en>
      <fr>Dans le projet de budget <DiscourseConnective annotation_id="28808">pour</DiscourseConnective> 2011, la stratégie 2020 parle de quelque 58 milliards d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="28876">soit</DiscourseConnective> environ 40 %, destinés <DiscourseConnective annotation_id="28904">à</DiscourseConnective> financer les sept initiatives phares, <DiscourseConnective annotation_id="28944">comme</DiscourseConnective> la Commission les appelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26271" docOffset="175">
      <en>
        <Alignment alignment="77254" annotation_id="26271">
          <DiscourseConnective annotation_id="26271" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the draft budget for 2011, it talks about 85% on cohesion and natural resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11274" annotation_id="28977">
          <DiscourseConnective annotation_id="28977" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le projet de budget <DiscourseConnective annotation_id="29013">pour</DiscourseConnective> 2011, il est question de quelque 85 % <DiscourseConnective annotation_id="29056">pour</DiscourseConnective> la cohésion <DiscourseConnective annotation_id="29073">et</DiscourseConnective> les ressources naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26364" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="95338" annotation_id="26364">
          <DiscourseConnective annotation_id="26364" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the 2020 strategy, expressed in terms of the draft budget for 2011, at no point does the Commission include the word 'cohesion' <Alignment alignment="59160" annotation_id="26505">
          <DiscourseConnective annotation_id="26505" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> the word 'agriculture'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35845" annotation_id="29103">
          <DiscourseConnective annotation_id="29103" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans la stratégie 2020, exprimée <DiscourseConnective annotation_id="29145">en</DiscourseConnective> termes du projet de budget <DiscourseConnective annotation_id="29175">pour</DiscourseConnective> 2011, <DiscourseConnective annotation_id="29186">à</DiscourseConnective> aucun moment la Commission n'inclut le mot "cohésion" <Alignment alignment="1327" annotation_id="29242">
          <DiscourseConnective annotation_id="29242" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> le mot "agriculture".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26532" docOffset="177">
      <en>This means that there will be grey areas and overlaps in the budget, <Alignment alignment="29349" annotation_id="26601">
          <DiscourseConnective annotation_id="26601" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that everyone thinks that cohesion and agricultural policy should be included in the 2020 strategy.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="29281">qu'</DiscourseConnective>il y aura des zones grises <DiscourseConnective annotation_id="29311">et</DiscourseConnective> des chevauchements dans le budget, <Alignment alignment="15855" annotation_id="29349">
          <DiscourseConnective annotation_id="29349" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="29365">que</DiscourseConnective> tout le monde pense <DiscourseConnective annotation_id="29389">que</DiscourseConnective> la cohésion <DiscourseConnective annotation_id="29405">et</DiscourseConnective> la politique agricole devrait être incluses dans la stratégie 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26719" docOffset="178">
      <en>This will involve tensions between the Member States and will involve, <Alignment alignment="61202" annotation_id="26790">
          <DiscourseConnective annotation_id="26790" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has done up to now, unofficial proposals that appear suddenly, are criticised, and are <DiscourseConnective annotation_id="26883" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> hidden away and not mentioned again.</en>
      <fr>Cela entraînera des tensions entre les États membres <DiscourseConnective annotation_id="29529">et</DiscourseConnective> engendrera, <Alignment alignment="6362" annotation_id="29544">
          <DiscourseConnective annotation_id="29544" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été le cas <DiscourseConnective annotation_id="29568">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, des propositions non officielles qui surgissent de nulle part, qui sont critiquées, qui sont mises au placard <DiscourseConnective annotation_id="29695">et</DiscourseConnective> dont finalement personne ne reparle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26925" docOffset="179">
      <en>Commissioner, the Council has <Alignment alignment="29773" annotation_id="26955">
          <DiscourseConnective annotation_id="26955" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> made new commitments outside of the current Multiannual Financial Framework, such as the 'Food facility', Galileo, the economic recovery programme, the international thermonuclear experimental reactor, financial supervision, and the financial stabilisation plan, that are taking us a long way away from the Multiannual Financial Framework that we adopted in December 2005.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, le Conseil a <Alignment alignment="22942" annotation_id="29773">
          <DiscourseConnective annotation_id="29773" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> pris de nouveaux engagements en dehors du cadre financier pluriannuel actuel, <DiscourseConnective annotation_id="29861">comme</DiscourseConnective> la facilité alimentaire, Galileo, le programme de relance économique, le réacteur expérimental thermonucléaire international, la surveillance financière, <DiscourseConnective annotation_id="30021">et</DiscourseConnective> le plan de stabilisation financière, qui nous éloignent beaucoup du plan financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="30119">que</DiscourseConnective> nous avons adopté <DiscourseConnective annotation_id="30141">en</DiscourseConnective> décembre 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27333" docOffset="180">
      <en>We need clarification to know, first, <Alignment alignment="73249" annotation_id="27371">
          <DiscourseConnective annotation_id="27371" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be possible to finance all these flagships without damaging agricultural and cohesion policy, <Alignment alignment="8386" annotation_id="27476">
          <DiscourseConnective annotation_id="27476" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether we will have to face cuts to traditional policies to finance the new priorities with which the Council is presenting us.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'une clarification <DiscourseConnective annotation_id="30197">pour</DiscourseConnective> savoir, <DiscourseConnective annotation_id="30210">tout d'abord</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="33941" annotation_id="30224">
          <DiscourseConnective annotation_id="30224" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il sera possible de financer toutes ces initiatives phares <DiscourseConnective annotation_id="30285">sans</DiscourseConnective> nuire à la politique agricole <DiscourseConnective annotation_id="30320">et</DiscourseConnective> de cohésion, <Alignment alignment="17112" annotation_id="30336">
          <DiscourseConnective annotation_id="30336" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30339">si</DiscourseConnective> nous devrons faire face à des réductions dans les politiques traditionnelles <DiscourseConnective annotation_id="30419">dans le but de</DiscourseConnective> financer les nouvelles priorités <DiscourseConnective annotation_id="30467">que</DiscourseConnective> le Conseil nous présente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27609" docOffset="181">
      <en>The special committee for the next Multiannual Financial Framework will start work this July.</en>
      <fr>La commission spéciale <DiscourseConnective annotation_id="30520">pour</DiscourseConnective> le prochain cadre financier pluriannuel se mettra au travail au mois de juillet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27703" docOffset="182">
      <en>Commissioner, we need this review that - <Alignment alignment="30673" annotation_id="27744">
          <DiscourseConnective annotation_id="27744" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say to a fellow Member who has now left the room - does not necessarily involve increasing the necessary resources, but possibly reorganising them.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous avons besoin de cette révision qui - <Alignment alignment="11409" annotation_id="30673">
          <DiscourseConnective annotation_id="30673" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le dis <DiscourseConnective annotation_id="30689">à</DiscourseConnective> un député qui a quitté la salle - n'implique pas nécessairement d'augmenter les ressources nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="30794">mais</DiscourseConnective> d'éventuellement les réorganiser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27897" docOffset="183">
      <en>Commissioner, we need this revision precisely in order to be able to put this special committee in place at the same time as preparing this financial review.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous avons besoin de cette révision <DiscourseConnective annotation_id="30894">précisément</DiscourseConnective> pour pouvoir mettre <DiscourseConnective annotation_id="30926">en</DiscourseConnective> place cette commission spéciale et pour préparer cette révision financière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28055" id="506" name="Andrea Cozzolino">
    <ParallelChunk annotation_id="28055" docOffset="184">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, the economic, social and financial crisis of the last few months and years, the new Treaty of Lisbon with its new powers, and the challenge we have set ourselves with Europe 2020, require the mobilisation of massive new financial resources.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, chers collègues, la crise économique, sociale <DiscourseConnective annotation_id="31078">et</DiscourseConnective> financière de ces derniers mois <DiscourseConnective annotation_id="31113">et</DiscourseConnective> de ces dernières années, le nouveau traité de Lisbonne avec ses nouvelles compétences, <DiscourseConnective annotation_id="31203">et</DiscourseConnective> le défi que nous nous sommes lancés avec Europe 2020 exigent de mobiliser de nouvelles ressources financières considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28340" docOffset="185">
      <en>The paradox we are witnessing, including in this debate, is that right now, both the Commission and the Council appear to be silent and incapable of deciding and making choices.</en>
      <fr>Le paradoxe auquel nous assistons, y compris dans ce débat, est <DiscourseConnective annotation_id="31395">qu'en</DiscourseConnective> ce moment, tant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="31431">que</DiscourseConnective> le Conseil s'avèrent muets <DiscourseConnective annotation_id="31462">et</DiscourseConnective> incapables de décider <DiscourseConnective annotation_id="31487">et</DiscourseConnective> de faire des choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28518" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="113575" annotation_id="28518">
          <DiscourseConnective annotation_id="28518" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we know that <Alignment alignment="31533" annotation_id="28540">
          <DiscourseConnective annotation_id="28540" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to come out of this difficult economic and social phase, <Alignment alignment="118032" annotation_id="28608">
          <DiscourseConnective annotation_id="28608" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to address the major issues of the environment, the development of cohesion policy and agriculture in the coming years, then we need to invest more heavily in Europe and Europe's function, <Alignment alignment="87544" annotation_id="28808">
          <DiscourseConnective annotation_id="28808" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="83738" annotation_id="28812">
          <DiscourseConnective annotation_id="28812" sense="Contingency.Cause.Result">hence</DiscourseConnective>
        </Alignment> its essential function, which is to say, its budget.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18405" annotation_id="31510">
          <DiscourseConnective annotation_id="31510" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons <Alignment alignment="9660" annotation_id="31533">
          <DiscourseConnective annotation_id="31533" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons sortir de cette période économique <DiscourseConnective annotation_id="31588">et</DiscourseConnective> sociale difficile, <Alignment alignment="1926" annotation_id="31610">
          <DiscourseConnective annotation_id="31610" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons aborder les grandes questions de l'environnement, du développement de la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="31721">et</DiscourseConnective> de l'agriculture dans les années à venir, nous devons investir beaucoup plus dans l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="31815">et</DiscourseConnective> dans la fonction de l'Europe, <Alignment alignment="35526" annotation_id="31848">
          <DiscourseConnective annotation_id="31848" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="25629" annotation_id="31851">
          <DiscourseConnective annotation_id="31851" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans sa fonction essentielle, c'est-à-dire, son budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28871" docOffset="187">
      <en>To do so, we must not be afraid to discuss, even at a time of budgetary restrictions, the idea of investing more heavily in resources and to have the strength and ability to develop debate and discussion that tackle the issue of increasing resources and that of more effective and flexible use of resources.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31916">Pour ce faire</DiscourseConnective>, nous ne devons pas avoir peur de discuter, <DiscourseConnective annotation_id="31974">même</DiscourseConnective> dans une période de restrictions budgétaires, de l'idée d'investir beaucoup plus dans les ressources <DiscourseConnective annotation_id="32080">et</DiscourseConnective> d'avoir la force <DiscourseConnective annotation_id="32100">et</DiscourseConnective> la capacité de développer le débat <DiscourseConnective annotation_id="32138">et</DiscourseConnective> la discussion sur la question d'augmenter les ressources <DiscourseConnective annotation_id="32198">et</DiscourseConnective> sur celle de l'utilisation plus efficace <DiscourseConnective annotation_id="32242">et</DiscourseConnective> flexible des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29179" docOffset="188">
      <en>This is the challenge we face.</en>
      <fr>Tel est le défi qui nous attend.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29210" id="507" name="Martin Ehrenhauser">
    <ParallelChunk annotation_id="29210" docOffset="189">
      <en>(DE) Madam President, we urgently need this review.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, nous avons urgemment besoin de cette révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29262" docOffset="190">
      <en>It is a few years too late <Alignment alignment="10320" annotation_id="29289">
          <DiscourseConnective annotation_id="29289" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, because of this delay, the European Commission is, of course, getting caught up by one political reality after another.</en>
      <fr>Nous sommes en retard de quelques années <Alignment alignment="17371" annotation_id="32418">
          <DiscourseConnective annotation_id="32418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à cause de ce retard, la Commission européenne est, évidemment, rattrapée par une réalité politique <DiscourseConnective annotation_id="32522">après</DiscourseConnective> l'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29414" docOffset="191">
      <en>These changes which were ushered in by the Treaty of Lisbon must obviously now <Alignment alignment="32638" annotation_id="29493">
          <DiscourseConnective annotation_id="29493" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be viewed in the light of the financial and economic crisis.</en>
      <fr>Les changements introduits par le traité de Lisbonne doivent manifestement être à présent considérés <Alignment alignment="29493" annotation_id="32638">
          <DiscourseConnective annotation_id="32638" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32648">à</DiscourseConnective> la lumière de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="32684">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29559" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="32699" annotation_id="29559">
          <DiscourseConnective annotation_id="29559" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner repeatedly says that we should now set ourselves political goals and priorities, I can tell him what, in my view, our priority should be: it lies in saving, specifically saving on administrative expenditure under heading 5.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4746" annotation_id="32699">
          <DiscourseConnective annotation_id="32699" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le commissaire répète incessamment <DiscourseConnective annotation_id="32742">que</DiscourseConnective> nous devrions nous fixer <DiscourseConnective annotation_id="32771">maintenant</DiscourseConnective> des objectifs politiques <DiscourseConnective annotation_id="32807">et</DiscourseConnective> des priorités, je peux lui dire ce qui, d'après moi, devrait être notre priorité: elle consiste <DiscourseConnective annotation_id="32906">à</DiscourseConnective> économiser, <DiscourseConnective annotation_id="32920">plus particulièrement</DiscourseConnective> à économiser sur les dépenses administratives sous la rubrique 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29805" docOffset="193">
      <en>We have a situation where we do not know the exact scale of the European Union's administrative expenditure.</en>
      <fr>Nous sommes dans une situation où nous ne connaissons pas l'ampleur exacte des dépenses administratives de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29914" docOffset="194">
      <en>The administrative expenditure of EU agencies, the decentralised agencies, is not covered by heading 5.</en>
      <fr>Les dépenses administratives des agences de l'UE, les agences décentralisées, ne sont pas couvertes par la rubrique 5.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30018" docOffset="195">
      <en>That brings me on to my question: what are you going to do to ensure that we can finally have transparency in our administrative expenditure?</en>
      <fr>Cela m'amène <DiscourseConnective annotation_id="33267">à</DiscourseConnective> la question suivante: <DiscourseConnective annotation_id="33291">qu'</DiscourseConnective>allez-vous faire <DiscourseConnective annotation_id="33311">pour</DiscourseConnective> assurer <DiscourseConnective annotation_id="33324">enfin</DiscourseConnective> la transparence des dépenses administratives?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30160" docOffset="196">
      <en>What specifically are you going to undertake to ensure that expenditure is dramatically reduced?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33376">Qu'</DiscourseConnective>allez-vous spécifiquement entreprendre <DiscourseConnective annotation_id="33418">pour</DiscourseConnective> vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="33436">que</DiscourseConnective> les dépenses sont sensiblement réduites?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30257" id="508" name="José Manuel Fernandes">
    <ParallelChunk annotation_id="30257" docOffset="197">
      <en>(PT) In the resolution on the budget for the current year, Parliament approved the possibility of extending the Multiannual Financial Framework for 2007-2013 to 2015-2016.</en>
      <fr>(PT) Dans la résolution sur le budget <DiscourseConnective annotation_id="33519">pour</DiscourseConnective> l'exercice actuel, le Parlement a approuvé la possibilité d'étendre le cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="33623">pour</DiscourseConnective> 2007-2013 <DiscourseConnective annotation_id="33638">à</DiscourseConnective> 2015-2016.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30429" docOffset="198">
      <en>We are all aware that in seeking to control the deficit and reduce public debt, the Member States are cutting back on investment.</en>
      <fr>Nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="33668">qu'en</DiscourseConnective> cherchant <DiscourseConnective annotation_id="33684">à</DiscourseConnective> contrôler le déficit <DiscourseConnective annotation_id="33707">et</DiscourseConnective> à réduire la dette publique, les États membres réduisent leurs investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30559" docOffset="199">
      <en>This means that the implementation of EU funds will be further delayed.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="33804">que</DiscourseConnective> la mise en œuvre des fonds de l'UE sera davantage retardée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30631" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="33868" annotation_id="30631">
          <DiscourseConnective annotation_id="30631" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these resources are vital for social, economic and territorial cohesion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27496" annotation_id="33868">
          <DiscourseConnective annotation_id="33868" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces ressources sont vitales <DiscourseConnective annotation_id="33907">pour</DiscourseConnective> la cohésion sociale, économique <DiscourseConnective annotation_id="33944">et</DiscourseConnective> territoriale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30713" docOffset="201">
      <en>Are the Commission and the Council therefore willing, like Parliament, to extend the Multiannual Financial Framework to 2015-2016?</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="33975">et</DiscourseConnective> le Conseil sont-ils <DiscourseConnective annotation_id="33998">dès lors</DiscourseConnective> disposés, à l'instar du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="34042">à</DiscourseConnective> étendre le cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="34083">à</DiscourseConnective> la période 2015-2016?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30844" docOffset="202">
      <en>The challenges posed by globalisation, the ageing population and climate change have to be overcome.</en>
      <fr>Les défis posés par la mondialisation, le vieillissement de la population <DiscourseConnective annotation_id="34181">et</DiscourseConnective> le changement climatique doivent être surmontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30945" docOffset="203">
      <en>With the implementation of the 2020 strategy, I am sure that we will make the right choice and defend employment, quality of life and our social model.</en>
      <fr>Avec la mise en œuvre de la stratégie Europe 2020, je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="34296">que</DiscourseConnective> nous ferons le bon choix <DiscourseConnective annotation_id="34325">et</DiscourseConnective> défendrons l'emploi, la qualité de vie <DiscourseConnective annotation_id="34367">et</DiscourseConnective> notre modèle social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31097" docOffset="204">
      <en>
        <Alignment alignment="34391" annotation_id="31097">
          <DiscourseConnective annotation_id="31097" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34402" annotation_id="31106">
          <DiscourseConnective annotation_id="31106" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to cope with these investments, how can we increase the European Union's budget?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15821" annotation_id="34391">
          <DiscourseConnective annotation_id="34391" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12195" annotation_id="34402">
          <DiscourseConnective annotation_id="34402" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons faire face à ces investissements, comment pouvons-nous augmenter le budget de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31197" docOffset="205">
      <en>In 2009, the surplus was more than EUR 2.2 billion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34516">En</DiscourseConnective> 2009, l'excédent dépassait les 2,2 milliards d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31249" docOffset="206">
      <en>Are the Commission and the Council willing for these surplus funds from the EU budget to be used to strengthen the following year's budget or to constitute a fund to finance the EU's priorities?</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="34587">et</DiscourseConnective> le Conseil sont-ils disposés <DiscourseConnective annotation_id="34619">à</DiscourseConnective> ce que ces fonds excédentaires provenant du budget de l'UE soient utilisés <DiscourseConnective annotation_id="34696">pour</DiscourseConnective> renforcer le budget de l'année suivante <DiscourseConnective annotation_id="34741">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34744">pour</DiscourseConnective> constituer un fonds servant <DiscourseConnective annotation_id="34777">à</DiscourseConnective> financer les priorités de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31444" docOffset="207">
      <en>How would they proceed in relation to Parliament concerning the establishment of EU priorities?</en>
      <fr>Comment procèderaient-ils, <DiscourseConnective annotation_id="34838">en</DiscourseConnective> relation avec le Parlement, en ce qui concerne l'établissement des priorités de l'UE?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31540" docOffset="208">
      <en>They advocate a clear escalation of EU priorities <Alignment alignment="34988" annotation_id="31590">
          <Alignment alignment="34988" annotation_id="31590">
            <DiscourseConnective annotation_id="31590" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can decide, in a transparent and consensual manner, what we want to support, in a concrete form and with financial support, <Alignment alignment="35141" annotation_id="31725">
          <DiscourseConnective annotation_id="31725" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we are supporting from a strictly political point of view, <Alignment alignment="35210" annotation_id="31793">
          <DiscourseConnective annotation_id="31793" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> will this have any impact on the budget?</en>
      <fr>Ils prônent une hiérarchisation claire des priorités de l'UE <Alignment alignment="16372" annotation_id="34988">
          <Alignment alignment="57309" annotation_id="34988">
            <DiscourseConnective annotation_id="34988" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions décider, de manière transparente <DiscourseConnective annotation_id="35045">et</DiscourseConnective> consensuelle, de ce que nous souhaitons soutenir, concrètement <DiscourseConnective annotation_id="35111">et</DiscourseConnective> avec un soutien financier, <Alignment alignment="26463" annotation_id="35141">
          <DiscourseConnective annotation_id="35141" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ce que nous soutenons d'un point de vue strictement politique, <Alignment alignment="27140" annotation_id="35210">
          <DiscourseConnective annotation_id="35210" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela aura-il un quelconque effet sur le budget?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31838" id="509" name="Estelle Grelier">
    <ParallelChunk annotation_id="31838" docOffset="209">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, it is a pity that the European budget, which should be a symbol of solidarity and the will to act together, has become a rigid tool, which the citizens do not understand <DiscourseConnective annotation_id="32044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> which lags behind the expectations of European society, incapable of being deployed to fight the social repercussions of the crisis.</en>
      <fr>Madame la Présidente, chers collègues, Monsieur le Commissaire, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="35346">que</DiscourseConnective> le budget européen qui devrait être le symbole de la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="35414">et</DiscourseConnective> de la volonté d'agir ensemble <DiscourseConnective annotation_id="35447">soit</DiscourseConnective> devenu un outil rigide, incompris des citoyens, décalé des attentes de la société européenne, incapable de se déployer <DiscourseConnective annotation_id="35571">pour</DiscourseConnective> lutter contre les impacts sociaux de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32181" docOffset="210">
      <en>From this point of view, not a day passes without the media or a top-ranking politician talking about the need for a stronger European budget.</en>
      <fr>Dans cette perspective, pas <DiscourseConnective annotation_id="35651">un jour</DiscourseConnective> ne passe <DiscourseConnective annotation_id="35668">sans qu'</DiscourseConnective>un média, un responsable politique, n'en appelle <DiscourseConnective annotation_id="35725">à</DiscourseConnective> la nécessité du renforcement du budget européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32324" docOffset="211">
      <en>Tension is increasing between revenue that is too modest, too dependent on the contributions of the Member States, and the money that the Union needs to spend in order to kick-start growth.</en>
      <fr>Or, les tensions augmentent entre des recettes trop modestes, trop dépendantes de la contribution des États membres <DiscourseConnective annotation_id="35892">et</DiscourseConnective> les dépenses <DiscourseConnective annotation_id="35908">que</DiscourseConnective> l'Union devrait engager <DiscourseConnective annotation_id="35936">pour</DiscourseConnective> relancer la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32514" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="35965" annotation_id="32514">
          <DiscourseConnective annotation_id="32514" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the draft budget for 2011, the Commission simply presents a margin for manoeuvre of EUR 50 million to support new projects linked to employment and corporate competitiveness, which are top priorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32514" annotation_id="35965">
          <DiscourseConnective annotation_id="35965" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur le projet de budget 2011, la Commission présente <DiscourseConnective annotation_id="36031">simplement</DiscourseConnective> une marge de manœuvre de 50 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="36087">pour</DiscourseConnective> soutenir de nouveaux projets liés <DiscourseConnective annotation_id="36126">à</DiscourseConnective> l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="36137">et</DiscourseConnective> à la compétitivité des entreprises, pourtant prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32731" docOffset="213">
      <en>The revision of the financial framework is <Alignment alignment="13763" annotation_id="32774">
          <DiscourseConnective annotation_id="32774" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a serious challenge for the future of the Union <Alignment alignment="76272" annotation_id="32832">
          <DiscourseConnective annotation_id="32832" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to make it a real political and economic leader and also, and above all, a player that is closer to its citizens at a time <Alignment alignment="25577" annotation_id="32966">
          <DiscourseConnective annotation_id="32966" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> nearly 25 million of them are affected by unemployment.</en>
      <fr>La révision du cadre financier constitue <Alignment alignment="15737" annotation_id="36240">
          <DiscourseConnective annotation_id="36240" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un enjeu fort <DiscourseConnective annotation_id="36260">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Union <Alignment alignment="22362" annotation_id="36285">
          <DiscourseConnective annotation_id="36285" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons en faire un véritable leader politique <DiscourseConnective annotation_id="36340">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="36355">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36366">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36369">surtout</DiscourseConnective> un acteur proche des citoyens <Alignment alignment="59151" annotation_id="36407">
          <DiscourseConnective annotation_id="36407" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> près de 25 millions d'entre eux sont touchés par le chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33027" id="510" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="33027" docOffset="214">
      <en>(NL) Madam President, the debate further to Mr Böge's question has not actually borne a great deal of fruit.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, le débat faisant suite <DiscourseConnective annotation_id="36531">à</DiscourseConnective> la question de M. Böge n'a <DiscourseConnective annotation_id="36560">en fait</DiscourseConnective> pas apporté grand-chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33136" docOffset="215">
      <en>The envisaged mid-term review has failed to materialise <Alignment alignment="32866" annotation_id="33192">
          <DiscourseConnective annotation_id="33192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38615" annotation_id="33197">
          <Alignment alignment="36658" annotation_id="33197">
            <DiscourseConnective annotation_id="33197" sense="Expansion.Conjunction">in addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, what is now being promised is extremely meagre.</en>
      <fr>La révision à mi-parcours envisagée ne s'est pas concrétisée <Alignment alignment="9263" annotation_id="36654">
          <DiscourseConnective annotation_id="36654" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16211" annotation_id="36658">
          <Alignment alignment="47983" annotation_id="36658">
            <DiscourseConnective annotation_id="36658" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce que l'on nous promet aujourd'hui est extrêmement maigre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33258" docOffset="216">
      <en>Against that background, Parliament too must become involved in steering things.</en>
      <fr>Face à cette situation, le Parlement doit lui <DiscourseConnective annotation_id="36774">aussi</DiscourseConnective> participer <DiscourseConnective annotation_id="36791">à</DiscourseConnective> la direction des opérations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33339" docOffset="217">
      <en>I should like to make three suggestions.</en>
      <fr>Je souhaiterais émettre trois suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33380" docOffset="218">
      <en>Firstly, <Alignment alignment="36879" annotation_id="33389">
          <DiscourseConnective annotation_id="33389" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no new money, we must simply reprioritise within the budgets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36865">Premièrement</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25046" annotation_id="36879">
          <DiscourseConnective annotation_id="36879" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas d'argent frais, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="36922">simplement</DiscourseConnective> revoir les priorités dans les budgets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33463" docOffset="219">
      <en>We must take a good look at where the big money is to be found within agriculture and the Cohesion Fund and focus it much more on the necessary aspects such as the agreements on the EU 2020 strategy.</en>
      <fr>Nous devons bien regarder où se trouve l'argent dans l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="37039">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion, <DiscourseConnective annotation_id="37064">et</DiscourseConnective> en consacrer bien plus aux aspects nécessaires, tels <DiscourseConnective annotation_id="37120">que</DiscourseConnective> les accords sur la stratégie UE 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33663" docOffset="220">
      <en>Secondly, more flexibility must be introduced, <Alignment alignment="37224" annotation_id="33710">
          <DiscourseConnective annotation_id="33710" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner has already indicated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37162">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il faut introduire une plus grande flexibilité, <Alignment alignment="9396" annotation_id="37224">
          <DiscourseConnective annotation_id="37224" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <DiscourseConnective annotation_id="37234">déjà</DiscourseConnective> indiqué le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33753" docOffset="221">
      <en>Without flexibility, we could never have raised the funds for the recovery plan in connection with the crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37263">Sans</DiscourseConnective> flexibilité, nous n'aurions jamais pu recueillir les fonds <DiscourseConnective annotation_id="37327">pour</DiscourseConnective> le plan de reprise dans le cadre de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33864" docOffset="222">
      <en>We must step up the search for any areas where leeway remains, for opportunities for deploying funds differently.</en>
      <fr>Nous devons intensifier nos recherches <DiscourseConnective annotation_id="37417">pour</DiscourseConnective> voir où il reste une marge de manœuvre et où nous pourrions utiliser les fonds différemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33978" docOffset="223">
      <en>Thirdly, we need to innovate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37515">Troisièmement</DiscourseConnective>, nous devons innover.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34008" docOffset="224">
      <en>An example is the transfer of funds from the Seventh Research Framework Programme to the European Investment Bank (EIB).</en>
      <fr>Prenez <DiscourseConnective annotation_id="37558">par exemple</DiscourseConnective> le transfert de fonds du septième programme-cadre de recherche vers la Banque européenne d'investissement (BEI).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34129" docOffset="225">
      <en>These funds were <DiscourseConnective annotation_id="34146" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> used to provide subordinated loans to the business community and universities, <Alignment alignment="26872" annotation_id="34230">
          <DiscourseConnective annotation_id="34230" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> giving tremendous momentum to investments for the coming years at this point in the crisis.</en>
      <fr>Ces fonds ont été utilisés <DiscourseConnective annotation_id="37710">pour</DiscourseConnective> fournir des prêts subordonnés aux entreprises <DiscourseConnective annotation_id="37761">et</DiscourseConnective> aux universités, dynamisant <Alignment alignment="1828" annotation_id="37792">
          <DiscourseConnective annotation_id="37792" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérablement les investissements <DiscourseConnective annotation_id="37835">pour</DiscourseConnective> les années <DiscourseConnective annotation_id="37851">à</DiscourseConnective> venir, malgré la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34327" docOffset="226">
      <en>I should like to know what your approach is to the matter, how the substance and the funds are to be linked.</en>
      <fr>J'aimerais connaître votre approche <DiscourseConnective annotation_id="37913">en</DiscourseConnective> la matière et savoir comment le contenu <DiscourseConnective annotation_id="37956">et</DiscourseConnective> les fonds doivent être liés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34436" docOffset="227">
      <en>A final thought: perhaps you could go along with the ideas that have been expressed so often in this House.</en>
      <fr>Une dernière réflexion: vous pourriez peut-être vous en remettre aux idées exprimées <DiscourseConnective annotation_id="38073">si</DiscourseConnective> souvent dans ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34544" id="511" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="34544" docOffset="228">
      <en>Madam President, I would like to thank my colleague, Reimer Böge, for these questions and this debate on the budget.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je souhaiterais remercier mon collègue, Reimer Böge, <DiscourseConnective annotation_id="38183">pour</DiscourseConnective> ces questions <DiscourseConnective annotation_id="38202">et</DiscourseConnective> ce débat sur le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34661" docOffset="229">
      <en>Earlier today, we voted on Budget 2011 <Alignment alignment="69002" annotation_id="34700">
          <DiscourseConnective annotation_id="34700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know how difficult it was to manoeuvre within the very tight margins in the budget.</en>
      <fr>Plus tôt dans la journée, nous avons voté sur le budget 2011 <Alignment alignment="13356" annotation_id="38290">
          <DiscourseConnective annotation_id="38290" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous combien il a été difficile de manœuvrer dans les marges très restreintes du budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34795" docOffset="230">
      <en>We <Alignment alignment="15952" annotation_id="34798">
          <DiscourseConnective annotation_id="34798" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that we were due a mid-term review of the budget.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="30099" annotation_id="38406">
          <DiscourseConnective annotation_id="38406" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38416">qu'</DiscourseConnective>une révision à mi-parcours du budget nous était due.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34858" docOffset="231">
      <en>Regarding the non-paper which I read from the Commission, I would like to ask what status it has now.</en>
      <fr>Concernant le document officieux de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="38523">que</DiscourseConnective> j'ai lu, je voudrais demander quel est le statut qu'il revêt aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34960" docOffset="232">
      <en>I know it is slightly off this point, <Alignment alignment="79570" annotation_id="34998">
          <DiscourseConnective annotation_id="34998" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> are some of the ideas contained in it still within the Commission's framework for further discussion?</en>
      <fr>Je sais que je m'écarte légèrement du sujet <Alignment alignment="38300" annotation_id="38645">
          <DiscourseConnective annotation_id="38645" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines idées contenues dans ce document sont-elles toujours prises en compte par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="38748">pour</DiscourseConnective> une discussion plus avant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35104" docOffset="233">
      <en>I am particularly concerned about attitudes to agriculture spending and any attempts to renationalise that policy.</en>
      <fr>Je suis particulièrement inquiète concernant l'attitude vis-à-vis des dépenses agricoles <DiscourseConnective annotation_id="38869">et</DiscourseConnective> de toute tentative de renationaliser cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35219" docOffset="234">
      <en>Others have, of course, discussed the realities for Member State budgets and Member State governments as well as the concern about looking for additional funding <Alignment alignment="122031" annotation_id="35381">
          <DiscourseConnective annotation_id="35381" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> all our Member States are having financial and economic problems.</en>
      <fr>D'autres ont, bien sûr, discuté des réalités en ce qui concerne les budgets des États membres <DiscourseConnective annotation_id="39020">et</DiscourseConnective> les gouvernements des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="39060">ainsi</DiscourseConnective> que de la préoccupation relative à la recherche de financements supplémentaires <Alignment alignment="9526" annotation_id="39146">
          <DiscourseConnective annotation_id="39146" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous nos États membres connaissent des problèmes financiers <DiscourseConnective annotation_id="39216">et</DiscourseConnective> économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35452" docOffset="235">
      <en>
        <Alignment alignment="123406" annotation_id="35452">
          <DiscourseConnective annotation_id="35452" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="90153" annotation_id="35461">
          <DiscourseConnective annotation_id="35461" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to have more Europe, there is a requirement for more resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26662" annotation_id="39232">
          <DiscourseConnective annotation_id="39232" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="1070" annotation_id="39243">
          <DiscourseConnective annotation_id="39243" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons plus d'Europe, plus de ressources sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35535" docOffset="236">
      <en>I think one of the great difficulties we have in this Parliament is that we have not communicated enough the value of a European Union budget <Alignment alignment="39467" annotation_id="35677">
          <DiscourseConnective annotation_id="35677" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what it does.</en>
      <fr>Je pense que l'une des principales difficultés que nous avons dans ce Parlement est <DiscourseConnective annotation_id="39395">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas communiqué assez sur la valeur d'un budget de l'UE <Alignment alignment="10120" annotation_id="39467">
          <DiscourseConnective annotation_id="39467" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur son utilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35695" docOffset="237">
      <en>
        <Alignment alignment="99840" annotation_id="35695">
          <DiscourseConnective annotation_id="35695" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you recall - again in the votes today - we voted on the Globalisation Fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35169" annotation_id="39487">
          <DiscourseConnective annotation_id="39487" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous vous en souvenez - <DiscourseConnective annotation_id="39514">encore</DiscourseConnective> dans les votes aujourd'hui - nous avons voté sur le fonds pour la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35774" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="39603" annotation_id="35774">
          <DiscourseConnective annotation_id="35774" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> citizens are in difficulty, whether it is from flooding or a jobs crisis, they turn to the European Union for support <Alignment alignment="9649" annotation_id="35897">
          <DiscourseConnective annotation_id="35897" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they turn to it for budget support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10773" annotation_id="39603">
          <DiscourseConnective annotation_id="39603" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des citoyens sont <DiscourseConnective annotation_id="39629">en</DiscourseConnective> difficulté, <DiscourseConnective annotation_id="39644">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="39651">soit</DiscourseConnective> à cause d'une inondation <DiscourseConnective annotation_id="39681">ou</DiscourseConnective> d'une crise de l'emploi, ils se tournent vers l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="39749">pour</DiscourseConnective> obtenir de l'aide <Alignment alignment="23343" annotation_id="39772">
          <DiscourseConnective annotation_id="39772" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils se tournent vers elle <DiscourseConnective annotation_id="39801">pour</DiscourseConnective> recevoir un soutien budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35937" docOffset="239">
      <en>That provides solidarity to the European Union, which is something that you cannot put a price on.</en>
      <fr>Cela crée une solidarité dans l'Union européenne, ce qui n'a pas de prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36036" docOffset="240">
      <en>I think we have to be conscious of this.</en>
      <fr>Je pense que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="39937">en</DiscourseConnective> prendre conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36077" docOffset="241">
      <en>
        <Alignment alignment="39960" annotation_id="36077">
          <DiscourseConnective annotation_id="36077" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continue to measure and count euros, rather than looking at what we are trying to create in the European Union, I think we will limit our vision for the future of what we all hold dear at the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4999" annotation_id="39960">
          <DiscourseConnective annotation_id="39960" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous continuons <DiscourseConnective annotation_id="39979">à</DiscourseConnective> mesurer <DiscourseConnective annotation_id="39989">et</DiscourseConnective> à compter les euros, <DiscourseConnective annotation_id="40013">plutôt que de</DiscourseConnective> regarder ce que nous essayons de créer dans l'Union européenne, je crois que nous limiterons notre vision <DiscourseConnective annotation_id="40133">pour</DiscourseConnective> l'avenir de ce que nous chérissons tous concernant l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36291" docOffset="242">
      <en>That said, perhaps the analogy of a cake is appropriate at this point - that people look at the European Union budget in the shape of a cake.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40209">Ceci étant dit</DiscourseConnective>, peut-être qu'une analogie avec un gâteau est appropriée <DiscourseConnective annotation_id="40281">à</DiscourseConnective> ce stade: les gens voient le budget de l'Union européenne sous la forme d'un gâteau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36433" docOffset="243">
      <en>
        <Alignment alignment="118181" annotation_id="36433">
          <DiscourseConnective annotation_id="36433" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have more demands on it, we will continue to slice it ever thinner <Alignment alignment="40459" annotation_id="36506">
          <DiscourseConnective annotation_id="36506" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we increase the resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="50090" annotation_id="40368">
          <DiscourseConnective annotation_id="40368" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les demandes s'intensifient, nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="40418">à</DiscourseConnective> le couper en parts encore plus petites <Alignment alignment="31682" annotation_id="40459">
          <DiscourseConnective annotation_id="40459" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous n'augmentions les ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36540" id="512" name="Giovanni La Via">
    <ParallelChunk annotation_id="36540" docOffset="244">
      <en>(IT) Madam President, Mr President-in-Office of the Council, Commissioner, ladies and gentlemen, the revision of the Multiannual Financial Framework is a process that is essential for the future of the Union.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Monsieur le Président <DiscourseConnective annotation_id="40555">en</DiscourseConnective> exercice du Conseil, Monsieur le Commissaire, chers collègues, la révision du cadre financier pluriannuel est un processus essentiel <DiscourseConnective annotation_id="40691">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36749" docOffset="245">
      <en>Under the Treaty of Lisbon, a set of new responsibilities is transferred to EU level, <Alignment alignment="40823" annotation_id="36835">
          <DiscourseConnective annotation_id="36835" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> those responsibilities demand resources.</en>
      <fr>Conformément au traité de Lisbonne, toute une série de nouvelles responsabilités sont transférées <DiscourseConnective annotation_id="40815">à</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="11898" annotation_id="40823">
          <DiscourseConnective annotation_id="40823" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces responsabilités exigent des ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36880" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="40870" annotation_id="36880">
          <DiscourseConnective annotation_id="36880" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the light of the present Multiannual Financial Framework and of the reduced margins appearing under the various headings, I do not think we will be able to finance the new responsibilities provided for by the treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="560" annotation_id="40870">
          <DiscourseConnective annotation_id="40870" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au vu du cadre financier pluriannuel actuel <DiscourseConnective annotation_id="40925">et</DiscourseConnective> des marges réduites apparaissant sous les diverses rubriques, je ne pense pas que nous serons en mesure de financer les nouvelles responsabilités prévues par le Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37109" docOffset="247">
      <en>In an economic crisis such as the one we are experiencing, it is unlikely that Member States will increase their contributions, <Alignment alignment="41231" annotation_id="37237">
          <DiscourseConnective annotation_id="37237" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can review the current economic framework.</en>
      <fr>Dans une crise économique telle <DiscourseConnective annotation_id="41129">que</DiscourseConnective> celle que nous vivons, il est peu probable <DiscourseConnective annotation_id="41176">que</DiscourseConnective> les États membres augmenteront leurs contributions <Alignment alignment="7685" annotation_id="41231">
          <DiscourseConnective annotation_id="41231" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons réviser le cadre économique actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37287" docOffset="248">
      <en>This means we can look at how to make best use of the resources that we do have available.</en>
      <fr>Cela signifie que nous pouvons étudier quelle est la meilleure façon d'utiliser les ressources dont nous disposons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37378" docOffset="249">
      <en>It is in this context, then, that we must re-examine the new Multiannual Financial Framework, <Alignment alignment="70563" annotation_id="37472">
          <DiscourseConnective annotation_id="37472" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the alternative option of burying our heads in the sand and pretending we cannot see the problem does not strike me as being the best strategy for dealing with it.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="41436">que</DiscourseConnective> nous devons réexaminer le nouveau cadre financier pluriannuel, <Alignment alignment="9205" annotation_id="41503">
          <DiscourseConnective annotation_id="41503" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'option alternative consistant à faire l'autruche <DiscourseConnective annotation_id="41558">et</DiscourseConnective> mettre la tête dans le sable pour ne pas voir le problème ne me semble pas la meilleure stratégie <DiscourseConnective annotation_id="41659">pour</DiscourseConnective> s'y attaquer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37644" id="513" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="37644" docOffset="250">
      <en>(RO) You are right, Commissioner, <Alignment alignment="41726" annotation_id="37678">
          <DiscourseConnective annotation_id="37678" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you say that the Multiannual Financial Framework 2007-2013 <Alignment alignment="41790" annotation_id="37742">
          <DiscourseConnective annotation_id="37742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its review must project a political vision, <Alignment alignment="10900" annotation_id="37790">
          <DiscourseConnective annotation_id="37790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must have the courage to embrace this new political vision.</en>
      <fr>(RO) Vous avez raison, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="16472" annotation_id="41726">
          <DiscourseConnective annotation_id="41726" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous dites <DiscourseConnective annotation_id="41745">que</DiscourseConnective> le cadre financier pluriannuel 2007-2013 <Alignment alignment="37742" annotation_id="41790">
          <DiscourseConnective annotation_id="41790" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sa révision doivent projeter une vision politique, <Alignment alignment="37790" annotation_id="41844">
          <DiscourseConnective annotation_id="41844" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons avoir le courage d'embrasser cette nouvelle vision politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37857" docOffset="251">
      <en>The EU 2020 strategy has to form the basis for reviewing the Multiannual Financial Framework and for the future financial outlook.</en>
      <fr>La stratégie UE 2020 doit servir de base <DiscourseConnective annotation_id="41962">à</DiscourseConnective> la révision du cadre financier pluriannuel <DiscourseConnective annotation_id="42007">et</DiscourseConnective> aux perspectives financières futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37988" docOffset="252">
      <en>Unfortunately, the economic and financial crisis is having an impact on both the EU and national budgets.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42048">Malheureusement</DiscourseConnective>, la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="42085">et</DiscourseConnective> financière influe sur les budgets de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="42130">et</DiscourseConnective> sur les budgets nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38094" docOffset="253">
      <en>We need solutions to resolve the social crisis as well, which has evolved as a result of the economic and financial crisis.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="42171">également</DiscourseConnective> besoin de solutions <DiscourseConnective annotation_id="42201">pour</DiscourseConnective> résoudre la crise sociale, qui s'est développée <DiscourseConnective annotation_id="42254">à</DiscourseConnective> la suite de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="42288">et</DiscourseConnective> financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38218" docOffset="254">
      <en>The mid-term review of the Multiannual Financial Framework provides a good platform for the European Union's economic recovery.</en>
      <fr>La révision à mi-parcours du cadre financier pluriannuel offre une bonne plate-forme <DiscourseConnective annotation_id="42388">pour</DiscourseConnective> la reprise économique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38346" docOffset="255">
      <en>I wish to mention, in particular, the development of the transport infrastructure and energy efficiency in buildings.</en>
      <fr>Je souhaite citer, <DiscourseConnective annotation_id="42457">plus particulièrement</DiscourseConnective>, le développement de l'infrastructure des transports <DiscourseConnective annotation_id="42532">et</DiscourseConnective> celui de l'efficacité énergétique des bâtiments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38464" docOffset="256">
      <en>Just in April 2009, we amended the regulation <Alignment alignment="42637" annotation_id="38510">
          <Alignment alignment="42637" annotation_id="38510">
            <DiscourseConnective annotation_id="38510" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all Member States enjoy a rate of 4% of the ERDF allocation to be used for energy efficiency in residential buildings and for the building of social housing.</en>
      <fr>Juste <DiscourseConnective annotation_id="42590">en</DiscourseConnective> avril 2009, nous avons modifié le règlement <Alignment alignment="38510" annotation_id="42637">
          <Alignment alignment="43371" annotation_id="42637">
            <DiscourseConnective annotation_id="42637" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous les États membres bénéficient d'un taux de 4 % de l'allocation du FEDER, destiné <DiscourseConnective annotation_id="42732">à</DiscourseConnective> l'efficacité énergétique des bâtiments résidentiels <DiscourseConnective annotation_id="42786">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42789">à</DiscourseConnective> la construction de logements sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38676" docOffset="257">
      <en>Has the Commission started to adjust operational programmes along with Member States in order to adapt them and increase the level of absorption of European funds?</en>
      <fr>La Commission a-t-elle commencé <DiscourseConnective annotation_id="42861">à</DiscourseConnective> ajuster les programmes opérationnels avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="42923">en vue de</DiscourseConnective> les adapter <DiscourseConnective annotation_id="42945">et</DiscourseConnective> d'augmenter le niveau d'absorption des fonds européens?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38840" id="514" name="Edit Herczog">
    <ParallelChunk annotation_id="38840" docOffset="258">
      <en>Madam President, do you think, Commissioner, that the Lisbon Treaty is the greatest political achievement for our House?</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, pensez-vous, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="43069">que</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="43095">soit</DiscourseConnective> le plus grand accomplissement politique <DiscourseConnective annotation_id="43140">pour</DiscourseConnective> notre Parlement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38961" docOffset="259">
      <en>I do.</en>
      <fr>Moi oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38967" docOffset="260">
      <en>Do you agree that the Lisbon Treaty's new competences are our best means to modernise our economy?</en>
      <fr>Êtes-vous d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="43195">dire que</DiscourseConnective> les nouvelles compétences du traité de Lisbonne représentent notre meilleur moyen de moderniser notre économie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39066" docOffset="261">
      <en>I do.</en>
      <fr>Moi oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39072" docOffset="262">
      <en>Do you think this is the way for us to achieve jobs and growth?</en>
      <fr>Pensez-vous qu'il <DiscourseConnective annotation_id="43343">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="43350">pour</DiscourseConnective> nous du moyen de réaliser des emplois <DiscourseConnective annotation_id="43393">et</DiscourseConnective> la croissance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39136" docOffset="263">
      <en>I do.</en>
      <fr>Moi oui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39142" docOffset="264">
      <en>
        <Alignment alignment="43420" annotation_id="39142">
          <DiscourseConnective annotation_id="39142" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> your answers are the same 'yes' as mine, then you have to agree that to manage the more general financial framework and to provide the financial means to achieve our targets laid down in the Lisbon Treaty has to be priority number one for this House and for the Council and Commission too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26528" annotation_id="43420">
          <DiscourseConnective annotation_id="43420" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="43424">comme</DiscourseConnective> moi, vous répondez "oui", il vous faut alors admettre <DiscourseConnective annotation_id="43484">que</DiscourseConnective> la gestion du cadre financier le plus général <DiscourseConnective annotation_id="43534">et</DiscourseConnective> la fourniture des moyens financiers <DiscourseConnective annotation_id="43573">pour</DiscourseConnective> atteindre nos objectifs prévus dans le traité de Lisbonne doivent constituer la priorité première de ce Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="43693">et</DiscourseConnective> du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="43707">et</DiscourseConnective> de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="43727">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39435" id="515" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="39435" docOffset="265">
      <en>Mr President, I think the Commissioner said at the outset, <Alignment alignment="43810" annotation_id="39494">
          <DiscourseConnective annotation_id="39494" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was correct, that we need to learn the lessons from the financial crisis and take measures to ensure that it does not happen again.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je pense que le commissaire a dit au début, <Alignment alignment="43820" annotation_id="43810">
          <DiscourseConnective annotation_id="43810" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il avait raison, <DiscourseConnective annotation_id="43830">que</DiscourseConnective> nous devons tirer les leçons de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="43886">et</DiscourseConnective> prendre les mesures <DiscourseConnective annotation_id="43909">pour</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="43927">qu'</DiscourseConnective>elle ne se reproduira plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39633" docOffset="266">
      <en>He is absolutely right in that <Alignment alignment="72375" annotation_id="39664">
          <DiscourseConnective annotation_id="39664" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, obviously, the Lisbon Treaty gives us stronger control over those situations <Alignment alignment="68020" annotation_id="39746">
          <DiscourseConnective annotation_id="39746" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the recent past, the real lesson to be learnt is that politics and politicians were not in control, that we allowed bankers, regulators and rating agencies to do <Alignment alignment="58462" annotation_id="39920">
          <DiscourseConnective annotation_id="39920" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they wished <DiscourseConnective annotation_id="39935" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we see now where we are as a result of it.</en>
      <fr>Il a tout à fait raison <Alignment alignment="28069" annotation_id="43982">
          <DiscourseConnective annotation_id="43982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, manifestement, le traité de Lisbonne nous donne un plus grand contrôle sur ces situations. <Alignment alignment="13589" annotation_id="44077">
          <DiscourseConnective annotation_id="44077" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vraie leçon <DiscourseConnective annotation_id="44096">à</DiscourseConnective> tirer des évènements récents est <DiscourseConnective annotation_id="44131">que</DiscourseConnective> les politiques <DiscourseConnective annotation_id="44150">et</DiscourseConnective> les responsables politiques n'avaient pas le contrôle, <DiscourseConnective annotation_id="44208">que</DiscourseConnective> nous avons permis aux banquiers, régulateurs <DiscourseConnective annotation_id="44257">et</DiscourseConnective> agences de notation de faire <Alignment alignment="55530" annotation_id="44289">
          <DiscourseConnective annotation_id="44289" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils l'entendaient.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="39983" docOffset="268">
      <en>We must ensure that that never happens again <Alignment alignment="72691" annotation_id="40028">
          <DiscourseConnective annotation_id="40028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, as politicians, and particularly here in the European Union, have to take control <Alignment alignment="44541" annotation_id="40118">
          <DiscourseConnective annotation_id="40118" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are supposed to be in control <Alignment alignment="17009" annotation_id="40159">
          <DiscourseConnective annotation_id="40159" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody else should fall into line beneath that, observe the law and ensure that proper practices are operated on a daily basis.</en>
      <fr>Nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="44385">que</DiscourseConnective> cette situation ne se reproduira plus <Alignment alignment="23697" annotation_id="44427">
          <DiscourseConnective annotation_id="44427" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, les responsables politiques, <DiscourseConnective annotation_id="44465">et</DiscourseConnective> particulièrement ici dans l'Union européenne, devons prendre le contrôle <Alignment alignment="48929" annotation_id="44541">
          <DiscourseConnective annotation_id="44541" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes censés avoir le contrôle <Alignment alignment="8748" annotation_id="44582">
          <DiscourseConnective annotation_id="44582" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde devrait s'y conformer, respecter la loi <DiscourseConnective annotation_id="44639">et</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="44652">que</DiscourseConnective> des pratiques correctes sont mises en œuvre quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40294" id="516" language="ES" name="Luis Espadas Moncalvillo">
    <ParallelChunk annotation_id="40294" docOffset="269">
      <en>Madam President, I would like to respond to some of the speeches; not all of them, <Alignment alignment="44800" annotation_id="40377">
          <DiscourseConnective annotation_id="40377" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there have been a great many, <Alignment alignment="44826" annotation_id="40415">
          <DiscourseConnective annotation_id="40415" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to respond to some of them briefly.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais répondre <DiscourseConnective annotation_id="44760">à</DiscourseConnective> certaines interventions; pas à toutes <Alignment alignment="15304" annotation_id="44800">
          <DiscourseConnective annotation_id="44800" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y en a eu beaucoup <Alignment alignment="16422" annotation_id="44826">
          <DiscourseConnective annotation_id="44826" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais répondre <DiscourseConnective annotation_id="44852">à</DiscourseConnective> certaines d'entre elles brièvement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40468" docOffset="270">
      <en>To Mr Lewandowski <Alignment alignment="44907" annotation_id="40486">
          <DiscourseConnective annotation_id="40486" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>: I would like to express my agreement with his concern that at this time of economic uncertainty and difficulty, all available resources should be used by the Member States <Alignment alignment="73331" annotation_id="40673">
          <DiscourseConnective annotation_id="40673" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> by the European Union itself to combat unemployment and get out of the crisis as soon as possible.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44890">À</DiscourseConnective> M. Lewandowski <Alignment alignment="16566" annotation_id="44907">
          <DiscourseConnective annotation_id="44907" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> particulier: je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="44935">dire que</DiscourseConnective> je partage ses préoccupations. <DiscourseConnective annotation_id="44975">En</DiscourseConnective> cette période d'incertitude <DiscourseConnective annotation_id="45006">et</DiscourseConnective> de difficulté économique, toutes les ressources disponibles devraient être utilisées par les États membres <Alignment alignment="15561" annotation_id="45116">
          <DiscourseConnective annotation_id="45116" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> par l'Union européenne elle-même <DiscourseConnective annotation_id="45152">pour</DiscourseConnective> lutter contre le chômage <DiscourseConnective annotation_id="45182">et</DiscourseConnective> sortir de la crise le plus vite possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40776" docOffset="271">
      <en>I would like to say to Mr Marinescu that it was <Alignment alignment="45267" annotation_id="40824">
          <DiscourseConnective annotation_id="40824" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> agreed in the Council's guidelines that strengthening the External Action Service would not result in higher costs.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="45244">à</DiscourseConnective> M. Marinescu <DiscourseConnective annotation_id="45259">qu'</DiscourseConnective>il a <Alignment alignment="24395" annotation_id="45267">
          <DiscourseConnective annotation_id="45267" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> été convenu dans les orientations du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="45321">que</DiscourseConnective> le renforcement du service pour l'action extérieure n'entraînerait pas de coûts supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40947" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="45422" annotation_id="40947">
          <DiscourseConnective annotation_id="40947" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should not, under any circumstances, involve greater expenditure and devoting more resources for this purpose, <DiscourseConnective annotation_id="41077" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <Alignment alignment="45593" annotation_id="41081">
          <DiscourseConnective annotation_id="41081" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment> budgetary neutrality would be maintained.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40947" annotation_id="45422">
          <DiscourseConnective annotation_id="45422" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne devrait <DiscourseConnective annotation_id="45451">en</DiscourseConnective> aucun cas se traduire par des dépenses supplémentaires ni une allocation de ressources plus importantes. La neutralité budgétaire devrait, <Alignment alignment="10236" annotation_id="45593">
          <DiscourseConnective annotation_id="45593" sense="Expansion.Restatement">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, être maintenue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41130" docOffset="273">
      <en>To Mrs Gardiazábal Rubial, I would like to say that the current budgetary framework provides sufficient flexibility mechanisms to cover some of the initiatives that she is proposing, <Alignment alignment="45801" annotation_id="41313">
          <DiscourseConnective annotation_id="41313" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the European Union budget is not in deficit, <Alignment alignment="45875" annotation_id="41367">
          <DiscourseConnective annotation_id="41367" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, of course, fed by contributions from the Member States, and especially from the gross national income resource.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="45640">à</DiscourseConnective> Mme Gardiazábal Rubial <DiscourseConnective annotation_id="45665">que</DiscourseConnective> le cadre budgétaire actuel offre suffisamment de mécanismes de flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="45744">pour</DiscourseConnective> faire face à certaines initiatives <DiscourseConnective annotation_id="45784">qu'</DiscourseConnective>elle propose, <Alignment alignment="41313" annotation_id="45801">
          <DiscourseConnective annotation_id="45801" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45804">que</DiscourseConnective> certes le budget de l'Union européenne ne présente pas de déficit, <Alignment alignment="11889" annotation_id="45875">
          <DiscourseConnective annotation_id="45875" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est, évidemment, alimenté par les apports des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="45944">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="45947">plus particulièrement</DiscourseConnective> par les ressources du PNB.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41490" docOffset="274">
      <en>It is easy to appreciate that more intensive use of this resource would aggravate the individual situations faced by each of the Member States which, <Alignment alignment="46156" annotation_id="41640">
          <DiscourseConnective annotation_id="41640" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are all aware, are very delicate at the moment.</en>
      <fr>Il est aisé de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="46022">qu'</DiscourseConnective>une utilisation plus intensive de ces ressources aggraverait la situation à laquelle chaque État membre est confronté, et qui est, <Alignment alignment="41640" annotation_id="46156">
          <DiscourseConnective annotation_id="46156" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, très délicate <DiscourseConnective annotation_id="46191">en</DiscourseConnective> ce moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41695" docOffset="275">
      <en>Using this channel to increase the EU budget would <Alignment alignment="46267" annotation_id="41746">
          <DiscourseConnective annotation_id="41746" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be contradictory in the crisis situation that we are experiencing.</en>
      <fr>Recourir à cette voie <DiscourseConnective annotation_id="46227">pour</DiscourseConnective> augmenter le budget de l'UE serait <Alignment alignment="51667" annotation_id="46267">
          <DiscourseConnective annotation_id="46267" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> contradictoire dans la situation de crise <DiscourseConnective annotation_id="46318">que</DiscourseConnective> nous traversons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41823" docOffset="276">
      <en>This initial position does not, <Alignment alignment="79710" annotation_id="41855">
          <DiscourseConnective annotation_id="41855" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, mean that a review cannot be considered <Alignment alignment="93098" annotation_id="41904">
          <DiscourseConnective annotation_id="41904" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> exceptional circumstances exist or arise, as has happened in the past on several occasions, in this planning period.</en>
      <fr>Cette position initiale ne signifie <Alignment alignment="9223" annotation_id="46375">
          <DiscourseConnective annotation_id="46375" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas <DiscourseConnective annotation_id="46389">qu'</DiscourseConnective>une révision ne peut être envisagée <Alignment alignment="56507" annotation_id="46428">
          <DiscourseConnective annotation_id="46428" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des circonstances exceptionnelles existent <DiscourseConnective annotation_id="46474">ou</DiscourseConnective> surviennent dans cette période de programmation, <DiscourseConnective annotation_id="46526">comme</DiscourseConnective> cela s'est produit par le passé <DiscourseConnective annotation_id="46564">à</DiscourseConnective> plusieurs occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42024" docOffset="277">
      <en>This can, <Alignment alignment="34684" annotation_id="42034">
          <DiscourseConnective annotation_id="42034" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, only be done <Alignment alignment="46619" annotation_id="42056">
          <DiscourseConnective annotation_id="42056" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other financing options have been considered.</en>
      <fr>Cela ne peut <Alignment alignment="35395" annotation_id="46600">
          <DiscourseConnective annotation_id="46600" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> se faire <Alignment alignment="3246" annotation_id="46619">
          <DiscourseConnective annotation_id="46619" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autres options de financement ont été étudiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42109" docOffset="278">
      <en>I would like to say to Mrs Trüpel that it may indeed be interpreted externally that the Commission is suggesting that the Council is not being accurate about the need or the path that needs to be followed in order to change the financial framework <Alignment alignment="46948" annotation_id="42357">
          <DiscourseConnective annotation_id="42357" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="46952" annotation_id="42362">
          <DiscourseConnective annotation_id="42362" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council could be asking it for a document to serve as a platform for launching that review.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="46695">à</DiscourseConnective> Mme Trüpel <DiscourseConnective annotation_id="46708">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="46711">effectivement</DiscourseConnective>, vu de l'extérieur, on peut avoir une interprétation selon laquelle la Commission suggère <DiscourseConnective annotation_id="46815">que</DiscourseConnective> le Conseil manque de précision concernant la nécessité de modifier le cadre financier <DiscourseConnective annotation_id="46905">ou</DiscourseConnective> le chemin qui doit être suivi <DiscourseConnective annotation_id="46938">pour</DiscourseConnective> cela <Alignment alignment="34886" annotation_id="46948">
          <DiscourseConnective annotation_id="46948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="25440" annotation_id="46952">
          <DiscourseConnective annotation_id="46952" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> son tour, le Conseil pourrait lui demander un document servant de plate-forme de lancement à cette révision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42467" docOffset="279">
      <en>The fact is, <Alignment alignment="47076" annotation_id="42480">
          <DiscourseConnective annotation_id="42480" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we are all immersed in a very complicated macro-economic situation, <Alignment alignment="47167" annotation_id="42562">
          <DiscourseConnective annotation_id="42562" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before, which requires two things: firstly, making it a priority to solve the problems at national level, and secondly, maintaining the EU's efforts, <DiscourseConnective annotation_id="42722" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> they are now in the current financial framework, without any changes <Alignment alignment="47444" annotation_id="42794">
          <DiscourseConnective annotation_id="42794" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a sufficiently documented and agreed study.</en>
      <fr>Le fait est, <Alignment alignment="30590" annotation_id="47076">
          <DiscourseConnective annotation_id="47076" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="47087">que</DiscourseConnective> nous sommes tous plongés dans une situation macroéconomique très difficile, <Alignment alignment="18241" annotation_id="47167">
          <DiscourseConnective annotation_id="47167" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai déjà dit, qui exige deux choses: <DiscourseConnective annotation_id="47214">premièrement</DiscourseConnective>, de donner la priorité <DiscourseConnective annotation_id="47250">à</DiscourseConnective> la résolution des problèmes au niveau national, <DiscourseConnective annotation_id="47300">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47303">deuxièmement</DiscourseConnective>, de maintenir les efforts de l'UE, tels qu'ils sont présentés aujourd'hui dans le cadre financier actuel, <DiscourseConnective annotation_id="47422">sans</DiscourseConnective> aucun changement <Alignment alignment="42794" annotation_id="47444">
          <DiscourseConnective annotation_id="47444" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous disposions d'une étude suffisamment documentée <DiscourseConnective annotation_id="47511">et</DiscourseConnective> consensuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42852" docOffset="280">
      <en>I would like to stress to Mr Wlosowicz that I support him in his defence of the cohesion policy.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="47550">pour</DiscourseConnective> M. Włosowicz <DiscourseConnective annotation_id="47568">que</DiscourseConnective> je le soutiens dans sa défense de la politique de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42949" docOffset="281">
      <en>The Council has always defended this policy as an emblem of the European Union <Alignment alignment="47717" annotation_id="43028">
          <DiscourseConnective annotation_id="43028" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a platform for achieving the convergence targets that the EU has set itself.</en>
      <fr>Le Conseil a toujours défendu cette politique <DiscourseConnective annotation_id="47678">comme</DiscourseConnective> un emblème de l'Union européenne <Alignment alignment="2181" annotation_id="47717">
          <DiscourseConnective annotation_id="47717" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comme une plate-forme <DiscourseConnective annotation_id="47742">pour</DiscourseConnective> réaliser les objectifs de convergence <DiscourseConnective annotation_id="47785">que</DiscourseConnective> l'UE a elle-même fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43109" docOffset="282">
      <en>It should <Alignment alignment="47813" annotation_id="43119">
          <DiscourseConnective annotation_id="43119" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be understood that the Council will always fully support this policy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="53267" annotation_id="47813">
          <DiscourseConnective annotation_id="47813" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut bien comprendre <DiscourseConnective annotation_id="47852">que</DiscourseConnective> le Conseil soutiendra toujours pleinement cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43199" docOffset="283">
      <en>I would like to say to Mrs Andreasen that I do indeed agree with her that in the current situation, it is not possible to increase the EU's resources.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="47932">à</DiscourseConnective> Mme Andreasen <DiscourseConnective annotation_id="47948">que</DiscourseConnective> je suis <DiscourseConnective annotation_id="47960">effectivement</DiscourseConnective> d'accord avec elle sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="48005">que</DiscourseConnective> dans la situation actuelle, il n'est pas possible d'accroître les ressources de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43350" docOffset="284">
      <en>
        <Alignment alignment="94669" annotation_id="43350">
          <DiscourseConnective annotation_id="43350" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="48111" annotation_id="43361">
          <DiscourseConnective annotation_id="43361" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said before in my first speech, we need to use those resources by prioritising and redistributing allocations to make spending increasingly efficient and achieve our objectives in the most intelligent way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13327" annotation_id="48095">
          <DiscourseConnective annotation_id="48095" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21048" annotation_id="48111">
          <DiscourseConnective annotation_id="48111" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit lors de ma première allocution, nous devons utiliser ces ressources <DiscourseConnective annotation_id="48197">en</DiscourseConnective> refixant les priorités <DiscourseConnective annotation_id="48223">et</DiscourseConnective> en redistribuant les allocations <DiscourseConnective annotation_id="48259">pour que</DiscourseConnective> les dépenses soient toujours plus efficaces <DiscourseConnective annotation_id="48312">et</DiscourseConnective> pour atteindre nos objectifs de la façon la plus intelligente qui soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43572" docOffset="285">
      <en>This does not in any way mean that there is a risk of democracy being lost in any of the countries that you mentioned, <Alignment alignment="48503" annotation_id="43691">
          <DiscourseConnective annotation_id="43691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="48515" annotation_id="43697">
          <DiscourseConnective annotation_id="43697" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that we should eliminate even the possibility of a risk of that happening, even <DiscourseConnective annotation_id="43793" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it is very remote.</en>
      <fr>Cela ne signifie <DiscourseConnective annotation_id="48404">en</DiscourseConnective> aucun cas <DiscourseConnective annotation_id="48417">qu'</DiscourseConnective>il y a un risque que la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="48455">soit</DiscourseConnective> perdue dans aucun pays <DiscourseConnective annotation_id="48483">que</DiscourseConnective> vous avez cité, <Alignment alignment="5846" annotation_id="48503">
          <DiscourseConnective annotation_id="48503" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="23336" annotation_id="48515">
          <DiscourseConnective annotation_id="48515" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions écarter <DiscourseConnective annotation_id="48550">jusqu'à</DiscourseConnective> la possibilité d'un risque, <DiscourseConnective annotation_id="48586">même</DiscourseConnective> très éloigné, que cela arrive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43815" docOffset="286">
      <en>With regard to Mr van der Stoep, I would like to say that we are going to propose that the possibility of flexibility in the Financial Framework Regulation be looked at.</en>
      <fr>Concernant M. van Der Stoep, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="48663">dire que</DiscourseConnective> nous allons proposer <DiscourseConnective annotation_id="48693">qu'</DiscourseConnective>une éventuelle flexibilité dans le règlement sur le cadre financier <DiscourseConnective annotation_id="48764">soit</DiscourseConnective> envisagée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43985" docOffset="287">
      <en>To Mr Cozzolino, I would like to say that my position is the same <Alignment alignment="48840" annotation_id="44051">
          <DiscourseConnective annotation_id="44051" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expressed before, i.e. that in the current mindset, it will be difficult for the Member States, who are making a huge effort to reduce the deficit, to put more resources in the European Union budget.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="48797">à</DiscourseConnective> M. Cozzolino <DiscourseConnective annotation_id="48812">que</DiscourseConnective> ma position reste celle <Alignment alignment="1827" annotation_id="48840">
          <DiscourseConnective annotation_id="48840" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai déjà exprimée <DiscourseConnective annotation_id="48863">avant</DiscourseConnective>, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="48879">que</DiscourseConnective> dans la conjecture actuelle il sera difficile <DiscourseConnective annotation_id="48929">pour</DiscourseConnective> les États membres, qui font un effort énorme <DiscourseConnective annotation_id="48979">pour</DiscourseConnective> réduire le déficit, de mettre davantage de ressources dans le budget de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44256" docOffset="288">
      <en>I would like to say to Mr Ehrenhauser that we are going to prioritise and redistribute heading 5 as far as possible and reduce its size or allocation, provided that this does not negatively affect control or intelligent and efficient allocation of expenditure.</en>
      <fr>Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="49093">à</DiscourseConnective> M. Ehrenhauser <DiscourseConnective annotation_id="49110">que</DiscourseConnective> nous allons redéfinir les priorités <DiscourseConnective annotation_id="49150">et</DiscourseConnective> redistribuer la rubrique 5 dans la mesure du possible, <DiscourseConnective annotation_id="49208">et</DiscourseConnective> réduire sa taille <DiscourseConnective annotation_id="49229">ou</DiscourseConnective> son allocation, <DiscourseConnective annotation_id="49248">à condition que</DiscourseConnective> cela n'influence pas de manière négative le contrôle <DiscourseConnective annotation_id="49317">ou</DiscourseConnective> l'allocation intelligente <DiscourseConnective annotation_id="49346">et</DiscourseConnective> efficace des dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44517" docOffset="289">
      <en>This measure is <Alignment alignment="49395" annotation_id="44533">
          <DiscourseConnective annotation_id="44533" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> part of the general move towards flexibility and prioritisation that I was talking about before.</en>
      <fr>Cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="49385">s'</DiscourseConnective>inscrit <Alignment alignment="44533" annotation_id="49395">
          <DiscourseConnective annotation_id="49395" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la dynamique générale tendant vers la flexibilité <DiscourseConnective annotation_id="49459">et</DiscourseConnective> la définition des priorités dont je parlais <DiscourseConnective annotation_id="49506">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44640" docOffset="290">
      <en>I must say to Mr Fernandes that under no circumstances are we considering postponing the Multiannual Financial Framework.</en>
      <fr>Je dois dire <DiscourseConnective annotation_id="49526">à</DiscourseConnective> M. Fernandez <DiscourseConnective annotation_id="49541">qu'en</DiscourseConnective> aucun cas nous n'envisageons de prolonger le cadre financier pluriannuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44762" docOffset="291">
      <en>
        <Alignment alignment="49621" annotation_id="44762">
          <Alignment alignment="49621" annotation_id="44762">
            <DiscourseConnective annotation_id="44762" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, things are progressing normally <Alignment alignment="49670" annotation_id="44811">
          <DiscourseConnective annotation_id="44811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new financial framework will be adopted at the appropriate time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37647" annotation_id="49621">
          <Alignment alignment="2023" annotation_id="49621">
            <DiscourseConnective annotation_id="49621" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les choses progressent normalement <Alignment alignment="1090" annotation_id="49670">
          <DiscourseConnective annotation_id="49670" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau cadre financier sera adopté <DiscourseConnective annotation_id="49712">en</DiscourseConnective> temps utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44884" docOffset="292">
      <en>I say the same to Mrs McGuinness: it is not possible to allocate more resources at the moment, given the shortages, the worsening of the economic situation and the difficulties that many countries are experiencing, <DiscourseConnective annotation_id="45099" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what we <Alignment alignment="49973" annotation_id="45111">
          <DiscourseConnective annotation_id="45111" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to do is try to find a way to use those resources better.</en>
      <fr>Je dis la <DiscourseConnective annotation_id="49738">même</DiscourseConnective> chose <DiscourseConnective annotation_id="49749">à</DiscourseConnective> Mme McGuinness: il n'est pas possible d'allouer davantage de ressources <DiscourseConnective annotation_id="49823">en</DiscourseConnective> ce moment, vu les pénuries, la dégradation de la situation économique <DiscourseConnective annotation_id="49896">et</DiscourseConnective> les difficultés auxquelles font face de nombreux pays. Ce dont nous avons <Alignment alignment="4126" annotation_id="49973">
          <DiscourseConnective annotation_id="49973" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin est d'essayer de trouver un moyen de <DiscourseConnective annotation_id="50026">mieux</DiscourseConnective> utiliser ces ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45184" docOffset="293">
      <en>I would <Alignment alignment="40692" annotation_id="45192">
          <DiscourseConnective annotation_id="45192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say, in response to another speaker, that the EU budget has been adapted in order to respond to the crisis and has not been stagnant in the face of this new situation that has arisen in the last two years, <Alignment alignment="50288" annotation_id="45411">
          <DiscourseConnective annotation_id="45411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has <Alignment alignment="24574" annotation_id="45422">
          <DiscourseConnective annotation_id="45422" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> responded to the social challenges that have arisen.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="28922" annotation_id="50069">
          <DiscourseConnective annotation_id="50069" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dire, <DiscourseConnective annotation_id="50085">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="50096">à</DiscourseConnective> un autre intervenant, <DiscourseConnective annotation_id="50120">que</DiscourseConnective> le budget de l'UE a été adapté <DiscourseConnective annotation_id="50155">en vue de</DiscourseConnective> répondre <DiscourseConnective annotation_id="50174">à</DiscourseConnective> la crise <DiscourseConnective annotation_id="50185">et</DiscourseConnective> n'a pas été inactif face <DiscourseConnective annotation_id="50213">à</DiscourseConnective> cette nouvelle situation survenue au cours de ces deux dernières années, <Alignment alignment="15407" annotation_id="50288">
          <DiscourseConnective annotation_id="50288" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il a <Alignment alignment="26366" annotation_id="50299">
          <DiscourseConnective annotation_id="50299" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> répondu aux défis sociaux qui sont apparus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45480" docOffset="294">
      <en>This is what happened, <Alignment alignment="50220" annotation_id="45503">
          <DiscourseConnective annotation_id="45503" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the European Economic Recovery Plan.</en>
      <fr>C'est ce qui s'est passé, <Alignment alignment="18619" annotation_id="50379">
          <DiscourseConnective annotation_id="50379" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec le plan européen pour la relance de l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45558" docOffset="295">
      <en>
        <Alignment alignment="54475" annotation_id="45558">
          <Alignment alignment="50445" annotation_id="45558">
            <DiscourseConnective annotation_id="45558" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="51501" annotation_id="45571">
          <DiscourseConnective annotation_id="45571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> finally, I will pass on the remainder of the comments from Members to the Council and would like to thank them personally and <DiscourseConnective annotation_id="45701" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> on behalf of the Council for their speeches.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45558" annotation_id="50445">
          <Alignment alignment="18286" annotation_id="50445">
            <DiscourseConnective annotation_id="50445" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <Alignment alignment="19805" annotation_id="50455">
          <DiscourseConnective annotation_id="50455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="50458">pour finir</DiscourseConnective>, je transmettrai au Conseil les autres commentaires des députés <DiscourseConnective annotation_id="50533">et</DiscourseConnective> je souhaiterais les remercier personnellement <DiscourseConnective annotation_id="50582">ainsi</DiscourseConnective> qu'au nom du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="50609">pour</DiscourseConnective> leurs interventions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45751" id="517" name="Janusz Lewandowski">
    <ParallelChunk annotation_id="45751" docOffset="296">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would like to thank Members for their interventions.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je voudrais remercier les députés <DiscourseConnective annotation_id="50723">pour</DiscourseConnective> leurs interventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45851" docOffset="297">
      <en>Listening to your comments, I can hear the clear voice in favour of revision that is, in your understanding, fresh money to finance the new challenges.</en>
      <fr>En écoutant vos commentaires, je comprends que vous êtes clairement <DiscourseConnective annotation_id="50817">en</DiscourseConnective> faveur de la révision, qui représente selon vous de l'argent frais <DiscourseConnective annotation_id="50887">pour</DiscourseConnective> financer les nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46003" docOffset="298">
      <en>
        <Alignment alignment="50921" annotation_id="46003">
          <Alignment alignment="62468" annotation_id="46003">
            <DiscourseConnective annotation_id="46003" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I can <Alignment alignment="50951" annotation_id="46028">
          <DiscourseConnective annotation_id="46028" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hear the concern as to the implications of the present financial crisis that is enforcing deep reductions in public expenditure in the Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46003" annotation_id="50921">
          <Alignment alignment="31969" annotation_id="50921">
            <DiscourseConnective annotation_id="50921" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, j'ai conscience <Alignment alignment="33084" annotation_id="50951">
          <DiscourseConnective annotation_id="50951" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la préoccupation relative aux implications de la crise financière actuelle qui impose des réductions substantielles des dépenses publiques dans les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46183" docOffset="299">
      <en>There were many questions on the review - which is no longer the mid-term review <Alignment alignment="48673" annotation_id="46264">
          <DiscourseConnective annotation_id="46264" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is delayed in agreement with the two arms of the budgetary power.</en>
      <fr>Il y a eu beaucoup de questions sur la révision, qui n'est plus la révision à mi-parcours <Alignment alignment="1143" annotation_id="51217">
          <DiscourseConnective annotation_id="51217" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle est postposée <DiscourseConnective annotation_id="51240">en</DiscourseConnective> accord avec les deux bras de la compétence budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46336" docOffset="300">
      <en>It will come in September and will include quantifications of new own resources of the possible candidates to replace the national contributions that have been dominant so far.</en>
      <fr>Elle se fera <DiscourseConnective annotation_id="51311">en</DiscourseConnective> septembre <DiscourseConnective annotation_id="51324">et</DiscourseConnective> comprendra une quantification des nouvelles ressources propres des candidats potentiels <DiscourseConnective annotation_id="51415">pour</DiscourseConnective> remplacer les apports nationaux qui ont été dominants <DiscourseConnective annotation_id="51474">jusqu'à</DiscourseConnective> maintenant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46513" docOffset="301">
      <en>It will not be so much a technical report as a political one, concerning <Alignment alignment="74238" annotation_id="46586">
          <DiscourseConnective annotation_id="46586" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the consequences of the Lisbon Treaty, which finds a strong supporter in Mrs Herczog.</en>
      <fr>Il ne s'agira pas tant d'un rapport technique <DiscourseConnective annotation_id="51540">que</DiscourseConnective> politique, concernant <Alignment alignment="24589" annotation_id="51566">
          <DiscourseConnective annotation_id="51566" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conséquences du traité de Lisbonne, qui trouve une fervente partisane <DiscourseConnective annotation_id="51650">en</DiscourseConnective> la personne de Mme Herczog.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46677" docOffset="302">
      <en>I believe that Lisbon should not be associated only with additional administrative expenditure - which is the case nowadays - and should prove that this is value added, not only regarding the new posts and new type of administrative expenditure that is normally least loved by taxpayers in the European Union.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="51690">que</DiscourseConnective> le Traité ne devrait pas être associé uniquement avec des dépenses administratives supplémentaires - ce qui est le cas aujourd'hui - <DiscourseConnective annotation_id="51827">et</DiscourseConnective> devrait prouver <DiscourseConnective annotation_id="51846">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="51852">s'</DiscourseConnective>agit d'une valeur ajoutée, ne concernant pas seulement les nouveaux postes <DiscourseConnective annotation_id="51929">et</DiscourseConnective> le nouveau type de dépenses administratives, ce <DiscourseConnective annotation_id="51980">que</DiscourseConnective> normalement les contribuables de l'Union européenne n'apprécient guère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46987" docOffset="303">
      <en>As to Article 8.3, deleted by the Council, we are to defend flexibility in one form or another.</en>
      <fr>Par rapport <DiscourseConnective annotation_id="52068">à</DiscourseConnective> l'article 8.3, supprimé par le Conseil, nous devons défendre la flexibilité d'une façon <DiscourseConnective annotation_id="52158">ou</DiscourseConnective> d'une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47083" docOffset="304">
      <en>This is the clear conclusion from our conciliations since 2007.</en>
      <fr>Telle est la conclusion claire de nos conciliations <DiscourseConnective annotation_id="52226">depuis</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47147" docOffset="305">
      <en>Mr Garriga Polledo has enumerated several major challenges.</en>
      <fr>M. Garriga Polledo a énuméré plusieurs défis majeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47207" docOffset="306">
      <en>It is not about supervisory agencies but mainly about ITER, Galileo and other large-scale projects, difficult to place within the existing multiannual framework.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="52299">s'</DiscourseConnective>agit pas des agences de supervision <DiscourseConnective annotation_id="52337">mais</DiscourseConnective> principalement d'ITER, de Galileo <DiscourseConnective annotation_id="52376">et</DiscourseConnective> d'autres projets à grande échelle, difficiles <DiscourseConnective annotation_id="52425">à</DiscourseConnective> placer dans le cadre pluriannuel existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47369" docOffset="307">
      <en>
        <Alignment alignment="68230" annotation_id="47369">
          <DiscourseConnective annotation_id="47369" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have quantifications.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2266" annotation_id="52470">
          <DiscourseConnective annotation_id="52470" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons des ordres de grandeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47402" docOffset="308">
      <en>For ITER, it is very clear what will in come in 2012-13.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52516">Pour</DiscourseConnective> ITER, ce qui arrivera <DiscourseConnective annotation_id="52543">en</DiscourseConnective> 2012-2013 est très clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47459" docOffset="309">
      <en>
        <Alignment alignment="4369" annotation_id="47459">
          <DiscourseConnective annotation_id="47459" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need long-term commitment <Alignment alignment="76533" annotation_id="47497">
          <DiscourseConnective annotation_id="47497" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> budgeting with this need to find the solution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3132" annotation_id="52572">
          <DiscourseConnective annotation_id="52572" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons besoin d'un engagement à long terme <Alignment alignment="18564" annotation_id="52630">
          <DiscourseConnective annotation_id="52630" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> dresser un budget couvrant les besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47551" docOffset="310">
      <en>As to the administration, I cannot promise Mr Ehrenhauser full answers about transparency, <Alignment alignment="96718" annotation_id="47642">
          <DiscourseConnective annotation_id="47642" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can promise that we are very serious in the Commission about zero growth.</en>
      <fr>Concernant l'administration, je ne peux pas promettre à M. Ehrenhauser des réponses complètes sur la transparence <Alignment alignment="4161" annotation_id="52793">
          <DiscourseConnective annotation_id="52793" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux promettre <DiscourseConnective annotation_id="52816">qu'</DiscourseConnective>à la Commission nous sommes très sérieux concernant la croissance zéro.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47722" docOffset="311">
      <en>There will be no additional posts until 2013.</en>
      <fr>Il n'y aura pas de postes supplémentaires jusqu'en 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47768" docOffset="312">
      <en>That is my understanding of the self-restraint that is needed in the time of crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52948">C'est ainsi que</DiscourseConnective> je perçois la retenue qui est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="53005">en</DiscourseConnective> temps de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47853" docOffset="313">
      <en>I cannot respond fully to the questions on how to operate with surpluses under the present regime, <Alignment alignment="53134" annotation_id="47952">
          <DiscourseConnective annotation_id="47952" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it might be a contribution to the discussion of the rules of the next financial perspective.</en>
      <fr>Je ne peux répondre entièrement aux questions sur la manière d'agir avec les excédents dans le régime actuel, <Alignment alignment="2959" annotation_id="53134">
          <DiscourseConnective annotation_id="53134" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela pourrait faire partie de la discussion sur les règles de la prochaine perspective financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48049" docOffset="314">
      <en>Ms McGuinness asked about the non-paper.</en>
      <fr>Mme McGuinness a posé une question sur le document officieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48090" docOffset="315">
      <en>This is already forgotten, passé, non-existent!</en>
      <fr>Celui-ci est <DiscourseConnective annotation_id="53313">déjà</DiscourseConnective> oublié, passé, inexistant!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48138" docOffset="316">
      <en>New papers should appear in October or November on the two big spending areas - cohesion and the common agricultural policy - and should be of a different nature to the one that has been leaked, the so-called non-paper.</en>
      <fr>De nouveaux documents devraient être publiés <DiscourseConnective annotation_id="53390">en</DiscourseConnective> octobre <DiscourseConnective annotation_id="53401">ou</DiscourseConnective> en novembre sur les deux grands domaines de dépenses, à savoir la cohésion <DiscourseConnective annotation_id="53479">et</DiscourseConnective> la politique agricole commune, <DiscourseConnective annotation_id="53513">et</DiscourseConnective> devraient différer de celui qui a filtré, ce que l'on appelle le document officieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48358" docOffset="317">
      <en>I am looking forward to cooperating on further steps.</en>
      <fr>Je suis impatient de coopérer <DiscourseConnective annotation_id="53631">pour</DiscourseConnective> les prochaines étapes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48412" docOffset="318">
      <en>The calendar is very clear, with a vote on the Lisbon package in November in the Parliament and possible culmination with the conciliation.</en>
      <fr>Le calendrier est très clair avec un vote sur le paquet de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="53727">en</DiscourseConnective> novembre au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="53752">et</DiscourseConnective> un point culminant possible avec la conciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48552" docOffset="319">
      <en>That is, a vote in October and conciliation in November.</en>
      <fr>Donc, un vote <DiscourseConnective annotation_id="53819">en</DiscourseConnective> octobre <DiscourseConnective annotation_id="53830">et</DiscourseConnective> une conciliation <DiscourseConnective annotation_id="53850">en</DiscourseConnective> novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="48609" id="518" language="DE" name="Reimer Böge">
    <ParallelChunk annotation_id="48609" docOffset="320">
      <en>Madam President, I do apologise, <Alignment alignment="53919" annotation_id="48642">
          <DiscourseConnective annotation_id="48642" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="127455" annotation_id="48646">
          <DiscourseConnective annotation_id="48646" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a couple of minutes before the next item, I would just like to make two concluding comments.</en>
      <fr>auteur. - (DE) Madame la Présidente, veuillez m'excuser <Alignment alignment="24732" annotation_id="53919">
          <DiscourseConnective annotation_id="53919" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22636" annotation_id="53924">
          <DiscourseConnective annotation_id="53924" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons quelques minutes <DiscourseConnective annotation_id="53960">avant</DiscourseConnective> le prochain point, je voudrais juste faire deux commentaires en guise de conclusion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48753" docOffset="321">
      <en>I understand the difficult plight of the Member States from some of the arguments put forward by the Presidency-in-Office.</en>
      <fr>Je comprends le malaise des États membres par rapport à certains des arguments avancés par la Présidence <DiscourseConnective annotation_id="54156">en</DiscourseConnective> exercice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48876" docOffset="322">
      <en>
        <Alignment alignment="23791" annotation_id="48876">
          <DiscourseConnective annotation_id="48876" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council's replies still do not fully reflect the necessities and budgetary challenges facing the European Union as a whole, nor its future direction.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9148" annotation_id="54169">
          <DiscourseConnective annotation_id="54169" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les réponses du Conseil ne reflètent toujours pas totalement les nécessités <DiscourseConnective annotation_id="54256">et</DiscourseConnective> les difficultés budgétaires auxquelles est confrontée l'Union européenne dans son ensemble, ni son orientation future.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49039" docOffset="323">
      <en>That is why we have to work together.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54378">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons travailler ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49077" docOffset="324">
      <en>From the Commissioner's replies, I take it that he has opened the door an inch for further talks <Alignment alignment="54527" annotation_id="49174">
          <DiscourseConnective annotation_id="49174" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will now be trying to get a foot in that door.</en>
      <fr>D'après les réponses du commissaire, je comprends <DiscourseConnective annotation_id="54476">qu'</DiscourseConnective>il a entrouvert la porte <DiscourseConnective annotation_id="54504">à</DiscourseConnective> d'autres discussions <Alignment alignment="3809" annotation_id="54527">
          <DiscourseConnective annotation_id="54527" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous essayerons <DiscourseConnective annotation_id="54546">maintenant</DiscourseConnective> de mettre un pied dans cette porte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49228" docOffset="325">
      <en>The Committee on Budgets will, <Alignment alignment="48653" annotation_id="49259">
          <DiscourseConnective annotation_id="49259" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, present an interim report on the procedure for approval of the review of the Multiannual Financial Framework on the basis of Article 81 of the Rules of Procedure, <Alignment alignment="123890" annotation_id="49433">
          <Alignment alignment="54791" annotation_id="49433">
            <DiscourseConnective annotation_id="49433" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> plenary is given the negotiating mandate for further talks in September.</en>
      <fr>La commission des budgets présentera <Alignment alignment="9931" annotation_id="54630">
          <DiscourseConnective annotation_id="54630" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rapport intermédiaire sur la procédure relative <DiscourseConnective annotation_id="54687">à</DiscourseConnective> l'approbation de la révision du cadre financier pluriannuel sur la base de l'article 81 du règlement, <Alignment alignment="24145" annotation_id="54791">
          <Alignment alignment="4796" annotation_id="54791">
            <DiscourseConnective annotation_id="54791" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la plénière reçoive le mandat de négociation <DiscourseConnective annotation_id="54845">pour</DiscourseConnective> les discussions de septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49514" docOffset="326">
      <en>The debate is closed (Rule 149).</en>
      <fr>Le débat est clos (article 149).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49547" id="520" name="Georgios Stavrakakis">
    <ParallelChunk annotation_id="49547" docOffset="327">
      <en>in writing. - (EL) The Treaty of Lisbon sets new priorities for the EU, <Alignment alignment="54977" annotation_id="49619">
          <DiscourseConnective annotation_id="49619" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU 2020 strategy contains ambitious targets in crucial sectors for the future of the EU, which change the data on which the current Multiannual Financial Framework is based.</en>
      <fr>Le traité de Lisbonne établit de nouvelles priorités <DiscourseConnective annotation_id="54966">pour</DiscourseConnective> l'UE, <Alignment alignment="14659" annotation_id="54977">
          <DiscourseConnective annotation_id="54977" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stratégie UE 2020 contient des objectifs ambitieux dans des domaines cruciaux <DiscourseConnective annotation_id="55068">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'UE, qui modifient les données sur lesquelles repose le cadre financier pluriannuel actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49803" docOffset="328">
      <en>More importantly, the consequences of the recent economic crisis, which are not yet fully understood and continue to expand, have shown that the challenges which we are being called on to respond to are changing drastically year on year and require adjustments at numerous levels <Alignment alignment="55480" annotation_id="50083">
          <DiscourseConnective annotation_id="50083" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> our policies are to be effective.</en>
      <fr>De façon plus importante, les conséquences de la récente crise économique, qui ne sont pas <DiscourseConnective annotation_id="55269">encore</DiscourseConnective> pleinement comprises <DiscourseConnective annotation_id="55297">et</DiscourseConnective> qui continuent <DiscourseConnective annotation_id="55315">à</DiscourseConnective> s'étendre, ont montré <DiscourseConnective annotation_id="55339">que</DiscourseConnective> les défis <DiscourseConnective annotation_id="55353">que</DiscourseConnective> nous sommes appelés à relever changent radicalement d'une année <DiscourseConnective annotation_id="55421">à</DiscourseConnective> l'autre <DiscourseConnective annotation_id="55431">et</DiscourseConnective> exigent des ajustements <DiscourseConnective annotation_id="55458">à</DiscourseConnective> de nombreux niveaux <Alignment alignment="1355" annotation_id="55480">
          <DiscourseConnective annotation_id="55480" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que nos politiques soient efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50120" docOffset="329">
      <en>
        <Alignment alignment="55533" annotation_id="50120">
          <DiscourseConnective annotation_id="50120" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we all know that every new policy, initiative and programme developed by the EU cannot be implemented without the necessary funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10717" annotation_id="55533">
          <DiscourseConnective annotation_id="55533" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="55561">qu'</DiscourseConnective>aucune nouvelle politique ou initiative ni aucun nouveau programme développé par l'UE ne peut être mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="55676">sans</DiscourseConnective> les fonds nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50260" docOffset="330">
      <en>The margins of the current Multiannual Financial Framework are very narrow, even suffocating I would say, <Alignment alignment="55801" annotation_id="50366">
          <DiscourseConnective annotation_id="50366" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they leave no room for manoeuvre in coming years; <Alignment alignment="55872" annotation_id="50420">
          <DiscourseConnective annotation_id="50420" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the basis of the margins under Titles 1a and 4, unforeseen requirements cannot be met.</en>
      <fr>Les marges du cadre financier pluriannuel actuel sont très étroites, je dirais <DiscourseConnective annotation_id="55783">même</DiscourseConnective> étouffantes, <Alignment alignment="20817" annotation_id="55801">
          <DiscourseConnective annotation_id="55801" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles ne laissent aucune marge de manœuvre dans les années à venir. <Alignment alignment="2640" annotation_id="55872">
          <DiscourseConnective annotation_id="55872" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur la base des marges dans les titres 1a <DiscourseConnective annotation_id="55927">et</DiscourseConnective> 4, il est impossible de remplir des exigences imprévues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50523" docOffset="331">
      <en>We <Alignment alignment="55987" annotation_id="50526">
          <DiscourseConnective annotation_id="50526" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> urgently need to revise the current Multiannual Financial Framework in order to make provision for the necessary resources that will allow the EU to honour its undertakings and respond to the increased demands of European citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="54746" annotation_id="55987">
          <DiscourseConnective annotation_id="55987" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons urgemment besoin de réviser le cadre financier pluriannuel actuel <DiscourseConnective annotation_id="56079">afin de</DiscourseConnective> prévoir les ressources nécessaire qui permettront à l'UE d'honorer ses engagements <DiscourseConnective annotation_id="56170">et</DiscourseConnective> de répondre aux demandes accrues des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50768" docOffset="332">
      <en>In wasting time, we are wasting opportunities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="56230">En</DiscourseConnective> perdant du temps, nous gâchons des opportunités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
