<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Explanations of vote</en>
    <fr>Explications de vote</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="21" id="103" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="21" docOffset="1">
      <en>- Let us proceed to the explanations of votes.</en>
      <fr>Passons aux explications de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="68" id="105" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="68" docOffset="2">
      <en>- (ET) Following repeated demands from Parliament, the Commission has submitted a regulation on the financing of security fees.</en>
      <fr>- (<DiscourseConnective annotation_id="58">ET</DiscourseConnective>) <DiscourseConnective annotation_id="62">À</DiscourseConnective> la suite de demandes répétées du Parlement, la Commission a soumis une réglementation concernantle financement des frais de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="196" docOffset="3">
      <en>I supported the adoption of this legal act <Alignment alignment="245" annotation_id="239">
          <DiscourseConnective annotation_id="239" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is important for all passengers that firm, transparent principles are followed in determining security fees.</en>
      <fr>J'ai soutenu l'adoption de cet acte juridique, <Alignment alignment="239" annotation_id="245">
          <DiscourseConnective annotation_id="245" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tous les passagers accordent de l'importance au respect de principes fermes et transparents dans la détermination de frais de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="359" docOffset="4">
      <en>The consumer needs to be sure that revenue obtained from security fees is used exclusively for covering security expenses.</en>
      <fr>Le consommateur doit être certain <DiscourseConnective annotation_id="419">que</DiscourseConnective> les recettes générées par les frais de sécurité sont utilisées exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="500">pour</DiscourseConnective> couvrir les dépenses liées à la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="482" id="106" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="482" docOffset="5">
      <en>- (SK) In my opinion, it is right for the European Commission <Alignment alignment="560" annotation_id="544">
          <DiscourseConnective annotation_id="544" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament to be involved in regulating charges for passenger safety and protection in air transport.</en>
      <fr>- (SK) D'après moi, il est <DiscourseConnective annotation_id="574">bien que</DiscourseConnective> la Commission européenne <Alignment alignment="544" annotation_id="608">
          <DiscourseConnective annotation_id="608" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen participent <DiscourseConnective annotation_id="645">à</DiscourseConnective> la réglementation des frais <DiscourseConnective annotation_id="675">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="692">et</DiscourseConnective> la protection des passagers dans le transport aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="663" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="28327" annotation_id="663">
          <DiscourseConnective annotation_id="663" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have to say that I consider the current approach of establishing bodies to perform such controls to be nonsensical and incorrect.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="663" annotation_id="749">
          <DiscourseConnective annotation_id="749" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois <DiscourseConnective annotation_id="768">dire que</DiscourseConnective> je considère comme irrationnelle <DiscourseConnective annotation_id="810">et</DiscourseConnective> incorrecte l'approche actuelle visant la création d'organismes <DiscourseConnective annotation_id="876">pour</DiscourseConnective> réaliser lesdits contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="804" docOffset="7">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="814" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Europe needs money to help Greece, and at a time <DiscourseConnective annotation_id="868" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Europe needs money for economic development, establishing new bodies that will do practically nothing beyond some kind of supervision is playing fast and loose with EU citizens' money, <Alignment alignment="14017" annotation_id="1058">
          <DiscourseConnective annotation_id="1058" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that it will not produce a successful result.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="909">À</DiscourseConnective> un moment où l'Europe a besoin d'argent <DiscourseConnective annotation_id="951">pour</DiscourseConnective> aider la Grèce, <DiscourseConnective annotation_id="972">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="975">à</DiscourseConnective> un moment où l'Europe a besoin d'argent <DiscourseConnective annotation_id="1017">pour</DiscourseConnective> le développement économique, la création de nouveaux organismes, qui ne feront pratiquement rien d'autre qu'une certaine forme de surveillance, c'est jouer avec l'argent des citoyens de l'Union, <Alignment alignment="1058" annotation_id="1217">
          <DiscourseConnective annotation_id="1217" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="1229">que</DiscourseConnective> cette idée ne mènera à rien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1118" id="107" name="Bogusław Liberadzki">
    <ParallelChunk annotation_id="1118" docOffset="8">
      <en>(PL) Mr President, I would like to express my satisfaction at being able to vote in favour of extending the force of the regulation <DiscourseConnective annotation_id="1250" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it concerns spare parts for cars, in terms of access of car users both to certified and uncertified parts.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais exprimer ma satisfaction d'avoir pu voter <DiscourseConnective annotation_id="1344">en</DiscourseConnective> faveur de l'extension de la force de la réglementation qui concerne des pièces de rechange <DiscourseConnective annotation_id="1438">pour</DiscourseConnective> voitures, <DiscourseConnective annotation_id="1453">en</DiscourseConnective> matière d'accès par les automobilistes aux pièces homologuées <DiscourseConnective annotation_id="1518">et</DiscourseConnective> non homologuées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1360" docOffset="9">
      <en>We have done this at the last minute, <Alignment alignment="11704" annotation_id="1398">
          <DiscourseConnective annotation_id="1398" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have responded to the needs of our citizens.</en>
      <fr>Nous avons fait ceci <DiscourseConnective annotation_id="1559">à</DiscourseConnective> la dernière minute, <Alignment alignment="5779" annotation_id="1581">
          <DiscourseConnective annotation_id="1581" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons répondu aux besoins de nos citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1450" docOffset="10">
      <en>We are guaranteeing good quality parts at reasonable prices.</en>
      <fr>Nous garantissons des pièces de bonne qualité <DiscourseConnective annotation_id="1680">à</DiscourseConnective> des prix raisonnables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1511" id="109" name="Antonio Cancian">
    <ParallelChunk annotation_id="1511" docOffset="11">
      <en>(IT) Mr President, yesterday we did well to finish the first reading of the recast dossier for the TEN-T networks.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, hier nous avons bien fait de terminer la première lecture du dossier remanié concernant les réseaux TEN-T.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1626" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="20333" annotation_id="1626">
          <DiscourseConnective annotation_id="1626" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is a very important aspect of this recast, this codification, that relates to all of the restructuring of TEN-T networks over the next decade.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1626" annotation_id="1840">
          <DiscourseConnective annotation_id="1840" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a un aspect très important de ce remaniement, de cette codification, qui a trait <DiscourseConnective annotation_id="1937">à</DiscourseConnective> la totalité de la restructuration des réseaux TNT-T au cours des dix prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1784" docOffset="13">
      <en>This restructuring must be completely rethought, simplified and rationalised within Europe in such a way that interoperability is truly implemented.</en>
      <fr>Cette restructuration doit être entièrement repensée, simplifiée <DiscourseConnective annotation_id="2092">et</DiscourseConnective> rationalisée au sein de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="2129">de manière à</DiscourseConnective> réellement mettre en œuvre l'interopérabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1933" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2189" annotation_id="1933">
          <DiscourseConnective annotation_id="1933" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, considering the current unfavourable economic situation we are living in, we have to think about the development of this network, or part of it, and not only with the budget resources that we have available.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1933" annotation_id="2189">
          <DiscourseConnective annotation_id="2189" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment>, compte tenu de la situation économique actuelle défavorable dans laquelle nous nous trouvons, nous devons penser au développement de ce réseau, <DiscourseConnective annotation_id="2342">ou</DiscourseConnective> d'une partie de ce réseau, <DiscourseConnective annotation_id="2372">et</DiscourseConnective> pas seulement avec les ressources budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="2421">que</DiscourseConnective> nous avons à notre disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2147" docOffset="15">
      <en>We must come up with a new path and work to pick the economy back up through these networks.</en>
      <fr>Nous devons trouver une nouvelle voie <DiscourseConnective annotation_id="2495">et</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="2509">en vue de</DiscourseConnective> relancer l'économie par l'intermédiaire de ces réseaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2240" docOffset="16">
      <en>Hence it is more urgent than ever that over and above the step taken yesterday, we try to work in this direction.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2575">Dès lors</DiscourseConnective>, il est plus urgent <DiscourseConnective annotation_id="2604">que</DiscourseConnective> jamais <DiscourseConnective annotation_id="2615">qu'en</DiscourseConnective> plus de la mesure prise hier, nous essayions de travailler dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2354" id="111" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="2354" docOffset="17">
      <en>(ET) I voted in favour of the amendment to this legal act, <Alignment alignment="32651" annotation_id="2413">
          <DiscourseConnective annotation_id="2413" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will help us meet the objectives agreed upon in the context of the European Economic Recovery Plan adopted in 2008.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="2703">ET</DiscourseConnective>) J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="2717">en</DiscourseConnective> faveur de l'amendement <DiscourseConnective annotation_id="2743">à</DiscourseConnective> cet acte juridique, <Alignment alignment="2413" annotation_id="2765">
          <DiscourseConnective annotation_id="2765" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous aidera à atteindre les objectifs convenus dans le cadre du plan européen pour la relance économique adopté <DiscourseConnective annotation_id="2884">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2540" docOffset="18">
      <en>I think that the simplification of financing will speed up cofinancing investments in the Member States and the regions, and will increase the effect that the measures have on the economy as a whole, <Alignment alignment="31592" annotation_id="2740">
          <DiscourseConnective annotation_id="2740" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> mainly on medium-sized entrepreneurs and employers.</en>
      <fr>J'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="2911">que</DiscourseConnective> la simplification du financement accélérera les investissements de cofinancement dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="3019">et</DiscourseConnective> les régions, <DiscourseConnective annotation_id="3035">et</DiscourseConnective> qu'elle augmentera l'effet des mesures sur l'ensemble de l'économie, <Alignment alignment="8748" annotation_id="3107">
          <DiscourseConnective annotation_id="3107" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela concerne essentiellement les chefs d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="3169">et</DiscourseConnective> les employeurs de moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2799" docOffset="19">
      <en>The simplification of the rules for the Cohesion Policy, arising from practical needs, and their clarification, will certainly have a positive effect on the speed of implementation of the plan and on our handling of new problems.</en>
      <fr>La simplification des règles <DiscourseConnective annotation_id="3241">pour</DiscourseConnective> la politique de cohésion, émanant de besoins pratiques, <DiscourseConnective annotation_id="3302">ainsi</DiscourseConnective> que leur éclaircissement, aura certainement un effet positif sur la vitesse de mise en œuvre du plan <DiscourseConnective annotation_id="3409">et</DiscourseConnective> sur la gestion de nouveaux problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3029" id="112" name="RadvilMorkūnaitė-Mikulėnien">
    <ParallelChunk annotation_id="3029" docOffset="20">
      <en>(LT) Many countries have been badly shaken by this economic downturn <Alignment alignment="3533" annotation_id="3098">
          <DiscourseConnective annotation_id="3098" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decline of the economies of many of the European Union Member States has exceeded 10%.</en>
      <fr>(LT) De nombreux pays ont été violemment secoués par ce ralentissement économique, <Alignment alignment="3098" annotation_id="3533">
          <DiscourseConnective annotation_id="3533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le déclin des économies de bon nombre d'États membres de l'Union européenne a dépassé les 10 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3193" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="9284" annotation_id="3193">
          <DiscourseConnective annotation_id="3193" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union's attention is very important not only for the old European Union Member States, but also for those that have recently joined the European Union <Alignment alignment="13941" annotation_id="3368">
          <DiscourseConnective annotation_id="3368" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that are benefiting from support from the Structural Funds and the European Social Fund.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3193" annotation_id="3632">
          <DiscourseConnective annotation_id="3632" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'attention de l'Union européenne est très importante, <DiscourseConnective annotation_id="3703">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3717">pour</DiscourseConnective> les anciens États membres de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="3771">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3776">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3786">pour</DiscourseConnective> ceux qui ont récemment rejoint l'Union européenne <Alignment alignment="3368" annotation_id="3841">
          <DiscourseConnective annotation_id="3841" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui bénéficient du soutien du Fonds structurel <DiscourseConnective annotation_id="3891">et</DiscourseConnective> du Fonds social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3461" docOffset="22">
      <en>The Structural Funds are an important instrument that can help those Member States that have experienced a severe economic downturn recover.</en>
      <fr>Les Fonds structurels sont des instruments importants qui peuvent aider à redresser l'économie des États membres qui ont connu un grave ralentissement économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3602" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="6235" annotation_id="3602">
          <DiscourseConnective annotation_id="3602" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4099" annotation_id="3613">
          <DiscourseConnective annotation_id="3613" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the requirements for obtaining Structural Funds have been simplified, I believe it will be possible to do this more effectively.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3602" annotation_id="4083">
          <DiscourseConnective annotation_id="4083" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3613" annotation_id="4099">
          <DiscourseConnective annotation_id="4099" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les exigences relatives au recours aux Fonds structurels auront été simplifiées, je pense qu'il sera possible d'atteindre ce but de manière plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3747" id="113" name="Alfredo Antoniozzi">
    <ParallelChunk annotation_id="3747" docOffset="24">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, the European Regional Development Fund, the European Social Fund and the Cohesion Fund have demonstrated that they are valid instruments and are very useful in territorial development and for responding to the consequences of the economic crisis that has been raging in Europe and the world for some time.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4299">et</DiscourseConnective> Messieurs, le Fonds européen de développement régional, le Fonds social européen, <DiscourseConnective annotation_id="4384">et</DiscourseConnective> le Fonds de cohésion ont prouvé <DiscourseConnective annotation_id="4419">qu'</DiscourseConnective>ils sont des instruments valables <DiscourseConnective annotation_id="4456">et</DiscourseConnective> très utiles dans le développement territorial <DiscourseConnective annotation_id="4505">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4508">pour</DiscourseConnective> faire face aux conséquences de la crise économique qui fait rage <DiscourseConnective annotation_id="4578">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="4588">et</DiscourseConnective> dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="4605">depuis</DiscourseConnective> un certain temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4094" docOffset="25">
      <en>In relation to that, I welcome the proposal to simplify the procedures for decommitment of funding and to facilitate payments to the beneficiaries of the various programmes implemented with the funds I mentioned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4630">À cet égard</DiscourseConnective>, j'apprécie la proposition de simplification des procédures liées au dégagement du financement <DiscourseConnective annotation_id="4737">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4740">à</DiscourseConnective> la facilitation des paiements destinés aux bénéficiaires des différents programmes déployés avec l'aide des fonds que j'ai mentionnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4307" docOffset="26">
      <en>I am, <Alignment alignment="33819" annotation_id="4313">
          <DiscourseConnective annotation_id="4313" sense="Expansion.Conjunction">furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in favour of the provision for an additional pre-financing instalment for 2010 for those Member States that have been worst hit by the economic crisis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4313" annotation_id="4877">
          <DiscourseConnective annotation_id="4877" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="4904">à</DiscourseConnective> la disposition qui prévoit un versement de préfinancement supplémentaire <DiscourseConnective annotation_id="4979">pour</DiscourseConnective> 2010 aux États membres qui ont été le plus durement touchés par la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4478" id="115" name="Alfredo Antoniozzi">
    <ParallelChunk annotation_id="4478" docOffset="27">
      <en>(IT) Mr President, I voted in favour of Mr Szájer's report <Alignment alignment="25113" annotation_id="4537">
          <DiscourseConnective annotation_id="4537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank him for the excellent analytical work he performed in light of the innovations introduced by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="5107">en</DiscourseConnective> faveur du rapport de M. Szájer <Alignment alignment="4537" annotation_id="5141">
          <DiscourseConnective annotation_id="5141" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5153">à</DiscourseConnective> le remercier <DiscourseConnective annotation_id="5168">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail analytique qu'il a accompli <DiscourseConnective annotation_id="5221">à</DiscourseConnective> la lumière des innovations présentées par le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4678" docOffset="28">
      <en>Considering the extensive and multiple implications that delegated acts will have in the legislative procedure, I particularly agree with Parliament's desire to make those delegated acts subject to well specified and clear conditions, in order to guarantee effective democratic control by this House.</en>
      <fr>Compte tenu des implications considérables <DiscourseConnective annotation_id="5331">et</DiscourseConnective> multiples <DiscourseConnective annotation_id="5344">qu'</DiscourseConnective>auront les actes délégués dans la procédure législative, je partage tout particulièrement le désir du Parlement de soumettre ces actes délégués <DiscourseConnective annotation_id="5491">à</DiscourseConnective> des conditions bien spécifiées <DiscourseConnective annotation_id="5524">et</DiscourseConnective> claires, <DiscourseConnective annotation_id="5536">afin de</DiscourseConnective> garantir un contrôle démocratique efficace par cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4979" docOffset="29">
      <en>I believe that, above all, it will <Alignment alignment="4076" annotation_id="5014">
          <DiscourseConnective annotation_id="5014" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be necessary to verify in practice how that new system will function, in order to make any necessary adjustments.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="5617">qu'</DiscourseConnective>il sera <Alignment alignment="11309" annotation_id="5628">
          <DiscourseConnective annotation_id="5628" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> très nécessaire de vérifier dans la pratique le mode de fonctionnement de ce nouveau système, <DiscourseConnective annotation_id="5728">afin d'</DiscourseConnective>y apporter les ajustements nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5133" id="117" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="5133" docOffset="30">
      <en>- Mr President, I should just like to say that I fully support this report, which is about animal welfare.</en>
      <fr>- (EN) Monsieur le Président, je voudrais seulement <DiscourseConnective annotation_id="5827">dire que</DiscourseConnective> j'apporte un soutien sans réserve au présent rapport, qui traite du bien-être des animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5240" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="15327" annotation_id="5240">
          <DiscourseConnective annotation_id="5240" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I have some reservations about how this Parliament and the EU legislate on this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5240" annotation_id="5927">
          <DiscourseConnective annotation_id="5927" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai certaines réserves quant à la façon dont ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="5997">et</DiscourseConnective> l'Union européenne légifèrent <DiscourseConnective annotation_id="6030">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5337" docOffset="32">
      <en>I would prefer that we had a science-based approach to animal welfare rather than one driven by emotion.</en>
      <fr>Je préférerais <DiscourseConnective annotation_id="6060">que</DiscourseConnective> nous ayons une approche scientifique du bien-être des animaux <DiscourseConnective annotation_id="6126">au lieu d'</DiscourseConnective>une approche motivée par l'émotion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5442" docOffset="33">
      <en>We have brought in legislation which, in many cases, is not scientifically based, <Alignment alignment="15024" annotation_id="5524">
          <DiscourseConnective annotation_id="5524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are placing European producers, European farmers, at a huge disadvantage.</en>
      <fr>Nous avons introduit des lois qui, dans bien des cas, n'ont pas de fondement scientifique, <Alignment alignment="5524" annotation_id="6263">
          <DiscourseConnective annotation_id="6263" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous mettons les producteurs européens, les agriculteurs européens, dans une situation extrêmement désavantageuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5605" docOffset="34">
      <en>Can I add my distress and disgust at the fact that this week the Commission has decided to reopen talks with the Mercosur countries.</en>
      <fr>Je me permets d'ajouter mon désarroi <DiscourseConnective annotation_id="6418">et</DiscourseConnective> mon dégoût <DiscourseConnective annotation_id="6432">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6440">que</DiscourseConnective>, cette semaine, la Commission a décidé de reprendre les discussions avec les pays du Mercosur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5738" docOffset="35">
      <en>By that decision they are placing at risk the future of Europe's farmers, specifically beef, poultry-meat and pig producers.</en>
      <fr>Par cette décision, elle met <DiscourseConnective annotation_id="6568">en</DiscourseConnective> danger l'avenir des agriculteurs européens, <DiscourseConnective annotation_id="6615">surtout</DiscourseConnective> les éleveurs de bovins et les producteurs avicoles <DiscourseConnective annotation_id="6674">et</DiscourseConnective> porcins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5863" docOffset="36">
      <en>I would ask the Commission whether it is going to apply the same animal-welfare standards and production standards to imported products from third countries <Alignment alignment="19249" annotation_id="6020">
          <DiscourseConnective annotation_id="6020" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it enforces within the European Union.</en>
      <fr>Je voudrais demander à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6723">si</DiscourseConnective> elle va appliquer les mêmes normes de bien-être animal <DiscourseConnective annotation_id="6781">et</DiscourseConnective> normes de production aux produits importés provenant de pays tiers <Alignment alignment="6020" annotation_id="6851">
          <DiscourseConnective annotation_id="6851" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles qu'elle applique au sein de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6062" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="18737" annotation_id="6062">
          <DiscourseConnective annotation_id="6062" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not, we are a disgrace.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6062" annotation_id="6899">
          <DiscourseConnective annotation_id="6899" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas le cas, nous devons avoir honte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6097" id="118" name="Peter Jahr">
    <ParallelChunk annotation_id="6097" docOffset="38">
      <en>(DE) Mr President, animal welfare is indivisible.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, le bien-être des animaux est indivisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6147" docOffset="39">
      <en>It must be standardised <Alignment alignment="7041" annotation_id="6171">
          <DiscourseConnective annotation_id="6171" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need a global definition of it.</en>
      <fr>Il doit être normalisé <Alignment alignment="6171" annotation_id="7041">
          <DiscourseConnective annotation_id="7041" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'avoir une définition globale <DiscourseConnective annotation_id="7093">à</DiscourseConnective> l'appui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6210" docOffset="40">
      <en>On the subject of standardisation, we should take a break from introducing new regulations and standards and, first of all, make sure that we are applying the existing regulations in a uniform way within the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7104">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de la normalisation, nous devrions interrompre pendant un certain temps l'introduction de nouvelles réglementations <DiscourseConnective annotation_id="7236">et</DiscourseConnective> normes <DiscourseConnective annotation_id="7246">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7249">avant</DiscourseConnective> tout nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="7273">que</DiscourseConnective> nous appliquons la réglementation existante de manière uniforme dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6434" docOffset="41">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="6441" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> globalisation is concerned, we must make a greater effort to ensure that the same standards and guidelines apply to imports to the European Union from third countries as apply within the European Union itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7366">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la mondialisation, nous devons redoubler d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="7436">pour</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="7454">que</DiscourseConnective> les mêmes normes <DiscourseConnective annotation_id="7475">et</DiscourseConnective> directives s'appliquent tant aux importations <DiscourseConnective annotation_id="7524">en</DiscourseConnective> Union européenne provenant de pays tiers que dans l'Union européenne elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6654" docOffset="42">
      <en>Consumers have a right to buy not only healthy food, but also food which has been produced healthily.</en>
      <fr>Les consommateurs ont le droit d'acheter <DiscourseConnective annotation_id="7648">non seulement</DiscourseConnective> de la nourriture saine, <DiscourseConnective annotation_id="7686">mais aussi</DiscourseConnective> de la nourriture produite de façon saine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6756" id="120" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="6756" docOffset="43">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="17589" annotation_id="6770">
          <DiscourseConnective annotation_id="6770" sense="Contingency.Condition">lest</DiscourseConnective>
        </Alignment> I forget, I do have a visitors' group in the gallery, <Alignment alignment="7884" annotation_id="6829">
          <DiscourseConnective annotation_id="6829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to welcome them from the Ireland-East constituency.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="2694" annotation_id="7767">
          <DiscourseConnective annotation_id="7767" sense="Contingency.Condition">avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'oublie, j'ai un groupe de visiteurs venus de la circonscription de lest de l'Irlande dans la galerie, <Alignment alignment="1456" annotation_id="7884">
          <DiscourseConnective annotation_id="7884" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais les accueillir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6898" docOffset="44">
      <en>I think it is very important that our visitors and citizens see how this Parliament works and, <Alignment alignment="9488" annotation_id="6993">
          <DiscourseConnective annotation_id="6993" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you can see, they are awake and interested this morning!</en>
      <fr>Je pense qu'il est très important <DiscourseConnective annotation_id="7949">que</DiscourseConnective> nos visiteurs <DiscourseConnective annotation_id="7967">et</DiscourseConnective> citoyens voient de quelle manière fonctionne ce Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8028">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6993" annotation_id="8032">
          <DiscourseConnective annotation_id="8032" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pouvez le constater, ils sont éveillés <DiscourseConnective annotation_id="8082">et</DiscourseConnective> intéressés ce matin!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7053" docOffset="45">
      <en>On this particular report, the Le Foll report, this Chamber hosted one of the Beatles recently telling us that we should eat less meat.</en>
      <fr>En parlant de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="8131">en particulier</DiscourseConnective>, le rapport Le Foll, cette Assemblée a récemment accueilli un des Beatles, qui nous a dit <DiscourseConnective annotation_id="8236">que</DiscourseConnective> nous devrions manger moins de viande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7189" docOffset="46">
      <en>Well, I think that what we need to do in relation to agriculture and climate change is to use the best available technologies to reduce the emissions which come from agriculture, <Alignment alignment="9933" annotation_id="7368">
          <DiscourseConnective annotation_id="7368" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know that we need to produce more food globally rather than less.</en>
      <fr>Eh bien, je pense <DiscourseConnective annotation_id="8296">que</DiscourseConnective> ce que nous devons faire <DiscourseConnective annotation_id="8325">en</DiscourseConnective> rapport avec l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="8355">et</DiscourseConnective> les changements climatiques, c'est utiliser les meilleures technologies disponibles <DiscourseConnective annotation_id="8442">pour</DiscourseConnective> réduire les émissions issues de l'agriculture, <Alignment alignment="5477" annotation_id="8494">
          <DiscourseConnective annotation_id="8494" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="8515">que</DiscourseConnective> nous devons produire plus, et non moins, de nourriture à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7449" docOffset="47">
      <en>We will need to do that with fewer resources, less soil, less water and with the pressures of climate change, <Alignment alignment="17032" annotation_id="7559">
          <DiscourseConnective annotation_id="7559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we need is the best possible research; I believe it needs to be publicly funded and with private partnerships, <Alignment alignment="8896" annotation_id="7679">
          <Alignment alignment="5450" annotation_id="7679">
            <DiscourseConnective annotation_id="7679" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> our farmers and food industry can produce food in a climate-friendly way.</en>
      <fr>Nous devrons remplir cette tâche avec moins de ressources, moins de sols, moins d'eau, <DiscourseConnective annotation_id="8683">et</DiscourseConnective> sous la pression des changements climatiques, <Alignment alignment="7754" annotation_id="8732">
          <DiscourseConnective annotation_id="8732" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin des meilleures recherches possibles. Je pense que ces recherches doivent être financées par le secteur public <DiscourseConnective annotation_id="8863">et</DiscourseConnective> avec des partenariats privés, <Alignment alignment="7679" annotation_id="8896">
          <Alignment alignment="7679" annotation_id="8896">
            <DiscourseConnective annotation_id="8896" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nos agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="8922">et</DiscourseConnective> l'industrie alimentaire puissent produire de la nourriture sans incidence sur le climat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7761" id="121" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="7761" docOffset="48">
      <en>Mrs McGuinness, thank you, and many greetings to your visitors' group.</en>
      <fr>Madame McGuinness, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="9050">et</DiscourseConnective> j'adresse mes salutations <DiscourseConnective annotation_id="9079">à</DiscourseConnective> votre groupe de visiteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7832" id="122" name="Peter Jahr">
    <ParallelChunk annotation_id="7832" docOffset="49">
      <en>(DE) Mr President, I would like to make three brief remarks about the report.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je souhaiterais émettre trois brèves remarques au sujet du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7910" docOffset="50">
      <en>Firstly, agriculture is not the problem in the case of climate change, it is the solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9204">D'abord</DiscourseConnective>, l'agriculture n'est pas le problème dans le cas des changements climatiques, elle en est la solution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8001" docOffset="51">
      <en>Secondly, we are in the early stages of our research into climate change, despite the fact that the media sometimes give the opposite impression.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9315">Ensuite</DiscourseConnective>, nous en sommes aux prémices de nos recherches <DiscourseConnective annotation_id="9370">en</DiscourseConnective> matière de changements climatiques, <DiscourseConnective annotation_id="9409">malgré le fait que</DiscourseConnective> les médias donnent parfois l'impression contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8147" docOffset="52">
      <en>In the course of our climate research we should <Alignment alignment="17536" annotation_id="8195">
          <DiscourseConnective annotation_id="8195" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take into consideration and follow up theories and results which are not part of mainstream thinking.</en>
      <fr>Dans le cadre de nos recherches sur le climat, nous devons <Alignment alignment="531" annotation_id="9538">
          <DiscourseConnective annotation_id="9538" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre en considération <DiscourseConnective annotation_id="9569">et</DiscourseConnective> utiliser des théories <DiscourseConnective annotation_id="9594">et</DiscourseConnective> résultats qui ne font pas partie des courants de pensée dominants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8302" docOffset="53">
      <en>Thirdly, we should take all the necessary and appropriate measures that do not involve additional red tape <Alignment alignment="28181" annotation_id="8409">
          <DiscourseConnective annotation_id="8409" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should make sure that these measures are effective in economic terms.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9664">Enfin</DiscourseConnective>, nous devons prendre toutes les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="9722">et</DiscourseConnective> appropriées qui ne nécessitent pas davantage de bureaucratie, <Alignment alignment="7574" annotation_id="9787">
          <DiscourseConnective annotation_id="9787" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="9815">que</DiscourseConnective> ces mesures sont efficaces sur le plan économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8486" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="9870" annotation_id="8486">
          <DiscourseConnective annotation_id="8486" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, against this background a European framework directive on the protection of soil is counterproductive and will not bring the desired results.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8486" annotation_id="9870">
          <DiscourseConnective annotation_id="9870" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sur cette toile de fond, une directive-cadre européenne sur la protection des sols est contre-productive <DiscourseConnective annotation_id="9988">et</DiscourseConnective> n'entraînera pas les résultats souhaités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8641" id="124" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="8641" docOffset="55">
      <en>- Mr President, I hope everybody in the visitors' gallery is impressed!</en>
      <fr>- (EN) Monsieur le Président, j'espère que chaque visiteur de la galerie est impressionné!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8713" docOffset="56">
      <en>I have to say it is unusual for us to get so much speaking time <Alignment alignment="10200" annotation_id="8777">
          <DiscourseConnective annotation_id="8777" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these reports are of particular concern to me in the agriculture and food production area.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="10132">dire qu'</DiscourseConnective>il est inhabituel <DiscourseConnective annotation_id="10158">que</DiscourseConnective> nous ayons <DiscourseConnective annotation_id="10173">autant</DiscourseConnective> de temps de parole, <Alignment alignment="8777" annotation_id="10200">
          <DiscourseConnective annotation_id="10200" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces rapports sont particulièrement importants <DiscourseConnective annotation_id="10251">à</DiscourseConnective> mes yeux dans le domaine de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="10295">et</DiscourseConnective> de la production alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8872" docOffset="57">
      <en>This report is about how we manage to keep farmers in areas where land and conditions are extremely difficult <Alignment alignment="17224" annotation_id="8982">
          <DiscourseConnective annotation_id="8982" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know that farmers are the best managers of the landscape, <Alignment alignment="13281" annotation_id="9051">
          <DiscourseConnective annotation_id="9051" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do need money to survive in these areas.</en>
      <fr>Le présent rapport concerne la façon dont nous parvenons <DiscourseConnective annotation_id="10385">à</DiscourseConnective> garder des agriculteurs dans des régions où les terrains <DiscourseConnective annotation_id="10444">et</DiscourseConnective> les conditions sont extrêmement difficiles, <Alignment alignment="8982" annotation_id="10491">
          <DiscourseConnective annotation_id="10491" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons <DiscourseConnective annotation_id="10507">qu'</DiscourseConnective>ils sont les meilleurs gérants du paysage, <Alignment alignment="9051" annotation_id="10553">
          <DiscourseConnective annotation_id="10553" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont besoin d'argent <DiscourseConnective annotation_id="10582">pour</DiscourseConnective> survivre dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9101" docOffset="58">
      <en>The concern I would have is that the eight biophysical criteria proposed by the Commission might be too restrictive <Alignment alignment="10747" annotation_id="9217">
          <DiscourseConnective annotation_id="9217" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are adopted.</en>
      <fr>La préoccupation qui me tourmente est <DiscourseConnective annotation_id="10652">que</DiscourseConnective> les huit critères biophysiques proposés par la Commission pourraient être trop restrictifs <Alignment alignment="9217" annotation_id="10747">
          <DiscourseConnective annotation_id="10747" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils seront adoptés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9240" docOffset="59">
      <en>We need to take account of different soil conditions across the European Union.</en>
      <fr>Nous devons tenir compte des différentes conditions pédologiques dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9320" docOffset="60">
      <en>In my own Member State, Ireland, there are concerns that, <Alignment alignment="10928" annotation_id="9378">
          <DiscourseConnective annotation_id="9378" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we apply these criteria in the Atlantic region, there could be problems for farmers who live in that area.</en>
      <fr>Dans mon propre État membre, l'Irlande, certains craignent <DiscourseConnective annotation_id="10923">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5987" annotation_id="10928">
          <DiscourseConnective annotation_id="10928" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous appliquons ces critères dans la région de l'Atlantique, les agriculteurs vivant dans cette région pourraient être confrontés <DiscourseConnective annotation_id="11061">à</DiscourseConnective> certains problèmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9488" docOffset="61">
      <en>I want to ask the Commission to take into account these concerns <Alignment alignment="6846" annotation_id="9553">
          <DiscourseConnective annotation_id="9553" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they prepare their legislative text.</en>
      <fr>Je veux demander à la Commission de tenir compte de ces inquiétudes <Alignment alignment="9553" annotation_id="11151">
          <DiscourseConnective annotation_id="11151" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle préparera son texte législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9595" docOffset="62">
      <en>The Commission has said that farmers manage the landscape better and more cheaply than any other option we have, so let us make sure they are allowed to survive in these regions.</en>
      <fr>La Commission a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="11219">que</DiscourseConnective> les agriculteurs gèrent le paysage <DiscourseConnective annotation_id="11258">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11264">et</DiscourseConnective> à un prix plus raisonnable <DiscourseConnective annotation_id="11294">que</DiscourseConnective> toutes les autres options dont nous disposons, <DiscourseConnective annotation_id="11345">dès lors</DiscourseConnective> assurons-nous qu'ils pourront survivre dans ces régions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9774" id="126" name="Sonia Alfano">
    <ParallelChunk annotation_id="9774" docOffset="63">
      <en>(IT) Mr President, I voted in favour of Parliament's resolution on the new Digital Agenda for Europe <Alignment alignment="11540" annotation_id="9875">
          <DiscourseConnective annotation_id="9875" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that guaranteeing easy and affordable broadband access to the entire population is a strategic priority for the European Union.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, j'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="11449">en</DiscourseConnective> faveur de la résolution du Parlement sur la nouvelle stratégie numérique <DiscourseConnective annotation_id="11525">pour</DiscourseConnective> l'Europe, <Alignment alignment="9875" annotation_id="11540">
          <DiscourseConnective annotation_id="11540" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai le sentiment <DiscourseConnective annotation_id="11562">que</DiscourseConnective> la garantie d'un accès aisé <DiscourseConnective annotation_id="11594">et</DiscourseConnective> abordable <DiscourseConnective annotation_id="11607">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la population constitue une priorité stratégique <DiscourseConnective annotation_id="11675">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10021" docOffset="64">
      <en>Extending Internet use means broadening and developing citizens' freedom of expression, favouring their participation in democratic life and permitting the dissemination of knowledge and innovations.</en>
      <fr>L'accroissement de l'utilisation d'internet se traduit par l'élargissement <DiscourseConnective annotation_id="11775">et</DiscourseConnective> le développement de la liberté d'expression des citoyens, en favorisant leur participation <DiscourseConnective annotation_id="11869">à</DiscourseConnective> la vie démocratique <DiscourseConnective annotation_id="11891">et</DiscourseConnective> en permettant la diffusion de connaissances <DiscourseConnective annotation_id="11938">et</DiscourseConnective> d'innovations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10221" docOffset="65">
      <en>What I would like to highlight is that the spread of broadband in Europe would guarantee broader freedom of information.</en>
      <fr>Je voudrais insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="11989">que</DiscourseConnective> l'expansion des réseaux à large bande <DiscourseConnective annotation_id="12031">en</DiscourseConnective> Europe garantirait une plus grande liberté d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10342" docOffset="66">
      <en>
        <Alignment alignment="2786" annotation_id="10342">
          <DiscourseConnective annotation_id="10342" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> noted by Eurostat, we must not forget that Europe <DiscourseConnective annotation_id="10395" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has two or possibly three speeds <Alignment alignment="29945" annotation_id="10433">
          <DiscourseConnective annotation_id="10433" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the spread of the Internet.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3533" annotation_id="12092">
          <DiscourseConnective annotation_id="12092" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a mentionné Eurostat, nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="12149">que</DiscourseConnective> l'Europe compte deux, voire trois sortes de débit <Alignment alignment="10433" annotation_id="12203">
          <DiscourseConnective annotation_id="12203" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne l'expansion d'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10472" docOffset="67">
      <en>Italy, especially in some regions, as well as Greece, Romania, Bulgaria and Portugal, are the least developed States in this sense.</en>
      <fr>L'Italie, <DiscourseConnective annotation_id="12256">surtout</DiscourseConnective> dans certaines régions, <DiscourseConnective annotation_id="12288">ainsi</DiscourseConnective> que la Grèce, la Roumanie, la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="12333">et</DiscourseConnective> le Portugal, sont les États les moins développés <DiscourseConnective annotation_id="12385">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10604" docOffset="68">
      <en>It is no accident that in the Freedom of the Press index for 2009 drawn up by Freedom House, Italy was listed among the partially free states, in last place in western Europe together with Turkey, and 72nd in the world together with Benin and India and preceded by Tonga.</en>
      <fr>Ce n'est pas un hasard <DiscourseConnective annotation_id="12421">si</DiscourseConnective>, dans l'indice de la liberté de la presse <DiscourseConnective annotation_id="12466">pour</DiscourseConnective> 2009 rédigé par la Maison de la Liberté, l'Italie figurait <DiscourseConnective annotation_id="12530">à</DiscourseConnective> la dernière place avec la Turquie parmi les États partiellement libres <DiscourseConnective annotation_id="12603">en</DiscourseConnective> Europe occidentale, <DiscourseConnective annotation_id="12626">et</DiscourseConnective> 72ème dans le monde avec le Bénin <DiscourseConnective annotation_id="12663">et</DiscourseConnective> l'Inde, précédée par le Tonga.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10876" docOffset="69">
      <en>I <Alignment alignment="23926" annotation_id="10878">
          <DiscourseConnective annotation_id="10878" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that thanks to these resolutions and the principles that have been mentioned, the Italian Government will decide to release the investment of EUR 800 million as soon as possible which was intended to break down the digital divide in Italy <Alignment alignment="20984" annotation_id="11127">
          <DiscourseConnective annotation_id="11127" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which, according to a statement by Gianni Letta, the Deputy Secretary to the Italian Council of Ministers, is not a priority at the moment.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="10878" annotation_id="12706">
          <DiscourseConnective annotation_id="12706" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12716">que</DiscourseConnective> grâce <DiscourseConnective annotation_id="12726">à</DiscourseConnective> ces résolutions <DiscourseConnective annotation_id="12744">et</DiscourseConnective> aux principes qui ont été mentionnés, le gouvernement italien décidera de débloquer <DiscourseConnective annotation_id="12831">dès que</DiscourseConnective> possible l'investissement de 800 millions d'euros qui était prévu <DiscourseConnective annotation_id="12905">pour</DiscourseConnective> venir à bout de la fracture numérique <DiscourseConnective annotation_id="12948">en</DiscourseConnective> Italie <Alignment alignment="4839" annotation_id="12958">
          <DiscourseConnective annotation_id="12958" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui, d'après une déclaration de Gianni Letta, le secrétaire adjoint du Conseil des ministres italien, n'est pas prioritaire <DiscourseConnective annotation_id="13085">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11271" docOffset="70">
      <en>I would like to emphasise that the quality of the service in Italy is inadequate for current needs <Alignment alignment="20025" annotation_id="11370">
          <DiscourseConnective annotation_id="11370" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that for years consumer associations have been complaining that the access costs are among the least competitive in Europe.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="13123">que</DiscourseConnective> la qualité du service <DiscourseConnective annotation_id="13149">en</DiscourseConnective> Italie est inadéquate par rapport aux besoins actuels <Alignment alignment="13072" annotation_id="13206">
          <DiscourseConnective annotation_id="13206" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13209">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13214">depuis</DiscourseConnective> des années, les associations de consommateurs se plaignent <DiscourseConnective annotation_id="13280">du fait que</DiscourseConnective> les frais d'accès sont parmi les moins concurrentiels d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11498" id="127" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="11498" docOffset="71">
      <en>For your information for next time, we have only one minute for the explanations of vote.</en>
      <fr>Sachez <DiscourseConnective annotation_id="13363">pour</DiscourseConnective> la prochaine fois que nous disposons d'une seule minute <DiscourseConnective annotation_id="13424">pour</DiscourseConnective> les explications de vote.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11588" docOffset="72">
      <en>I give the floor to our best speaker today, <DiscourseConnective annotation_id="11632" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is Mrs McGuinness.</en>
      <fr>Je donne la parole <DiscourseConnective annotation_id="13474">à</DiscourseConnective> notre meilleure oratrice d'aujourd'hui, Mme McGuinness.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11660" id="129" name="Mairead McGuinness">
    <ParallelChunk annotation_id="11660" docOffset="73">
      <en>- Mr President, thank you for the endorsement.</en>
      <fr>- (EN) Monsieur le Président, je vous remercie <DiscourseConnective annotation_id="13579">pour</DiscourseConnective> votre aval.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11707" docOffset="74">
      <en>I should say to our visitors that we normally ask for silence <Alignment alignment="11973" annotation_id="11769">
          <DiscourseConnective annotation_id="11769" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think we are being lenient today, <Alignment alignment="21902" annotation_id="11809">
          <DiscourseConnective annotation_id="11809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I thank Mr Higgins for giving me the opportunity to speak.</en>
      <fr>Je devrais dire <DiscourseConnective annotation_id="13612">à</DiscourseConnective> nos visiteurs <DiscourseConnective annotation_id="13628">que</DiscourseConnective> nous demandons le silence habituellement, <Alignment alignment="11769" annotation_id="13674">
          <DiscourseConnective annotation_id="13674" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois que nous allons être indulgents aujourd'hui, <Alignment alignment="11809" annotation_id="13733">
          <DiscourseConnective annotation_id="13733" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je remercie M. Higgins de m'avoir donné l'opportunité de prendre la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11872" docOffset="75">
      <en>I have spoken about this already <Alignment alignment="13838" annotation_id="11905">
          <DiscourseConnective annotation_id="11905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I feel that this Parliament did not realise yesterday, in the Salafranca Sánchez-Neyra report, the implications of supporting that, which I did not do.</en>
      <fr>J'ai déjà abordé ce sujet <Alignment alignment="11905" annotation_id="13838">
          <DiscourseConnective annotation_id="13838" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai l'impression <DiscourseConnective annotation_id="13859">qu'</DiscourseConnective>hier, dans le rapport Salafranca Sánchez-Neyra, le Parlement n'a pas pris conscience des implications liées au soutien de ce rapport, un rapport <DiscourseConnective annotation_id="14007">que</DiscourseConnective> je n'ai pas soutenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12061" docOffset="76">
      <en>I am most concerned about the decision to reopen bilateral talks with the Mercosur countries on two different levels.</en>
      <fr>Je suis très préoccupée par la décision de reprendre les discussions bilatérales avec les pays du Mercosur <DiscourseConnective annotation_id="14139">à</DiscourseConnective> deux niveaux différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12179" docOffset="77">
      <en>First of all, it is in advance of the potential reopening of world trade talks, <Alignment alignment="14269" annotation_id="12259">
          <DiscourseConnective annotation_id="12259" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the bilateral deal may be worse than that at WTO level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14166">Tout d'abord</DiscourseConnective>, ce rapport précède la reprise potentielle des discussions relatives au commerce mondial, <Alignment alignment="2680" annotation_id="14269">
          <DiscourseConnective annotation_id="14269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord bilatéral peut être pire <DiscourseConnective annotation_id="14306">que</DiscourseConnective> celui qui existe au niveau de l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12319" docOffset="78">
      <en>
        <Alignment alignment="14347" annotation_id="12319">
          <DiscourseConnective annotation_id="12319" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> secondly - and they are linked - there are real concerns about the selling-out on agriculture in the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12319" annotation_id="14347">
          <DiscourseConnective annotation_id="14347" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14358">ensuite</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="14368">et</DiscourseConnective> elles sont liées - il existe de réelles inquiétudes quant au sacrifice de l'agriculture dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12440" docOffset="79">
      <en>These are not just my own concerns driven from an emotional basis: the Commission itself has said that there are severe implications for European agriculture <Alignment alignment="18511" annotation_id="12598">
          <DiscourseConnective annotation_id="12598" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do a deal in these talks with Mercosur.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="14490">s'</DiscourseConnective>agit pas là uniquement de mes propres inquiétudes et émotions: la Commission elle-même a déclaré <Alignment alignment="6321" annotation_id="14589">
          <DiscourseConnective annotation_id="14589" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous passons un accord dans ces discussions avec le Mercosur, il y aura de graves conséquences <DiscourseConnective annotation_id="14691">pour</DiscourseConnective> l'agriculture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12644" docOffset="80">
      <en>Again, the beef sector, the poultry sector and the pigmeat sector will be most affected.</en>
      <fr>Ce seront encore une fois, les secteurs bovin, avicole <DiscourseConnective annotation_id="14777">et</DiscourseConnective> porcin qui seront les plus affectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12733" docOffset="81">
      <en>I could not support this report on that basis, <Alignment alignment="14871" annotation_id="12780">
          <DiscourseConnective annotation_id="12780" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I warn colleagues about its implications.</en>
      <fr>Je ne pouvais pas soutenir ce rapport sur cette base, <Alignment alignment="12780" annotation_id="14871">
          <DiscourseConnective annotation_id="14871" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'avertis mes collègues de ses conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12826" id="131" name="Giommaria Uggias">
    <ParallelChunk annotation_id="12826" docOffset="82">
      <en>(IT) Commissioner, water is an asset for everyone <Alignment alignment="14979" annotation_id="12876">
          <DiscourseConnective annotation_id="12876" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it cannot be an asset for only a select few.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Commissaire, l'eau est un bien <DiscourseConnective annotation_id="14967">pour</DiscourseConnective> chacun <Alignment alignment="12876" annotation_id="14979">
          <DiscourseConnective annotation_id="14979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne peut être un bien uniquement <DiscourseConnective annotation_id="15019">pour</DiscourseConnective> une minorité privilégiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12925" docOffset="83">
      <en>That is what we, the Italian IDV (Italy of Values) delegation of the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe, wanted to affirm in relation to Amendment 10, which opposed any attempt to privatise the water distribution systems, <Alignment alignment="23491" annotation_id="13171">
          <DiscourseConnective annotation_id="13171" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is part of the overall economic and trade agreement, <DiscourseConnective annotation_id="13232" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="13075" annotation_id="13236">
          <DiscourseConnective annotation_id="13236" sense="Comparison.Contrast">conversely</DiscourseConnective>
        </Alignment> we declared our support for the Canadian communities which are committed to stopping the privatisation of water.</en>
      <fr>Voilà ce que nous, de la délégation italienne de l'Italie des valeurs (IDV) du Groupe Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="15160">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="15176">pour</DiscourseConnective> l'Europe, voulions affirmer par rapport <DiscourseConnective annotation_id="15221">à</DiscourseConnective> l'amendement no 10, qui s'oppose à toute tentative de privatisation des systèmes de distribution d'eau, <Alignment alignment="13171" annotation_id="15327">
          <DiscourseConnective annotation_id="15327" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci fait partie de l'accord économique <DiscourseConnective annotation_id="15387">et</DiscourseConnective> commercial global; <Alignment alignment="5555" annotation_id="15409">
          <DiscourseConnective annotation_id="15409" sense="Comparison.Contrast">à l'inverse</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons manifesté notre appui aux communautés canadiennes qui se sont engagées <DiscourseConnective annotation_id="15504">à</DiscourseConnective> mettre un frein à la privatisation de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13360" docOffset="84">
      <en>The Italian IDV delegation felt the need to vote in favour of the text <Alignment alignment="27060" annotation_id="13431">
          <DiscourseConnective annotation_id="13431" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it represents our values, the values that lead us to affirm the necessary indissoluble public nature of water usage.</en>
      <fr>La délégation italienne de l'IDV a éprouvé le besoin de voter <DiscourseConnective annotation_id="15613">en</DiscourseConnective> faveur du texte, <Alignment alignment="13431" annotation_id="15633">
          <DiscourseConnective annotation_id="15633" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci représente nos valeurs, les valeurs qui nous poussent <DiscourseConnective annotation_id="15700">à</DiscourseConnective> affirmer la nécessaire nature publique indissoluble de l'utilisation de l'eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13556" docOffset="85">
      <en>That is why I would like to repeat that in recent days we have proposed a signed petition for a public referendum against the privatisation of water <Alignment alignment="25726" annotation_id="13705">
          <DiscourseConnective annotation_id="13705" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are receiving a great deal of support in our country.</en>
      <fr>Voilà pourquoi je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15805">à</DiscourseConnective> répéter <DiscourseConnective annotation_id="15815">que</DiscourseConnective> ces derniers jours, nous avons proposé une pétition signée demandant un référendum public contre la privatisation de l'eau, <Alignment alignment="4099" annotation_id="15943">
          <DiscourseConnective annotation_id="15943" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous recevons un appui important dans notre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
