<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Venezuela</en>
    <fr>Venezuela</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="13" id="191" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="13" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on six motions for resolutions on Venezuela.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur six propositions de résolutions concernant le Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="86" id="192" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="86" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, Members of Parliament have been extremely worried about the recent clampdown on the freedom of the press by the Venezuelan regime.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les députés de cette Assemblée sont très inquiets au sujet de la répression de la liberté des médias exercée par le régime vénézuélien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="241" docOffset="4">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="241" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you know, media freedom is one of the foundations of a democratic society.</en>
      <fr>La liberté des médias constitue l'un des piliers de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="319" docOffset="5">
      <en>It certainly includes the right to receive information from multiple pluralistic sources.</en>
      <fr>Elle englobe indubitablement le droit de recevoir des informations auprès de multiples sources pluralistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="409" docOffset="6">
      <en>Recently there have been attacks on media freedom by President Hugo Chávez.</en>
      <fr>Or, le président Hugo Chávez a récemment commis plusieurs infractions envers la liberté des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="485" docOffset="7">
      <en>In August last year he ordered the closure of 34 radio stations through a refusal to renew their licences.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="541">En</DiscourseConnective> août dernier, il a ordonné la fermeture de 34 stations de radio <DiscourseConnective annotation_id="608">en</DiscourseConnective> refusant de renouveler leur licence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="592" docOffset="8">
      <en>This January President Chávez ordered off the air RCTV International and five other cable and satellite TV channels who failed to broadcast his official speech.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="648">En</DiscourseConnective> janvier, il a interdit la diffusion de RCTV International <DiscourseConnective annotation_id="709">et</DiscourseConnective> de cinq autres chaînes câblées <DiscourseConnective annotation_id="743">et</DiscourseConnective> satellites qui n'avaient pas relayé son discours officiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="753" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="25501" annotation_id="753">
          <DiscourseConnective annotation_id="753" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has described using Twitter and the Internet to pass on anti-government information as terrorist activities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16987" annotation_id="805">
          <DiscourseConnective annotation_id="805" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il a déclaré que l'utilisation de Twitter <DiscourseConnective annotation_id="856">et</DiscourseConnective> de l'internet, pour la diffusion d'informations contre le gouvernement, relevait du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="877" docOffset="10">
      <en>We protest against the death of two Venezuelan students who protested against this shutting-down of the free media...</en>
      <fr>Nous déplorons la mort de deux étudiants vénézuéliens qui se sont opposés à cette fermeture de médias libres...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="995" docOffset="11">
      <en>(The President cut off the speaker.)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur.)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1032" id="193" name="Renate Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="1032" docOffset="12">
      <en>author. - (ES) Mr President, ladies and gentlemen, freedom of expression is not a virtual right which can be agreed on without taking into account the political and social reality of a country.</en>
      <fr>auteure. - (ES) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="1160">et</DiscourseConnective> Messieurs, la liberté d'expression n'est pas un droit virtuel <DiscourseConnective annotation_id="1225">que</DiscourseConnective> l'on peut convenir <DiscourseConnective annotation_id="1248">sans</DiscourseConnective> prendre en considération la réalité politique <DiscourseConnective annotation_id="1299">et</DiscourseConnective> sociale d'un pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1226" docOffset="13">
      <en>Freedom of the press to express critical views on the government or politicians whether they are presidents, pro-government or of the opposition, is the most important guarantee that people can have.</en>
      <fr>La liberté des médias d'exprimer des avis critiques sur le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="1393">ou</DiscourseConnective> des responsables politiques, <DiscourseConnective annotation_id="1425">qu'</DiscourseConnective>ils soient présidents, partisans de la majorité <DiscourseConnective annotation_id="1476">ou</DiscourseConnective> de l'opposition, représente une garantie cruciale <DiscourseConnective annotation_id="1529">pour</DiscourseConnective> la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1426" docOffset="14">
      <en>This is about access to information from pluralistic sources <Alignment alignment="1628" annotation_id="1487">
          <Alignment alignment="47503" annotation_id="1487">
            <DiscourseConnective annotation_id="1487" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the right to vote is a genuine one.</en>
      <fr>Il convient de garantir un accès aux informations issues de sources multiples, <Alignment alignment="11285" annotation_id="1628">
          <Alignment alignment="1659" annotation_id="1628">
            <DiscourseConnective annotation_id="1628" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le droit de vote ne <DiscourseConnective annotation_id="1657">soit</DiscourseConnective> pas un leurre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1531" docOffset="15">
      <en>Unfortunately, the reality in Venezuela is that following many antidemocratic acts by the government of President Chávez against the opposition, it seems that it is now going to put an end to the press.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1677">Malheureusement</DiscourseConnective>, il apparaît que les nombreux actes anti-démocratiques, commis par le gouvernement ou le président Chávez au détriment de l'opposition, vont sonner le glas des médias au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1734" docOffset="16">
      <en>We are not just referring to the recent case of RCTV International on which the Venezuelan audiovisual authority imposed a retroactive law but also to the fact that since 2009, 34 of the most popular radio stations in Venezuala have been closed down.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="1887">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1901">à</DiscourseConnective> la fermeture récente de la chaîne RCTV International, <DiscourseConnective annotation_id="1957">à</DiscourseConnective> laquelle les autorités vénézuéliennes de l'audiovisuel ont imposé une loi rétroactive, <DiscourseConnective annotation_id="2046">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2057">à</DiscourseConnective> celle de 34 des stations de radios les plus populaires du pays <DiscourseConnective annotation_id="2122">depuis</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1985" docOffset="17">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1985" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>, Globovisión, which still maintains an editorial line independent from the government, is being put under pressure to change this.</en>
      <fr>Sans compter que Globovisión, dont la rédaction reste indépendante du gouvernement, subit des pressions <DiscourseConnective annotation_id="2239">pour</DiscourseConnective> rentrer dans le rang.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2128" docOffset="18">
      <en>Let us not forget that the most perverse way of eliminating the media is to initiate self censorship.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="2281">que</DiscourseConnective> la manière la plus perverse d'éliminer les médias consiste <DiscourseConnective annotation_id="2344">à</DiscourseConnective> introduire l'autocensure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2230" docOffset="19">
      <en>Following the shut-down of 34 radio stations, the government of Hugo Chávez officially announced there was a list of other stations which are about to be closed down as well: a list which nobody is aware of <Alignment alignment="12020" annotation_id="2437">
          <DiscourseConnective annotation_id="2437" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the procedures are not open, and a list over which a great deal of uncertainty hangs, the sole purpose of which is to promote self censorship.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2372">Après</DiscourseConnective> la fermeture de 34 stations de radio, le gouvernement d'Hugo Chávez a officiellement annoncé l'existence d'une liste contenant les autres stations qui allaient subir le <DiscourseConnective annotation_id="2547">même</DiscourseConnective> sort: une liste dont personne n'a conscience, <Alignment alignment="2437" annotation_id="2598">
          <DiscourseConnective annotation_id="2598" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les procédures employées ne sont pas transparentes, une liste qui soulève de nombreuses incertitudes, sont seul but étant de promouvoir l'autocensure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2588" docOffset="20">
      <en>All these violations are taking place without the competent courts responding to the proceedings being filed before them.</en>
      <fr>Toutes ces infractions ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="2797">sans que</DiscourseConnective> les tribunaux compétents ne répondent aux poursuites entamées auprès d'eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2710" docOffset="21">
      <en>In a country where a universal principle such as that of non retroactivity is not respected, where the judicial authorities do not respond to any appeals <DiscourseConnective annotation_id="2864" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> the President tells them to, there is no rule of law <DiscourseConnective annotation_id="2924" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there is no separation of powers.</en>
      <fr>Dans un pays qui bafoue un principe universel <DiscourseConnective annotation_id="2928">comme</DiscourseConnective> la non-rétroactivité, dont les autorités judiciaires n'entendent rien, sinon les ordres du président, il n'existe ni prééminence du droit, ni séparation des pouvoirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2962" docOffset="22">
      <en>Democracy simply does not exist.</en>
      <fr>La démocratie n'existe pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2995" docOffset="23">
      <en>Unfortunately, this is the Venezuela of today.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3129">Malheureusement</DiscourseConnective>, telle est la situation du Venezuela aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3042" id="194" language="FR" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="3042" docOffset="24">
      <en>Mr President, I am sorry, <Alignment alignment="43716" annotation_id="3068">
          <DiscourseConnective annotation_id="3068" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the motion for a resolution on Venezuela tabled mainly by the Group of the European People's Party (Christian Democrats) is a practical joke cobbled together in order to exploit the urgency debate for political purposes and to try to discredit Mr Chávez.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, je suis désolée, <Alignment alignment="3068" annotation_id="3246">
          <DiscourseConnective annotation_id="3246" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la résolution sur le Venezuela que nous présente le PPE, <DiscourseConnective annotation_id="3308">notamment</DiscourseConnective>, est une mystification montée de toutes pièces <DiscourseConnective annotation_id="3365">pour</DiscourseConnective> instrumentaliser les urgences <DiscourseConnective annotation_id="3400">à</DiscourseConnective> des fins politiciennes <DiscourseConnective annotation_id="3425">et</DiscourseConnective> tenter de discréditer M. Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3327" docOffset="25">
      <en>I will resume <Alignment alignment="65435" annotation_id="3341">
          <DiscourseConnective annotation_id="3341" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no point in wasting time.</en>
      <fr>Je résume <Alignment alignment="8509" annotation_id="3471">
          <DiscourseConnective annotation_id="3471" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ça ne vaut pas la peine d'y perdre du temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3384" docOffset="26">
      <en>Four national stations have failed to comply with their statutory registration requirements.</en>
      <fr>Quatre chaînes nationales n'ont pas rempli les obligations d'enregistrement auxquelles elles sont tenues par la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3477" docOffset="27">
      <en>They have been temporarily suspended and are currently complying with these requirements <Alignment alignment="31537" annotation_id="3566">
          <DiscourseConnective annotation_id="3566" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that they will be quickly put in order.</en>
      <fr>Elles sont suspendues temporairement <DiscourseConnective annotation_id="3680">et</DiscourseConnective>, actuellement, se soumettent <DiscourseConnective annotation_id="3712">à</DiscourseConnective> ces obligations, <Alignment alignment="3566" annotation_id="3731">
          <DiscourseConnective annotation_id="3731" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="3743">que</DiscourseConnective> leur régularisation sera rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3617" docOffset="28">
      <en>In a joint motion for a resolution with the Group of the Greens/European Free Alliance and the Confederal Group of the European United Left - Nordic Green Left, my group reiterates its unequivocal support for freedom of expression and plurality.</en>
      <fr>Dans une résolution commune avec les Verts <DiscourseConnective annotation_id="3823">et</DiscourseConnective> le groupe GUE, mon groupe rappelle son attachement inébranlable <DiscourseConnective annotation_id="3890">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="3916">et</DiscourseConnective> à sa pluralité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3863" docOffset="29">
      <en>I am surprised, <Alignment alignment="3935" annotation_id="3879">
          <DiscourseConnective annotation_id="3879" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the very varied view that the PPE Group has of that freedom of expression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7344" annotation_id="3935">
          <DiscourseConnective annotation_id="3935" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'étonne de la conception à géométrie très variable <DiscourseConnective annotation_id="3995">que</DiscourseConnective> le PPE a de cette liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3966" docOffset="30">
      <en>Was it not you who voted against the resolution on the freedom of the press in Italy in Berlusconi's defence?</en>
      <fr>N'est-ce pas vous, chers collègues, qui avez voté contre la résolution sur la liberté la presse <DiscourseConnective annotation_id="4135">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="4145">en</DiscourseConnective> défendant Berlusconi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4076" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="4170" annotation_id="4076">
          <DiscourseConnective annotation_id="4076" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you want to make fools of yourselves today, be my guest.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8659" annotation_id="4170">
          <DiscourseConnective annotation_id="4170" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous voulez vous couvrir de ridicule aujourd'hui, je vous en prie, faites-le.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4136" docOffset="32">
      <en>There will be plenty of you at voting time, make the most of it.</en>
      <fr>Vous serez en nombre tout à l'heure au vote, profitez-en!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4201" id="195" language="ES" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="4201" docOffset="33">
      <en>Mr President, I <Alignment alignment="4337" annotation_id="4217">
          <DiscourseConnective annotation_id="4217" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have two problems regarding Venezuela.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai <Alignment alignment="3641" annotation_id="4337">
          <DiscourseConnective annotation_id="4337" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux problèmes en ce qui concerne le Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4261" docOffset="34">
      <en>One is of form <DiscourseConnective annotation_id="4276" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the other is of substance.</en>
      <fr>L'un a trait <DiscourseConnective annotation_id="4408">à</DiscourseConnective> la forme, l'autre au fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4307" docOffset="35">
      <en>On the point of form, I must say that our fellow Members in the Group of the European People's Party (Christian Democrats), who for some time now have been actively abusing this urgency session on breaches of human rights in order to hold a party political debate, are creating a complex situation.</en>
      <fr>Du point de vue de la forme, je dois <DiscourseConnective annotation_id="4474">dire que</DiscourseConnective> nos collègues du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) abusent largement de cette séance d'urgence consacrée aux violations des droits de l'homme depuis quelque temps <DiscourseConnective annotation_id="4670">pour</DiscourseConnective> tenir un débat partisan, ce qui crée une situation complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4606" docOffset="36">
      <en>It is quite legitimate for them to want to carry out party political activities.</en>
      <fr>Leur volonté de mener des activités politiques partisanes est tout à fait légitime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4687" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="10536" annotation_id="4687">
          <DiscourseConnective annotation_id="4687" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is not the right place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4687" annotation_id="4820">
          <DiscourseConnective annotation_id="4820" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le lieu est mal choisi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4725" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="4855" annotation_id="4725">
          <DiscourseConnective annotation_id="4725" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they want to make statements of support for their friends or, <DiscourseConnective annotation_id="4790" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> anything, criticise governments which they do not like, this is not the time or the place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8215" annotation_id="4855">
          <DiscourseConnective annotation_id="4855" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils souhaitent déclarer leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="4894">à</DiscourseConnective> leurs amis <DiscourseConnective annotation_id="4907">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4910">plutôt</DiscourseConnective> critiquer les gouvernements <DiscourseConnective annotation_id="4945">qu'</DiscourseConnective>ils n'apprécient pas, ce n'est ni le lieu ni le moment pour le faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4884" docOffset="39">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4884" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, let us take this urgency session in which we are discussing breaches of human rights and democracy a lot more seriously, because, <DiscourseConnective annotation_id="5023" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we do not we are going to lose all the credibility that we currently have, <DiscourseConnective annotation_id="5101" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is clearly difficult to regain at international level.</en>
      <fr>Quoi qu'il en soit, il est impératif de prendre beaucoup plus au sérieux cette séance d'urgence consacrée aux violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5161">et</DiscourseConnective> de la démocratie, sans quoi nous risquons de perdre notre crédibilité actuelle, laquelle sera très difficile <DiscourseConnective annotation_id="5273">à</DiscourseConnective> restaurer sur la scène internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5165" docOffset="40">
      <en>There are many flagrant cases of violations of human rights in Latin America.</en>
      <fr>L'Amérique latine est le théâtre de nombreux cas flagrants de violation des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5243" docOffset="41">
      <en>Let us <DiscourseConnective annotation_id="5250" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be more consistent.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous devons être plus cohérents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5275" docOffset="42">
      <en>Do we want to discuss human rights in Latin America?</en>
      <fr>Souhaitons-nous débattre des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="5507">en</DiscourseConnective> Amérique latine?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5328" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="48678" annotation_id="5328">
          <DiscourseConnective annotation_id="5328" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> let us talk about Colombia and Honduras.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12639" annotation_id="5527">
          <DiscourseConnective annotation_id="5527" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Dans ce cas</DiscourseConnective>
        </Alignment>, parlons de la Colombie <DiscourseConnective annotation_id="5563">et</DiscourseConnective> du Honduras.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5374" docOffset="44">
      <en>How is it that those issues never come to be discussed here in plenary?</en>
      <fr>Comment se fait-il <DiscourseConnective annotation_id="5598">que</DiscourseConnective> ces questions ne soient jamais traitées <DiscourseConnective annotation_id="5642">en</DiscourseConnective> plénière au sein de cette Assemblée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5446" docOffset="45">
      <en>Why do we always have this problem and yet in a case like today's, which is merely an administrative issue, we get this kind of presence and support?</en>
      <fr>Nous sommes confrontés <DiscourseConnective annotation_id="5705">en</DiscourseConnective> permanence à ce problème. Pourquoi un cas <DiscourseConnective annotation_id="5750">comme</DiscourseConnective> celui d'aujourd'hui, qui est une simple question administrative, suscite cette présence <DiscourseConnective annotation_id="5844">et</DiscourseConnective> ce soutien?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5596" docOffset="46">
      <en>This is unacceptable.</en>
      <fr>C'est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5618" docOffset="47">
      <en>It is unacceptable <Alignment alignment="5899" annotation_id="5637">
          <DiscourseConnective annotation_id="5637" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I insist, we are losing all credibility and all legitimacy to be able to express an opinion on these types of cases.</en>
      <fr>C'est inadmissible, <Alignment alignment="2308" annotation_id="5899">
          <DiscourseConnective annotation_id="5899" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, et j'insiste sur ce point, nous perdons toute crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="5962">et</DiscourseConnective> toute légitimité <DiscourseConnective annotation_id="5982">pour</DiscourseConnective> exprimer un avis sur de tels cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5763" docOffset="48">
      <en>Let me be very clear.</en>
      <fr>Permettez-moi d'être très clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5785" docOffset="49">
      <en>I am not a Chávez follower.</en>
      <fr>Je ne suis pas un partisan de Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5813" docOffset="50">
      <en>I am in favour of freedom of expression, even for those whose opinions are radically opposed to mine, be it here, in Italy or in Honduras.</en>
      <fr>Je défends la liberté d'expression, <DiscourseConnective annotation_id="6128">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6133">pour</DiscourseConnective> les personnes dont les avis sont totalement opposés au mien, que ce <DiscourseConnective annotation_id="6206">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6211">en</DiscourseConnective> Italie <DiscourseConnective annotation_id="6221">ou</DiscourseConnective> au Honduras.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5952" docOffset="51">
      <en>
        <Alignment alignment="6237" annotation_id="5952">
          <DiscourseConnective annotation_id="5952" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not today's debate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15071" annotation_id="6237">
          <DiscourseConnective annotation_id="6237" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> là n'est pas la question aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5988" docOffset="52">
      <en>The problem being dealt with today is essentially an administrative matter, a matter related to internal order in Venezuela, a matter which is being resolved <DiscourseConnective annotation_id="6146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> what is more, has even been resolved according to information we have.</en>
      <fr>Le problème que nous abordons aujourd'hui est essentiellement de nature administrative. Il concerne l'ordre public au Venezuela, un problème déjà traité, qui, selon les informations dont je dispose, est <DiscourseConnective annotation_id="6483">déjà</DiscourseConnective> résolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6221" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="30756" annotation_id="6221">
          <DiscourseConnective annotation_id="6221" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is not even a case.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6221" annotation_id="6496">
          <DiscourseConnective annotation_id="6496" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce débat n'a pas lieu d'être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6258" docOffset="54">
      <en>There is no point.</en>
      <fr>Il est tout à fait inutile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6277" docOffset="55">
      <en>
        <Alignment alignment="30687" annotation_id="6277">
          <DiscourseConnective annotation_id="6277" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we wish to continue ridiculing this urgency session, then let us continue along these lines <Alignment alignment="6656" annotation_id="6372">
          <DiscourseConnective annotation_id="6372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will just end up never discussing anything at all <Alignment alignment="61656" annotation_id="6429">
          <DiscourseConnective annotation_id="6429" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have no credibility whatsoever.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23514" annotation_id="6564">
          <DiscourseConnective annotation_id="6564" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons continuer à ridiculiser cette séance d'urgence, poursuivons dans cette voie <Alignment alignment="6372" annotation_id="6656">
          <DiscourseConnective annotation_id="6656" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous finirons par ne plus débattre du tout, <Alignment alignment="6429" annotation_id="6703">
          <DiscourseConnective annotation_id="6703" sense="Contingency.Cause.Reason">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir perdu toute crédibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6477" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="7688" annotation_id="6477">
          <DiscourseConnective annotation_id="6477" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I urge members of the PPE Group to let us take this urgency session a little more seriously, <Alignment alignment="3081" annotation_id="6581">
          <DiscourseConnective annotation_id="6581" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will no doubt end up being completely pointless.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="6477" annotation_id="6749">
          <DiscourseConnective annotation_id="6749" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les membres du groupe PPE <DiscourseConnective annotation_id="6780">à</DiscourseConnective> prendre plus au sérieux cette séance d'urgence, <Alignment alignment="6581" annotation_id="6830">
          <DiscourseConnective annotation_id="6830" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'aura alors plus la moindre utilité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6636" id="196" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="6636" docOffset="57">
      <en>author. - Mr President, let me first emphasise the utter hypocrisy of the right-wing groups in this Parliament which condemned the Venezuelan government for the temporary withdrawal of broadcasting facilities for Radio Caracas Television (RCTV) and pretend to be champions of the freedom of the press.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6923">d'abord</DiscourseConnective> à souligner la profonde hypocrisie des groupes de l'aile droite de cette Assemblée, qui ont condamné le gouvernement vénézuélien <DiscourseConnective annotation_id="7060">pour</DiscourseConnective> la fermeture provisoire des structures de diffusion de Radio Caracas Television (RCTV) <DiscourseConnective annotation_id="7152">tout en</DiscourseConnective> se prétendant défendeurs de la liberté des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6938" docOffset="58">
      <en>These are the same groups that stand for a system in Europe where the vast majority of the media is controlled by billionaires and major private corporations, who use this control on the one hand to reap massive profits for themselves and <DiscourseConnective annotation_id="7177" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective> to spew out pro-capitalist propaganda, pro-market and pro-neoliberal propaganda; who, in the context of the present economic crisis, vilify and abuse public--sector workers, <Alignment alignment="42182" annotation_id="7369">
          <DiscourseConnective annotation_id="7369" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, relentlessly pushing an agenda that it is working-class people who must pay for the crisis, and vilify without end those working class organisations that dare to disagree.</en>
      <fr>Ces mêmes groupes vantent l'introduction <DiscourseConnective annotation_id="7252">en</DiscourseConnective> Europe d'un système où la grande majorité des médias sont contrôlés par des milliardaires <DiscourseConnective annotation_id="7345">et</DiscourseConnective> des groupes privés majeurs, qui utilisent ce contrôle <DiscourseConnective annotation_id="7402">pour</DiscourseConnective> s'approprier des profits énormes tout en répandant leur propagande louant le capitalisme, le marché <DiscourseConnective annotation_id="7507">et</DiscourseConnective> le néolibéralisme; ce qui, <DiscourseConnective annotation_id="7537">à</DiscourseConnective> la lumière de la crise économique actuelle, constitue une diffamation <DiscourseConnective annotation_id="7609">et</DiscourseConnective> un abus à l'encontre de l'opinion publique. Citons <Alignment alignment="524" annotation_id="7663">
          <DiscourseConnective annotation_id="7663" sense="Expansion.Instantiation">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple la campagne incessante qui veut que la classe ouvrière paie les pots cassés, en diffamant sans limite les organisations ouvrières qui osent marquer leur désaccord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7554" docOffset="59">
      <en>Bringing the issue of RCTV into the human rights emergency resolution today is a major abuse of that procedure.</en>
      <fr>Le traitement de la fermeture de RCTV au cours de cette séance d'urgence représente un abus majeur à l'encontre de cette procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7666" docOffset="60">
      <en>By the way, most of the media outlets in Venezuela are in private ownership, actually, including powerful media corporations which conspired to overthrow Hugo Chávez in 2002, who happens to have been elected and re-elected many times by the people of Venezuela.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7977">Par ailleurs</DiscourseConnective>, la plupart des médias au Venezuela sont <DiscourseConnective annotation_id="8031">en fait</DiscourseConnective> des établissements privés, tout comme les puissants groupes de médias qui ont conspiré <DiscourseConnective annotation_id="8126">pour</DiscourseConnective> renverser Hugo Chávez <DiscourseConnective annotation_id="8153">en</DiscourseConnective> 2002, qui a été élu <DiscourseConnective annotation_id="8176">et</DiscourseConnective> réélu à maintes reprises par la population vénézuélienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7928" docOffset="61">
      <en>The reality is that the EPP in this Parliament has the same agenda as the coup conspirators: they want to overthrow Hugo Chávez's government <Alignment alignment="8401" annotation_id="8069">
          <DiscourseConnective annotation_id="8069" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this government has not carried out the bold dictates of world capitalism implementing privatisation and deregulation across the board, <DiscourseConnective annotation_id="8213" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they want no opposition to the neoliberal agenda.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8237">En réalité</DiscourseConnective>, le groupe PPE de ce Parlement suit la <DiscourseConnective annotation_id="8287">même</DiscourseConnective> ligne de conduite <DiscourseConnective annotation_id="8310">que</DiscourseConnective> les conspirateurs du coup d'état: ils veulent renverser le gouvernement d'Hugo Chávez, <Alignment alignment="2559" annotation_id="8401">
          <DiscourseConnective annotation_id="8401" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'a pas mis en œuvre les préceptes du capitalisme mondial en appliquant urbi et orbi la privatisation <DiscourseConnective annotation_id="8510">et</DiscourseConnective> la dérégulation. Le tout sans tolérer la moindre opposition au programme néolibéral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8267" docOffset="62">
      <en>Yes, the working class in Latin America in general rise up in opposition.</en>
      <fr>Oui, de manière générale la classe ouvrière d'Amérique latine se révolte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8341" docOffset="63">
      <en>No, I am not without some sharp criticisms of the Venezuelan government.</en>
      <fr>Non, je ne m'abstiendrai pas de certaines critiques acerbes contre le gouvernement vénézuélien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8414" docOffset="64">
      <en>Despite massive support from the majority of the Venezuelan people, Hugo Chávez, <Alignment alignment="67021" annotation_id="8495">
          <Alignment alignment="53797" annotation_id="8495">
            <DiscourseConnective annotation_id="8495" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, has not decisively broken with capitalism and led a movement to genuine democratic socialism.</en>
      <fr>Malgré le soutien massif de la majorité de la population vénézuélienne, Hugo Chávez, n'a, <Alignment alignment="8918" annotation_id="8858">
          <Alignment alignment="8495" annotation_id="8858">
            <DiscourseConnective annotation_id="8858" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, pas définitivement rompu avec le capitalisme <DiscourseConnective annotation_id="8912">et</DiscourseConnective> s'est tourné vers le véritable socialisme démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8598" docOffset="65">
      <en>There is a trend towards bureaucratism in certain senses.</en>
      <fr>Le pays tend vers la bureaucratie, dans une certaine mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8656" docOffset="66">
      <en>Finally, co-thinkers of mine on the ground, in the Socialismo Revolucionário Group <Alignment alignment="9130" annotation_id="8739">
          <DiscourseConnective annotation_id="8739" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, are fighting these trends and fighting for workers' rights and genuine socialism, which means, by the way, that the media would not be controlled either by capitalist interests or by bureaucratic interest but open democratically to all sectors of society.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9032">Enfin</DiscourseConnective>, ceux qui ont le même avis que moi sur le fond, ai sien du groupe Socialismo Revolucionário <Alignment alignment="8739" annotation_id="9130">
          <DiscourseConnective annotation_id="9130" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, luttent contre ces tendances <DiscourseConnective annotation_id="9172">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9175">pour</DiscourseConnective> les droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="9208">et</DiscourseConnective> le véritable socialisme, ce qui signifie, <DiscourseConnective annotation_id="9253">d'ailleurs</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="9265">que</DiscourseConnective> les médias ne sont pas régis par des intérêts capitalistes ni bureaucratiques, <DiscourseConnective annotation_id="9348">mais</DiscourseConnective> sont démocratiquement ouverts <DiscourseConnective annotation_id="9383">à</DiscourseConnective> tous les secteurs de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9008" id="197" language="PL" name="Tomasz Piotr Poręba">
    <ParallelChunk annotation_id="9008" docOffset="67">
      <en>Mr President, it is, indeed, here, in the European Parliament, that we should be talking, today, about what is happening in Venezuela, where a dictator is breaking the law, eliminating the opposition, closing independent television stations, expropriating businesses and closing a variety of institutions.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9447">effectivement</DiscourseConnective> ici, au sein du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="9497">que</DiscourseConnective> nous devons parler aujourd'hui de la situation du Venezuela, où un dictateur bafoue la loi, supprime l'opposition, ferme des chaînes de télévision indépendantes, exproprie des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="9689">et</DiscourseConnective> ferme une foule d'institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9314" docOffset="68">
      <en>This is the place.</en>
      <fr>Ce lieu est tout indiqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9333" docOffset="69">
      <en>They are evident violations of human rights.</en>
      <fr>Ce pays est confronté à des violations évidentes des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9378" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="8205" annotation_id="9378">
          <DiscourseConnective annotation_id="9378" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there are still other matters, <DiscourseConnective annotation_id="9418" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> his rule is not only destabilising the situation in his own country, <Alignment alignment="2149" annotation_id="9495">
          <DiscourseConnective annotation_id="9495" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is destabilising the situation in the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9378" annotation_id="9822">
          <DiscourseConnective annotation_id="9822" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe <DiscourseConnective annotation_id="9843">aussi</DiscourseConnective> d'autres problèmes. Son régime déstabilise <DiscourseConnective annotation_id="9892">non seulement</DiscourseConnective> la situation dans son propre pays, <Alignment alignment="9495" annotation_id="9941">
          <DiscourseConnective annotation_id="9941" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9548" docOffset="71">
      <en>Provocative action against Columbia, support for FARC guerrillas - these are facts which could actually lead to a real conflict in the region.</en>
      <fr>Les actions provocatrices contre la Colombie, en l'occurrence le soutien des guérillas FARC, devraient entraîner un réel conflit dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9691" docOffset="72">
      <en>Columbia is a strategic partner of ours.</en>
      <fr>La Colombie est l'un de nos partenaires stratégiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9732" docOffset="73">
      <en>Let us support and be with Columbia at this time, <Alignment alignment="10195" annotation_id="9782">
          <DiscourseConnective annotation_id="9782" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the country is being attacked so strongly by Chávez, and is being induced, deceitfully or provocatively, to intensify the conflict in the region.</en>
      <fr>Apportons-lui notre soutien <Alignment alignment="9782" annotation_id="10195">
          <DiscourseConnective annotation_id="10195" sense="Temporal.Synchrony">à l'heure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce pays est <DiscourseConnective annotation_id="10220">si</DiscourseConnective> durement attaqué par Chávez <DiscourseConnective annotation_id="10251">et</DiscourseConnective> est poussé, de manière déloyale <DiscourseConnective annotation_id="10286">ou</DiscourseConnective> provocatrice, <DiscourseConnective annotation_id="10303">à</DiscourseConnective> intensifier le conflit dans la région. Tel est notre devoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9933" docOffset="74">
      <en>This is our obligation, <DiscourseConnective annotation_id="9957" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10366" annotation_id="9961">
          <DiscourseConnective annotation_id="9961" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> those attacks and the provocation intensify, the European Union and the European Parliament will be obliged to stand by Columbia, to be with Columbia and to support Columbia in a conflict with Venezuela which, I fear, may soon begin.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9961" annotation_id="10366">
          <DiscourseConnective annotation_id="10366" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces attaques <DiscourseConnective annotation_id="10382">et</DiscourseConnective> les provocations s'intensifient, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10437">et</DiscourseConnective> le Parlement européen seront tenus d'épauler la Colombie, d'être avec la Colombie <DiscourseConnective annotation_id="10522">et</DiscourseConnective> de soutenir la Colombie dans un conflit avec le Venezuela qui, j'en ai bien peur, est imminent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10198" id="198" language="PL" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="10198" docOffset="75">
      <en>Mr President, it is always the same: for a better tomorrow, to abolish inequalities, to liberate the people from oppressors and tyrants, to end poverty and destitution, to use the country's wealth for the good of the nation - someone takes power.</en>
      <fr>Monsieur le Président, c'est toujours la <DiscourseConnective annotation_id="10662">même</DiscourseConnective> chose: quelqu'un prend le pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="10701">pour</DiscourseConnective> un meilleur avenir, <DiscourseConnective annotation_id="10726">pour</DiscourseConnective> abolir les inégalités, <DiscourseConnective annotation_id="10754">pour</DiscourseConnective> libérer les victimes des oppresseurs <DiscourseConnective annotation_id="10796">et</DiscourseConnective> des tyrans, <DiscourseConnective annotation_id="10811">pour</DiscourseConnective> mettre fin à la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="10841">et</DiscourseConnective> à la misère, <DiscourseConnective annotation_id="10857">pour</DiscourseConnective> utiliser les richesses nationales au service de la nation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10445" docOffset="76">
      <en>This is the objective of every revolution, and <DiscourseConnective annotation_id="10492" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of those people who, using the mechanisms of democracy, take up the position they dream of, such as president, only the next day to throw away their slogans about liberty, democracy and society.</en>
      <fr>C'est l'objectif visé par chaque révolution <DiscourseConnective annotation_id="10965">et</DiscourseConnective> des personnes qui, via les mécanismes de la démocratie, adoptent le poste de leurs rêves, <DiscourseConnective annotation_id="11058">comme</DiscourseConnective> le président, <DiscourseConnective annotation_id="11078">pour</DiscourseConnective> abandonner dès le lendemain leurs slogans sur la liberté, la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11155">et</DiscourseConnective> la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10692" docOffset="77">
      <en>From that moment on, they are guided by only one motto: 'once we have power we will never give it up'.</en>
      <fr>À compter de ce moment, ils sont guidés par une seule devise: "prendre le pouvoir et ne plus jamais le lâcher".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10795" docOffset="78">
      <en>Dictators achieve this objective using the same methods: censorship, secret police, prison for those who think differently, breaking up and dividing opposition forces and complete control of the media.</en>
      <fr>Les dictateurs atteignent cet objectif en utilisant des méthodes identiques: censure, police secrète, emprisonnement des personnes <DiscourseConnective annotation_id="11413">à</DiscourseConnective> contre-courant, dispersion <DiscourseConnective annotation_id="11442">et</DiscourseConnective> division des forces de l'opposition <DiscourseConnective annotation_id="11481">et</DiscourseConnective> contrôle complet des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10997" docOffset="79">
      <en>A kind of founding charter, a symbol of exactly that kind of thinking in the 20th century was, <Alignment alignment="5508" annotation_id="11092">
          <DiscourseConnective annotation_id="11092" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Lenin's suppression of the uprising of the heroic Kronstadt sailors.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11092" annotation_id="11513">
          <DiscourseConnective annotation_id="11513" sense="Expansion.Instantiation">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple, la répression par Lénine de l'insurrection des marins héroïques de Kronstadt représentait un genre de charte fondatrice, le symbole parfait de la pensée du XXe siècle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11174" docOffset="80">
      <en>This diagnosis is <Alignment alignment="39862" annotation_id="11192">
          <DiscourseConnective annotation_id="11192" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true, today, for Venezuela.</en>
      <fr>Ce diagnostic est <Alignment alignment="1061" annotation_id="11718">
          <DiscourseConnective annotation_id="11718" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="11745">pour</DiscourseConnective> le Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11225" docOffset="81">
      <en>Media freedoms are of essential significance for democracy and respect for fundamental values.</en>
      <fr>La liberté des médias joue un rôle de premier ordre dans la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="11835">et</DiscourseConnective> le respect des valeurs fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11320" docOffset="82">
      <en>The European Commission should take appropriate action.</en>
      <fr>La Commission européenne devrait entreprendre une action appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11376" id="199" language="LT" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="11376" docOffset="83">
      <en>A few members of our group have actually already given their position, <Alignment alignment="12011" annotation_id="11447">
          <DiscourseConnective annotation_id="11447" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="30535" annotation_id="11453">
          <DiscourseConnective annotation_id="11453" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree that the Venezuela question or freedom of expression is not only relevant in Latin America but the whole of Europe and throughout the world.</en>
      <fr>Plusieurs membres de notre groupe ont <DiscourseConnective annotation_id="11983">déjà</DiscourseConnective> affirmé leur position, <Alignment alignment="2056" annotation_id="12011">
          <DiscourseConnective annotation_id="12011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je conviens <Alignment alignment="4714" annotation_id="12026">
          <DiscourseConnective annotation_id="12026" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12032">que</DiscourseConnective> la question de la liberté d'expression au Venezuela ne concerne pas uniquement l'Amérique latine, <DiscourseConnective annotation_id="12134">mais</DiscourseConnective> toute l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="12154">et</DiscourseConnective> le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11605" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="12174" annotation_id="11605">
          <DiscourseConnective annotation_id="11605" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were to examine violations of freedom of expression in detail, I believe we would find that the problem exists in some European Union Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2171" annotation_id="12174">
          <DiscourseConnective annotation_id="12174" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devions examiner <DiscourseConnective annotation_id="12199">en</DiscourseConnective> détail les violations de la liberté d'expression, je pense que nous serions confrontés au même problème dans certains États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11760" docOffset="85">
      <en>I definitely support the idea that this matter has perhaps been added to the agenda rather too quickly <Alignment alignment="67349" annotation_id="11863">
          <DiscourseConnective annotation_id="11863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we have far greater problems, and greater crimes, not just in Latin America, but in other states <DiscourseConnective annotation_id="11969" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12603" annotation_id="11973">
          <DiscourseConnective annotation_id="11973" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that today this question has been overstated.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="12375">que</DiscourseConnective> cette question a peut-être été ajoutée trop hâtivement <DiscourseConnective annotation_id="12434">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour <Alignment alignment="11863" annotation_id="12452">
          <DiscourseConnective annotation_id="12452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12455">que</DiscourseConnective> nous devons traiter des problèmes bien plus graves, <DiscourseConnective annotation_id="12511">et</DiscourseConnective> des crimes plus graves, pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="12552">en</DiscourseConnective> Amérique latine, <DiscourseConnective annotation_id="12572">mais aussi</DiscourseConnective> dans d'autres pays. <Alignment alignment="4058" annotation_id="12603">
          <DiscourseConnective annotation_id="12603" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons exagéré sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12039" id="200" language="ES" name="Izaskun Bilbao Barandica">
    <ParallelChunk annotation_id="12039" docOffset="86">
      <en>Mr President, I agree that much more serious problems than this exist, <Alignment alignment="12739" annotation_id="12110">
          <DiscourseConnective annotation_id="12110" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is my duty, for the sake of consistency, to <Alignment alignment="36190" annotation_id="12161">
          <DiscourseConnective annotation_id="12161" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> denounce what is currently taking place in Venezuela.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je conviens <DiscourseConnective annotation_id="12681">qu'</DiscourseConnective>il existe des problèmes bien plus graves <DiscourseConnective annotation_id="12725">que</DiscourseConnective> celui-ci, <Alignment alignment="5286" annotation_id="12739">
          <DiscourseConnective annotation_id="12739" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans un souci de cohérence, je me dois <Alignment alignment="2250" annotation_id="12783">
          <DiscourseConnective annotation_id="12783" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de dénoncer la situation actuelle au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12220" docOffset="87">
      <en>I voted in favour of the initiative on Italy.</en>
      <fr>J'ai voté <DiscourseConnective annotation_id="12851">en</DiscourseConnective> faveur de l'initiative sur l'Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12266" docOffset="88">
      <en>A few days ago, I was here denouncing a case which took place involving the shut-down of the only Basque language newspaper in Spain, in the Basque country, <DiscourseConnective annotation_id="12423" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> today I am here to denounce the closure of Radio Caracas in 2007 and the shut-down of 34 radio stations in 2009.</en>
      <fr>Il y a quelques jours, je dénonçais ici même une affaire qui impliquait la fermeture du seul journal d'Espagne en langue basque, au Pays basque. Aujourd'hui, je suis ici <DiscourseConnective annotation_id="13061">pour</DiscourseConnective> dénoncer la fermeture de Radio Caracas <DiscourseConnective annotation_id="13105">en</DiscourseConnective> 2007 <DiscourseConnective annotation_id="13113">et</DiscourseConnective> celle de 34 stations de radio <DiscourseConnective annotation_id="13146">en</DiscourseConnective> 2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12540" docOffset="89">
      <en>I wish that they were only administrative problems <Alignment alignment="16460" annotation_id="12591">
          <DiscourseConnective annotation_id="12591" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rights of these media bodies would be restored.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="13167">que</DiscourseConnective> nous puissions uniquement être confrontés à des problèmes administratifs <Alignment alignment="4784" annotation_id="13244">
          <DiscourseConnective annotation_id="13244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les droits de ces médias soient restaurés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12647" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="13302" annotation_id="12647">
          <DiscourseConnective annotation_id="12647" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it concerns me to hear that President Chávez equates the new social networking sites with State terrorism and to see how the Internet is under serious threat.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="4959" annotation_id="13302">
          <DiscourseConnective annotation_id="13302" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> préoccupé d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="13333">que</DiscourseConnective> le président Chávez assimile les nouveaux sites de réseautage social au terrorisme national <DiscourseConnective annotation_id="13429">et</DiscourseConnective> d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="13443">que</DiscourseConnective> l'internet est sérieusement menacé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12815" docOffset="91">
      <en>It is my duty to defend people's rights, to defend freedom of expression, to defend the media's right to provide free and pluralistic information, <Alignment alignment="6352" annotation_id="12962">
          <DiscourseConnective annotation_id="12962" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this means defending citizens' right to information with total freedom.</en>
      <fr>Il est de mon devoir de défendre les droits des citoyens, de défendre la liberté d'expression, de défendre le droit des médias <DiscourseConnective annotation_id="13610">à</DiscourseConnective> diffuser des informations libres <DiscourseConnective annotation_id="13645">et</DiscourseConnective> pluralistes, <Alignment alignment="29997" annotation_id="13661">
          <DiscourseConnective annotation_id="13661" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie défendre le droit des citoyens <DiscourseConnective annotation_id="13710">à</DiscourseConnective> la totale liberté d'information.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13042" id="201" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="13042" docOffset="92">
      <en>(DE) Mr President, we know that Venezuela is one of the most oil-rich countries in the world.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="13785">que</DiscourseConnective> le Venezuela est l'un des pays producteurs de pétrole les plus riches au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13136" docOffset="93">
      <en>We <Alignment alignment="13881" annotation_id="13139">
          <DiscourseConnective annotation_id="13139" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that this country has enormous hydroelectric power potential.</en>
      <fr>Nous savons <Alignment alignment="12673" annotation_id="13881">
          <DiscourseConnective annotation_id="13881" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13891">que</DiscourseConnective> ce pays dispose d'un énorme potentiel en matière d'énergie hydroélectrique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13211" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="13971" annotation_id="13211">
          <DiscourseConnective annotation_id="13211" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39337" annotation_id="13224">
          <DiscourseConnective annotation_id="13224" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, the population of Venezuela is suffering the consequences of years of mismanagement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13211" annotation_id="13971">
          <DiscourseConnective annotation_id="13971" sense="Comparison.Concession">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3117" annotation_id="13981">
          <DiscourseConnective annotation_id="13981" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, la population du Venezuela subit les conséquences de plusieurs années de gestion bancale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13325" docOffset="95">
      <en>For decades, this country has not been able to invest its oil revenues in sustainable development or in developing infrastructure.</en>
      <fr>Pendant des décennies, ce pays n'a pas été capable d'investir le revenu du pétrole dans le développement durable <DiscourseConnective annotation_id="14211">ou</DiscourseConnective> dans le développement de ses infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13456" docOffset="96">
      <en>The pegging of the national currency to the US dollar was probably another counterproductive move.</en>
      <fr>Le rattachement de la devise nationale sur le dollar américain vient s'ajouter à la liste des mesures contre-productives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13555" docOffset="97">
      <en>Recently, President Chávez has tried to overcome this problem by depreciating the currency and getting public debt under control.</en>
      <fr>Récemment, le président Chávez a essayé de surmonter ce problème <DiscourseConnective annotation_id="14447">en</DiscourseConnective> dépréciant la devise nationale <DiscourseConnective annotation_id="14481">et</DiscourseConnective> en maîtrisant la dette publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13685" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="33480" annotation_id="13685">
          <DiscourseConnective annotation_id="13685" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the nationalisation of banks, expropriation and the temporary closure of food shops will probably not be sufficient to ward off the threat of runaway inflation for long.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8922" annotation_id="14517">
          <DiscourseConnective annotation_id="14517" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la nationalisation des banques, l'expropriation <DiscourseConnective annotation_id="14576">et</DiscourseConnective> la fermeture provisoire des établissements alimentaires s'avèreront probablement insuffisants <DiscourseConnective annotation_id="14673">pour</DiscourseConnective> écarter le risque d'inflation <DiscourseConnective annotation_id="14708">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13864" docOffset="99">
      <en>President Chávez is pursuing a dirigistic economic policy, a centrally planned economy similar to those of other authoritarian regimes, which is undoubtedly and inevitably doomed to failure.</en>
      <fr>Le président Chávez mène une politique économique dirigiste, une économie centralisée similaire <DiscourseConnective annotation_id="14818">à</DiscourseConnective> celles d'autres régimes autoritaires, qui est indubitablement <DiscourseConnective annotation_id="14882">et</DiscourseConnective> inéluctablement vouée <DiscourseConnective annotation_id="14907">à</DiscourseConnective> l'échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14055" docOffset="100">
      <en>The situation is likely to worsen even further, which will probably happen <Alignment alignment="59964" annotation_id="14130">
          <DiscourseConnective annotation_id="14130" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> food producers, who have been forced to produce food at fixed, non-market prices for years, attempt to rise up in protest at some point, wherever possible.</en>
      <fr>La situation pourrait continuer <DiscourseConnective annotation_id="14950">à</DiscourseConnective> empirer, ce qui sera probablement le cas <Alignment alignment="1701" annotation_id="14993">
          <DiscourseConnective annotation_id="14993" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les producteurs de denrées alimentaires, lesquels ont été contraints de produire <DiscourseConnective annotation_id="15077">à</DiscourseConnective> des prix fixes soit différents du cours du marché pendant des années, tentent de se révolter <DiscourseConnective annotation_id="15172">à</DiscourseConnective> un certain moment, où que ce <DiscourseConnective annotation_id="15203">soit</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14289" docOffset="101">
      <en>I must <Alignment alignment="1572" annotation_id="14296">
          <DiscourseConnective annotation_id="14296" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> express my criticism of the fact that, in this precarious situation in which Venezuelans suffer from power cuts, water shortages and a deplorable economy, President Chávez has bought over USD 70 million worth of arms for the National Guard.</en>
      <fr>Je déplore <Alignment alignment="13680" annotation_id="15220">
          <DiscourseConnective annotation_id="15220" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="15238">que</DiscourseConnective>, pendant que les Vénézuéliens souffrent de cette situation précaire <DiscourseConnective annotation_id="15310">en</DiscourseConnective> subissant des coupures d'électricité, des pénuries d'eau <DiscourseConnective annotation_id="15370">et</DiscourseConnective> une économie déplorable, le président Chávez achète des armes <DiscourseConnective annotation_id="15435">pour</DiscourseConnective> la Garde nationale pour un montant supérieur à 70 millions de dollars.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14542" docOffset="102">
      <en>This does not augur well, in particular in the context of the continued protests following the closure of a broadcaster critical of the government, in which students and opposition members have time and again clashed violently with the security forces.</en>
      <fr>Cela n'augure rien de bon, <DiscourseConnective annotation_id="15538">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15553">à</DiscourseConnective> la lumière des manifestations continues à la suite de la fermeture d'un diffuseur critique du gouvernement, au cours desquelles des étudiants <DiscourseConnective annotation_id="15697">et</DiscourseConnective> des membres de l'opposition se sont violemment heurtés aux forces de police.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14795" docOffset="103">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14795" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="45377" annotation_id="14802">
          <DiscourseConnective annotation_id="14802" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all agree, human rights are of particular concern to the European Union, we must make it our business to help.</en>
      <fr>Étant donné, <Alignment alignment="22602" annotation_id="15790">
          <DiscourseConnective annotation_id="15790" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en convenons tous, que les droits de l'homme représentent une source de préoccupation particulière <DiscourseConnective annotation_id="15900">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, nous devons apporter notre assistance en la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14919" docOffset="104">
      <en>We must act, not only in cases involving violations of human rights, but also in exploring possibilities which could improve the conditions under which the population of Venezuela lives, without directly intervening in this country's domestic affairs.</en>
      <fr>Nous devons agir, <DiscourseConnective annotation_id="15996">non seulement</DiscourseConnective> dans les cas impliquant des violations des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="16072">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16083">en</DiscourseConnective> examinant les pistes d'amélioration des conditions de vie de la population au Venezuela, <DiscourseConnective annotation_id="16175">sans</DiscourseConnective> nous ingérer directement dans les affaires intérieures de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15171" docOffset="105">
      <en>Much diplomatic skill and sensitivity is required for this task.</en>
      <fr>Nous devrons faire preuve de beaucoup de compétences <DiscourseConnective annotation_id="16300">et</DiscourseConnective> de diplomatie <DiscourseConnective annotation_id="16317">à</DiscourseConnective> cette fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15236" docOffset="106">
      <en>I hope that the European Union is in a position to do that.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="16339">que</DiscourseConnective> l'Union européenne sera <DiscourseConnective annotation_id="16367">à</DiscourseConnective> la hauteur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15296" id="202" name="Martin Kastler">
    <ParallelChunk annotation_id="15296" docOffset="107">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, I am somewhat surprised that, in this House, the Group of the European People's Party (Christian Democrats) stands accused of forcing this topic, which, <DiscourseConnective annotation_id="15490" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> urgent, is probably not to the liking of any member of the Left majority of this House, onto the agenda.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16418">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis quelque peu surpris de constater <DiscourseConnective annotation_id="16473">que</DiscourseConnective>, dans cette Assemblée, le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-chrétiens) soit accusé d'imposer ce sujet qui, malgré l'urgence de la question, ne réjouit pas forcément chaque membre de la majorité de gauche de cette Assemblée de par sa présence <DiscourseConnective annotation_id="16732">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15604" docOffset="108">
      <en>I doubt that they constitute a majority in this House.</en>
      <fr>Je doute <DiscourseConnective annotation_id="16760">qu'</DiscourseConnective>il rencontre l'aval de la majorité dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15659" docOffset="109">
      <en>I simply had to ask that question.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16829">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16840">à</DiscourseConnective> poser une question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15694" docOffset="110">
      <en>Like all the other groups, our group is <DiscourseConnective annotation_id="15734" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> perfectly entitled to raise this matter.</en>
      <fr>À l'instar des autres groupes, notre groupe est parfaitement habilité <DiscourseConnective annotation_id="16932">à</DiscourseConnective> soulever cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15780" docOffset="111">
      <en>Even <Alignment alignment="16959" annotation_id="15785">
          <DiscourseConnective annotation_id="15785" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Chávez, who is currently in power, might be some kind of chum of yours or of the previous Spanish Presidency-in-Office, we still simply have to ask what action is being taken in this regard.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19582" annotation_id="16959">
          <DiscourseConnective annotation_id="16959" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Chávez, qui est actuellement au pouvoir, est peut-être l'un de vos amis <DiscourseConnective annotation_id="17042">ou</DiscourseConnective> un ami de l'ancienne Présidence espagnole <DiscourseConnective annotation_id="17087">en</DiscourseConnective> fonction, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="17112">simplement</DiscourseConnective> continuer de nous interroger sur les actions entreprises <DiscourseConnective annotation_id="17180">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15986" docOffset="112">
      <en>I am quite amazed that somebody like Mr Chávez can possibly say things like 'Twitter is a terrorist system'.</en>
      <fr>Je suis assez surpris <DiscourseConnective annotation_id="17215">qu'</DiscourseConnective>une personne <DiscourseConnective annotation_id="17231">comme</DiscourseConnective> M. Chávez puisse tenir des propos assimilant Twitter à un système terroriste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16095" docOffset="113">
      <en>I am sorry, <Alignment alignment="10657" annotation_id="16107">
          <DiscourseConnective annotation_id="16107" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> anyone in this day and age who describes Twitter as a terrorist system is living in another world, back in the stone age.</en>
      <fr>Je suis désolé, <Alignment alignment="23902" annotation_id="17331">
          <DiscourseConnective annotation_id="17331" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute personne vivant <DiscourseConnective annotation_id="17358">à</DiscourseConnective> notre époque qui décrit Twitter <DiscourseConnective annotation_id="17392">comme</DiscourseConnective> un système terroriste vit dans un autre monde, <DiscourseConnective annotation_id="17445">à</DiscourseConnective> l'âge de pierre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16233" docOffset="114">
      <en>Let me tell you this, as well: We, the PPE Group, will not be cowed by this accusation.</en>
      <fr>Permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="17478">également</DiscourseConnective> de vous dire ceci: nous, le groupe PPE, ne nous laisserons pas intimider par cette accusation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16321" docOffset="115">
      <en>We denounce violations of human rights everywhere.</en>
      <fr>Nous dénonçons les violations des droits de l'homme partout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16372" docOffset="116">
      <en>I personally denounce human rights violations <Alignment alignment="17709" annotation_id="16418">
          <DiscourseConnective annotation_id="16418" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to freedom of the press.</en>
      <fr>Personnellement, je dénonce les violations des droits de l'homme <Alignment alignment="3439" annotation_id="17709">
          <DiscourseConnective annotation_id="17709" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté des médias est <DiscourseConnective annotation_id="17743">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16457" docOffset="117">
      <en>On that score, let me just say that Venezuelan journalists are spoon-fed and dictated to <Alignment alignment="17849" annotation_id="16546">
          <DiscourseConnective annotation_id="16546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that judges are thrown into jail <Alignment alignment="695" annotation_id="16583">
          <DiscourseConnective annotation_id="16583" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they release someone who has been wrongly arrested.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17754">À cet égard</DiscourseConnective>, permettez-moi d'ajouter <DiscourseConnective annotation_id="17791">que</DiscourseConnective> les journalistes vénézuéliens sont contraints d'obéir <Alignment alignment="1803" annotation_id="17849">
          <DiscourseConnective annotation_id="17849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="17852">que</DiscourseConnective> des juges sont envoyés <DiscourseConnective annotation_id="17879">en</DiscourseConnective> prison <Alignment alignment="9861" annotation_id="17889">
          <DiscourseConnective annotation_id="17889" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils relâchent une personne arrêtée par erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16638" docOffset="118">
      <en>As Europeans, we must have the courage to speak out against such practices.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="17941">tant qu'</DiscourseConnective>Européens, nous devons avoir le courage de nous dresser contre de telles pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16714" docOffset="119">
      <en>I will not allow Mrs de Keyser and others in this House to pin this accusation on the PPE Group.</en>
      <fr>Je ne permettrai pas à Mme de Keyser <DiscourseConnective annotation_id="18070">et</DiscourseConnective> à d'autres députés de cette Assemblée de pointer cette accusation sur le groupe PPE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16811" docOffset="120">
      <en>Like anyone else, we are perfectly entitled to designate violations of human rights and freedoms, whether in Europe or anywhere else across the world, as topics worthy of debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18158">Comme</DiscourseConnective> tout un chacun, nous sommes parfaitement autorisés <DiscourseConnective annotation_id="18215">à</DiscourseConnective> mettre en <DiscourseConnective annotation_id="18227">avant</DiscourseConnective> les violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="18270">et</DiscourseConnective> des libertés, <DiscourseConnective annotation_id="18287">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="18297">ou</DiscourseConnective> ailleurs dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="18324">pour</DiscourseConnective> en débattre ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16990" id="203" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="16990" docOffset="121">
      <en>Mr President, the Venezuelan government has unjustly tried to limit free expression and pluralism in the media and on the Internet.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le gouvernement vénézuélien a essayé à tort de restreindre la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="18462">et</DiscourseConnective> le pluralisme dans les médias <DiscourseConnective annotation_id="18495">et</DiscourseConnective> sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17122" docOffset="122">
      <en>These desperate attempts to censor information and expression remind me of Mahmoud Ahmadinejad's behaviour.</en>
      <fr>Ces tentatives désespérées de censurer l'information <DiscourseConnective annotation_id="18567">et</DiscourseConnective> l'expression me rappellent le comportement de Mahmoud Ahmadinejad.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17230" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="26796" annotation_id="17230">
          <Alignment alignment="50386" annotation_id="17230">
            <DiscourseConnective annotation_id="17230" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> President Hugo Chávez calls Mahmoud Ahmadinejad a friend - <DiscourseConnective annotation_id="17297" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> with friends like these, who needs enemies, one might wonder.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14471" annotation_id="18637">
          <Alignment alignment="5684" annotation_id="18637">
            <DiscourseConnective annotation_id="18637" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le président Hugo Chávez parle de Mahmoud Ahmadinejad comme d'un ami. Avec de tels amis, qui se cherchent des ennemis, il y a de quoi s'étonner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17363" docOffset="124">
      <en>Yet the fact that Chávez considers Twitter and text messaging as acts of terrorism shows us that he considers people and the free flow of their ideas and opposition as his enemy.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="18799">que</DiscourseConnective> M. Chávez considère Twitter <DiscourseConnective annotation_id="18831">et</DiscourseConnective> la messagerie textuelle <DiscourseConnective annotation_id="18858">comme</DiscourseConnective> des actes de terrorisme nous prouve <DiscourseConnective annotation_id="18900">qu'</DiscourseConnective>il considère les personnes <DiscourseConnective annotation_id="18930">et</DiscourseConnective> la libre circulation de leurs idées, <DiscourseConnective annotation_id="18970">ainsi</DiscourseConnective> que l'opposition, <DiscourseConnective annotation_id="18994">comme</DiscourseConnective> ses ennemis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17542" docOffset="125">
      <en>I am a user of Twitter and text messaging, I have to confess, <DiscourseConnective annotation_id="17604" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> in Europe, thankfully, we consider free expression a fundamental and universal right, including on the Internet.</en>
      <fr>Je dois avouer que je suis une utilisatrice de Twitter <DiscourseConnective annotation_id="19068">et</DiscourseConnective> de la messagerie textuelle. <DiscourseConnective annotation_id="19099">En</DiscourseConnective> Europe nous considérons heureusement la liberté d'expression comme un droit fondamental <DiscourseConnective annotation_id="19190">et</DiscourseConnective> universel, y compris sur l'internet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17721" docOffset="126">
      <en>Limiting digital avenues to expression, information and the exchange of ideas is testimony to the Venezuelan government's fear of its citizens and their call for an end to violence and oppression.</en>
      <fr>La limitation des possibilités numériques en matière d'expression, d'information <DiscourseConnective annotation_id="19311">et</DiscourseConnective> d'échange d'idées témoigne de la crainte du gouvernement vénézuélien envers ses concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="19406">et</DiscourseConnective> leur volonté de mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="19441">à</DiscourseConnective> la violence <DiscourseConnective annotation_id="19455">et</DiscourseConnective> à l'oppression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17918" docOffset="127">
      <en>The successful mobilisation of citizens can be seen in the example of Oscar Morales, who set up a Facebook group called 'A million voices against the FARC' with the hope of collecting one million people online.</en>
      <fr>L'étendue de la mobilisation des citoyens est attestée par l'exemple d'Oscar Morales, qui a créé un groupe Facebook appelé "Un million de voix contre les FARC", <DiscourseConnective annotation_id="19635">dans l'espoir de</DiscourseConnective> réunir un million de personnes en ligne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18129" docOffset="128">
      <en>He soon mobilised 12 million people to protest on the streets all over the world calling for an end to FARC's violence.</en>
      <fr>Il a rapidement mobilisé 12 millions de personnes <DiscourseConnective annotation_id="19743">pour</DiscourseConnective> manifester dans les rues du monde entier contre la violence des FARC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18249" docOffset="129">
      <en>This movement was fuelled by citizens using technology as a vehicle.</en>
      <fr>Ce mouvement a été alimenté par des citoyens qui ont utilisé la technologie <DiscourseConnective annotation_id="19894">comme</DiscourseConnective> un vecteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18318" docOffset="130">
      <en>Trying to limit this vehicle is not only unjust, it will <Alignment alignment="19991" annotation_id="18375">
          <DiscourseConnective annotation_id="18375" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> prove ineffective.</en>
      <fr>Toute tentative de brider ce vecteur est <DiscourseConnective annotation_id="19953">non seulement</DiscourseConnective> injuste, <DiscourseConnective annotation_id="19976">mais</DiscourseConnective> s'avèrera <Alignment alignment="27157" annotation_id="19991">
          <DiscourseConnective annotation_id="19991" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> inefficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18399" id="204" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="18399" docOffset="131">
      <en>Mr President, press freedom and free democratic government are the foundations of the EU.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la liberté des médias <DiscourseConnective annotation_id="20059">et</DiscourseConnective> la démocratie libérale sont les piliers de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18489" docOffset="132">
      <en>For Hugo Chávez, the pseudo-dictator of Venezuela, they are simply obstacles on his path to absolute power.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20125">Pour</DiscourseConnective> Hugo Chávez, le pseudo-dictateur du Venezuela, ils sont <DiscourseConnective annotation_id="20186">simplement</DiscourseConnective> des obstacles sur sa route vers le pouvoir absolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18597" docOffset="133">
      <en>He is a demagogue, not a democrat, and has ruined the Venezuelan economy.</en>
      <fr>Ce n'est pas un démocrate, <DiscourseConnective annotation_id="20275">mais</DiscourseConnective> un démagogue qui a ruiné l'économie vénézuélienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18671" docOffset="134">
      <en>Yet, still, this House has its fair share of Chávez apologists, like Mr Higgins: perhaps <Alignment alignment="64489" annotation_id="18760">
          <DiscourseConnective annotation_id="18760" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Chávez reflects their virulent anti-Americanism and their resentment of the success of President Uribe in neighbouring Columbia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20331">Pourtant</DiscourseConnective>, cette Assemblée abrite une bonne part de partisans de M. Chávez, <DiscourseConnective annotation_id="20406">comme</DiscourseConnective> M. Higgins: peut-être <Alignment alignment="18760" annotation_id="20434">
          <DiscourseConnective annotation_id="20434" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils retrouvent en M. Chávez leur anti-américanisme virulent <DiscourseConnective annotation_id="20503">et</DiscourseConnective> leur ressentiment du succès du président Uribe dans la Colombie voisine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18897" docOffset="135">
      <en>It is lamentable that other political groups on the Left refuse to join with us in the political mainstream of the House in condemning the increasingly arbitrary and serious affronts to basic freedoms perpetrated by the Chávez regime.</en>
      <fr>Je trouve lamentable <DiscourseConnective annotation_id="20600">que</DiscourseConnective> d'autres groupes politiques de gauche refusent de rejoindre le courant politique dominant de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="20713">en</DiscourseConnective> condamnant les infractions toujours plus arbitraires <DiscourseConnective annotation_id="20769">et</DiscourseConnective> graves des libertés fondamentales perpétrées par le régime de Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19132" docOffset="136">
      <en>His response to a TV station critical of his rule was simply to take it off the air.</en>
      <fr>Sa réponse <DiscourseConnective annotation_id="20853">à</DiscourseConnective> une chaîne de télévision qui avait critiqué son régime a été de tout <DiscourseConnective annotation_id="20924">simplement</DiscourseConnective> l'interdire de diffuser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19217" docOffset="137">
      <en>It reminds me of a similar situation in the PRC - China - where the Communist regime tried to stop a European company from broadcasting anti-Communist TV programmes.</en>
      <fr>Cela me rappelle une situation similaire <DiscourseConnective annotation_id="21001">en</DiscourseConnective> République populaire de Chine, où le régime communiste a essayé d'empêcher une entreprise européenne de diffuser des programmes télévisés anti-communistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19383" docOffset="138">
      <en>Chávez has, <Alignment alignment="21173" annotation_id="19395">
          <DiscourseConnective annotation_id="19395" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> - unashamedly - identified himself alongside China's authoritarian and hard-line rulers.</en>
      <fr>Chávez <DiscourseConnective annotation_id="21167">s'</DiscourseConnective>est <Alignment alignment="5193" annotation_id="21173">
          <DiscourseConnective annotation_id="21173" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> rangé, sans vergogne, du côté des dirigeants autoritaires <DiscourseConnective annotation_id="21236">et</DiscourseConnective> durs de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19494" docOffset="139">
      <en>His closest friends internationally are dictators Castro, Lukashenko and Ahmadinejad, which speaks volumes.</en>
      <fr>Ses plus proches amis sur la scène internationale sont les dictateurs Castro, Loukachenko <DiscourseConnective annotation_id="21344">et</DiscourseConnective> Ahmadinejad, ce qui en dit long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19602" docOffset="140">
      <en>My group, the ECR, supports the Venezuelan people in their efforts to bring genuine democracy to that country.</en>
      <fr>Mon groupe, l'ECR, soutient la population vénézuélienne dans ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="21453">pour</DiscourseConnective> instaurer une véritable démocratie dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19713" id="205" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="19713" docOffset="141">
      <en>Mr President, the democratic and human rights situation in Venezuela is in constant decline <DiscourseConnective annotation_id="19805" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have to fully recognise this.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, force est de constater que la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="21576">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme ne cessent de se détériorer au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19842" docOffset="142">
      <en>We should <Alignment alignment="21657" annotation_id="19852">
          <DiscourseConnective annotation_id="19852" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be reminded today that Venezuela has been recognised by various human rights organisations as the country with the worst freedom of press situation in Latin America.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="5323" annotation_id="21657">
          <DiscourseConnective annotation_id="21657" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souvenir <DiscourseConnective annotation_id="21681">que</DiscourseConnective> le Venezuela a été reconnu par diverses organisations de défense des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="21772">comme</DiscourseConnective> le pays d'Amérique latine où règne la pire des situations <DiscourseConnective annotation_id="21836">en</DiscourseConnective> matière de liberté des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20023" docOffset="143">
      <en>Lieutenant Colonel Chávez has failed in governing Venezuela in many respects <Alignment alignment="21943" annotation_id="20100">
          <DiscourseConnective annotation_id="20100" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has remained in power only by suppressing the opposition, gaining control of the media and manipulating the electoral process.</en>
      <fr>La politique du lieutenant colonel Chávez a échoué <DiscourseConnective annotation_id="21921">à</DiscourseConnective> de nombreux égards, <Alignment alignment="8593" annotation_id="21943">
          <DiscourseConnective annotation_id="21943" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'est uniquement maintenu au pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="21988">en</DiscourseConnective> éliminant l'opposition, en s'adjugeant le contrôle des médias <DiscourseConnective annotation_id="22053">et</DiscourseConnective> en manipulant le processus électoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20234" docOffset="144">
      <en>I would like to react to some colleagues who have already spoken in this Chamber before me and to say that our responsibility, our mission, is to support the Venezuelan people facing persecution, human rights abuses and arrest by their President.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22103">à</DiscourseConnective> réagir aux propos de certains collègues <DiscourseConnective annotation_id="22145">pour</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="22159">que</DiscourseConnective> notre responsabilité, notre mission, est de soutenir la population vénézuélienne victime des persécutions, des violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="22307">et</DiscourseConnective> des arrestations orchestrées par son président.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20481" id="206" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="20481" docOffset="145">
      <en>(RO) In my view, Hugo Chávez has adopted all the worst possible aspects of totalitarian socialism from the last century.</en>
      <fr>(RO) <DiscourseConnective annotation_id="22363">À</DiscourseConnective> mes yeux, Hugo Chávez a repris les pires aspects du socialisme totalitaire du siècle dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20602" docOffset="146">
      <en>I do not mean by this his attitude towards foreign investments which is <Alignment alignment="12892" annotation_id="20674">
          <DiscourseConnective annotation_id="20674" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, a major issue for <Alignment alignment="3981" annotation_id="20709">
          <Alignment alignment="52838" annotation_id="20709">
            <Alignment alignment="48556" annotation_id="20709">
              <DiscourseConnective annotation_id="20709" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> it is completely random.</en>
      <fr>Je ne fais pas référence <DiscourseConnective annotation_id="22484">à</DiscourseConnective> son attitude envers les investissements étrangers, qui représente <Alignment alignment="20674" annotation_id="22552">
          <DiscourseConnective annotation_id="22552" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème majeur <Alignment alignment="16467" annotation_id="22577">
          <Alignment alignment="15396" annotation_id="22577">
            <Alignment alignment="7470" annotation_id="22577">
              <DiscourseConnective annotation_id="22577" sense="Contingency.Condition">dans la mesure où</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> elle est totalement incohérente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20745" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="60262" annotation_id="20745">
          <DiscourseConnective annotation_id="20745" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do mean his attitude to freedom of the press and what is represented by pluralism, <Alignment alignment="49720" annotation_id="20839">
          <DiscourseConnective annotation_id="20839" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hugo Chávez is attempting to copy pluralism, simply by closing down radio stations which refuse to broadcast his long-winded speeches and creating public stations to simulate pluralism.</en>
      <fr>Je fais <Alignment alignment="20745" annotation_id="22636">
          <DiscourseConnective annotation_id="22636" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> référence à son attitude envers la liberté des médias <DiscourseConnective annotation_id="22700">et</DiscourseConnective> ce qui incarne le pluralisme, <Alignment alignment="10830" annotation_id="22733">
          <DiscourseConnective annotation_id="22733" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hugo Chávez tente de copier le pluralisme, <DiscourseConnective annotation_id="22780">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22791">en</DiscourseConnective> fermant des stations de radio qui refusent de diffuser ses discours interminables <DiscourseConnective annotation_id="22876">et</DiscourseConnective> en créant des stations publiques <DiscourseConnective annotation_id="22912">pour</DiscourseConnective> encourager le pluralisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21033" docOffset="148">
      <en>Copying pluralism is not the same as accepting pluralism <Alignment alignment="70484" annotation_id="21090">
          <DiscourseConnective annotation_id="21090" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> democracy cannot operate on the basis of a caricature of pluralism.</en>
      <fr>Copier le pluralisme n'est pas la <DiscourseConnective annotation_id="22977">même</DiscourseConnective> chose <DiscourseConnective annotation_id="22988">que</DiscourseConnective> de l'accepter, <Alignment alignment="21090" annotation_id="23007">
          <DiscourseConnective annotation_id="23007" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la démocratie ne peut fonctionner sur la base d'une caricature du pluralisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21166" docOffset="149">
      <en>People close to Chávez have already been appointed.</en>
      <fr>Les proches de Chávez ont <DiscourseConnective annotation_id="23115">déjà</DiscourseConnective> été désignés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21218" docOffset="150">
      <en>He is nothing short of a dictator <Alignment alignment="23171" annotation_id="21252">
          <DiscourseConnective annotation_id="21252" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he hates pluralism.</en>
      <fr>Il ne lui manque rien d'un dictateur <Alignment alignment="20577" annotation_id="23171">
          <DiscourseConnective annotation_id="23171" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il hait le pluralisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21280" docOffset="151">
      <en>I <Alignment alignment="23201" annotation_id="21282">
          <DiscourseConnective annotation_id="21282" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that socialists should not defend him.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14082" annotation_id="23201">
          <DiscourseConnective annotation_id="23201" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="23220">que</DiscourseConnective> les socialistes ne devraient pas le défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21339" docOffset="152">
      <en>One of the victims of the recent demonstrations was actually a socialist student.</en>
      <fr>Rappelons que l'une des victimes des récentes manifestations était un étudiant socialiste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21421" id="207" name="Janusz Władysław Zemke">
    <ParallelChunk annotation_id="21421" docOffset="153">
      <en>(PL) Mr President, I would like to endorse the view presented here, on behalf of my group, by Mrs De Keyser.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23398">à</DiscourseConnective> soutenir l'avis présenté dans cette Assemblée par Mme De Keyser, au nom de mon groupe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21530" docOffset="154">
      <en>There is no doubt that there must be no toleration for violation of media freedoms.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tolérer aucune violation de la liberté des médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21614" docOffset="155">
      <en>We are, certainly, seeing disturbing events in Venezuela.</en>
      <fr>Nous assistons sans nul doute à des événements troublants au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21672" docOffset="156">
      <en>I think, <Alignment alignment="14406" annotation_id="21681">
          <DiscourseConnective annotation_id="21681" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we should be very careful about forming unequivocal, categorical and final judgments.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="21681" annotation_id="23635">
          <DiscourseConnective annotation_id="23635" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23645">que</DiscourseConnective> nous devrions redoubler de prudence <DiscourseConnective annotation_id="23685">avant de</DiscourseConnective> rendre des jugements radicaux, catégoriques <DiscourseConnective annotation_id="23738">et</DiscourseConnective> définitifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21781" docOffset="157">
      <en>In my opinion, we should be given an answer to a fundamental question: the stations which were closed down - were they all closed down for political reasons, or were some of them closed down because, <Alignment alignment="23982" annotation_id="21981">
          <DiscourseConnective annotation_id="21981" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they did not meet legal requirements?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23753">À</DiscourseConnective> mes yeux, nous devrions apporter une réponse <DiscourseConnective annotation_id="23800">à</DiscourseConnective> une question fondamentale au sujet des stations qui ont été fermées. Ont-elles toutes été fermées <DiscourseConnective annotation_id="23900">pour</DiscourseConnective> des raisons politiques <DiscourseConnective annotation_id="23928">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23931">parce que</DiscourseConnective> certaines d'entre elles ne remplissaient <Alignment alignment="1931" annotation_id="23982">
          <DiscourseConnective annotation_id="23982" sense="Expansion.Restatement">simplement</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas les exigences légales?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22028" docOffset="158">
      <en>I think an answer here, <Alignment alignment="14289" annotation_id="22052">
          <DiscourseConnective annotation_id="22052" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> understanding what is pure politics <Alignment alignment="24120" annotation_id="22092">
          <DiscourseConnective annotation_id="22092" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what is legal fact, would have great significance for the position of our House.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24020">En</DiscourseConnective> apportant une réponse à cette question <Alignment alignment="2317" annotation_id="24062">
          <DiscourseConnective annotation_id="24062" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> en établissant une distinction entre la politique pure <Alignment alignment="22092" annotation_id="24120">
          <DiscourseConnective annotation_id="24120" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui relève de la loi, nous apporterions des éléments très utiles <DiscourseConnective annotation_id="24191">pour</DiscourseConnective> le positionnement de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22177" id="208" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="22177" docOffset="159">
      <en>(FI) Mr President, it is rather puzzling how some of my fellow Members here think that it is not fitting to speak about one of the world's most corrupt countries.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, il est <DiscourseConnective annotation_id="24269">plutôt</DiscourseConnective> curieux de constater à quel point certains de mes collègues ici présents jugent inopportun de parler d'un des pays les plus corrompus au monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22340" docOffset="160">
      <en>President Hugo Chávez's opponents are still sitting in prison cells, sentenced on what are clearly political grounds.</en>
      <fr>Les opposants du président Hugo Chávez croupissent toujours <DiscourseConnective annotation_id="24480">en</DiscourseConnective> prison, condamnés <DiscourseConnective annotation_id="24501">pour</DiscourseConnective> des motifs clairement politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22458" docOffset="161">
      <en>Is it not the case that to defend this state of affairs means an embarrassing humiliation with regard to one's own ideology?</en>
      <fr>La défense d'une telle situation ne provoque-t-elle pas une humiliation embarrassante <DiscourseConnective annotation_id="24626">pour</DiscourseConnective> quiconque soutient une idéologie donnée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22583" docOffset="162">
      <en>The Venezuelans are <Alignment alignment="12698" annotation_id="22603">
          <DiscourseConnective annotation_id="22603" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> having to endure completely unnecessary power and water cuts in what is Latin America's most energyrich country.</en>
      <fr>Les Vénézuéliens doivent <Alignment alignment="22603" annotation_id="24697">
          <DiscourseConnective annotation_id="24697" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> endurer des coupures d'électricité <DiscourseConnective annotation_id="24742">et</DiscourseConnective> d'eau complètement inutiles, dans le pays d'Amérique latine le plus riche en énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22721" docOffset="163">
      <en>The closure of radio and television channels and the violent suppression of student demonstrations speak of a totalitarian regime.</en>
      <fr>La fermeture de stations de radio <DiscourseConnective annotation_id="24865">et</DiscourseConnective> de chaînes de télévision <DiscourseConnective annotation_id="24893">et</DiscourseConnective> la répression violente de manifestations d'étudiants démontrent la présence d'un régime totalitaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22852" docOffset="164">
      <en>Why, <Alignment alignment="46464" annotation_id="22857">
          <DiscourseConnective annotation_id="22857" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, should we not react?</en>
      <fr>Pourquoi, <Alignment alignment="15509" annotation_id="25007">
          <DiscourseConnective annotation_id="25007" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ne devrions-nous pas réagir?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22889" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="1870" annotation_id="22889">
          <DiscourseConnective annotation_id="22889" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the media have to operate according to the law, they should not be closed down <DiscourseConnective annotation_id="22971" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective> the authorities are left with no other option, <Alignment alignment="38236" annotation_id="23025">
          <DiscourseConnective annotation_id="23025" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> only <Alignment alignment="20693" annotation_id="23034">
          <DiscourseConnective annotation_id="23034" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the legal means available have been used.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27579" annotation_id="25046">
          <DiscourseConnective annotation_id="25046" sense="Temporal.Synchrony">Étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les médias doivent agir conformément au droit en vigueur, ils ne devraient pas être fermés sauf si les autorités n'ont pas d'autre choix, <Alignment alignment="20829" annotation_id="25200">
          <DiscourseConnective annotation_id="25200" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> uniquement <Alignment alignment="17706" annotation_id="25214">
          <DiscourseConnective annotation_id="25214" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'épuisement de tous les moyens légaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23086" docOffset="166">
      <en>Accused people must <Alignment alignment="22120" annotation_id="23106">
          <DiscourseConnective annotation_id="23106" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be given the chance to defend themselves and appeal against their convictions.</en>
      <fr>Les personnes accusées doivent <Alignment alignment="29729" annotation_id="25291">
          <DiscourseConnective annotation_id="25291" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir la possibilité de se défendre <DiscourseConnective annotation_id="25337">et</DiscourseConnective> d'avancer leurs convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23190" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="23126" annotation_id="23190">
          <DiscourseConnective annotation_id="23190" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Venezuelan government is committed to the rule of law and human rights, it must protect and respect freedom of expression and appreciate the joys of that crucial input that criticism and openness bring to a constitutionally governed country.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30427" annotation_id="25369">
          <DiscourseConnective annotation_id="25369" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement vénézuélien est favorable <DiscourseConnective annotation_id="25414">à</DiscourseConnective> la prééminence du droit <DiscourseConnective annotation_id="25440">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme, il doit protéger la liberté d'expression et apprécier la contribution cruciale <DiscourseConnective annotation_id="25545">que</DiscourseConnective> la critique <DiscourseConnective annotation_id="25561">et</DiscourseConnective> l'ouverture apportent <DiscourseConnective annotation_id="25586">à</DiscourseConnective> un pays dirigé de manière constitutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23439" id="209" name="Gabriel Mato Adrover">
    <ParallelChunk annotation_id="23439" docOffset="168">
      <en>(ES) Mr President, <Alignment alignment="64798" annotation_id="23458">
          <DiscourseConnective annotation_id="23458" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is merely an administrative issue for certain people, for others it is much more.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, <Alignment alignment="12159" annotation_id="25661">
          <DiscourseConnective annotation_id="25661" sense="Comparison.Contrast">bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="25672">s'</DiscourseConnective>agisse purement d'une question administrative <DiscourseConnective annotation_id="25720">pour</DiscourseConnective> certaines personnes, c'est bien plus <DiscourseConnective annotation_id="25762">pour</DiscourseConnective> d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23552" docOffset="169">
      <en>We are talking about freedom.</en>
      <fr>Nous parlons de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23582" docOffset="170">
      <en>I know that for some people freedom must be defended in certain ways and in certain places.</en>
      <fr>Je sais <DiscourseConnective annotation_id="25810">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25814">pour</DiscourseConnective> certaines personnes, la liberté doit être défendue de certaines manières <DiscourseConnective annotation_id="25892">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25895">en</DiscourseConnective> certains endroits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23674" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="25917" annotation_id="23674">
          <DiscourseConnective annotation_id="23674" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="35896" annotation_id="23685">
          <DiscourseConnective annotation_id="23685" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> know that for some people, true freedom, their own freedom, is one that is imposed by certain dictators whom they defend <DiscourseConnective annotation_id="23811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in some cases they even encourage and not the freedom of people like us who defend this word to its fullest extent, who believe in free media <Alignment alignment="41352" annotation_id="23957">
          <DiscourseConnective annotation_id="23957" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who believe that land cannot be taken by decree.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6805" annotation_id="25917">
          <DiscourseConnective annotation_id="25917" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je sais <Alignment alignment="23685" annotation_id="25936">
          <DiscourseConnective annotation_id="25936" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25942">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25946">pour</DiscourseConnective> certaines personnes, la véritable liberté, leur propre liberté, est celle qui est imposée par certains dictateurs, <DiscourseConnective annotation_id="26066">qu'</DiscourseConnective>ils défendent voire encouragent dans certains cas, <DiscourseConnective annotation_id="26120">et</DiscourseConnective> non la liberté des personnes <DiscourseConnective annotation_id="26152">comme</DiscourseConnective> nous, qui défendons ce mot dans son sens le plus profond, qui croyons <DiscourseConnective annotation_id="26228">en</DiscourseConnective> la liberté des médias <Alignment alignment="3718" annotation_id="26253">
          <DiscourseConnective annotation_id="26253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui croyons <DiscourseConnective annotation_id="26268">qu'</DiscourseConnective>une terre ne peut être prise par décret.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24010" docOffset="172">
      <en>You should ask the thousands of people from the Canary Islands who have been subjected to this situation in Venezuela.</en>
      <fr>Vous devriez interroger les milliers de personnes des Îles Canaries qui ont été victimes de cette situation au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24129" docOffset="173">
      <en>We are talking about rights, plurality and freedom.</en>
      <fr>Nous parlons de droits, de pluralité <DiscourseConnective annotation_id="26471">et</DiscourseConnective> de liberté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24181" docOffset="174">
      <en>Unfortunately, certain people do not believe in this yet.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26486">Malheureusement</DiscourseConnective>, certaines personnes n'y croient pas <DiscourseConnective annotation_id="26539">encore</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24239" id="210" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="24239" docOffset="175">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, the Commission takes note of the draft resolutions presented by Parliament concerning the situation in Venezuela.</en>
      <fr>vice-présidente de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Commission prend note des propositions de résolution présentées par le Parlement en ce qui concerne la situation au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24403" docOffset="176">
      <en>You can be assured that the Commission is following this situation very closely.</en>
      <fr>Vous pouvez être assuré <DiscourseConnective annotation_id="26765">que</DiscourseConnective> la Commission suit la situation de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24484" docOffset="177">
      <en>In this regard, the EU has noted with concern the continued suspension of media, including RCTV International.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26815">À cet égard</DiscourseConnective>, l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26833">s'</DiscourseConnective>inquiète de la fermeture permanente de médias, y compris de RCTV International.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24595" docOffset="178">
      <en>We understand that this is an issue that goes beyond purely legal requirements and needs to be regarded within the context of the question of freedom of expression in Venezuela.</en>
      <fr>Nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="26931">que</DiscourseConnective> cette question s'étend bien au-delà des simples exigences légales <DiscourseConnective annotation_id="27001">et</DiscourseConnective> doit être examinée dans le contexte de la problématique de la liberté d'expression au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24773" docOffset="179">
      <en>This has been a cause for concern and has been given high visibility at international level in recent months.</en>
      <fr>Ce sujet est une source de préoccupation qui a reçu un large écho sur la scène internationale ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24883" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="2098" annotation_id="24883">
          <DiscourseConnective annotation_id="24883" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in November 2009, the special rapporteur of the United Nations Human Rights Council argued that the proposed special law against media crimes in Venezuela - I quote - 'would involve serious violations of the right to freedom of opinion and expression and would curtail press freedom in the country <Alignment alignment="27555" annotation_id="25194">
          <DiscourseConnective annotation_id="25194" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is adopted in its current form'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30607" annotation_id="27214">
          <DiscourseConnective annotation_id="27214" sense="Expansion.Instantiation">À</DiscourseConnective>
        </Alignment> titre d'exemple, <DiscourseConnective annotation_id="27233">en</DiscourseConnective> novembre 2009, le rapporteur spécial du Conseil des droits de l'homme des Nations unies a avancé <DiscourseConnective annotation_id="27333">que</DiscourseConnective> la loi spéciale proposée contre les crimes contre les médias au Venezuela, je cite, "impliquerait de sérieuses violations du droit <DiscourseConnective annotation_id="27468">à</DiscourseConnective> la liberté d'opinion <DiscourseConnective annotation_id="27491">et</DiscourseConnective> d'expression <DiscourseConnective annotation_id="27507">et</DiscourseConnective> réduirait la liberté des médias dans ce pays <Alignment alignment="187" annotation_id="27555">
          <DiscourseConnective annotation_id="27555" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle était adoptée sous sa forme actuelle".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25233" docOffset="181">
      <en>The rapporteur <Alignment alignment="27618" annotation_id="25248">
          <DiscourseConnective annotation_id="25248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> called on Venezuela to fully respect Articles 19 and 20 of the International Covenant on Civil and Political Rights, to which Venezuela is a party <Alignment alignment="27793" annotation_id="25400">
          <DiscourseConnective annotation_id="25400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which guarantees the right to freedom of opinion and expression.</en>
      <fr>Le rapporteur a <Alignment alignment="5755" annotation_id="27618">
          <DiscourseConnective annotation_id="27618" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> invité le Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="27648">à</DiscourseConnective> respecter complètement les articles 19 <DiscourseConnective annotation_id="27689">et</DiscourseConnective> 20 du pacte international relatif aux droits civils <DiscourseConnective annotation_id="27744">et</DiscourseConnective> politiques, dont le Venezuela est signataire, <Alignment alignment="25400" annotation_id="27793">
          <DiscourseConnective annotation_id="27793" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui garantit le droit <DiscourseConnective annotation_id="27818">à</DiscourseConnective> la liberté d'opinion <DiscourseConnective annotation_id="27841">et</DiscourseConnective> d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25469" docOffset="182">
      <en>You might <Alignment alignment="29521" annotation_id="25479">
          <DiscourseConnective annotation_id="25479" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recall that, in 2009, the European Union issued a declaration concerning those problems, <Alignment alignment="27968" annotation_id="25573">
          <DiscourseConnective annotation_id="25573" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> for us freedom of expression and free access to information are issues that are part of the dialogue that we have with the Venezuelan authorities.</en>
      <fr>Je vous rappelle <Alignment alignment="23400" annotation_id="27875">
          <DiscourseConnective annotation_id="27875" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27885">qu'en</DiscourseConnective> 2009, l'Union européenne a formulé une déclaration relative à ces problèmes, <Alignment alignment="14148" annotation_id="27968">
          <DiscourseConnective annotation_id="27968" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="27973">à</DiscourseConnective> nos yeux, la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="28009">et</DiscourseConnective> le libre accès aux informations font partie intégrante du dialogue <DiscourseConnective annotation_id="28079">que</DiscourseConnective> nous entretenons avec les autorités vénézuéliennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25728" docOffset="183">
      <en>We deeply deplore that two protesters died <DiscourseConnective annotation_id="25771" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> several persons were injured, including members of the security forces and protestors.</en>
      <fr>Nous déplorons profondément la mort de deux manifestants, les blessures de plusieurs personnes, membres des forces de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="28262">et</DiscourseConnective> manifestants confondus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25862" docOffset="184">
      <en>We share the assessment of the Inter-American Commission on Human Rights, which has expressed its deep concern over the serious violent incidents which occurred in the demonstrations both for and against the government of President Chávez <Alignment alignment="55301" annotation_id="26101">
          <DiscourseConnective annotation_id="26101" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has urged the Venezuelan government to control demonstrations - I quote - 'within the framework of respect for human rights according to inter-American standards'.</en>
      <fr>Nous partageons l'avis de la Commission interaméricaine des droits de l'homme, qui a exprimé ses profondes inquiétudes sur les incidents graves et violents survenus lors des manifestations <DiscourseConnective annotation_id="28478">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28483">et</DiscourseConnective> contre le gouvernement du président Chávez, <Alignment alignment="7307" annotation_id="28530">
          <DiscourseConnective annotation_id="28530" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a invité le gouvernement vénézuélien <DiscourseConnective annotation_id="28574">à</DiscourseConnective> maîtriser les manifestations, je cite, "dans le cadre du respect des droits de l'homme conformément aux normes interaméricaines".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26275" docOffset="185">
      <en>We are closely following with concern the tendency towards political radicalisation.</en>
      <fr>Nous suivons attentivement et avec inquiétude la tendance du pays <DiscourseConnective annotation_id="28772">à</DiscourseConnective> se radicaliser au niveau politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26360" docOffset="186">
      <en>The September elections are widely seen as a milestone for the future of the country.</en>
      <fr>Les élections de septembre ont été largement considérées <DiscourseConnective annotation_id="28867">comme</DiscourseConnective> un jalon <DiscourseConnective annotation_id="28882">pour</DiscourseConnective> l'avenir de ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26446" docOffset="187">
      <en>In that respect, the EU underlines the importance of these elections being held in a peaceful, transparent and fully democratic environment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28908">À cet égard</DiscourseConnective>, l'UE souligne l'importance de la tenue d'élections dans un environnement pacifique, transparent <DiscourseConnective annotation_id="29017">et</DiscourseConnective> complètement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26587" docOffset="188">
      <en>In the context of the dialogue which the EU is leading with the Venezuelan authorities, we have always stressed the importance of fully respecting international obligations and commitments on human rights, including freedom of expression and the press as a cornerstone of democracy and the rule of law.</en>
      <fr>Dans le cadre des délibérations <DiscourseConnective annotation_id="29079">que</DiscourseConnective> l'UE tient avec les autorités vénézuéliennes, nous avons toujours souligné l'importance de respecter pleinement les obligations internationales <DiscourseConnective annotation_id="29227">et</DiscourseConnective> les engagements en matière de droits de l'homme, y compris la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="29313">et</DiscourseConnective> des médias, pierre angulaire de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="29362">et</DiscourseConnective> de la prééminence du droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26890" docOffset="189">
      <en>
        <Alignment alignment="35255" annotation_id="26890">
          <DiscourseConnective annotation_id="26890" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, this principle is enshrined in the EU's Charter of Fundamental Rights that is now part of our treaties.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26890" annotation_id="29393">
          <DiscourseConnective annotation_id="29393" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, ce principe est ancré dans la Charte européenne des droits fondamentaux, qui fait <DiscourseConnective annotation_id="29496">maintenant</DiscourseConnective> partie de nos Traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27007" docOffset="190">
      <en>This puts a specific emphasis on freedom of expression and respect for pluralism in the media, in Europe and <DiscourseConnective annotation_id="27116" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in our international relations.</en>
      <fr>Cela met un accent spécifique sur la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="29588">et</DiscourseConnective> le respect du pluralisme dans les médias, <DiscourseConnective annotation_id="29633">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="29643">et</DiscourseConnective> dans nos relations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27153" docOffset="191">
      <en>The European Union, through the European Instrument for Democracy and Human Rights, supports the activities of civil society organisations in this very specific area.</en>
      <fr>L'Union européenne, via l'instrument européen <DiscourseConnective annotation_id="29728">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="29747">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme, soutient les activités des organisations de la société civile dans ce domaine très spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27320" docOffset="192">
      <en>
        <Alignment alignment="60085" annotation_id="27320">
          <DiscourseConnective annotation_id="27320" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have continuously supported all initiatives aimed at promoting tolerance, spaces for dialogue and mutual understanding.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8682" annotation_id="29868">
          <DiscourseConnective annotation_id="29868" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous soutenons en permanence toutes les initiatives destinées <DiscourseConnective annotation_id="29939">à</DiscourseConnective> promouvoir la tolérance, les espaces de dialogue <DiscourseConnective annotation_id="29990">et</DiscourseConnective> la compréhension mutuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27455" docOffset="193">
      <en>In the name of the Commission, I would like to assure Parliament that we will continue to follow developments in Venezuela closely.</en>
      <fr>Au nom de la Commission, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="30054">à</DiscourseConnective> assurer le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="30077">que</DiscourseConnective> nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="30099">à</DiscourseConnective> suivre de près l'évolution de la situation au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27587" docOffset="194">
      <en>Our commitment to supporting and strengthening democracy and the protection and promotion of human rights and fundamental freedoms will be reflected in our cooperation policy and relations with Venezuela, in the future as in the past.</en>
      <fr>Nous traduirons notre volonté de soutenir <DiscourseConnective annotation_id="30200">et</DiscourseConnective> de renforcer la démocratie, la protection <DiscourseConnective annotation_id="30245">et</DiscourseConnective> la promotion des droits de l'homme dans notre politique de coopération <DiscourseConnective annotation_id="30319">et</DiscourseConnective> dans nos relations avec le Venezuela, dans le futur <DiscourseConnective annotation_id="30374">comme</DiscourseConnective> par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27822" id="211" name="María Muñiz De Urquiza">
    <ParallelChunk annotation_id="27822" docOffset="195">
      <en>- (ES) Mr President, <Alignment alignment="7653" annotation_id="27843">
          <DiscourseConnective annotation_id="27843" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 'catch-the-eye' procedure is to work effectively, the President should look in the Chamber to see who is requesting the floor, something which I have done very visibly <DiscourseConnective annotation_id="28018" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28021" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to speak in the 'catch-the-eye' in the debate on Venezuela.</en>
      <fr>- (ES) Monsieur le Président, <Alignment alignment="27843" annotation_id="30424">
          <DiscourseConnective annotation_id="30424" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure "à mains levées" fonctionne efficacement, le Président devrait regarder dans cette Assemblée qui demande la parole, ce <DiscourseConnective annotation_id="30559">que</DiscourseConnective> j'ai fait de manière très visible pour m'exprimer "<DiscourseConnective annotation_id="30614">à</DiscourseConnective> main levée" dans le débat sur le Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28084" docOffset="196">
      <en>You or your services should keep an eye out for those who wish to take the floor.</en>
      <fr>Vous <DiscourseConnective annotation_id="30665">ou</DiscourseConnective> vos services devriez être attentifs <DiscourseConnective annotation_id="30704">à</DiscourseConnective> ceux qui désirent prendre la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28166" id="212" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28166" docOffset="197">
      <en>Mrs Muñiz De Urquiza, it is not physically possible for me to be looking in all directions at once.</en>
      <fr>Madame Muñiz De Urquiza, il n'est pas physiquement possible <DiscourseConnective annotation_id="30803">pour</DiscourseConnective> moi de regarder dans toutes les directions <DiscourseConnective annotation_id="30851">en même temps</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28266" docOffset="198">
      <en>I am surrounded by very attentive people here.</en>
      <fr>Je suis entouré de personnes très attentives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28313" docOffset="199">
      <en>Anyway, <Alignment alignment="30932" annotation_id="28321">
          <DiscourseConnective annotation_id="28321" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I gave the floor to the last Member, I <Alignment alignment="30985" annotation_id="28365">
          <DiscourseConnective annotation_id="28365" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said 'the last Member to take the floor will be Mr Mato Adrover'.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30912">Quoi qu'il en soit</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="28321" annotation_id="30932">
          <DiscourseConnective annotation_id="30932" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai donné la parole au dernier député, j'ai <Alignment alignment="25733" annotation_id="30985">
          <DiscourseConnective annotation_id="30985" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit "le dernier député <DiscourseConnective annotation_id="31018">à</DiscourseConnective> prendre la parole sera M. Mato Adrover".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28436" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="36944" annotation_id="28436">
          <DiscourseConnective annotation_id="28436" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you wanted to protest, you should have done so there and <Alignment alignment="43628" annotation_id="28496">
          <DiscourseConnective annotation_id="28496" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28436" annotation_id="31061">
          <DiscourseConnective annotation_id="31061" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous souhaitiez protester, vous auriez dû le faire <Alignment alignment="26087" annotation_id="31115">
          <DiscourseConnective annotation_id="31115" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à ce moment-là</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28502" docOffset="201">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28524" docOffset="202">
      <en>The vote will take place at the end of the debate.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="31168">à</DiscourseConnective> la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28575" docOffset="203">
      <en>Written Statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28605" id="213" name="Monica Luisa Macovei ">
    <ParallelChunk annotation_id="28605" docOffset="204">
      <en>in writing. - I support this resolution, for I am concerned with the undemocratic measures taken by the government in Venezuela, specifically those curtailing the rights to free press, expression and assembly, as well as with the high level of corruption, <DiscourseConnective annotation_id="28861" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> perceived by the people of Venezuela.</en>
      <fr>Je soutiens cette résolution, <DiscourseConnective annotation_id="31254">car</DiscourseConnective> je suis préoccupée par les mesures anti-démocratiques prises par le gouvernement au Venezuela, <DiscourseConnective annotation_id="31353">en particulier</DiscourseConnective> celles qui entravent la liberté des médias, la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="31436">et</DiscourseConnective> le droit de réunion, <DiscourseConnective annotation_id="31460">ainsi</DiscourseConnective> que le degré élevé de corruption subi par la population vénézuélienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28902" docOffset="205">
      <en>Control of the media and of different opinions is typical for totalitarian regimes.</en>
      <fr>Le contrôle des médias <DiscourseConnective annotation_id="31560">et</DiscourseConnective> des avis divergents est typique des régimes totalitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28986" docOffset="206">
      <en>
        <Alignment alignment="31621" annotation_id="28986">
          <DiscourseConnective annotation_id="28986" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> reported by human rights groups, in January 2010, the Chávez government threatened to take action against cable providers that aired channels that did not comply with the government requirement to interrupt regular broadcasting in order to broadcast presidential speeches.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28986" annotation_id="31621">
          <DiscourseConnective annotation_id="31621" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué par les groupes de défense des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="31685">en</DiscourseConnective> janvier 2010, le gouvernement Chávez a menacé de prendre des mesures contre les câblo-opérateurs qui diffusaient des chaînes qui ne remplissaient pas les exigences du gouvernement, à savoir l'interruption de leurs programmes <DiscourseConnective annotation_id="31913">pour</DiscourseConnective> diffuser des messages présidentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29262" docOffset="207">
      <en>
        <Alignment alignment="31955" annotation_id="29262">
          <Alignment alignment="31955" annotation_id="29262">
            <DiscourseConnective annotation_id="29262" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the country's cable providers stopped broadcasting seven channels.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25796" annotation_id="31955">
          <Alignment alignment="13706" annotation_id="31955">
            <DiscourseConnective annotation_id="31955" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les câblo-opérateurs du pays ont cessé de diffuser sept chaînes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29342" docOffset="208">
      <en>In 2009, Chávez forced stations to transmit live 141 speeches, including one that lasted seven hours and 34 minutes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32036">En</DiscourseConnective> 2009, Chávez a obligé des stations de transmettre en direct 141 discours, dont l'un a duré sept heures <DiscourseConnective annotation_id="32142">et</DiscourseConnective> 34 minutes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29459" docOffset="209">
      <en>As regards corruption, the government should fully and effectively implement the United Nations Convention against Corruption and the other relevant instruments, and take seriously Venezuelans' concerns about corruption - an indicator of good governance in any country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32157">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la corruption, le gouvernement devrait mettre en œuvre pleinement <DiscourseConnective annotation_id="32242">et</DiscourseConnective> efficacement la convention des Nations unies contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="32311">et</DiscourseConnective> les autres instruments pertinents, <DiscourseConnective annotation_id="32349">et</DiscourseConnective> prendre au sérieux les préoccupations des Vénézuéliens concernant la corruption, un indicateur de bonne gouvernance dans n'importe quel pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
