<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>GM/Opel: current developments (debate)</en>
    <fr>GM/Opel: point de la situation (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="39" id="133" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="39" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on GM/Opel: current developments.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur GM/Opel: point de la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="115" id="134" language="FR" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="115" docOffset="2">
      <en>Madam President, honourable Members, the present debate concerns a question of great interest to the European public: the public financing of the restructuring of the Opel/Vauxhall group by one or more European governments.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, Mesdames et Messieurs, le présent débat concerne une question de grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="260">pour</DiscourseConnective> le public européen: le financement public de la restructuration du groupe Opel/Vauxhall par un <DiscourseConnective annotation_id="360">ou</DiscourseConnective> plusieurs gouvernements européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="339" docOffset="3">
      <en>The Commission has monitored this question closely.</en>
      <fr>La Commission a suivi de près cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="391" docOffset="4">
      <en>On 14 July 2009, Commissioner Kroes <Alignment alignment="94565" annotation_id="427">
          <DiscourseConnective annotation_id="427" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I raised the case of the Opel/Vauxhall group with you here in the European Parliament.</en>
      <fr>Le 14 juillet 2009, la commissaire Kroes <Alignment alignment="427" annotation_id="485">
          <DiscourseConnective annotation_id="485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> moi avons déjà abordé avec vous, ici au Parlement européen, le cas du groupe Opel/Vauxhall.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="518" docOffset="5">
      <en>The Commission has <Alignment alignment="596" annotation_id="537">
          <DiscourseConnective annotation_id="537" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> organised several informal meetings with the European ministers responsible for this matter.</en>
      <fr>La Commission a <Alignment alignment="537" annotation_id="596">
          <DiscourseConnective annotation_id="596" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> organisé plusieurs réunions informelles avec les ministres européens compétents <DiscourseConnective annotation_id="686">en</DiscourseConnective> la matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="635" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="101529" annotation_id="635">
          <DiscourseConnective annotation_id="635" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, in autumn 2009, General Motors decided to keep hold of Opel/Vauxhall and to restructure the company.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11251" annotation_id="701">
          <DiscourseConnective annotation_id="701" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, <DiscourseConnective annotation_id="722">à</DiscourseConnective> l'automne 2009, General Motors a décidé de garder Opel/Vauxhall <DiscourseConnective annotation_id="788">et</DiscourseConnective> de procéder <DiscourseConnective annotation_id="803">à</DiscourseConnective> une restructuration de l'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="749" docOffset="7">
      <en>At the end of November 2009, General Motors presented a summary of its restructuring plan to the services responsible for competition.</en>
      <fr>Fin novembre 2009, General Motors a présenté un résumé de son plan de restructuration aux services responsables des questions de concurrence de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="884" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1001" annotation_id="884">
          <DiscourseConnective annotation_id="884" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the role of the Commission does not usually involve prior assessment of the industrial and commercial rationale behind a restructuring case, in the absence of information from the Member States on potential State aid for the plan, the Commission's services undertook such an assessment at the request of the Competitiveness Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17717" annotation_id="1001">
          <DiscourseConnective annotation_id="1001" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rôle de la Commission n'implique pas normalement l'évaluation préalable de la logique industrielle <DiscourseConnective annotation_id="1112">et</DiscourseConnective> commerciale d'un cas de restructuration, et <DiscourseConnective annotation_id="1159">en</DiscourseConnective> l'absence d'informations des États membres sur les aides d'État potentielles <DiscourseConnective annotation_id="1239">pour</DiscourseConnective> le plan, les services de la Commission ont entrepris une telle évaluation <DiscourseConnective annotation_id="1318">à</DiscourseConnective> la suite d'une demande du Conseil "Compétitivité".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1226" docOffset="9">
      <en>On the basis of the content of the General Motors restructuring plan and of the information supplied to the Commission, it would appear that this restructuring plan is not based on non-economic considerations, which would damage the future viability of the Opel/Vauxhall group's European operations.</en>
      <fr>Sur la base du contenu du plan de restructuration de General Motors <DiscourseConnective annotation_id="1439">et</DiscourseConnective> des informations fournies <DiscourseConnective annotation_id="1468">à</DiscourseConnective> la Commission, il apparaît <DiscourseConnective annotation_id="1497">que</DiscourseConnective> ce plan de restructuration n'est pas fondé sur des considérations non économiques, qui nuiraient à la viabilité future de l'activité européenne du groupe Opel/Vauxhall.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1526" docOffset="10">
      <en>The current General Motors plan shares a number of characteristics with other restructuring plans prepared previously by General Motors itself and by other interested investors, and does so in certain key areas.</en>
      <fr>Le plan actuel de General Motors présente un certain nombre de caractéristiques communes avec d'autres plans de restructuration, préparés <DiscourseConnective annotation_id="1808">auparavant</DiscourseConnective> par General Motors lui-même <DiscourseConnective annotation_id="1847">et</DiscourseConnective> par d'autres investisseurs intéressés, <DiscourseConnective annotation_id="1889">et</DiscourseConnective> dans certains domaines clés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1738" docOffset="11">
      <en>It is consistent with earlier General Motors decisions taken before the start of the crisis, in particular, on the issue of allocating a particular model to a particular production site.</en>
      <fr>Il est conforme aux décisions antérieures que General Motors a prises <DiscourseConnective annotation_id="1991">avant</DiscourseConnective> le début de la crise, <DiscourseConnective annotation_id="2019">en particulier</DiscourseConnective> au sujet de l'attribution d'un modèle donné <DiscourseConnective annotation_id="2078">à</DiscourseConnective> un site de production donné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1925" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="2109" annotation_id="1925">
          <DiscourseConnective annotation_id="1925" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, General Motors has given an economic justification for its decisions relating to the reorganisation of its production plants across Europe by referring to the specific situation of the individual plants.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11421" annotation_id="2109">
          <DiscourseConnective annotation_id="2109" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, General Motors a donné la justification économique de ses décisions concernant la réorganisation de ses installations de production à travers l'Europe en se référant <DiscourseConnective annotation_id="2285">à</DiscourseConnective> la situation spécifique des usines individuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2139" docOffset="13">
      <en>These decisions seem to be motivated by considerations such as the range of models allocated to different sites in Europe, the respective life cycles of the various models, the respective production volumes for a given model that is currently produced at more that one site, the relatively low level of extra investment required to further centralise the production of a given model, the value to the plant of certain upstream processes, <DiscourseConnective annotation_id="2577" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so on.</en>
      <fr>Ces décisions semblent être motivées par des considérations telles <DiscourseConnective annotation_id="2404">que</DiscourseConnective> la gamme de modèles affectés <DiscourseConnective annotation_id="2437">à</DiscourseConnective> différents sites <DiscourseConnective annotation_id="2456">en</DiscourseConnective> Europe, les cycles de vie respectifs des différents modèles, les volumes de production respectifs d'un modèle donné, actuellement produit dans plus d'un site, le niveau relativement faible de l'investissement supplémentaire entraîné par une centralisation accrue de la production d'un modèle donné, l'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="2768">pour</DiscourseConnective> l'installation de certains procédés en amont, etc.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2588" docOffset="14">
      <en>I understand that General Motors has yet to discuss this plan with the workers' representatives, who are expected to make commitments in order to allow significant cost reductions to be made in Europe.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="2837">que</DiscourseConnective> General Motors ait <DiscourseConnective annotation_id="2860">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2867">à</DiscourseConnective> discuter ce plan avec les représentants des travailleurs, qui sont censés prendre des engagements <DiscourseConnective annotation_id="2967">afin de</DiscourseConnective> permettre des réductions de coûts significatifs <DiscourseConnective annotation_id="3023">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2790" docOffset="15">
      <en>The Commission will remain vigilant and will ensure that, where State aid is involved, the restructuring of Opel/Vauxhall will remain based on economic considerations, that it will not be influenced by non-commercial conditions linked to State financing <Alignment alignment="71092" annotation_id="3044">
          <DiscourseConnective annotation_id="3044" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in particular, that the geographical breakdown of the restructuring efforts will not be affected by political demands.</en>
      <fr>La Commission restera vigilante <DiscourseConnective annotation_id="3066">et</DiscourseConnective> s'assurera <DiscourseConnective annotation_id="3080">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3085">si</DiscourseConnective> une aide d'État est impliquée, la restructuration d'Opel/Vauxhall restera fondée sur des considérations économiques, <DiscourseConnective annotation_id="3205">qu'</DiscourseConnective>elle ne sera pas influencée par des conditions non commerciales liées au financement de l'État <Alignment alignment="27764" annotation_id="3303">
          <DiscourseConnective annotation_id="3303" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="3307">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3323">que</DiscourseConnective> la répartition géographique des efforts de restructuration ne sera pas altérée par des exigences politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3168" docOffset="16">
      <en>The Commission will continue, of course, to monitor closely all developments within the Opel group.</en>
      <fr>La Commission continuera bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="3470">à</DiscourseConnective> surveiller de près tous les développements dans le cadre du groupe Opel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3268" docOffset="17">
      <en>In this context, you are surely aware that, on 21 January 2010, General Motors officially announced its intention to close the Anvers site in 2010.</en>
      <fr>Dans ce contexte, vous êtes sûrement conscients <DiscourseConnective annotation_id="3593">que</DiscourseConnective>, le 21 janvier 2010, General Motors a officiellement annoncé son intention de fermer le site situé à Anvers <DiscourseConnective annotation_id="3705">en</DiscourseConnective> 2010.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3416" docOffset="18">
      <en>I understand the concerns caused by the announcement of thousands of job losses at that plant.</en>
      <fr>Je comprends les préoccupations suscitées par l'annonce de milliers de pertes d'emplois dans cette usine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3511" docOffset="19">
      <en>It is sad to see that the Opel/Vauxhall group deems plant closures necessary.</en>
      <fr>Il est triste de constater que la fermeture d'usines est jugée nécessaire par le groupe Opel/Vauxhall.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3589" docOffset="20">
      <en>I must stress that this decision was taken by General Motors alone.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="3944">que</DiscourseConnective> cette décision relève de la responsabilité exclusive de General Motors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3657" docOffset="21">
      <en>The Commission cannot, <Alignment alignment="94735" annotation_id="3680">
          <DiscourseConnective annotation_id="3680" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> must not, seek to stipulate the location in which these reductions will be made.</en>
      <fr>La Commission ne peut, <Alignment alignment="26576" annotation_id="4043">
          <DiscourseConnective annotation_id="4043" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne doit pas, chercher <DiscourseConnective annotation_id="4068">à</DiscourseConnective> imposer l'endroit où ces réductions vont <DiscourseConnective annotation_id="4111">s'</DiscourseConnective>opérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3765" docOffset="22">
      <en>It is unable to avoid them, <Alignment alignment="4163" annotation_id="3793">
          <DiscourseConnective annotation_id="3793" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can anticipate their consequences.</en>
      <fr>Elle n'est pas en mesure de les prévenir, <Alignment alignment="30655" annotation_id="4163">
          <DiscourseConnective annotation_id="4163" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle peut en anticiper les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3835" docOffset="23">
      <en>The Commission, in coordination with the Belgian authorities, stands ready to use all of the resources at its disposal to assist these workers.</en>
      <fr>La Commission se tient prête <DiscourseConnective annotation_id="4238">à</DiscourseConnective> recourir, <DiscourseConnective annotation_id="4250">en</DiscourseConnective> coordination avec les autorités belges, à toutes les ressources <DiscourseConnective annotation_id="4317">à</DiscourseConnective> sa disposition <DiscourseConnective annotation_id="4334">pour</DiscourseConnective> aider ces travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3979" docOffset="24">
      <en>The possibility of Belgium presenting a request for assistance under the European Globalisation Adjustment Fund has been discussed.</en>
      <fr>La possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="4379">pour</DiscourseConnective> la Belgique, d'introduire une demande d'assistance dans le cadre du Fonds européen d'ajustement à la mondialisation a été discutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4111" docOffset="25">
      <en>This is certainly one option to be explored <Alignment alignment="4564" annotation_id="4155">
          <DiscourseConnective annotation_id="4155" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at first sight, it would appear that this request for assistance, were it to be confirmed, would meet the required criteria.</en>
      <fr>Ceci est sans aucun doute une option <DiscourseConnective annotation_id="4553">à</DiscourseConnective> explorer <Alignment alignment="2843" annotation_id="4564">
          <DiscourseConnective annotation_id="4564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="4568">à</DiscourseConnective> première vue, il semblerait <DiscourseConnective annotation_id="4598">que</DiscourseConnective> cette demande d'assistance, <DiscourseConnective annotation_id="4630">si</DiscourseConnective> elle était confirmée, répondrait aux critères requis.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4285" id="135" language="NL" name="Ivo Belet">
    <ParallelChunk annotation_id="4285" docOffset="26">
      <en>You say you mean to remain vigilant, <Alignment alignment="72323" annotation_id="4322">
          <DiscourseConnective annotation_id="4322" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that is rather insufficient.</en>
      <fr>Vous avez indiqué votre intention de rester vigilant, <Alignment alignment="4182" annotation_id="4741">
          <DiscourseConnective annotation_id="4741" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela me paraît insuffisant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4363" docOffset="27">
      <en>We believe that the position of General Motors in Europe is unacceptable.</en>
      <fr>À nos yeux, la position de General Motors Europe est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4437" docOffset="28">
      <en>General Motors is counting on securing State aid from several national and regional governments in the European Union, one of the intended purposes of which is to cover the social costs of the closure of the Antwerp plant to which you refer.</en>
      <fr>General Motors compte obtenir une aide d'État de plusieurs gouvernements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="4924">et</DiscourseConnective> régionaux dans l'Union européenne avec comme objectif, <DiscourseConnective annotation_id="4982">notamment</DiscourseConnective>, de couvrir les coûts sociaux de la fermeture de l'usine d'Anvers dont vous venez de parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4679" docOffset="29">
      <en>This kind of thing is unacceptable, Commissioner: unacceptable both to the workers and to Europe.</en>
      <fr>C'est inacceptable, Monsieur le Commissaire, inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="5143">pour</DiscourseConnective> les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="5165">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5168">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4777" docOffset="30">
      <en>In our opinion, this dossier is a very important test for you, a very important test of the credibility of the European Commission.</en>
      <fr>Vous venez de <DiscourseConnective annotation_id="5197">dire que</DiscourseConnective> ce dossier est un test très important <DiscourseConnective annotation_id="5244">pour</DiscourseConnective> vous, pour la crédibilité de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4909" docOffset="31">
      <en>We cannot allow such things, <Alignment alignment="5348" annotation_id="4938">
          <DiscourseConnective annotation_id="4938" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would set a huge precedent for other dossiers in future.</en>
      <fr>Nous ne pouvons autoriser pareilles choses, <Alignment alignment="14922" annotation_id="5348">
          <DiscourseConnective annotation_id="5348" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela créerait un énorme précédent dans de futurs dossiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5003" docOffset="32">
      <en>Commissioner, this is an example of the protectionism that keeps rearing its ugly head, <Alignment alignment="53092" annotation_id="5091">
          <DiscourseConnective annotation_id="5091" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is unacceptable.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, cette affaire est un cas de protectionnisme, qui réapparaît de plus en plus, <Alignment alignment="5091" annotation_id="5513">
          <DiscourseConnective annotation_id="5513" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5115" docOffset="33">
      <en>It undermines the foundations of the EU <Alignment alignment="5569" annotation_id="5155">
          <DiscourseConnective annotation_id="5155" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5572" annotation_id="5160">
          <DiscourseConnective annotation_id="5160" sense="Expansion.Conjunction">moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is always the smaller countries who have to suffer, <Alignment alignment="5636" annotation_id="5225">
          <DiscourseConnective annotation_id="5225" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this case has proven once again.</en>
      <fr>Cela sape les fondements de l'UE <Alignment alignment="13363" annotation_id="5569">
          <DiscourseConnective annotation_id="5569" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33800" annotation_id="5572">
          <DiscourseConnective annotation_id="5572" sense="Expansion.Conjunction">de plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce sont toujours les petits pays qui en sont victimes, <Alignment alignment="36258" annotation_id="5636">
          <DiscourseConnective annotation_id="5636" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette affaire le prouve à nouveau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5261" docOffset="34">
      <en>In the last few months, the EU governments have let themselves be divided like altar boys, <DiscourseConnective annotation_id="5352" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it were, by the Americans of General Motors, <Alignment alignment="5815" annotation_id="5400">
          <DiscourseConnective annotation_id="5400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear that this cannot be repeated.</en>
      <fr>Ces derniers mois, les gouvernements de l'Union européenne se sont laissés diviser <DiscourseConnective annotation_id="5760">comme</DiscourseConnective> des enfants par les Américains de General Motors <Alignment alignment="17549" annotation_id="5815">
          <DiscourseConnective annotation_id="5815" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne doit plus se reproduire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5446" docOffset="35">
      <en>It can be prevented only by means of a common European approach.</en>
      <fr>La seule façon de l'empêcher est d'adopter une approche européenne commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5511" docOffset="36">
      <en>In today's German press, your colleague, Neelie Kroes, the Commissioner for Competition, says that State aid in the automobile sector is possible only <Alignment alignment="75917" annotation_id="5662">
          <DiscourseConnective annotation_id="5662" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this aid is channelled towards the development of innovative and environmentally friendly products.</en>
      <fr>Dans la presse allemande de ce jour, votre collègue, Neelie Kroes, la commissaire chargée de la concurrence, affirme <DiscourseConnective annotation_id="6044">qu'</DiscourseConnective>une aide d'État dans le secteur automobile n'est possible <Alignment alignment="21152" annotation_id="6105">
          <DiscourseConnective annotation_id="6105" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fonds vont au développement de produits innovants <DiscourseConnective annotation_id="6166">et</DiscourseConnective> écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5765" docOffset="37">
      <en>We agree with this, <Alignment alignment="6209" annotation_id="5785">
          <DiscourseConnective annotation_id="5785" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is much better that such things be coordinated at European level than, <Alignment alignment="52709" annotation_id="5863">
          <DiscourseConnective annotation_id="5863" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is currently happening, that they be the subject of separate negotiations between the various European countries and General Motors, <Alignment alignment="6424" annotation_id="5999">
          <DiscourseConnective annotation_id="5999" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a road to nowhere.</en>
      <fr>Nous sommes bien d'accord, <Alignment alignment="8540" annotation_id="6209">
          <DiscourseConnective annotation_id="6209" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il vaut beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="6231">mieux</DiscourseConnective> coordonner ce genre de décision <DiscourseConnective annotation_id="6269">à</DiscourseConnective> l'échelle européenne et non, <Alignment alignment="15126" annotation_id="6300">
          <DiscourseConnective annotation_id="6300" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela se passe actuellement, entreprendre des négociations séparées entre les divers pays européens <DiscourseConnective annotation_id="6405">et</DiscourseConnective> General Motors, <Alignment alignment="35940" annotation_id="6424">
          <DiscourseConnective annotation_id="6424" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne mène nulle part.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6029" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="6453" annotation_id="6029">
          <DiscourseConnective annotation_id="6029" sense="Expansion.Conjunction">Besides</DiscourseConnective>
        </Alignment>, making a single, joint European offer to General Motors would put us in a much stronger position, of course, and <DiscourseConnective annotation_id="6151" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> enable us to demand guarantees in the social field - which must surely be close to your heart - and the employment field.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34056" annotation_id="6453">
          <DiscourseConnective annotation_id="6453" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, faire une offre européenne unique, commune, <DiscourseConnective annotation_id="6506">à</DiscourseConnective> General Motors nous placerait naturellement dans une position bien plus forte <DiscourseConnective annotation_id="6586">et</DiscourseConnective> nous permettrait d'exiger des garanties dans le domaine social - ce qui doit certainement vous tenir <DiscourseConnective annotation_id="6690">à</DiscourseConnective> cœur - <DiscourseConnective annotation_id="6699">et</DiscourseConnective> de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6278" docOffset="39">
      <en>After all, why should it not be possible to open up new prospects for the workers at the relevant Opel plant in Antwerp, and naturally <DiscourseConnective annotation_id="6413" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for the workers at the other Opel plants in Europe who have been affected?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6715">Après tout</DiscourseConnective>, pourquoi ne serait-il pas possible d'ouvrir de nouvelles perspectives <DiscourseConnective annotation_id="6797">pour</DiscourseConnective> les travailleurs du site d'Opel à Anvers <DiscourseConnective annotation_id="6843">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6846">pour</DiscourseConnective> ceux des autres sites Opel qui ont été touchés <DiscourseConnective annotation_id="6898">en</DiscourseConnective> Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6493" docOffset="40">
      <en>It is not yet too late for this, Commissioner Špidla.</en>
      <fr>Il n'est pas trop tard <DiscourseConnective annotation_id="6932">pour</DiscourseConnective> cela, Monsieur Špidla.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6547" docOffset="41">
      <en>We believe that, in the case of such cross-border restructuring operations, the European Commission itself must take the bull by the horns and set to work on a proactive policy instead of just watching and waiting.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="6974">que</DiscourseConnective> dans le cas de ce genre d'opérations de restructuration internationale, la Commission européenne doit prendre le taureau par les cornes <DiscourseConnective annotation_id="7114">et</DiscourseConnective> développer une politique proactive <DiscourseConnective annotation_id="7152">au lieu d'</DiscourseConnective>adopter une attitude attentiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6762" docOffset="42">
      <en>What does this mean in specific terms?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7195">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que cela veut dire concrètement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6801" docOffset="43">
      <en>It means launching a common strategy, taking much more dynamic action and, primarily, making much more vigorous use of all the European instruments at our disposal and combining them, instead of acting in disarray <Alignment alignment="101684" annotation_id="7015">
          <DiscourseConnective annotation_id="7015" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are doing at present.</en>
      <fr>Cela veut dire développer une stratégie commune, agir de manière beaucoup plus dynamique <DiscourseConnective annotation_id="7327">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7331">surtout</DiscourseConnective>, utiliser <DiscourseConnective annotation_id="7349">et</DiscourseConnective> combiner de manière beaucoup plus vigoureuse tous les instruments communautaires dont nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="7453">au lieu d'</DiscourseConnective>agir de façon désordonnée <Alignment alignment="22758" annotation_id="7489">
          <DiscourseConnective annotation_id="7489" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7043" docOffset="44">
      <en>In my opinion, we have been far too soft in our action on this dossier up to now.</en>
      <fr>Je pense que nous avons agi <DiscourseConnective annotation_id="7537">jusqu'à</DiscourseConnective> présent de manière bien trop molle dans ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7125" docOffset="45">
      <en>The European Commission stood by <Alignment alignment="7642" annotation_id="7158">
          <DiscourseConnective annotation_id="7158" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> General Motors triumphed.</en>
      <fr>La Commission européenne est restée passive, <Alignment alignment="10949" annotation_id="7642">
          <DiscourseConnective annotation_id="7642" sense="Temporal.Synchrony">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> General Motors triomphait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7187" docOffset="46">
      <en>This has to change, in the interests of the workers, <Alignment alignment="7732" annotation_id="7240">
          <DiscourseConnective annotation_id="7240" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are the ones to suffer from the current lack of European political will.</en>
      <fr>Cela doit changer, dans l'intérêt des travailleurs, <Alignment alignment="8809" annotation_id="7732">
          <DiscourseConnective annotation_id="7732" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont eux qui souffrent du manque actuel de volonté politique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7321" docOffset="47">
      <en>My second point is just as important, Commissioner.</en>
      <fr>Mon deuxième commentaire est tout <DiscourseConnective annotation_id="7846">aussi</DiscourseConnective> important, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7373" docOffset="48">
      <en>Today, the European Ministers for Industry are meeting in Spain to launch a European action plan for the automobile sector.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les ministres européens de l'industrie se réunissent <DiscourseConnective annotation_id="7954">en</DiscourseConnective> Espagne <DiscourseConnective annotation_id="7965">pour</DiscourseConnective> lancer un plan d'action européen <DiscourseConnective annotation_id="8003">pour</DiscourseConnective> le secteur automobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7497" docOffset="49">
      <en>I believe we have an urgent need for this.</en>
      <fr>Je pense que nous en avons un besoin urgent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7540" docOffset="50">
      <en>You, the European Commission, must bring together the major industry actors to ensure that our automobile sector, too, does not become swamped with Chinese products in the near future.</en>
      <fr>La Commission européenne doit rassembler les principaux acteurs de l'industrie pour éviter <DiscourseConnective annotation_id="8167">que</DiscourseConnective> notre secteur automobile soit, lui <DiscourseConnective annotation_id="8206">aussi</DiscourseConnective>, submergé de produits chinois dans un proche avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7725" docOffset="51">
      <en>This coming Thursday, the Heads of State or Government of the European Union are meeting for an extraordinary European summit in Brussels at the instigation and on the invitation of our President Herman Van Rompuy.</en>
      <fr>Ce jeudi, les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="8292">ou</DiscourseConnective> de gouvernement de l'Union européenne se réunissent <DiscourseConnective annotation_id="8347">pour</DiscourseConnective> un sommet européen extraordinaire <DiscourseConnective annotation_id="8386">à</DiscourseConnective> Bruxelles, <DiscourseConnective annotation_id="8399">à</DiscourseConnective> l'instigation <DiscourseConnective annotation_id="8415">et</DiscourseConnective> sur l'invitation de notre président Herman Van Rompuy.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7940" docOffset="52">
      <en>There is just one item on the agenda: the enhancement of European economic cooperation.</en>
      <fr>À l'ordre du jour, un seul point: le renforcement de la coopération économique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8028" docOffset="53">
      <en>Commissioner, let us begin with the automobile sector, <Alignment alignment="8626" annotation_id="8083">
          <DiscourseConnective annotation_id="8083" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is <Alignment alignment="8640" annotation_id="8094">
          <DiscourseConnective annotation_id="8094" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> remains our most important industry.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, commençons par le secteur automobile <Alignment alignment="1339" annotation_id="8626">
          <DiscourseConnective annotation_id="8626" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est <Alignment alignment="11715" annotation_id="8640">
          <DiscourseConnective annotation_id="8640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> reste notre principale industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8135" docOffset="54">
      <en>It is a real pacesetter for economic renewal, <DiscourseConnective annotation_id="8181" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> has the potential to be a powerful force for employment.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="8680">s'</DiscourseConnective>agit d'un véritable moteur de relance économique, avec un potentiel important en termes d'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8242" id="136" language="NL" name="Kathleen Van Brempt">
    <ParallelChunk annotation_id="8242" docOffset="55">
      <en>I urgently requested that this issue be discussed in plenary once more, not only <Alignment alignment="8846" annotation_id="8323">
          <DiscourseConnective annotation_id="8323" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns thousands of workers in my back yard, Antwerp in Flanders - you will see that many Members of the European Parliament will take the floor on this issue - but also, in particular, <Alignment alignment="9022" annotation_id="8522">
          <DiscourseConnective annotation_id="8522" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns a pan-European restructuring operation involving the closure of one plant and the loss of thousands of other jobs.</en>
      <fr>J'ai insisté <DiscourseConnective annotation_id="8793">pour que</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="8811">soit</DiscourseConnective> à nouveau discuté <DiscourseConnective annotation_id="8834">en</DiscourseConnective> plénière <Alignment alignment="4774" annotation_id="8846">
          <DiscourseConnective annotation_id="8846" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il concerne des milliers de travailleurs dans ma région d'Anvers, <DiscourseConnective annotation_id="8921">en</DiscourseConnective> Flandre - et vous allez voir <DiscourseConnective annotation_id="8953">que</DiscourseConnective> plusieurs députés prendront la parole sur ce thème -, <DiscourseConnective annotation_id="9011">mais aussi</DiscourseConnective> <Alignment alignment="15247" annotation_id="9022">
          <DiscourseConnective annotation_id="9022" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agit d'une opération de restructuration paneuropéenne qui entraîne la fermeture d'une usine <DiscourseConnective annotation_id="9128">et</DiscourseConnective> la perte de milliers d'autres emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8657" docOffset="56">
      <en>Thousands of people - men and women and their families - face a gloomy future.</en>
      <fr>L'avenir s'annonce sombre pour des milliers de personnes, hommes <DiscourseConnective annotation_id="9235">et</DiscourseConnective> femmes, <DiscourseConnective annotation_id="9246">et</DiscourseConnective> leurs familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8736" docOffset="57">
      <en>I believe that these people are looking to the European Union today with a mixture of hope and fear.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="9274">que</DiscourseConnective> ces personnes regardent aujourd'hui l'Union européenne avec espoir <DiscourseConnective annotation_id="9345">et</DiscourseConnective> crainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8837" docOffset="58">
      <en>Do they have good reason to hope?</en>
      <fr>Ont-ils de bonnes raisons d'espérer?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8871" docOffset="59">
      <en>Perhaps.</en>
      <fr>Peut-être.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8880" docOffset="60">
      <en>I should like to ask you, Commissioner and Commission, what your further plans are, <Alignment alignment="9493" annotation_id="8964">
          <DiscourseConnective annotation_id="8964" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I make no secret of the fact that I am extremely disappointed with Commissioner Kroes' further reiteration today that, in the event of the dossier coming up for discussion, she will apply the rules on State aid.</en>
      <fr>Je souhaiterais que le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="9440">et</DiscourseConnective> la Commission nous fassent part de leurs projets, <Alignment alignment="15236" annotation_id="9493">
          <DiscourseConnective annotation_id="9493" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne cache pas <DiscourseConnective annotation_id="9513">que</DiscourseConnective> je suis extrêmement déçue par les déclarations de Mme Kroes, qui a répété aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="9603">que si</DiscourseConnective> le dossier était mis <DiscourseConnective annotation_id="9631">en</DiscourseConnective> discussion, elle appliquerait les règles en matière d'aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9179" docOffset="61">
      <en>I am <Alignment alignment="9710" annotation_id="9184">
          <DiscourseConnective annotation_id="9184" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> disappointed with your response and position today, <DiscourseConnective annotation_id="9241" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="9184" annotation_id="9710">
          <DiscourseConnective annotation_id="9710" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déçue de votre réponse <DiscourseConnective annotation_id="9743">et</DiscourseConnective> de la position que vous avez exprimée aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9250" docOffset="62">
      <en>Naturally, <Alignment alignment="4320" annotation_id="9261">
          <DiscourseConnective annotation_id="9261" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the closure ever goes ahead, we shall have to ensure that people are offered assistance.</en>
      <fr>Naturellement, <Alignment alignment="15486" annotation_id="9812">
          <DiscourseConnective annotation_id="9812" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la fermeture se confirme, il faudra s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="9861">qu'</DiscourseConnective>une aide est proposée aux travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9353" docOffset="63">
      <en>Yet today, we are looking for a quite different European Commission, one that takes this dossier to heart and plays the political role it should be playing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9904">Mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9909">pour</DiscourseConnective> l'instant, nous voulons voir une toute autre Commission européenne, une Commission européenne prenant ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="10027">à</DiscourseConnective> cœur <DiscourseConnective annotation_id="10034">et</DiscourseConnective> jouant le rôle politique qui lui incombe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9510" docOffset="64">
      <en>It can start by requiring Opel's European management to put the business plan on the table at long last and to provide full access to the economic and other arguments forming the basis for this decision.</en>
      <fr>Cela pourrait commencer par exiger de la direction européenne d'Opel qu'elle dévoile <DiscourseConnective annotation_id="10164">enfin</DiscourseConnective> son plan d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="10192">et</DiscourseConnective> qu'elle divulgue les arguments économiques <DiscourseConnective annotation_id="10238">et</DiscourseConnective> autres motifs à la base de cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9714" docOffset="65">
      <en>After all, <Alignment alignment="10289" annotation_id="9725">
          <DiscourseConnective annotation_id="9725" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure you know, the European management in Antwerp, <Alignment alignment="10387" annotation_id="9784">
          <DiscourseConnective annotation_id="9784" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, has received very large amounts of aid and resources from both the Flemish and the Belgian authorities in recent years to enable it to remain competitive.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10284">Car</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16336" annotation_id="10289">
          <DiscourseConnective annotation_id="10289" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez certainement, ces dernières années, la direction européenne du site d'Anvers, <Alignment alignment="20689" annotation_id="10387">
          <DiscourseConnective annotation_id="10387" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a reçu d'importantes aides <DiscourseConnective annotation_id="10427">et</DiscourseConnective> ressources des pouvoirs publics flamands <DiscourseConnective annotation_id="10471">et</DiscourseConnective> belges <DiscourseConnective annotation_id="10481">pour</DiscourseConnective> rester compétitive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9952" docOffset="66">
      <en>Now all of that is being brushed aside, <Alignment alignment="12237" annotation_id="9992">
          <DiscourseConnective annotation_id="9992" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no strong European Commission to do anything about it.</en>
      <fr>Aujourd'hui, tout cela est balayé <Alignment alignment="3856" annotation_id="10540">
          <DiscourseConnective annotation_id="10540" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission européenne n'est pas assez forte <DiscourseConnective annotation_id="10590">pour</DiscourseConnective> y changer quoi que ce soit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10060" docOffset="67">
      <en>My second message, which is <Alignment alignment="10646" annotation_id="10088">
          <DiscourseConnective annotation_id="10088" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very definite request to the Commission, is that I should like to see the Commission taking much clearer action and being much less compromising in future <DiscourseConnective annotation_id="10250" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to restructuring operations.</en>
      <fr>Mon second message est <Alignment alignment="26384" annotation_id="10646">
          <DiscourseConnective annotation_id="10646" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question précise adressée <DiscourseConnective annotation_id="10686">à</DiscourseConnective> la Commission. Je souhaiterais, à l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="10732">que</DiscourseConnective> la Commission agisse de manière beaucoup plus claire <DiscourseConnective annotation_id="10789">et</DiscourseConnective> plus ferme lors d'opérations de restructuration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10293" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="10841" annotation_id="10293">
          <DiscourseConnective annotation_id="10293" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> two businesses merge, the European Commission must be notified, so why can this not be the case with restructuring?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9356" annotation_id="10841">
          <DiscourseConnective annotation_id="10841" sense="Contingency.Condition">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux entreprises fusionnent, la Commission européenne doit en être informée. Pourquoi ne pas procéder de même dans le cas d'une restructuration?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10412" docOffset="69">
      <en>Why can the Commission not apply the same economic and social criteria to restructuring operations?</en>
      <fr>Pourquoi la Commission ne peut-elle appliquer les mêmes critères économiques <DiscourseConnective annotation_id="11071">et</DiscourseConnective> sociaux aux opérations de restructuration?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10512" docOffset="70">
      <en>Only <Alignment alignment="11141" annotation_id="10517">
          <DiscourseConnective annotation_id="10517" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> will there be a clear vision for both industrial policy and a social Europe.</en>
      <fr>Nous pourrons seulement <Alignment alignment="37139" annotation_id="11141">
          <DiscourseConnective annotation_id="11141" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler d'une vision claire par rapport <DiscourseConnective annotation_id="11186">à</DiscourseConnective> une politique industrielle <DiscourseConnective annotation_id="11215">et</DiscourseConnective> une Europe sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10599" docOffset="71">
      <en>That is what the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament is calling for.</en>
      <fr>Telle est la demande du groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="11312">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10721" id="137" language="NL" name="Guy Verhofstadt">
    <ParallelChunk annotation_id="10721" docOffset="72">
      <en>First of all - as has already been said here, of course - the events in Antwerp have dealt a heavy blow to thousands of families, and <DiscourseConnective annotation_id="10855" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to the workers in the supply companies.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11349">Avant</DiscourseConnective> toute chose, <DiscourseConnective annotation_id="11368">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="11381">déjà</DiscourseConnective> été dit ici, ce qui s'est passé <DiscourseConnective annotation_id="11418">à</DiscourseConnective> Anvers est un coup dur <DiscourseConnective annotation_id="11443">pour</DiscourseConnective> des milliers de familles <DiscourseConnective annotation_id="11473">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="11483">pour</DiscourseConnective> tous les travailleurs des équipementiers automobiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10900" docOffset="73">
      <en>Yet I have to tell you, Commissioner, that I was <DiscourseConnective annotation_id="10949" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> shocked by your words.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="11550">aussi</DiscourseConnective> vous dire, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="11592">que</DiscourseConnective> vos propos m'ont choqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10979" docOffset="74">
      <en>Firstly and most importantly, you say that General Motors bears responsibility, as though no responsibility lies with either the regional, Belgian, or European authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11621">Tout d'abord</DiscourseConnective>, vous dites <DiscourseConnective annotation_id="11646">que</DiscourseConnective> General Motors porte toute la responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="11696">comme si</DiscourseConnective> les autorités régionales, belges <DiscourseConnective annotation_id="11738">ou</DiscourseConnective> européennes, n'en portaient aucune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11152" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="11777" annotation_id="11152">
          <DiscourseConnective annotation_id="11152" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said here last time, given that we are talking about a cross-border matter - one involving several countries - and about the restructuring of a company, the Commission should actually have taken ownership of the matter in order to ensure compliance with the European rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19460" annotation_id="11777">
          <DiscourseConnective annotation_id="11777" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit ici la dernière fois, <DiscourseConnective annotation_id="11817">vu qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="11826">s'</DiscourseConnective>agit d'une affaire transfrontalière - qui implique plusieurs pays - <DiscourseConnective annotation_id="11896">et</DiscourseConnective> de la restructuration d'une entreprise, la Commission aurait dû prendre les choses <DiscourseConnective annotation_id="11982">en</DiscourseConnective> main et s'assurer du respect des règles communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11431" docOffset="76">
      <en>It did not do so, <Alignment alignment="12072" annotation_id="11449">
          <DiscourseConnective annotation_id="11449" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> leaving it in the hands of the Member States - Germany - and then of the management of General Motors.</en>
      <fr>Elle ne l'a pas fait, laissant <Alignment alignment="12204" annotation_id="12072">
          <DiscourseConnective annotation_id="12072" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce soin aux États membres, plus précisément à l'Allemagne, <DiscourseConnective annotation_id="12144">puis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12149">à</DiscourseConnective> la direction de General Motors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11560" docOffset="77">
      <en>I would urge the Commission, in future cases of the restructuring of multinationals in Europe, to take ownership of such dossiers within the framework of its industrial policy rather than merely acting as coordinator between the various Ministers for Economic and Financial Affairs.</en>
      <fr>Lors de futures restructurations de multinationales <DiscourseConnective annotation_id="12235">en</DiscourseConnective> Europe, j'invite la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12269">à</DiscourseConnective> s'emparer du dossier dans le cadre de sa politique industrielle <DiscourseConnective annotation_id="12335">et</DiscourseConnective> à ne pas se limiter au rôle de coordinateur entre les ministres de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="12416">et</DiscourseConnective> des affaires financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11843" docOffset="78">
      <en>Secondly, Commissioner, I was shocked to hear you say you are still not in possession of that dossier.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12445">Deuxièmement</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, je suis choqué de vous entendre <DiscourseConnective annotation_id="12516">dire que</DiscourseConnective> vous n'êtes toujours pas <DiscourseConnective annotation_id="12550">en</DiscourseConnective> possession de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11946" docOffset="79">
      <en>It is all over the press that EUR 2.7 billion in State aid is to be handed out, <Alignment alignment="12686" annotation_id="12026">
          <DiscourseConnective annotation_id="12026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12030" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> the Commission comes and tells us that it does not yet have a business plan or dossier.</en>
      <fr>On peut lire partout dans la presse <DiscourseConnective annotation_id="12615">que</DiscourseConnective> 2,7 milliards d'euros vont être alloués sous forme d'aides d'État, <Alignment alignment="12026" annotation_id="12686">
          <DiscourseConnective annotation_id="12686" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission vient nous <DiscourseConnective annotation_id="12714">dire qu'</DiscourseConnective>elle n'a <DiscourseConnective annotation_id="12731">encore</DiscourseConnective> aucun plan d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="12762">ou</DiscourseConnective> dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12123" docOffset="80">
      <en>In my opinion, it is high time the Commission not only obtained the dossier - simply went to get it - but also, at long last, looked into whether this is a case of unlawful conduct.</en>
      <fr>Je pense qu'il est grand temps que la Commission obtienne ce dossier - ou aille le chercher - <DiscourseConnective annotation_id="12868">mais aussi</DiscourseConnective> qu'elle examine <DiscourseConnective annotation_id="12895">enfin</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12901">s'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="12906">s'</DiscourseConnective>agit d'un cas d'infraction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12305" docOffset="81">
      <en>After all, it is <Alignment alignment="12950" annotation_id="12322">
          <DiscourseConnective annotation_id="12322" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a case of unlawful conduct.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12936">Car</DiscourseConnective> il <DiscourseConnective annotation_id="12943">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="12322" annotation_id="12950">
          <DiscourseConnective annotation_id="12950" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'un acte illégal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12357" docOffset="82">
      <en>State aid can be provided only for the development of new, innovative products.</en>
      <fr>Une aide d'État ne peut être accordée <DiscourseConnective annotation_id="13016">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13020">pour</DiscourseConnective> le développement de nouveaux produits innovants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12437" docOffset="83">
      <en>Yet it appears that the EUR 2.7 billion requested from several EU Member States to keep their companies open is simply to be used in the context of general aid to keep the European plants, the European activities, going.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13074">Or</DiscourseConnective>, il semble <DiscourseConnective annotation_id="13088">que</DiscourseConnective> les 2,7 milliards d'euros demandés <DiscourseConnective annotation_id="13127">à</DiscourseConnective> plusieurs États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="13161">pour</DiscourseConnective> maintenir l'activité de leurs entreprises seront <DiscourseConnective annotation_id="13215">simplement</DiscourseConnective> utilisés dans le contexte d'une aide générale <DiscourseConnective annotation_id="13272">pour</DiscourseConnective> préserver les sites européens, les activités européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12658" docOffset="84">
      <en>It is time the Commission took this in hand and not only made statements - <Alignment alignment="13433" annotation_id="12733">
          <DiscourseConnective annotation_id="12733" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Kroes and you have done - but also had its services actually obtain the business plan and take a look at whether <Alignment alignment="13593" annotation_id="12853">
          <DiscourseConnective annotation_id="12853" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not illegal aid has been granted.</en>
      <fr>Il est temps que la Commission prenne les choses <DiscourseConnective annotation_id="13384">en</DiscourseConnective> main <DiscourseConnective annotation_id="13392">et</DiscourseConnective> ne se limite pas à des déclarations - <Alignment alignment="18933" annotation_id="13433">
          <DiscourseConnective annotation_id="13433" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vôtre <DiscourseConnective annotation_id="13448">ou</DiscourseConnective> celle de Mme Kroes - <DiscourseConnective annotation_id="13472">mais</DiscourseConnective> demande à ses services d'obtenir le plan d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="13531">et</DiscourseConnective> de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="13546">si</DiscourseConnective> une aide a été octroyée de manière illicite <Alignment alignment="10139" annotation_id="13593">
          <DiscourseConnective annotation_id="13593" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12890" id="138" language="NL" name="Bart Staes">
    <ParallelChunk annotation_id="12890" docOffset="85">
      <en>I do not know whether you realise this, <Alignment alignment="46385" annotation_id="12930">
          <DiscourseConnective annotation_id="12930" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the credibility of Europe, of the European Union, is at stake here in the minds of thousands of families, of a large proportion of the European population.</en>
      <fr>Je ne sais pas <DiscourseConnective annotation_id="13616">si</DiscourseConnective> vous en êtes conscient, <Alignment alignment="21771" annotation_id="13643">
          <DiscourseConnective annotation_id="13643" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crédibilité de l'Europe, de l'Union européenne, est ici <DiscourseConnective annotation_id="13707">en</DiscourseConnective> jeu dans l'esprit de milliers de familles et d'une large part de la population européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13090" docOffset="86">
      <en>We have already held this debate, last September.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="13812">déjà</DiscourseConnective> eu ce débat en septembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13140" docOffset="87">
      <en>Even <DiscourseConnective annotation_id="13145" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>, it was clear that the reaction of the European Commission was actually very hesitant.</en>
      <fr>Et déjà, la réaction de la Commission européenne était clairement très hésitante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13237" docOffset="88">
      <en>Commissioner Kroes did say at the time that she would investigate the matter for proper compliance with the competition rules; <Alignment alignment="108480" annotation_id="13364">
          <DiscourseConnective annotation_id="13364" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, since then, little has happened, <Alignment alignment="2935" annotation_id="13402">
          <DiscourseConnective annotation_id="13402" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Verhofstadt pointed out.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13933">À</DiscourseConnective> l'époque, Mme Kroes a dit <DiscourseConnective annotation_id="13961">qu'</DiscourseConnective>elle allait examiner l'affaire et vérifier si les règles de concurrence avaient bien été respectées <Alignment alignment="14073" annotation_id="14064">
          <DiscourseConnective annotation_id="14064" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14069">depuis</DiscourseConnective> lors, peu de choses se sont passées, <Alignment alignment="13087" annotation_id="14113">
          <DiscourseConnective annotation_id="14113" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné M. Verhofstadt.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13433" docOffset="89">
      <en>Evidently, the European Union does not have access to the business plan, even <DiscourseConnective annotation_id="13511" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="14229" annotation_id="13520">
          <DiscourseConnective annotation_id="13520" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know from the press - Opel is to request EUR 2.7 billion in State aid.</en>
      <fr>Il apparaît que l'Union européenne n'a pas accès au plan d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="14218">alors que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5132" annotation_id="14229">
          <DiscourseConnective annotation_id="14229" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons tous appris par la presse, Opel <DiscourseConnective annotation_id="14280">s'</DiscourseConnective>apprête <DiscourseConnective annotation_id="14290">à</DiscourseConnective> demander 2,7 milliards d'euros sous forme d'aides d'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13601" docOffset="90">
      <en>Hence we all - MEPs and ministers in the regional and federal governments - feel that we are running behind the facts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14350">Par conséquent</DiscourseConnective>, nous avons tous - parlementaires européens <DiscourseConnective annotation_id="14409">et</DiscourseConnective> ministres des gouvernements régional <DiscourseConnective annotation_id="14449">et</DiscourseConnective> fédéral - le sentiment d'être mis devant le fait accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13720" docOffset="91">
      <en>That is unacceptable, Commissioner; these are vital matters.</en>
      <fr>C'est inacceptable, Monsieur le Commissaire; il <DiscourseConnective annotation_id="14559">s'</DiscourseConnective>agit de questions extrêmement importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13781" docOffset="92">
      <en>I have to say that, <Alignment alignment="14621" annotation_id="13801">
          <DiscourseConnective annotation_id="13801" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Reilly of General Motors communicated the decision to us, I have received masses of emails with subject lines such as 'Worthless Europe' and 'Europe can get lost, it does nothing for its inhabitants'.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="14612">dire que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="24035" annotation_id="14621">
          <DiscourseConnective annotation_id="14621" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Reilly, patron de General Motors, nous a communiqué la décision, j'ai reçu des masses de courriels avec en objet des titres tels <DiscourseConnective annotation_id="14764">que</DiscourseConnective> "L'Europe ne vaut rien" <DiscourseConnective annotation_id="14792">et</DiscourseConnective> "Que l'Europe aille au diable, elle ne fait rien <DiscourseConnective annotation_id="14844">pour</DiscourseConnective> ses citoyens".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14011" docOffset="93">
      <en>This is the way people feel.</en>
      <fr>Tel est le sentiment de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14040" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="14903" annotation_id="14040">
          <DiscourseConnective annotation_id="14040" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20257" annotation_id="14051">
          <DiscourseConnective annotation_id="14051" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hear one of your colleagues, Commissioner - Commissioner De Gucht - say that the Commission does not even have access to the business plan, I find this absurd.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7656" annotation_id="14903">
          <DiscourseConnective annotation_id="14903" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="14051" annotation_id="14919">
          <DiscourseConnective annotation_id="14919" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'entends un de vos collègues - le commissaire De Gucht - <DiscourseConnective annotation_id="14985">dire que</DiscourseConnective> la Commission n'a <DiscourseConnective annotation_id="15012">même</DiscourseConnective> pas accès au plan d'entreprise, je trouve cela absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14218" docOffset="95">
      <en>At a time <DiscourseConnective annotation_id="14228" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> we shall soon have to look into whether it is permissible to promise that EUR 2.7 billion in State aid on the basis of a recovery plan, of a study by an independent consultancy, and at a time <DiscourseConnective annotation_id="14425" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> all of us in Flanders know that Opel does <DiscourseConnective annotation_id="14472" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> have prospects, I say to you, Commissioner, that you are being defeatist here.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15073">Alors que</DiscourseConnective> nous allons <DiscourseConnective annotation_id="15095">bientôt</DiscourseConnective> devoir examiner <DiscourseConnective annotation_id="15119">s'</DiscourseConnective>il est admissible de promettre 2,7 milliards d'euros sous forme d'aides d'État sur la base d'un plan de relance, d'une étude réalisée par un cabinet de conseil indépendant, <DiscourseConnective annotation_id="15294">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15297">alors qu'</DiscourseConnective>en Flandre, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="15335">qu'</DiscourseConnective>Opel a des perspectives d'avenir, je dois vous dire, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="15416">que</DiscourseConnective> votre attitude est défaitiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14558" docOffset="96">
      <en>This is your last speech in Parliament, <Alignment alignment="15499" annotation_id="14598">
          <DiscourseConnective annotation_id="14598" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I expect more decisiveness from you in this House.</en>
      <fr>C'est votre dernière intervention au Parlement, <Alignment alignment="9218" annotation_id="15499">
          <DiscourseConnective annotation_id="15499" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends davantage de détermination de votre part devant cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14653" docOffset="97">
      <en>I expect more decisiveness from the Commission.</en>
      <fr>J'attends davantage de détermination de la part de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14701" docOffset="98">
      <en>I <Alignment alignment="15655" annotation_id="14703">
          <DiscourseConnective annotation_id="14703" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expect - and here I agree with Mr Belet - very tangible plans to put the car industry back on track and give it a real future oriented towards what the Group of the Greens/European Free Alliance calls the Green New Deal: a combination of the mobilisation of resources for the benefit of the climate with an environmentally sound approach.</en>
      <fr>J'attends <Alignment alignment="14703" annotation_id="15655">
          <DiscourseConnective annotation_id="15655" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="15667">et</DiscourseConnective> je rejoins ici M. Belet - des plans très concrets <DiscourseConnective annotation_id="15720">pour</DiscourseConnective> remettre l'industrie automobile sur la bonne voie <DiscourseConnective annotation_id="15775">et</DiscourseConnective> lui donner un réel avenir axé sur ce que le groupe Verts/Alliance libre européenne appelle le Green New Deal, c'est-à-dire une mobilisation des ressources dans l'intérêt du climat combinée <DiscourseConnective annotation_id="15967">à</DiscourseConnective> une approche judicieuse sur le plan environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15047" id="139" language="NL" name="Derk Jan Eppink">
    <ParallelChunk annotation_id="15047" docOffset="99">
      <en>Following the closure of Opel Antwerp, the question arises as to what scope remains for industrial policy.</en>
      <fr>La fermeture d'Opel Anvers soulève la question de la place qu'il reste <DiscourseConnective annotation_id="16093">pour</DiscourseConnective> la politique industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15154" docOffset="100">
      <en>General Motors is a company that has lost its competitiveness as a result of the excessive pension costs exacted by American trade unions.</en>
      <fr>General Motors est une entreprise qui a perdu sa compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="16188">en</DiscourseConnective> raison des coûts excessifs des retraites exigées par les syndicats américains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15293" docOffset="101">
      <en>The centre of American car manufacturing has already shifted to the southern United States, where the trade unions are weaker, <Alignment alignment="53375" annotation_id="15420">
          <DiscourseConnective annotation_id="15420" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this includes German and Japanese car manufacturers.</en>
      <fr>Le centre de la production automobile américaine s'est <DiscourseConnective annotation_id="16325">déjà</DiscourseConnective> déplacé dans le Sud des États-Unis, où les syndicats sont plus faibles, <Alignment alignment="3421" annotation_id="16402">
          <DiscourseConnective annotation_id="16402" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela vaut aussi pour les constructeurs automobiles allemands <DiscourseConnective annotation_id="16466">et</DiscourseConnective> japonais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15477" docOffset="102">
      <en>General Motors is an illustration of what happens <Alignment alignment="16532" annotation_id="15527">
          <DiscourseConnective annotation_id="15527" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> labour costs become too high.</en>
      <fr>General Motors est une illustration de ce qui arrive <Alignment alignment="16349" annotation_id="16532">
          <DiscourseConnective annotation_id="16532" sense="Contingency.Condition">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les coûts de la main-d'œuvre deviennent trop élevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15560" docOffset="103">
      <en>The Flemish economist Geert Noels said recently that labour costs in Belgium have risen sharply since 2000; which, incidentally, was during the government of Mr Verhofstadt, who is present here today.</en>
      <fr>L'économiste flamand Geert Noels a indiqué récemment <DiscourseConnective annotation_id="16646">que</DiscourseConnective> les coûts de la main-d'œuvre en Belgique ont fortement augmenté <DiscourseConnective annotation_id="16714">depuis</DiscourseConnective> 2000, c'est-à-dire sous le gouvernement de M. Verhofstadt, présent aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15761" docOffset="104">
      <en>In Germany, labour costs have been falling since the same period.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16801">En</DiscourseConnective> Allemagne, <DiscourseConnective annotation_id="16815">depuis</DiscourseConnective> cette <DiscourseConnective annotation_id="16828">même</DiscourseConnective> époque, les coûts de la main-d'œuvre ont baissé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15827" docOffset="105">
      <en>Noels believes this is the reason for the closure of Opel Antwerp.</en>
      <fr>M. Noels pense que c'est la raison de la fermeture d'Opel Anvers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15894" docOffset="106">
      <en>Industrial policy requires that we maintain our competitiveness, Mr Staes.</en>
      <fr>La politique industrielle exige <DiscourseConnective annotation_id="16980">que</DiscourseConnective> nous maintenions notre compétitivité, Monsieur Staes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15969" docOffset="107">
      <en>Let us look to the future for once.</en>
      <fr>Regardons l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="17058">pour</DiscourseConnective> une fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16005" docOffset="108">
      <en>What is the situation with the chemical industry in Flanders?</en>
      <fr>Quelle est la situation de l'industrie chimique <DiscourseConnective annotation_id="17121">en</DiscourseConnective> Flandre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16067" docOffset="109">
      <en>It employs 64 000 directly and a hundred thousand indirectly: well over 160 000 people earn their living from the chemical industry.</en>
      <fr>Elle emploie directement 64 000 personnes <DiscourseConnective annotation_id="17175">et</DiscourseConnective> indirectement une centaine de milliers de personnes, ce qui veut dire que plus de 160 000 personnes tirent leur salaire de l'industrie chimique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16200" docOffset="110">
      <en>Recently, <Alignment alignment="17323" annotation_id="16210">
          <DiscourseConnective annotation_id="16210" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the German chemical company Bayer decided to relocate from Antwerp, <Alignment alignment="17409" annotation_id="16287">
          <DiscourseConnective annotation_id="16287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is a bad omen.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6833" annotation_id="17323">
          <DiscourseConnective annotation_id="17323" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, récemment, l'entreprise chimique allemande Bayer a décidé de quitter Anvers <Alignment alignment="11290" annotation_id="17409">
          <DiscourseConnective annotation_id="17409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est de mauvais augure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16311" docOffset="111">
      <en>The car industry must <Alignment alignment="17465" annotation_id="16333">
          <DiscourseConnective annotation_id="16333" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contend with the consequences of an anti-car policy propagated by the Greens.</en>
      <fr>L'industrie automobile doit <Alignment alignment="17689" annotation_id="17465">
          <DiscourseConnective annotation_id="17465" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire face aux conséquences de la politique anti-voiture propagée par les Verts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16416" docOffset="112">
      <en>One cannot demand an anti-car policy whilst <Alignment alignment="8114" annotation_id="16460">
          <DiscourseConnective annotation_id="16460" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demanding that car plants be left open.</en>
      <fr>On ne peut, d'un côté, réclamer une politique anti-voiture <DiscourseConnective annotation_id="17615">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="43340" annotation_id="17619">
          <DiscourseConnective annotation_id="17619" sense="Expansion.Conjunction">de l'autre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, exiger <DiscourseConnective annotation_id="17638">que</DiscourseConnective> les usines de construction automobile restent ouvertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16505" docOffset="113">
      <en>Cars are being rendered unaffordable, <Alignment alignment="63385" annotation_id="16543">
          <DiscourseConnective annotation_id="16543" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> people should be taking the bus.</en>
      <fr>On rend le prix des voitures inabordable <Alignment alignment="17626" annotation_id="17739">
          <DiscourseConnective annotation_id="17739" sense="Temporal.Synchrony">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les gens prennent le bus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16579" docOffset="114">
      <en>Cars are becoming too expensive for people on lower incomes.</en>
      <fr>Les voitures deviennent trop chères <DiscourseConnective annotation_id="17810">pour</DiscourseConnective> les personnes <DiscourseConnective annotation_id="17829">à</DiscourseConnective> faibles revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16640" docOffset="115">
      <en>The result is that less cars are being sold, and now look at Opel Antwerp.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17848">Résultat</DiscourseConnective>, les ventes de voitures sont <DiscourseConnective annotation_id="17886">en</DiscourseConnective> baisse <DiscourseConnective annotation_id="17896">et</DiscourseConnective> voyez <DiscourseConnective annotation_id="17905">maintenant</DiscourseConnective> ce qui arrive <DiscourseConnective annotation_id="17930">à</DiscourseConnective> Opel Anvers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16715" docOffset="116">
      <en>The chemical industry has to contend with European climate policy.</en>
      <fr>L'industrie chimique doit faire face à la politique climatique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16782" docOffset="117">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="16782" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective> the conference in Copenhagen has failed, will Europe start to go it alone in reducing its CO2 emissions by 20% by 2020?</en>
      <fr>Avec l'échec de la conférence de Copenhague, l'Europe va-t-elle commencer seule <DiscourseConnective annotation_id="18100">à</DiscourseConnective> réduire ses émissions de CO2 de 20 % d'ici 2020?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16911" docOffset="118">
      <en>That would put paid to the Flemish chemical industry in the same way <Alignment alignment="94120" annotation_id="16980">
          <DiscourseConnective annotation_id="16980" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> high labour costs have put paid to Opel Antwerp.</en>
      <fr>Cela risque de mettre à terre l'industrie chimique flamande, <Alignment alignment="4374" annotation_id="18212">
          <DiscourseConnective annotation_id="18212" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Opel Anvers a été mis à terre par les charges salariales élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17032" docOffset="119">
      <en>Madam President, an end to the Flemish chemical sector would be Opel Antwerp times 54.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la fin de l'industrie chimique flamande serait la fin d'Opel Anvers multipliée par 54.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17119" docOffset="120">
      <en>
        <Alignment alignment="18393" annotation_id="17119">
          <DiscourseConnective annotation_id="17119" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Flanders neglects its chemical sector, it will become Greece on the North Sea, <Alignment alignment="18454" annotation_id="17201">
          <DiscourseConnective annotation_id="17201" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Flemish entrepreneur Thomas Leysen put it, <Alignment alignment="18535" annotation_id="17251">
          <DiscourseConnective annotation_id="17251" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope my Flemish friends take note of this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14008" annotation_id="18393">
          <DiscourseConnective annotation_id="18393" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Flandre néglige son secteur chimique, elle deviendra - <Alignment alignment="17201" annotation_id="18454">
          <DiscourseConnective annotation_id="18454" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit l'entrepreneur flamand Thomas Leysen - la Grèce sur la mer du Nord <Alignment alignment="17251" annotation_id="18535">
          <DiscourseConnective annotation_id="18535" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que mes amis flamands en sont conscients.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17300" docOffset="121">
      <en>(The speaker agreed to take a blue card question under Rule 149(8))</en>
      <fr>(L'orateur accepte de répondre à une question "carton bleu" (article 149, paragraphe 8, du règlement))</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17368" id="140" name="Guy Verhofstadt">
    <ParallelChunk annotation_id="17368" docOffset="122">
      <en>(NL) I should like to say to Mr Eppink that, between 2000 and 2009, we did make sure that Ford remained open in Belgium, that Volkswagen stayed open <Alignment alignment="18833" annotation_id="17517">
          <DiscourseConnective annotation_id="17517" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Audi 1 is going to be manufactured there, <DiscourseConnective annotation_id="17572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that this was achieved through a reduction in costs: labour costs, through shift work.</en>
      <fr>(NL) Je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="18714">à</DiscourseConnective> M. Eppink <DiscourseConnective annotation_id="18726">qu'</DiscourseConnective>entre 2000 <DiscourseConnective annotation_id="18740">et</DiscourseConnective> 2009, nous avons assuré le maintien de Ford <DiscourseConnective annotation_id="18787">en</DiscourseConnective> Belgique, assuré le maintien de Volkswagen <Alignment alignment="17517" annotation_id="18833">
          <DiscourseConnective annotation_id="18833" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> obtenu la production de l'Audi 1 en Belgique grâce à une réduction des coûts et plus précisément des coûts de main-d'œuvre, en optant pour le travail par rotation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17663" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="19000" annotation_id="17663">
          <DiscourseConnective annotation_id="17663" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these companies have stayed in Belgium and made new investments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17663" annotation_id="19000">
          <DiscourseConnective annotation_id="19000" sense="Contingency.Cause.Result">Résultat</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ces entreprises sont restées <DiscourseConnective annotation_id="19039">en</DiscourseConnective> Belgique <DiscourseConnective annotation_id="19051">et</DiscourseConnective> ont réalisé de nouveaux investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17741" docOffset="124">
      <en>It is my conviction, therefore - and I ask Mr Eppink <Alignment alignment="19133" annotation_id="17794">
          <DiscourseConnective annotation_id="17794" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he shares this conviction - that Opel is <Alignment alignment="19175" annotation_id="17838">
          <DiscourseConnective annotation_id="17838" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> a profitable plant that would be able to stay in Belgium <Alignment alignment="19235" annotation_id="17902">
          <DiscourseConnective annotation_id="17902" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we continued with that policy.</en>
      <fr>Ma conviction - <DiscourseConnective annotation_id="19111">et</DiscourseConnective> je voudrais savoir <Alignment alignment="9202" annotation_id="19133">
          <DiscourseConnective annotation_id="19133" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Eppink la partage - est <DiscourseConnective annotation_id="19163">qu'</DiscourseConnective>Opel est <Alignment alignment="11035" annotation_id="19175">
          <DiscourseConnective annotation_id="19175" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> une usine rentable qui pourrait rester <DiscourseConnective annotation_id="19223">en</DiscourseConnective> Belgique <Alignment alignment="5931" annotation_id="19235">
          <DiscourseConnective annotation_id="19235" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous poursuivons cette politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17936" id="141" name="Derk Jan Eppink">
    <ParallelChunk annotation_id="17936" docOffset="125">
      <en>(NL) I think Opel Antwerp would have had a future <Alignment alignment="19321" annotation_id="17986">
          <DiscourseConnective annotation_id="17986" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it had not been for the crisis and the collapse of the whole concept of General Motors.</en>
      <fr>(NL) Je pense qu'Opel Anvers aurait eu un avenir <Alignment alignment="17986" annotation_id="19321">
          <DiscourseConnective annotation_id="19321" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y avait pas eu la crise <DiscourseConnective annotation_id="19352">et</DiscourseConnective> l'effondrement de tout le concept de General Motors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18077" docOffset="126">
      <en>What Mr Verhofstadt cannot deny, <Alignment alignment="19408" annotation_id="18110">
          <DiscourseConnective annotation_id="18110" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is that recent years have seen a decline in the car industry in Europe and also in Flanders, <DiscourseConnective annotation_id="18212" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Mr Noels, the economist to whom I referred, has said that high labour costs were one of the reasons for the Americans closing Opel Antwerp instead of one of the others.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8409" annotation_id="19408">
          <DiscourseConnective annotation_id="19408" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, M. Verhofstadt ne peut nier que l'industrie automobile est en déclin depuis quelques années <DiscourseConnective annotation_id="19511">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="19521">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19524">en</DiscourseConnective> Flandre. Par ailleurs, M. Noels, l'économiste dont je viens de parler, a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="19608">que</DiscourseConnective> les coûts élevés de la main-d'œuvre étaient l'une des raisons <DiscourseConnective annotation_id="19674">pour</DiscourseConnective> lesquelles les Américains ferment le site Opel d'Anvers <DiscourseConnective annotation_id="19735">plutôt qu'</DiscourseConnective>un autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18385" docOffset="127">
      <en>Opel Antwerp was an efficient plant, <Alignment alignment="19796" annotation_id="18422">
          <DiscourseConnective annotation_id="18422" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18426" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> that is <Alignment alignment="19823" annotation_id="18439">
          <DiscourseConnective annotation_id="18439" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said of Opel in Luton, United Kingdom, and also the German plants, hence my belief that high labour costs always have an erosive effect on industrial policy, one that must be prevented <Alignment alignment="20037" annotation_id="18629">
          <DiscourseConnective annotation_id="18629" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to maintain employment.</en>
      <fr>Opel Anvers était une usine performante, <Alignment alignment="8882" annotation_id="19796">
          <DiscourseConnective annotation_id="19796" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ce que l'on dit <Alignment alignment="18439" annotation_id="19823">
          <DiscourseConnective annotation_id="19823" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> du site Opel de Luton au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="19870">ainsi</DiscourseConnective> que des sites allemands. D'où ma conviction <DiscourseConnective annotation_id="19920">que</DiscourseConnective> des coûts salariaux élevés ont toujours un effet d'érosion sur la politique industrielle, ce qui doit être évité <Alignment alignment="22752" annotation_id="20037">
          <DiscourseConnective annotation_id="20037" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons maintenir l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18664" id="142" language="FR" name="Patrick Le Hyaric">
    <ParallelChunk annotation_id="18664" docOffset="128">
      <en>Madam President, Commissioner, I have heard your explanations <Alignment alignment="20177" annotation_id="18726">
          <DiscourseConnective annotation_id="18726" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must tell you that I am alarmed.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, j'ai écouté vos explications <Alignment alignment="29187" annotation_id="20177">
          <DiscourseConnective annotation_id="20177" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois vous <DiscourseConnective annotation_id="20193">dire que</DiscourseConnective> je suis effaré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18765" docOffset="129">
      <en>All that you have done is defend the General Motors plan.</en>
      <fr>Vous n'avez fait <DiscourseConnective annotation_id="20235">que</DiscourseConnective> défendre le plan de General Motors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18823" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20275" annotation_id="18823">
          <DiscourseConnective annotation_id="18823" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you supported the general interest, you would defend and speak a little more about the workers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29093" annotation_id="20275">
          <DiscourseConnective annotation_id="20275" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous étiez pour l'intérêt général, vous défendriez <DiscourseConnective annotation_id="20329">et</DiscourseConnective> vous parleriez un peu plus des ouvriers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18922" docOffset="131">
      <en>General Motors is not closing Opel Belgium <Alignment alignment="32017" annotation_id="18965">
          <DiscourseConnective annotation_id="18965" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in difficulties: it has made a EUR 3.4 million profit, <DiscourseConnective annotation_id="19034" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this has not prevented it from getting rid of 2 600 jobs.</en>
      <fr>Car General Motors ne ferme pas Opel Belgique <Alignment alignment="6699" annotation_id="20419">
          <DiscourseConnective annotation_id="20419" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est <DiscourseConnective annotation_id="20437">en</DiscourseConnective> difficulté, elle a réalisé 3,4 millions de profit, ça ne l'empêche pas de supprimer 2 600 emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19096" docOffset="132">
      <en>Let it not be said to us that this is for geographical reasons, <Alignment alignment="20606" annotation_id="19160">
          <DiscourseConnective annotation_id="19160" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> General Motors is getting rid of 10 000 jobs all told.</en>
      <fr>Et qu'on ne nous dise pas <DiscourseConnective annotation_id="20565">que</DiscourseConnective> c'est <DiscourseConnective annotation_id="20575">pour</DiscourseConnective> des raisons géographiques <Alignment alignment="43900" annotation_id="20606">
          <DiscourseConnective annotation_id="20606" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> General Motors supprime 10 000 emplois <DiscourseConnective annotation_id="20655">au total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19223" docOffset="133">
      <en>In truth, they are closing down here <Alignment alignment="20689" annotation_id="19260">
          <DiscourseConnective annotation_id="19260" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can go and exploit workers in South Korea; that is the truth of the matter, Commissioner, <Alignment alignment="61817" annotation_id="19363">
          <DiscourseConnective annotation_id="19363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be told as much.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20665">En vérité</DiscourseConnective>, on ferme ici <Alignment alignment="38369" annotation_id="20689">
          <DiscourseConnective annotation_id="20689" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> aller exploiter des travailleurs sud-coréens, c'est cela la vérité, Monsieur le Commissaire, <Alignment alignment="19363" annotation_id="20787">
          <DiscourseConnective annotation_id="20787" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faudrait nous la dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19394" docOffset="134">
      <en>I would add that this is not happening against a backdrop of European solidarity <Alignment alignment="20879" annotation_id="19475">
          <DiscourseConnective annotation_id="19475" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> one Member State - Germany - is promising additional aid to Opel and is allowing the Anvers plant to close.</en>
      <fr>J'ajoute <DiscourseConnective annotation_id="20825">que</DiscourseConnective> cela ne se fait pas dans la solidarité européenne <Alignment alignment="10003" annotation_id="20879">
          <DiscourseConnective annotation_id="20879" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un État - l'État allemand - promet des aides supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="20947">à</DiscourseConnective> Opel <DiscourseConnective annotation_id="20954">et</DiscourseConnective> laisse fermer l'usine d'Anvers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19591" docOffset="135">
      <en>
        <Alignment alignment="11372" annotation_id="19591">
          <DiscourseConnective annotation_id="19591" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is no solidarity between us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5851" annotation_id="20989">
          <DiscourseConnective annotation_id="20989" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il n'y a pas de solidarité entre nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19642" docOffset="136">
      <en>
        <Alignment alignment="21043" annotation_id="19642">
          <DiscourseConnective annotation_id="19642" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> you, you are endorsing the closure by telling us in advance that a small amount of social aid will be used as a sticking plaster to ease the workers' pain whilst General Motors continues to reaps its profits!</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="225" annotation_id="21043">
          <DiscourseConnective annotation_id="21043" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous, vous actez la fermeture <DiscourseConnective annotation_id="21076">en</DiscourseConnective> nous disant par avance <DiscourseConnective annotation_id="21102">qu'</DiscourseConnective>on va mettre quelques pansements sur la douleur des ouvriers sous forme de petites aides sociales pendant que General Motors continuera d'engranger ses profits!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19855" docOffset="137">
      <en>Well, this kind of management is antisocial; it is working against the territories of the European Union and is creating an enormous mess, <Alignment alignment="21417" annotation_id="19994">
          <DiscourseConnective annotation_id="19994" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see currently at Toyota, where hundreds of thousands of cars are having to be recalled.</en>
      <fr>Eh bien, cette gestion, elle est antisociale, elle se fait contre les territoires de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="21370">et</DiscourseConnective> elle génère aujourd'hui des gâchis énormes, <Alignment alignment="6707" annotation_id="21417">
          <DiscourseConnective annotation_id="21417" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> on le voit actuellement chez Toyota, où il faut réviser des centaines de milliers de voitures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20092" docOffset="138">
      <en>It is even a threat to driver safety.</en>
      <fr>Elle est dangereuse <DiscourseConnective annotation_id="21538">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21543">pour</DiscourseConnective> la sécurité des automobilistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20130" docOffset="139">
      <en>Radical change is now required.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="21588">maintenant</DiscourseConnective> changer radicalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20162" docOffset="140">
      <en>The Commission must serve a purpose; let it serve the interests of the European people.</en>
      <fr>Il faut que la Commission serve à quelque chose, <DiscourseConnective annotation_id="21670">qu'</DiscourseConnective>elle serve aux intérêts des peuples européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20250" docOffset="141">
      <en>Those are the reasons why I shall be calling on the new Commission to draft a European directive which makes consultation of works councils and group-level works councils mandatory <Alignment alignment="21901" annotation_id="20431">
          <DiscourseConnective annotation_id="20431" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which gives them powers to monitor the use of State and European Union aid. Such aid must be accompanied by a clause guaranteeing employment, training and wages, <Alignment alignment="67225" annotation_id="20597">
          <DiscourseConnective annotation_id="20597" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must <Alignment alignment="22098" annotation_id="20609">
          <DiscourseConnective annotation_id="20609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> give impetus to a European strategy for cooperation between car-making groups in the fields of research and of the production of new, clean vehicles.</en>
      <fr>Voilà les raisons pour lesquelles je demanderai <DiscourseConnective annotation_id="21768">à</DiscourseConnective> la nouvelle Commission d'élaborer une directive européenne obligeant à consulter les comités d'entreprise <DiscourseConnective annotation_id="21876">et</DiscourseConnective> les comités de groupe <Alignment alignment="23125" annotation_id="21901">
          <DiscourseConnective annotation_id="21901" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à leur donner des pouvoirs de contrôle sur l'utilisation des aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="21978">et</DiscourseConnective> de l'Union européenne qui devraient être assorties d'une clause de garantie de l'emploi, de formation <DiscourseConnective annotation_id="22083">et</DiscourseConnective> de salaire, <Alignment alignment="35651" annotation_id="22098">
          <Alignment alignment="20938" annotation_id="22098">
            <DiscourseConnective annotation_id="22098" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'impulser une stratégie européenne de coopération entre groupes automobiles <DiscourseConnective annotation_id="22186">pour</DiscourseConnective> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="22204">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22207">pour</DiscourseConnective> de nouveaux véhicules propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20764" docOffset="142">
      <en>To this end, the European Central Bank must refinance national banks with a loan, which would be all the more beneficial <Alignment alignment="54857" annotation_id="20885">
          <DiscourseConnective annotation_id="20885" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would be used for employment, training and investment in research and for the development of a new generation of environmentally friendly vehicles.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22243">À</DiscourseConnective> cet effet, la Banque centrale européenne doit refinancer auprès des banques nationales un crédit d'<DiscourseConnective annotation_id="22344">autant</DiscourseConnective> plus avantageux <Alignment alignment="31940" annotation_id="22367">
          <DiscourseConnective annotation_id="22367" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il servirait au travail, <DiscourseConnective annotation_id="22395">à</DiscourseConnective> l'emploi, à la formation, à l'investissement dans la recherche <DiscourseConnective annotation_id="22460">et</DiscourseConnective> au développement d'une nouvelle génération de véhicules écologiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21044" docOffset="143">
      <en>Finally, we propose to draft a European regulation that obliges groups to include their financial companies and all of their holding companies in their accounts, <Alignment alignment="22702" annotation_id="21206">
          <DiscourseConnective annotation_id="21206" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authorities and the trade unions have an overall view of a group's economic situation, rather than a case-by-case, factory-by-factory view, the sole aim of which is, <Alignment alignment="22862" annotation_id="21384">
          <Alignment alignment="22862" annotation_id="21384">
            <DiscourseConnective annotation_id="21384" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, to disarm the workers and confront them with a fait accompli.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22532">Enfin</DiscourseConnective>, nous proposons d'élaborer une règle européenne imposant aux groupes d'intégrer dans leur bilan leurs sociétés financières <DiscourseConnective annotation_id="22661">et</DiscourseConnective> toutes leurs holdings, de telle sorte <Alignment alignment="9075" annotation_id="22702">
          <DiscourseConnective annotation_id="22702" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités <DiscourseConnective annotation_id="22720">et</DiscourseConnective> les syndicats disposent d'une vue d'ensemble de l'économie des groupes et non d'un traitement au cas par cas, usine par usine, qui ne vise <Alignment alignment="6446" annotation_id="22862">
          <Alignment alignment="45265" annotation_id="22862">
            <DiscourseConnective annotation_id="22862" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> qu'à désarmer les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="22901">et</DiscourseConnective> à les mettre devant le fait accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21455" id="143" name="Paul Nuttall">
    <ParallelChunk annotation_id="21455" docOffset="144">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Madam President, may I first say that I have sympathy with the workers in Antwerp, <Alignment alignment="23035" annotation_id="21568">
          <DiscourseConnective annotation_id="21568" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to point out another couple of issues regarding the EU and General Motors.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je tiens à exprimer toute ma sympathie <DiscourseConnective annotation_id="23003">pour</DiscourseConnective> les travailleurs d'Anvers, <Alignment alignment="8124" annotation_id="23035">
          <DiscourseConnective annotation_id="23035" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais aborder d'autres points concernant l'UE <DiscourseConnective annotation_id="23092">et</DiscourseConnective> General Motors.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21660" docOffset="145">
      <en>Spyker Cars becomes Saab Spyker in a EUR 400 million deal but, make no mistake, this is not a normal commercial deal where one company pays <Alignment alignment="23301" annotation_id="21800">
          <DiscourseConnective annotation_id="21800" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> another company is paid.</en>
      <fr>Spyker Cars devient Saab Spyker grâce <DiscourseConnective annotation_id="23149">à</DiscourseConnective> une opération de 400 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="23189">mais</DiscourseConnective>, ne vous-y trompez pas, il ne <DiscourseConnective annotation_id="23224">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une opération commerciale normale, avec une entreprise qui paie <Alignment alignment="12163" annotation_id="23301">
          <DiscourseConnective annotation_id="23301" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre qui est payée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21829" docOffset="146">
      <en>This is a Commission-style deal which is more suited to a command economy.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="23332">s'</DiscourseConnective>agit d'une opération du style "Commission", qui convient plus <DiscourseConnective annotation_id="23396">à</DiscourseConnective> une économie centrale planifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21904" docOffset="147">
      <en>Spyker pays, <Alignment alignment="1603" annotation_id="21917">
          <DiscourseConnective annotation_id="21917" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> using money from the European Investment Bank.</en>
      <fr>Spyker paie, <Alignment alignment="23990" annotation_id="23444">
          <DiscourseConnective annotation_id="23444" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec l'argent de la Banque européenne d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21968" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="26901" annotation_id="21968">
          <Alignment alignment="64098" annotation_id="21968">
            <Alignment alignment="64098" annotation_id="21968">
              <DiscourseConnective annotation_id="21968" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the European taxpayer pays <Alignment alignment="26517" annotation_id="22011">
          <DiscourseConnective annotation_id="22011" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the whole deal is underwritten by the Swedish Government.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14163" annotation_id="23505">
          <Alignment alignment="48744" annotation_id="23505">
            <Alignment alignment="40628" annotation_id="23505">
              <DiscourseConnective annotation_id="23505" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le contribuable européen paie <Alignment alignment="22011" annotation_id="23555">
          <DiscourseConnective annotation_id="23555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute l'opération est garantie par le gouvernement suédois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22073" docOffset="149">
      <en>Of course, only the risk is underwritten.</en>
      <fr>Bien sûr, seul le risque est assuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22115" docOffset="150">
      <en>General Motors will still take a share of the profits <Alignment alignment="23715" annotation_id="22169">
          <DiscourseConnective annotation_id="22169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Saab Spyker will be obliged to buy fully assembled cars from another General Motors plant, one located in that well-known European nation of Mexico.</en>
      <fr>General Motors continuera de prendre une part des bénéfices <Alignment alignment="22169" annotation_id="23715">
          <DiscourseConnective annotation_id="23715" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> Saab Spyker sera obligée d'acheter des véhicules entièrement assemblés <DiscourseConnective annotation_id="23789">à</DiscourseConnective> une autre usine de General Motors, située dans cette nation européenne bien connue qu'est le Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22322" docOffset="151">
      <en>Why are we saving jobs in Mexico with European taxpayers' money?</en>
      <fr>Pourquoi sauvons-nous des emplois au Mexique avec l'argent des contribuables européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22387" docOffset="152">
      <en>Can we not rebody Vectras at the Ellesmere Port plant in my constituency?</en>
      <fr>Ne pouvons-nous assembler des Vectra dans l'usine d'Ellesmere Port, située dans ma circonscription?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22461" docOffset="153">
      <en>For that is all Saab has been reduced to.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24081">Parce que</DiscourseConnective> c'est tout ce qui reste de Saab.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22503" docOffset="154">
      <en>
        <Alignment alignment="24124" annotation_id="22503">
          <DiscourseConnective annotation_id="22503" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <DiscourseConnective annotation_id="22513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> common knowledge that General Motors and the European institutions have a special relationship.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22503" annotation_id="24124">
          <DiscourseConnective annotation_id="24124" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde sait <DiscourseConnective annotation_id="24146">que</DiscourseConnective> General Motors <DiscourseConnective annotation_id="24165">et</DiscourseConnective> les institutions européennes entretiennent une relation spéciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22614" docOffset="155">
      <en>The European Bank for Reconstruction and Development has pumped over EUR 160 million into General Motors' operations in Russia and Ukraine, <Alignment alignment="24399" annotation_id="22754">
          <DiscourseConnective annotation_id="22754" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it owns a 30% equity stake in the General Motors manufacturing plant in St Petersburg.</en>
      <fr>La Banque européenne <DiscourseConnective annotation_id="24255">pour</DiscourseConnective> la reconstruction <DiscourseConnective annotation_id="24278">et</DiscourseConnective> le développement a injecté plus de 160 millions d'euros dans les opérations de General Motors <DiscourseConnective annotation_id="24375">en</DiscourseConnective> Russie <DiscourseConnective annotation_id="24385">et</DiscourseConnective> en Ukraine <Alignment alignment="14624" annotation_id="24399">
          <DiscourseConnective annotation_id="24399" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> détient une participation de 30 % en actions dans l'usine de construction de Saint-Pétersbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22845" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="24510" annotation_id="22845">
          <DiscourseConnective annotation_id="22845" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to ask the Commission why such extravagant financial support is available to countries such as Ukraine and Mexico but is never available to British companies.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="22989" annotation_id="24510">
          <DiscourseConnective annotation_id="24510" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la Commission explique pourquoi un soutien financier <DiscourseConnective annotation_id="24572">aussi</DiscourseConnective> extravagant est disponible <DiscourseConnective annotation_id="24605">pour</DiscourseConnective> des pays <DiscourseConnective annotation_id="24619">comme</DiscourseConnective> l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="24635">et</DiscourseConnective> le Mexique, <DiscourseConnective annotation_id="24650">mais</DiscourseConnective> n'est jamais disponible <DiscourseConnective annotation_id="24679">pour</DiscourseConnective> des entreprises britanniques. Rover aurait pu être sauvée avec une fraction de ce montant et des emplois auraient probablement pu être sauvés chez Rolls Royce à Netherton, dans le comté du Merseyside, ma circonscription.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23020" docOffset="157">
      <en>Rover could have been saved for a fraction of the price, <DiscourseConnective annotation_id="23077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> jobs probably could have been saved at Rolls Royce in Netherton on Merseyside, in my constituency, <Alignment alignment="81779" annotation_id="23180">
          <DiscourseConnective annotation_id="23180" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the moment, General Motors jobs in my constituency in the north-west of England are still at risk <Alignment alignment="4233" annotation_id="23285">
          <DiscourseConnective annotation_id="23285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="86182" annotation_id="23289">
          <DiscourseConnective annotation_id="23289" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is using my constituents' tax revenues to secure General Motors jobs in Mexico and Russia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11002" annotation_id="24905">
          <DiscourseConnective annotation_id="24905" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24910">pour</DiscourseConnective> l'instant, chez General Motors, des emplois sont <DiscourseConnective annotation_id="24964">encore</DiscourseConnective> en péril dans ma circonscription, au Nord-Ouest de l'Angleterre. <Alignment alignment="23285" annotation_id="25036">
          <DiscourseConnective annotation_id="25036" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="23289" annotation_id="25039">
          <DiscourseConnective annotation_id="25039" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission utilise les recettes fiscales de mes électeurs <DiscourseConnective annotation_id="25110">pour</DiscourseConnective> garantir des emplois chez General Motors au Mexique <DiscourseConnective annotation_id="25167">et</DiscourseConnective> en Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23399" id="144" name="Philip Claeys">
    <ParallelChunk annotation_id="23399" docOffset="158">
      <en>(NL) The closure of the Opel plant in Antwerp is a disaster, not only for the workers and the supply companies, <Alignment alignment="57347" annotation_id="23511">
          <DiscourseConnective annotation_id="23511" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="42530" annotation_id="23515">
          <DiscourseConnective annotation_id="23515" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="92964" annotation_id="23520">
          <DiscourseConnective annotation_id="23520" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a development is clearly perceptible whereby all forms of industrial production in Flanders and elsewhere in Europe are being cut back.</en>
      <fr>(NL) La fermeture de l'usine Opel <DiscourseConnective annotation_id="25215">à</DiscourseConnective> Anvers est un désastre, <DiscourseConnective annotation_id="25241">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25255">pour</DiscourseConnective> les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="25277">et</DiscourseConnective> les entreprises de fournisseurs, <Alignment alignment="19062" annotation_id="25313">
          <Alignment alignment="22157" annotation_id="25313">
            <DiscourseConnective annotation_id="25313" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <Alignment alignment="8686" annotation_id="25324">
          <DiscourseConnective annotation_id="25324" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle montre clairement une tendance au démantèlement de toutes les formes de production industrielle <DiscourseConnective annotation_id="25434">en</DiscourseConnective> Flandre <DiscourseConnective annotation_id="25445">et</DiscourseConnective> partout <DiscourseConnective annotation_id="25456">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23664" docOffset="159">
      <en>The Commission is to investigate whether State aid, <Alignment alignment="25512" annotation_id="23716">
          <DiscourseConnective annotation_id="23716" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is forthcoming, complies with strict conditions.</en>
      <fr>La Commission va vérifier <DiscourseConnective annotation_id="25493">que</DiscourseConnective> l'aide d'État, <Alignment alignment="24512" annotation_id="25512">
          <DiscourseConnective annotation_id="25512" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a lieu, respecte les conditions strictes y associées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23773" docOffset="160">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="23773" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective> it should be possible to grant temporary State aid to a company such as Opel Antwerp provided such aid is channelled towards a conversion to more innovative production.</en>
      <fr>L'octroi d'une aide temporaire <DiscourseConnective annotation_id="25605">à</DiscourseConnective> une entreprise <DiscourseConnective annotation_id="25622">comme</DiscourseConnective> Opel Anvers devrait être possible <DiscourseConnective annotation_id="25662">pour autant que</DiscourseConnective> cette aide serve <DiscourseConnective annotation_id="25695">à</DiscourseConnective> une reconversion aux fins d'une production plus innovante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23946" docOffset="161">
      <en>Obviously, the aim cannot be to keep whole industrial sectors alive artificially for ever more, <Alignment alignment="66008" annotation_id="24042">
          <DiscourseConnective annotation_id="24042" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must bear in mind that Opel Antwerp is a profitable plant with highly skilled workers, high productivity levels and modern equipment.</en>
      <fr>Il est évident que l'objectif ne peut être de maintenir artificiellement en vie des secteurs industriels entiers, <Alignment alignment="18615" annotation_id="25870">
          <DiscourseConnective annotation_id="25870" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne faut pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="25898">qu'</DiscourseConnective>Opel Anvers est un site rentable, avec des travailleurs hautement qualifiés, des niveaux de productivité élevés <DiscourseConnective annotation_id="26013">et</DiscourseConnective> des équipements modernes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24183" docOffset="162">
      <en>I refuse to believe, <Alignment alignment="26052" annotation_id="24204">
          <DiscourseConnective annotation_id="24204" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we are dealing with a kind of industrial dinosaur that is doomed to extinction in the very near future.</en>
      <fr>Je refuse <Alignment alignment="6085" annotation_id="26052">
          <DiscourseConnective annotation_id="26052" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de croire <DiscourseConnective annotation_id="26067">que</DiscourseConnective> nous avons affaire ici <DiscourseConnective annotation_id="26094">à</DiscourseConnective> une sorte de dinosaure industriel voué <DiscourseConnective annotation_id="26135">à</DiscourseConnective> l'extinction dans un avenir très proche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24324" docOffset="163">
      <en>In this debate, we have heard renewed pleas for another big rush ahead.</en>
      <fr>Dans ce débat, nous avons entendu plusieurs plaidoyers <DiscourseConnective annotation_id="26233">pour</DiscourseConnective> une nouvelle grande avancée rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24396" docOffset="164">
      <en>Some say that Europe should take on even more powers, on the assumption that more Europe automatically produces a better Europe.</en>
      <fr>Certains disent <DiscourseConnective annotation_id="26290">que</DiscourseConnective> l'Europe devrait prendre <DiscourseConnective annotation_id="26319">encore</DiscourseConnective> plus de pouvoirs, tablant sur l'hypothèse <DiscourseConnective annotation_id="26368">que</DiscourseConnective> plus d'Europe produira automatiquement une meilleure Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24525" docOffset="165">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24525" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective> it would be good <Alignment alignment="26459" annotation_id="24546">
          <DiscourseConnective annotation_id="24546" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU were to take a flexible yet consistent position within the framework of its current powers, <Alignment alignment="58429" annotation_id="24648">
          <DiscourseConnective annotation_id="24648" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by ensuring that the rules apply as much to Germany <Alignment alignment="26661" annotation_id="24713">
          <DiscourseConnective annotation_id="24713" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do to Flanders, that the larger Member States do not get away with more than the smaller ones.</en>
      <fr>Il serait cependant utile <Alignment alignment="24546" annotation_id="26459">
          <DiscourseConnective annotation_id="26459" sense="Contingency.Condition">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne adopte une position flexible <DiscourseConnective annotation_id="26511">mais</DiscourseConnective> cohérente dans le cadre de ses compétences actuelles, <Alignment alignment="2741" annotation_id="26570">
          <DiscourseConnective annotation_id="26570" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26583">en</DiscourseConnective> veillant à ce <DiscourseConnective annotation_id="26600">que</DiscourseConnective> les règles s'appliquent de la même manière <DiscourseConnective annotation_id="26647">à</DiscourseConnective> l'Allemagne <Alignment alignment="24713" annotation_id="26661">
          <DiscourseConnective annotation_id="26661" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="26664">à</DiscourseConnective> la Flandre, à ce <DiscourseConnective annotation_id="26683">que</DiscourseConnective> les grands États membres ne puissent se permettre plus de choses <DiscourseConnective annotation_id="26752">que</DiscourseConnective> les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24816" docOffset="166">
      <en>I should like to conclude by addressing a few words to the representatives of the Belgian parties in office.</en>
      <fr>Permettez-moi de conclure par quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="26812">à</DiscourseConnective> l'adresse des représentants des partis belges au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24925" docOffset="167">
      <en>You are partly responsible for making Belgium one of the most expensive countries in Europe for industrial production.</en>
      <fr>Vous êtes partiellement responsables du fait que la Belgique devienne l'un des pays les plus chers d'Europe en matière de production industrielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25044" docOffset="168">
      <en>You have ensured, by dint of an oppressive tax burden, that Flemish workers cost significantly more than their counterparts in other countries <DiscourseConnective annotation_id="25187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that, at the same time, they have less to show for it - this is <Alignment alignment="30799" annotation_id="25255">
          <DiscourseConnective annotation_id="25255" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a factor - <DiscourseConnective annotation_id="25271" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is time you gave this some more thought.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27019">À force de</DiscourseConnective> pressions fiscales étouffantes, vous êtes arrivés à ce <DiscourseConnective annotation_id="27085">que</DiscourseConnective> les travailleurs flamands coûtent beaucoup plus cher <DiscourseConnective annotation_id="27142">que</DiscourseConnective> leurs homologues d'autres pays, tout en gagnant moins - c'est <Alignment alignment="12116" annotation_id="27208">
          <DiscourseConnective annotation_id="27208" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un facteur. Je pense qu'il est temps que vous réfléchissiez un peu plus à cela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25319" id="145" name="Jutta Steinruck">
    <ParallelChunk annotation_id="25319" docOffset="169">
      <en>(DE) Commissioner Špidla, Madam President, the Commission should protect European interests <Alignment alignment="27411" annotation_id="25411">
          <DiscourseConnective annotation_id="25411" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> on that point I agree with what previous speakers have said.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Commissaire Špidla, Madame la Présidente, la Commission devrait protéger les intérêts européens <Alignment alignment="2230" annotation_id="27411">
          <DiscourseConnective annotation_id="27411" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur ce point, je partage les propos des orateurs précédents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25476" docOffset="170">
      <en>The Commission should reconsider its approach.</en>
      <fr>La Commission devrait revoir son approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25523" docOffset="171">
      <en>From tomorrow, General Motors will be trying to rake in EUR 2.7 billion worth of public aid across Europe, without contributing a single cent of their own.</en>
      <fr>À partir de demain, General Motors va tenter d'obtenir 2,7 milliards d'euros d'aides publiques <DiscourseConnective annotation_id="27613">en</DiscourseConnective> Europe, <DiscourseConnective annotation_id="27624">sans</DiscourseConnective> verser un seul cent de sa poche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25679" docOffset="172">
      <en>We have to make it clear that Europe, i.e. the Commission, will not make any money available <Alignment alignment="27756" annotation_id="25772">
          <DiscourseConnective annotation_id="25772" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> that means that further plants will be shut down <Alignment alignment="27802" annotation_id="25824">
          <DiscourseConnective annotation_id="25824" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that production will relocate outside Europe.</en>
      <fr>Nous devons dire clairement <DiscourseConnective annotation_id="27690">que</DiscourseConnective> l'Europe, c'est-à-dire la Commission, ne donnera pas d'argent <Alignment alignment="25054" annotation_id="27756">
          <DiscourseConnective annotation_id="27756" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie la fermeture d'autres usines <Alignment alignment="2327" annotation_id="27802">
          <DiscourseConnective annotation_id="27802" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> la délocalisation de la production hors d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25873" docOffset="173">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="25873" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, at the same time, Member States should not support General Motor's plans to that effect and should not think only about saving their own plants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27855">Parallèlement</DiscourseConnective>, il importe que les États membres ne soutiennent pas les plans de General Motors allant dans ce sens <DiscourseConnective annotation_id="27970">et</DiscourseConnective> cessent de penser uniquement <DiscourseConnective annotation_id="28002">à</DiscourseConnective> sauver leurs sites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26027" docOffset="174">
      <en>We should not allow workers to be played off against one another, <DiscourseConnective annotation_id="26093" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> should Member States allow themselves to be so, <Alignment alignment="78680" annotation_id="26145">
          <DiscourseConnective annotation_id="26145" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> any such divisions would result in further off-shoring.</en>
      <fr>Nous ne pouvons accepter que l'on monte les travailleurs les uns contre les autres. Les États membres doivent aussi refuser cela, <Alignment alignment="9845" annotation_id="28154">
          <DiscourseConnective annotation_id="28154" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> de telles divisions conduiraient à de nouvelles délocalisations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26209" docOffset="175">
      <en>The European taxpayer and Opel's other workers in Europe should not foot that bill.</en>
      <fr>Il ne faut pas <DiscourseConnective annotation_id="28238">que</DiscourseConnective> les contribuables européens, ni les autres travailleurs d'Opel en Europe, en fassent les frais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26293" docOffset="176">
      <en>Nobody will understand that over there!</en>
      <fr>Personne ne comprendra cela!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26333" docOffset="177">
      <en>People want to understand what the European Union is doing.</en>
      <fr>Les gens veulent comprendre ce que fait l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26393" docOffset="178">
      <en>Whatever plans General Motors might have for Europe, the Commission should ensure that they play to European rules.</en>
      <fr>Quels que soient les projets de General Motors <DiscourseConnective annotation_id="28474">pour</DiscourseConnective> l'Europe, la Commission doit s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="28518">que</DiscourseConnective> ce groupe respecte les règles européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26509" docOffset="179">
      <en>The European Works Council has proposed a solidarity-based solution and a sound financial rescue plan for Opel, whereby all the plants would remain in Europe <Alignment alignment="87047" annotation_id="26667">
          <DiscourseConnective annotation_id="26667" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whereby adjustments would be made in all plants on the basis of solidarity.</en>
      <fr>Le comité d'entreprise européen a proposé une solution basée sur la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="28644">ainsi</DiscourseConnective> qu'un plan financier solide pour le sauvetage d'Opel: tous les sites seraient maintenus <DiscourseConnective annotation_id="28738">en</DiscourseConnective> Europe <Alignment alignment="152" annotation_id="28748">
          <DiscourseConnective annotation_id="28748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ajustements seraient répartis selon un principe de solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26747" docOffset="180">
      <en>Management should not be allowed to ignore this plan, <DiscourseConnective annotation_id="26801" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> should Mr Reilly and his colleagues disregard the consultation process with the European Works Council or the rights of consultation and participation which we have secured for European workers.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas laisser la direction ignorer ce plan. De même, nous ne pouvons admettre que M. Reilly <DiscourseConnective annotation_id="28924">et</DiscourseConnective> ses collègues ignorent le processus de consultation avec le comité d'entreprise européen <DiscourseConnective annotation_id="29016">ou</DiscourseConnective> les droits de consultation <DiscourseConnective annotation_id="29046">et</DiscourseConnective> de participation <DiscourseConnective annotation_id="29066">que</DiscourseConnective> nous avons obtenus <DiscourseConnective annotation_id="29089">pour</DiscourseConnective> les travailleurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27000" docOffset="181">
      <en>A solidarity-based European solution for Opel is possible, <Alignment alignment="3616" annotation_id="27059">
          <DiscourseConnective annotation_id="27059" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission must get involved.</en>
      <fr>Une solution européenne, fondée sur la solidarité, est possible <DiscourseConnective annotation_id="29186">pour</DiscourseConnective> Opel, <Alignment alignment="15844" annotation_id="29197">
          <DiscourseConnective annotation_id="29197" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut que la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29228">s'</DiscourseConnective>implique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27097" id="146" name="Frieda Brepoels">
    <ParallelChunk annotation_id="27097" docOffset="182">
      <en>(NL) I am delighted that the Opel dossier is back on the agenda today, <Alignment alignment="29322" annotation_id="27168">
          <DiscourseConnective annotation_id="27168" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I note that the European Commission statement contains very little news.</en>
      <fr>(NL) Je suis heureuse <DiscourseConnective annotation_id="29262">que</DiscourseConnective> le dossier Opel revienne <DiscourseConnective annotation_id="29291">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour aujourd'hui, <Alignment alignment="16601" annotation_id="29322">
          <DiscourseConnective annotation_id="29322" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je constate <DiscourseConnective annotation_id="29342">que</DiscourseConnective> la déclaration de la Commission européenne apporte très peu d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27250" docOffset="183">
      <en>Commissioner, you spoke at length about the informal meetings that have been held based on a summary of a plan, <Alignment alignment="29542" annotation_id="27362">
          <DiscourseConnective annotation_id="27362" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did not hear you say anything about a real business plan.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, vous avez longuement parlé des réunions informelles organisées sur la base d'un plan sommaire, <Alignment alignment="18122" annotation_id="29542">
          <DiscourseConnective annotation_id="29542" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vous ai pas entendu parler d'un véritable plan d'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27426" docOffset="184">
      <en>You <Alignment alignment="29624" annotation_id="27430">
          <DiscourseConnective annotation_id="27430" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said you did not have the impression that the plan was based on non-economic considerations; I should like you to tell me what aspects of that plan or dossier you are referring to.</en>
      <fr>Vous avez <Alignment alignment="2917" annotation_id="29624">
          <DiscourseConnective annotation_id="29624" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit ne pas avoir eu l'impression <DiscourseConnective annotation_id="29667">que</DiscourseConnective> le plan reposait sur des considérations non économiques. Je souhaiterais savoir à quels éléments de ce plan <DiscourseConnective annotation_id="29779">ou</DiscourseConnective> du dossier vous faites référence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27616" docOffset="185">
      <en>You say that the Commission has no control over where the jobs are to be lost.</en>
      <fr>Vous avez déclaré <DiscourseConnective annotation_id="29834">que</DiscourseConnective> la Commission n'a aucun contrôle sur le choix des sites qui seront concernés par les suppressions d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27695" docOffset="186">
      <en>This is true, <Alignment alignment="15482" annotation_id="27709">
          <DiscourseConnective annotation_id="27709" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you could look into things, you could test criteria in respect of the business plan, you could examine whether they are indeed in line with European restructuring and competition legislation, <Alignment alignment="59772" annotation_id="27905">
          <DiscourseConnective annotation_id="27905" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have heard nothing about any of this today.</en>
      <fr>C'est exact, <Alignment alignment="21566" annotation_id="29960">
          <DiscourseConnective annotation_id="29960" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien ne vous empêche d'examiner le dossier, de vérifier les critères au regard du plan d'entreprise, de contrôler <DiscourseConnective annotation_id="30079">s'</DiscourseConnective>ils sont conformes <DiscourseConnective annotation_id="30100">à</DiscourseConnective> la législation européenne applicable en matière de restructuration <DiscourseConnective annotation_id="30169">et</DiscourseConnective> de concurrence. <Alignment alignment="19918" annotation_id="30188">
          <DiscourseConnective annotation_id="30188" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous n'avons rien entendu de tout cela aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27956" docOffset="187">
      <en>Yet your colleague, Commissioner Kroes, made us very clear promises in the September plenary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30244">Pourtant</DiscourseConnective>, votre collègue, Mme Kroes, nous a fait des promesses très claires lors de la session plénière de septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28050" docOffset="188">
      <en>She said that the Commission would never accept taxpayers' money being used to serve national political interests.</en>
      <fr>Elle a affirmé <DiscourseConnective annotation_id="30377">que</DiscourseConnective> la Commission n'accepterait jamais que l'argent des contribuables <DiscourseConnective annotation_id="30447">soit</DiscourseConnective> utilisé <DiscourseConnective annotation_id="30460">pour</DiscourseConnective> servir des intérêts politiques nationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28165" docOffset="189">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28165" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> I note that, apart from Mr Belet, no members of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) are speaking here today - and certainly no German ones - I think this is very telling.</en>
      <fr>Hormis M. Belet, aucun député du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) - <DiscourseConnective annotation_id="30600">et encore</DiscourseConnective> moins un de ses membres allemands - ne <DiscourseConnective annotation_id="30649">s'</DiscourseConnective>exprime aujourd'hui, et ce fait me paraît très révélateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28368" docOffset="190">
      <en>The way I see it, Germany has hauled in the loot; <Alignment alignment="30758" annotation_id="28418">
          <DiscourseConnective annotation_id="28418" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is very tough on the Antwerp Opel workers.</en>
      <fr>Il me semble que l'Allemagne a ramené le butin, <Alignment alignment="28203" annotation_id="30758">
          <DiscourseConnective annotation_id="30758" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est très dur à encaisser <DiscourseConnective annotation_id="30790">pour</DiscourseConnective> les travailleurs d'Opel Anvers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28470" id="147" name="Evžen Tošenovský">
    <ParallelChunk annotation_id="28470" docOffset="191">
      <en>(CS) Madam President, Commissioner, the Opel case shows us how debatable it is - as has emerged clearly from our discussion - <Alignment alignment="30979" annotation_id="28596">
          <DiscourseConnective annotation_id="28596" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how difficult it is to intervene via political decisions in solutions to the economic woes of commercial enterprises.</en>
      <fr>(CS) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, le dossier Opel nous montre à quel point il est discutable - <DiscourseConnective annotation_id="30940">comme</DiscourseConnective> l'a clairement montré ce débat - <Alignment alignment="41116" annotation_id="30979">
          <DiscourseConnective annotation_id="30979" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> difficile d'intervenir par le biais de décisions politiques <DiscourseConnective annotation_id="31042">pour</DiscourseConnective> résoudre les difficultés économiques d'entreprises commerciales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28718" docOffset="192">
      <en>Some months ago, we discussed here the possibility of financial assistance to Opel from the German Government.</en>
      <fr>Il y a quelques mois, nous avons discuté ici de la possibilité d'une aide financière du gouvernement allemand en faveur d'Opel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28829" docOffset="193">
      <en>We all understand very well the important position of that company and the effects of its potential difficulties, particularly on the thousands of employees, as well as the related impacts on supplier firms and <DiscourseConnective annotation_id="29040" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>, of course, on increased costs for State social systems in case of a catastrophic course of events.</en>
      <fr>Nous comprenons tous très bien la position importante de cette entreprise <DiscourseConnective annotation_id="31314">et</DiscourseConnective> les répercussions que pourraient avoir ses difficultés potentielles, <DiscourseConnective annotation_id="31386">notamment</DiscourseConnective> sur les milliers de travailleurs concernés. Nous sommes aussi conscients des conséquences que cela pourrait avoir sur les équipementiers en amont <DiscourseConnective annotation_id="31542">ainsi</DiscourseConnective> que des coûts élevés <DiscourseConnective annotation_id="31569">pour</DiscourseConnective> les systèmes de protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="31609">si</DiscourseConnective> les événements prenaient une tournure catastrophique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29145" docOffset="194">
      <en>Despite this, many of us warned against political decisions on large subsidies from the public purse.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31666">Nonobstant</DiscourseConnective>, nous avons été nombreux <DiscourseConnective annotation_id="31702">à</DiscourseConnective> mettre en garde contre des décisions politiques octroyant d'importantes subventions financées avec les deniers publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29247" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="31824" annotation_id="29247">
          <DiscourseConnective annotation_id="29247" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can see today, neither the so-called scrappage schemes nor the sizeable planned financial subsidies have solved the problem.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26092" annotation_id="31824">
          <DiscourseConnective annotation_id="31824" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le constatons aujourd'hui, ni les programmes de mise à la casse ni les subventions financières considérables prévues n'ont résolu le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29378" docOffset="196">
      <en>
        <Alignment alignment="172" annotation_id="29378">
          <Alignment alignment="31978" annotation_id="29378">
            <DiscourseConnective annotation_id="29378" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, they seem only to have postponed the issue and added to the economic problems of the company, <DiscourseConnective annotation_id="29489" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we are not even sure whether these are real problems or tactics of the company.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7084" annotation_id="31978">
          <Alignment alignment="41490" annotation_id="31978">
            <DiscourseConnective annotation_id="31978" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ces solutions semblent uniquement avoir reporté le problème <DiscourseConnective annotation_id="32052">et</DiscourseConnective> aggravé les difficultés économiques de l'entreprise. Nous ne savons <DiscourseConnective annotation_id="32123">même</DiscourseConnective> pas avec certitude <DiscourseConnective annotation_id="32147">s'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="32152">s'</DiscourseConnective>agit de problèmes réels <DiscourseConnective annotation_id="32178">ou</DiscourseConnective> de manœuvres tactiques de la part de l'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29573" docOffset="197">
      <en>A crisis situation is currently affecting a certain section, with the Antwerp firm getting into a very difficult position.</en>
      <fr>Une situation de crise touche actuellement une section déterminée de l'entreprise et l'usine d'Anvers se trouve de ce fait dans une situation très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29696" docOffset="198">
      <en>We can only speculate as to why it is that the problem is affecting precisely that part of the company which lies outside the country of the parent company.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="32406">que</DiscourseConnective> spéculer sur les raisons pour lesquelles le problème affecte <DiscourseConnective annotation_id="32471">précisément</DiscourseConnective> cette section de l'entreprise, qui ne se trouve pas dans le pays de la société mère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29853" docOffset="199">
      <en>The Opel case is acquiring one further dimension.</en>
      <fr>Le dossier Opel est en train de prendre une autre dimension.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29903" docOffset="200">
      <en>We are getting into a disagreeable solution for a multinational company <Alignment alignment="59333" annotation_id="29975">
          <DiscourseConnective annotation_id="29975" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start discussing the nationality of specific parts of the firm.</en>
      <fr>On va vers une solution désagréable <DiscourseConnective annotation_id="32665">pour</DiscourseConnective> une multinationale <Alignment alignment="13591" annotation_id="32689">
          <DiscourseConnective annotation_id="32689" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on commence à discuter de la nationalité de sections spécifiques de l'entreprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30047" docOffset="201">
      <en>The problem of the firm <Alignment alignment="32814" annotation_id="30071">
          <DiscourseConnective annotation_id="30071" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> becomes a problem of various countries <Alignment alignment="32868" annotation_id="30115">
          <DiscourseConnective annotation_id="30115" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a solution at the European level becomes very difficult.</en>
      <fr>Le problème de l'entreprise devient <Alignment alignment="7346" annotation_id="32814">
          <DiscourseConnective annotation_id="32814" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un problème par rapport <DiscourseConnective annotation_id="32844">à</DiscourseConnective> des pays particuliers <Alignment alignment="30115" annotation_id="32868">
          <DiscourseConnective annotation_id="32868" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une solution européenne devient très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30176" docOffset="202">
      <en>In the given situation, the European Parliament should remain in the position of a body demanding compliance with the adopted rules of the EU Member States in such a way <DiscourseConnective annotation_id="30346" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to avoid interfering with the competitive environment <Alignment alignment="4485" annotation_id="30403">
          <DiscourseConnective annotation_id="30403" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> accepting the principle of subsidiarity.</en>
      <fr>Dans la situation présente, le Parlement européen doit conserver son rôle d'instance réclamant le respect des règles adoptées par les États membres de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="33076">afin de</DiscourseConnective> ne pas gêner l'environnement concurrentiel <Alignment alignment="13809" annotation_id="33127">
          <DiscourseConnective annotation_id="33127" sense="Temporal.Synchrony">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> acceptant le principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30450" docOffset="203">
      <en>It is, at the same time, very dangerous <Alignment alignment="33203" annotation_id="30490">
          <DiscourseConnective annotation_id="30490" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> such complicated economic problems of large firms can provoke rivalry between EU Member States with signs of protectionism in a specific branch of industry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33174">Parallèlement</DiscourseConnective>, il y a danger <Alignment alignment="30490" annotation_id="33203">
          <DiscourseConnective annotation_id="33203" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les problèmes économiques complexes de grandes entreprises peuvent susciter une rivalité entre les États membres de l'UE, avec des signes de protectionnisme dans une branche spécifique de l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30650" id="148" name="Evelyn Regner">
    <ParallelChunk annotation_id="30650" docOffset="204">
      <en>(DE) Madam President, I am an Austrian <Alignment alignment="14647" annotation_id="30689">
          <DiscourseConnective annotation_id="30689" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have asked for the floor <Alignment alignment="33481" annotation_id="30720">
          <DiscourseConnective annotation_id="30720" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> European law is being broken <Alignment alignment="33520" annotation_id="30757">
          <DiscourseConnective annotation_id="30757" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="75253" annotation_id="30761">
          <DiscourseConnective annotation_id="30761" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this case is topical <Alignment alignment="33572" annotation_id="30790">
          <DiscourseConnective annotation_id="30790" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as such, it concerns us all.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je suis Autrichienne <Alignment alignment="30689" annotation_id="33455">
          <DiscourseConnective annotation_id="33455" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai demandé la parole <Alignment alignment="16596" annotation_id="33481">
          <DiscourseConnective annotation_id="33481" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le droit européen est bafoué <Alignment alignment="12652" annotation_id="33520">
          <DiscourseConnective annotation_id="33520" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="10412" annotation_id="33523">
          <DiscourseConnective annotation_id="33523" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette affaire est un sujet d'actualité <Alignment alignment="11990" annotation_id="33572">
          <DiscourseConnective annotation_id="33572" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'à ce titre, elle nous concerne tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30824" docOffset="205">
      <en>The case of Opel Antwerp is not, <Alignment alignment="33673" annotation_id="30857">
          <DiscourseConnective annotation_id="30857" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Opel Management would constantly have the public believe, primarily about shutting down plants in order to address surplus capacity arising from fewer cars being sold.</en>
      <fr>Dans le cas d'Opel Anvers, il ne <DiscourseConnective annotation_id="33648">s'</DiscourseConnective>agit pas en priorité - <Alignment alignment="13066" annotation_id="33673">
          <DiscourseConnective annotation_id="33673" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> la direction d'Opel veut le faire croire - de fermer des usines pour éliminer les surcapacités dues à la diminution des ventes de voitures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31028" docOffset="206">
      <en>This case is about off-shoring to South Korea, a breach of contract on the part of Mr Reilly, Head of Opel-Vauxhall, a violation of workers' rights and their rights and those of their representatives to information, consultation and participation.</en>
      <fr>Il s'agit de délocaliser la production vers la Corée du Sud, ce qui constitue une violation de contrat de la part de M. Reilly - le patron d'Opel-Vauxhall -, une violation des droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="34019">et</DiscourseConnective> une violation des droits d'information, de consultation <DiscourseConnective annotation_id="34078">et</DiscourseConnective> de participation des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="34115">et</DiscourseConnective> de leurs représentants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31276" docOffset="207">
      <en>Ultimately, this is about cherry-picking, <Alignment alignment="3409" annotation_id="31318">
          <Alignment alignment="32824" annotation_id="31318">
            <Alignment alignment="64558" annotation_id="31318">
              <DiscourseConnective annotation_id="31318" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment> collecting, or attempting to now collect, EUR 2.7 billion in public aid.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34142">Enfin</DiscourseConnective>, c'est une opération de "picorage", <Alignment alignment="14810" annotation_id="34184">
          <Alignment alignment="3303" annotation_id="34184">
            <Alignment alignment="1104" annotation_id="34184">
              <DiscourseConnective annotation_id="34184" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il s'agit de ramasser <DiscourseConnective annotation_id="34226">ou</DiscourseConnective> de tenter de ramasser 2,7 milliards d'euros sous forme d'aide publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31406" docOffset="208">
      <en>Mr Reilly negotiated the Delta Framework Agreement with European Works Councils only to <Alignment alignment="61667" annotation_id="31494">
          <DiscourseConnective annotation_id="31494" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> break it.</en>
      <fr>M. Reilly a négocié l'accord-cadre Delta avec les comités d'entreprise européens uniquement <DiscourseConnective annotation_id="34393">pour</DiscourseConnective> le rompre <Alignment alignment="36698" annotation_id="34408">
          <DiscourseConnective annotation_id="34408" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">par la suite</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31509" docOffset="209">
      <en>The car models that were supposed to be manufactured in Antwerp are now most probably going to be manufactured in South Korea, <Alignment alignment="23261" annotation_id="31636">
          <DiscourseConnective annotation_id="31636" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> European workers will ultimately have to foot this bill through pay restraint.</en>
      <fr>Les modèles de voiture qui devaient être montés <DiscourseConnective annotation_id="34470">à</DiscourseConnective> Anvers seront très probablement montés <DiscourseConnective annotation_id="34511">en</DiscourseConnective> Corée du Sud <Alignment alignment="30451" annotation_id="34527">
          <DiscourseConnective annotation_id="34527" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> au final, ce seront les travailleurs européens qui en feront les frais à travers une modération salariale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31719" docOffset="210">
      <en>Another point which causes me much concern is the issue of management overheads, which are <Alignment alignment="73412" annotation_id="31810">
          <DiscourseConnective annotation_id="31810" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supposed to be reduced by 30%, <Alignment alignment="34758" annotation_id="31846">
          <DiscourseConnective annotation_id="31846" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> those of Mr Reilly are being increased from the legally stipulated 7% to 21%.</en>
      <fr>La question des frais généraux de gestion me préoccupe aussi beaucoup. Ceux-ci devraient <Alignment alignment="40049" annotation_id="34726">
          <DiscourseConnective annotation_id="34726" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être réduits de 30 %, <Alignment alignment="6028" annotation_id="34758">
          <DiscourseConnective annotation_id="34758" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Reilly les a augmentés et ils sont passés des 7 % prévus par la loi <DiscourseConnective annotation_id="34834">à</DiscourseConnective> 21 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31928" docOffset="211">
      <en>This means that the German right of participation is being flouted.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="34856">que</DiscourseConnective> le droit allemand de participation est bafoué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31996" docOffset="212">
      <en>I <Alignment alignment="97038" annotation_id="31998">
          <DiscourseConnective annotation_id="31998" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to pay regard, not only to the question of efficiency in the determination of State aid, <Alignment alignment="63997" annotation_id="32120">
          <DiscourseConnective annotation_id="32120" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have said Commissioner Špidla, but, above all, to compliance with the rights of information, consultation and participation.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="21148" annotation_id="34916">
          <DiscourseConnective annotation_id="34916" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="34945">à</DiscourseConnective> prêter attention au critère d'efficacité de l'aide d'État - <Alignment alignment="3955" annotation_id="35007">
          <DiscourseConnective annotation_id="35007" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, Monsieur Špidla - <DiscourseConnective annotation_id="35048">mais aussi</DiscourseConnective> et <DiscourseConnective annotation_id="35062">surtout</DiscourseConnective> au respect des droit d'information, de consultation <DiscourseConnective annotation_id="35122">et</DiscourseConnective> de participation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32252" id="149" name="Olle Ludvigsson">
    <ParallelChunk annotation_id="32252" docOffset="213">
      <en>(SV) Madam President, we are currently facing what is probably one of the worst economic crises that any of us in this House has experienced.</en>
      <fr>(SV) Madame la Présidente, nous traversons ce qui est probablement l'une des plus graves crises économiques de l'histoire et c'est sans doute une première pour nous tous ici au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32394" docOffset="214">
      <en>The car industry is one of the industries that has been hardest hit.</en>
      <fr>L'industrie automobile figure parmi les secteurs les plus durement touchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32463" docOffset="215">
      <en>Once again, we are facing a situation in which there is the risk of closure of a European car plant.</en>
      <fr>Une fois de plus, le risque de fermeture d'une usine européenne de construction automobile se profile <DiscourseConnective annotation_id="35509">à</DiscourseConnective> l'horizon.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32564" docOffset="216">
      <en>This affects not only the car plant itself, but also its subcontractors and those who work for the subcontractors.</en>
      <fr>Ce risque concerne l'usine elle-même <DiscourseConnective annotation_id="35559">mais aussi</DiscourseConnective> ses sous-traitants <DiscourseConnective annotation_id="35589">et</DiscourseConnective> tous ceux qui travaillent <DiscourseConnective annotation_id="35618">pour</DiscourseConnective> ces sous-traitants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32679" docOffset="217">
      <en>This is not just a personal tragedy for the employees who will lose their jobs, but also a major problem for Europe <Alignment alignment="8665" annotation_id="32795">
          <DiscourseConnective annotation_id="32795" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it weakens a very important branch of industry.</en>
      <fr>Ce n'est pas seulement une tragédie personnelle <DiscourseConnective annotation_id="35691">pour</DiscourseConnective> les travailleurs qui perdront leur emploi. C'est <DiscourseConnective annotation_id="35745">aussi</DiscourseConnective> un problème majeur <DiscourseConnective annotation_id="35770">pour</DiscourseConnective> l'Europe <Alignment alignment="32795" annotation_id="35784">
          <DiscourseConnective annotation_id="35784" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela affaiblit un pan essentiel de son industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32851" docOffset="218">
      <en>Globalisation will bring changes <Alignment alignment="63025" annotation_id="32884">
          <DiscourseConnective annotation_id="32884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are seeing enterprises relocate their operations to other parts of the world.</en>
      <fr>La mondialisation apporte des changements <Alignment alignment="10601" annotation_id="35886">
          <DiscourseConnective annotation_id="35886" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voyons des entreprises délocaliser leurs activités dans d'autres parties du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32969" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="7984" annotation_id="32969">
          <DiscourseConnective annotation_id="32969" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> enterprises relocate to other countries <Alignment alignment="36033" annotation_id="33014">
          <DiscourseConnective annotation_id="33014" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> employees in those countries have worse conditions, poorer working environments and fewer union rights, then there is cause to review the arrangements in our trade agreements and other instruments.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12795" annotation_id="35977">
          <DiscourseConnective annotation_id="35977" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des entreprises s'installent dans d'autres pays <Alignment alignment="12143" annotation_id="36033">
          <DiscourseConnective annotation_id="36033" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conditions de travail, l'environnement de travail <DiscourseConnective annotation_id="36097">et</DiscourseConnective> les droits syndicaux y sont moins bons, il y a de quoi revoir les dispositions de nos accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="36206">et</DiscourseConnective> autres instruments.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33220" docOffset="220">
      <en>We <Alignment alignment="36237" annotation_id="33223">
          <DiscourseConnective annotation_id="33223" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to discuss what we can do together to address this problem of competing with countries that offer workers worse conditions - both within the Union and in respect of third countries.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="2490" annotation_id="36237">
          <DiscourseConnective annotation_id="36237" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> réfléchir à ce que nous pouvons faire ensemble <DiscourseConnective annotation_id="36290">pour</DiscourseConnective> contrer ce problème de concurrence avec des pays qui offrent aux travailleurs de moins bonnes conditions, que ce <DiscourseConnective annotation_id="36408">soit</DiscourseConnective> dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="36437">ou</DiscourseConnective> dans des pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33415" docOffset="221">
      <en>We <Alignment alignment="15783" annotation_id="33418">
          <DiscourseConnective annotation_id="33418" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to act in unison to prevent enterprises playing off one Member State against another.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="46062" annotation_id="36468">
          <DiscourseConnective annotation_id="36468" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire d'agir <DiscourseConnective annotation_id="36496">à</DiscourseConnective> l'unisson <DiscourseConnective annotation_id="36508">afin d'</DiscourseConnective>empêcher que l'on puisse monter nos États membres les uns contre les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33514" docOffset="222">
      <en>A European plan for the car industry must be forward-looking and based on knowledge and development, not on poorer conditions.</en>
      <fr>L'industrie automobile a besoin d'un plan européen axé sur l'avenir, fondé sur la connaissance <DiscourseConnective annotation_id="36687">et</DiscourseConnective> le développement et non sur une dégradation des conditions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33641" id="150" name="Inés Ayala Sender">
    <ParallelChunk annotation_id="33641" docOffset="223">
      <en>(ES) Madam President, I should like to begin by expressing our full solidarity with Opel workers and with their families. We <DiscourseConnective annotation_id="33766" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> stand in solidarity with workers employed in companies supplying Opel and their families.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, permettez-moi d'exprimer d'abord notre totale solidarité avec les travailleurs d'Opel <DiscourseConnective annotation_id="36863">et</DiscourseConnective> leurs familles, ainsi qu'avec les travailleurs employés par les fournisseurs d'Opel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33861" docOffset="224">
      <en>These people have endured several months of uncertainty leading to a plan which calls for State aid and sacrifices by the workers.</en>
      <fr>Ces personnes ont vécu plusieurs mois d'incertitude, aboutissant <DiscourseConnective annotation_id="37016">à</DiscourseConnective> un plan qui réclame une aide d'État <DiscourseConnective annotation_id="37054">et</DiscourseConnective> des sacrifices aux travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33992" docOffset="225">
      <en>This situation will affect the plant at Figueruelas in Spain too, and all who are employed there.</en>
      <fr>Cette situation affectera également le site de Figueruelas <DiscourseConnective annotation_id="37149">en</DiscourseConnective> Espagne <DiscourseConnective annotation_id="37160">et</DiscourseConnective> tous ceux qui y travaillent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34090" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="37192" annotation_id="34090">
          <DiscourseConnective annotation_id="34090" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, and <DiscourseConnective annotation_id="34108" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> in order to prevent similar situations arising in the future, we call on the Commissioner and the incoming Commission to devise a new active industrial policy, notably for the automotive sector.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18978" annotation_id="37192">
          <DiscourseConnective annotation_id="37192" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="37208">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37211">pour</DiscourseConnective> empêcher que de telles situations se reproduisent, nous invitons le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="37296">et</DiscourseConnective> la prochaine Commission <DiscourseConnective annotation_id="37323">à</DiscourseConnective> élaborer une nouvelle politique industrielle active, <DiscourseConnective annotation_id="37378">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37388">pour</DiscourseConnective> le secteur automobile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34308" docOffset="227">
      <en>Such a policy must involve monitoring and acting to avoid non-investment such as that which left several companies like General Motors and Opel in impossible situations whereby the workers bear the brunt of the consequences.</en>
      <fr>Cette politique doit prévoir un contrôle <DiscourseConnective annotation_id="37457">et</DiscourseConnective> une action <DiscourseConnective annotation_id="37471">pour</DiscourseConnective> éviter un désinvestissement tel <DiscourseConnective annotation_id="37508">que</DiscourseConnective> celui qui a mis plusieurs entreprises <DiscourseConnective annotation_id="37550">comme</DiscourseConnective> General Motors <DiscourseConnective annotation_id="37571">et</DiscourseConnective> Opel dans des situations impossibles où ce sont les travailleurs qui paient les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34533" docOffset="228">
      <en>The Commission cannot remain a mere observer.</en>
      <fr>La Commission ne peut se cantonner à un rôle d'observateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34579" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="37728" annotation_id="34579">
          <DiscourseConnective annotation_id="34579" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <DiscourseConnective annotation_id="34588" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34593" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> call on the Commission to rigorously verify and check the content of the Opel plan, <Alignment alignment="37837" annotation_id="34687">
          <DiscourseConnective annotation_id="34687" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it still seems very imprecise as regards issues pertaining to viability.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10448" annotation_id="37728">
          <DiscourseConnective annotation_id="37728" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous appelons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="37772">à</DiscourseConnective> examiner <DiscourseConnective annotation_id="37783">et</DiscourseConnective> à vérifier rigoureusement le contenu du plan Opel, <Alignment alignment="31308" annotation_id="37837">
          <DiscourseConnective annotation_id="37837" sense="Temporal.Synchrony">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il semble <DiscourseConnective annotation_id="37853">encore</DiscourseConnective> très imprécis sur les questions de viabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34763" docOffset="230">
      <en>The only areas in which it is clearly defined relate to the sacrifices expected of the workers and the local area.</en>
      <fr>Les seuls points précis sont les sacrifices demandés aux travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="37976">et</DiscourseConnective> la localisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34878" docOffset="231">
      <en>We <Alignment alignment="38010" annotation_id="34881">
          <DiscourseConnective annotation_id="34881" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission to act <Alignment alignment="38041" annotation_id="34916">
          <DiscourseConnective annotation_id="34916" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is incumbent upon it to ensure that any action taken regarding financial viability is agreed to by the workers and their representatives, which has not always been the case in the past.</en>
      <fr>Nous appelons <Alignment alignment="15352" annotation_id="38010">
          <DiscourseConnective annotation_id="38010" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="38034">à</DiscourseConnective> agir <Alignment alignment="12790" annotation_id="38041">
          <DiscourseConnective annotation_id="38041" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle le doit et <DiscourseConnective annotation_id="38063">à</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="38075">que</DiscourseConnective> toute mesure concernant la viabilité financière sera approuvée par les travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="38163">et</DiscourseConnective> leurs représentants, ce qui n'a pas toujours été le cas dans le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35105" docOffset="232">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35105" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> to securing the future of Opel Europe, once again we call for future projects to comply with genuine economic and industrial viability criteria in a European framework, to avoid a repetition of situations such as the one we are now faced with and ensure that the European automotive industry becomes an innovative and sustainable sector with a future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38237">Pour</DiscourseConnective> garantir l'avenir d'Opel Europe, nous demandons, une fois de plus, <DiscourseConnective annotation_id="38309">que</DiscourseConnective> les projets futurs respectent les critères réels de viabilité industrielle <DiscourseConnective annotation_id="38388">et</DiscourseConnective> économique dans un contexte européen. Il faut en effet éviter que des situations telles <DiscourseConnective annotation_id="38479">que</DiscourseConnective> celle que nous connaissons se répètent <DiscourseConnective annotation_id="38522">et</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="38540">que</DiscourseConnective> l'industrie automobile européenne devienne un secteur innovant <DiscourseConnective annotation_id="38607">et</DiscourseConnective> viable <DiscourseConnective annotation_id="38617">à</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35460" docOffset="233">
      <en>The citizens who follow our discussions and decisions on the vehicles of the future still wish to travel in safer, more comfortable and more sustainable vehicles that comply with the high European quality standards to which they have become accustomed.</en>
      <fr>Les citoyens qui suivent nos discussions <DiscourseConnective annotation_id="38672">et</DiscourseConnective> décisions concernant les véhicules de l'avenir veulent continuer de rouler dans des véhicules plus sûrs, plus confortables <DiscourseConnective annotation_id="38798">et</DiscourseConnective> plus durables, qui respectent les normes de qualité européennes auxquelles ils se sont habitués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35713" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="38898" annotation_id="35713">
          <DiscourseConnective annotation_id="35713" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they <Alignment alignment="21605" annotation_id="35732">
          <DiscourseConnective annotation_id="35732" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to see European workers continuing to deal with these cars in the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15287" annotation_id="38898">
          <DiscourseConnective annotation_id="38898" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils veulent <Alignment alignment="4454" annotation_id="38926">
          <DiscourseConnective annotation_id="38926" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'on continue <DiscourseConnective annotation_id="38950">à</DiscourseConnective> confier ces véhicules <DiscourseConnective annotation_id="38974">à</DiscourseConnective> des travailleurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35816" id="151" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="35816" docOffset="235">
      <en>Madam President, firstly, I would like to empathise with my Belgian colleagues <Alignment alignment="65841" annotation_id="35895">
          <DiscourseConnective annotation_id="35895" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am involved with the Dell workers in my own constituency who lost their jobs <Alignment alignment="81427" annotation_id="35977">
          <DiscourseConnective annotation_id="35977" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the factory relocated to Poland.</en>
      <fr>- (EN) Madame la Présidente, permettez-moi avant tout d'exprimer toute ma compassion <DiscourseConnective annotation_id="39089">pour</DiscourseConnective> mes collègues belges <Alignment alignment="92" annotation_id="39115">
          <DiscourseConnective annotation_id="39115" sense="Temporal.Synchrony">vu que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans ma circonscription, les travailleurs de l'entreprise Dell ont perdu leur emploi <Alignment alignment="34075" annotation_id="39207">
          <DiscourseConnective annotation_id="39207" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'usine a été déplacée en Pologne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36015" docOffset="236">
      <en>I can understand their position perfectly well.</en>
      <fr>Je peux donc parfaitement comprendre leur situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36063" docOffset="237">
      <en>From my experience, I would point out a few things to them.</en>
      <fr>Sur la base de mon expérience, je voudrais attirer leur attention sur quelques points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36123" docOffset="238">
      <en>Firstly, it is absolutely paramount that the help is activated as quickly as possible <Alignment alignment="22080" annotation_id="36209">
          <DiscourseConnective annotation_id="36209" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="68830" annotation_id="36218">
          <DiscourseConnective annotation_id="36218" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the clock starts ticking, the Commission's hands are tied <Alignment alignment="39544" annotation_id="36281">
          <DiscourseConnective annotation_id="36281" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they cannot extend it without legislation, <DiscourseConnective annotation_id="36328" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that will not happen for some time, <DiscourseConnective annotation_id="36368" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39390">Premièrement</DiscourseConnective>, il est primordial d'activer l'aide <DiscourseConnective annotation_id="39439">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="39450">que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="36209" annotation_id="39463">
          <DiscourseConnective annotation_id="39463" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="36218" annotation_id="39473">
          <DiscourseConnective annotation_id="39473" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chronomètre démarre, la Commission est pieds et poings liés <Alignment alignment="36281" annotation_id="39544">
          <DiscourseConnective annotation_id="39544" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne peut plus étendre cette aide <DiscourseConnective annotation_id="39579">sans</DiscourseConnective> une législation. Dans le meilleur des cas, ce ne sera pas avant longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36379" docOffset="239">
      <en>Secondly, whatever help is given must be worker-centred, not to workers fitting into preordained courses, etc. that state agencies may have.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39659">Deuxièmement</DiscourseConnective>, quelle que soit l'aide apportée, elle doit être centrée sur la situation des travailleurs et non sur l'adéquation des travailleurs à des formations déterminées d'avance par des agences publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36520" docOffset="240">
      <en>That is absolutely crucial.</en>
      <fr>C'est absolument crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36548" docOffset="241">
      <en>I am involved with the workers at Dell and that particular issue at the moment.</en>
      <fr>Je m'occupe pour l'instant des travailleurs employés par Dell <DiscourseConnective annotation_id="39957">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39960">en particulier</DiscourseConnective> de cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36628" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="39994" annotation_id="36628">
          <DiscourseConnective annotation_id="36628" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would say to my colleague, Ivo Belet, and others that it would perhaps be interesting for us to get together, exchange experiences and keep working <DiscourseConnective annotation_id="36781" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this process progresses. I endorse it completely.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9580" annotation_id="39994">
          <DiscourseConnective annotation_id="39994" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dirais <DiscourseConnective annotation_id="40009">à</DiscourseConnective> mon collègue Ivo Belet, <DiscourseConnective annotation_id="40035">et</DiscourseConnective> aux autres, <DiscourseConnective annotation_id="40050">qu'</DiscourseConnective>il serait peut-être intéressant de nous rencontrer, d'échanger nos expériences <DiscourseConnective annotation_id="40132">et</DiscourseConnective> de prolonger ce travail pendant toute la durée de ce processus que j'approuve totalement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36834" id="152" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="36834" docOffset="243">
      <en>(RO) I would like to begin with three vital questions.</en>
      <fr>(RO) Permettez-moi de commencer par trois questions essentielles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36889" docOffset="244">
      <en>What lies ahead for Europe's industrial policy?</en>
      <fr>Quel est l'avenir de la politique industrielle <DiscourseConnective annotation_id="40338">en</DiscourseConnective> Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36937" docOffset="245">
      <en>Which direction is the European economy's competitiveness going in?</en>
      <fr>Quelle direction prend la compétitivité de l'économie européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37005" docOffset="246">
      <en>Lastly, what is going to happen with Europe's labour force and, by extension, European citizens' quality of life?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40415">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="40422">que</DiscourseConnective> va-t-il advenir de la main-d'œuvre européenne <DiscourseConnective annotation_id="40472">et</DiscourseConnective>, par extension, de la qualité de vie des citoyens européens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37119" docOffset="247">
      <en>At the start of this year, the unemployment rate in the European Union reached 10%.</en>
      <fr>Au début de cette année, le taux de chômage dans l'Union européenne atteignait 10°%.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37203" docOffset="248">
      <en>This figure is 20% in countries such as Latvia and Spain.</en>
      <fr>Ce chiffre est de 20 % dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="40658">comme</DiscourseConnective> la Lettonie <DiscourseConnective annotation_id="40676">et</DiscourseConnective> l'Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37261" docOffset="249">
      <en>This is why I believe that this is such an important subject.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40690">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="40714">que</DiscourseConnective> ce sujet est tellement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37323" docOffset="250">
      <en>It is <Alignment alignment="14222" annotation_id="37329">
          <DiscourseConnective annotation_id="37329" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the reason why I think that, in the case of a European multinational corporation where a restructuring process is being carried out, it is important for trade unions from other Member States to be involved in the consultation process, as well, as part of the European works council, and not only from the State where the corporation has its head office.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="14068" annotation_id="40758">
          <DiscourseConnective annotation_id="40758" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle je pense <DiscourseConnective annotation_id="40797">que</DiscourseConnective> dans le cas d'une entreprise multinationale européenne traversant un processus de restructuration, il est important <DiscourseConnective annotation_id="40917">que</DiscourseConnective> les syndicats d'autres États membres soient aussi impliqués dans le processus de consultation - dans le cadre du comité d'entreprise européen - <DiscourseConnective annotation_id="41065">et</DiscourseConnective> que cette consultation ne concerne pas uniquement les syndicats du pays où l'entreprise a son siège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37688" docOffset="251">
      <en>I believe that, as Commissioner for Employment and Social Affairs, you, or the person who is going to take up this post, can impose this measure.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="41178">qu'en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41184">tant que</DiscourseConnective> commissaire chargé de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="41224">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, vous - <DiscourseConnective annotation_id="41257">ou</DiscourseConnective> la personne qui reprendra cette fonction - pouvez imposer cette mesure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37834" id="153" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="37834" docOffset="252">
      <en>(PT) Madam President, Opel had a large factory in Portugal, in Azambuja, and employed a total of almost 2 000 workers.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, Opel avait une importante usine au Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="41404">à</DiscourseConnective> Azambuja, qui employait environ 2 000 ouvriers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37953" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="29392" annotation_id="37953">
          <DiscourseConnective annotation_id="37953" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the company closed down, abandoned production in Portugal and moved to Spain.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16864" annotation_id="41454">
          <DiscourseConnective annotation_id="41454" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'entreprise a fermé, a cessé la production au Portugal <DiscourseConnective annotation_id="41520">et</DiscourseConnective> est partie s'installer en Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38040" docOffset="254">
      <en>This left behind a trail of unemployment affecting thousands of workers who were either directly or indirectly affected by Opel's strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41558">De ce fait</DiscourseConnective>, des milliers de travailleurs directement <DiscourseConnective annotation_id="41611">ou</DiscourseConnective> indirectement touchés par la stratégie d'Opel se sont retrouvés au chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38180" docOffset="255">
      <en>It should be noted that the company did not do this because of wages, which were lower in Portugal than they were in Spain.</en>
      <fr>Il importe de souligner <DiscourseConnective annotation_id="41714">que</DiscourseConnective> l'entreprise n'a pas pris cette décision à cause des salaires, qui étaient plus bas au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38304" docOffset="256">
      <en>The company did this as a means of increasing production, without considering the social consequences of its decision.</en>
      <fr>Elle a pris cette décision pour accroître la production, <DiscourseConnective annotation_id="41872">sans</DiscourseConnective> tenir compte des conséquences sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38423" docOffset="257">
      <en>It is therefore necessary to remember Opel's history and to act in an effective manner <DiscourseConnective annotation_id="38510" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> monitoring its activities.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="41925">donc</DiscourseConnective> se souvenir des antécédents d'Opel <DiscourseConnective annotation_id="41965">et</DiscourseConnective> effectuer un contrôle efficace de ses activités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38542" docOffset="258">
      <en>We must remember that as far <DiscourseConnective annotation_id="38571" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> State support for multinationals is concerned, we have to support industrial production, workers' rights and the rights of communities in affected areas, <DiscourseConnective annotation_id="38728" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we <Alignment alignment="42235" annotation_id="38735">
          <DiscourseConnective annotation_id="38735" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to guarantee trade unions and other workers' representatives that we will intervene in an effective manner.</en>
      <fr>Rappelons-nous <DiscourseConnective annotation_id="42032">qu'en</DiscourseConnective> matière d'aide d'État aux multinationales, notre devoir est de soutenir la production industrielle, les droits des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="42166">et</DiscourseConnective> les droits des communautés dans les régions touchées. Nous devons <Alignment alignment="39162" annotation_id="42235">
          <DiscourseConnective annotation_id="42235" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous engager, vis-à-vis des syndicats <DiscourseConnective annotation_id="42283">et</DiscourseConnective> des autres représentants des travailleurs, à intervenir de manière efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38853" id="154" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="38853" docOffset="259">
      <en>Madam President, it appears that the main law or the main rule of globalised neoliberal capitalism is for a small group of the rich to privatise profit and to nationalise the losses and the damages and have it paid for by taxpayers, most of whom are poor people.</en>
      <fr>- (EN) Madame la Présidente, il semble <DiscourseConnective annotation_id="42402">que</DiscourseConnective> la principale loi, la règle majeure, du capitalisme néolibéral mondialisé <DiscourseConnective annotation_id="42480">soit</DiscourseConnective> de faire privatiser le profit par un petit groupe de riches, d'obtenir la nationalisation des pertes <DiscourseConnective annotation_id="42586">et</DiscourseConnective> dommages <DiscourseConnective annotation_id="42598">et</DiscourseConnective> de les faire payer par les contribuables, dont la plupart sont pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39116" docOffset="260">
      <en>What does this have to do with justice?</en>
      <fr>Où est la justice là-dedans?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39156" docOffset="261">
      <en>What does this have to do with morality?</en>
      <fr>Où est la moralité là-dedans?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39197" docOffset="262">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39197" sense="Expansion.Alternative">Or</DiscourseConnective> are these not concepts that can be used in the context of the economy?</en>
      <fr>S'agirait-il de concepts inapplicables dans le monde de l'économie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39271" docOffset="263">
      <en>Is this not a system that is fundamentally wrong?</en>
      <fr>N'est-ce pas un système fondamentalement mauvais?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39321" docOffset="264">
      <en>Is there not something structurally wrong with this system?</en>
      <fr>N'y a-t-il pas quelque chose de structurellement mauvais dans ce système?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39381" docOffset="265">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39381" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> should we not as the European Parliament and the European Union start reconsidering the whole structure - the whole system as such?</en>
      <fr>Le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="42946">et</DiscourseConnective> l'Union européenne ne devraient-ils pas commencer à revoir toute la structure et tout le système?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39517" id="155" name="Czesław Adam Siekierski">
    <ParallelChunk annotation_id="39517" docOffset="266">
      <en>(PL) Madam President, the latest announcements of group redundancies in EU Member States, including those announced by the Opel concern, are in line with the broader wave of problems being experienced in recent times by the motor industry and other industries as a result of the economic crisis.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, les récentes annonces de licenciements collectifs dans des États membres de l'UE - dont celles annoncées par le groupe Opel - <DiscourseConnective annotation_id="43200">s'</DiscourseConnective>inscrivent dans la vague plus large des difficultés vécues ces derniers temps par l'industrie automobile <DiscourseConnective annotation_id="43307">et</DiscourseConnective> par d'autres secteurs industriels <DiscourseConnective annotation_id="43344">en</DiscourseConnective> raison de la crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39813" docOffset="267">
      <en>In the context of the problems of the motor industry, we should ask ourselves the following question: in order to save jobs, is it acceptable to give State subsidies to motor concerns or other producers?</en>
      <fr>Dans le contexte des problèmes de l'industrie automobile, nous devons nous poser la question suivante: <DiscourseConnective annotation_id="43481">pour</DiscourseConnective> sauver des emplois, est-il acceptable d'octroyer des aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="43552">à</DiscourseConnective> des groupes de construction automobile <DiscourseConnective annotation_id="43593">ou</DiscourseConnective> à d'autres producteurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40017" docOffset="268">
      <en>Over the last year or two, we have had many examples of such State protectionism being extended to the producers of various goods, and also a variety of reactions and decisions from the European Commission.</en>
      <fr>Ces deux dernières années, nous avons observé plusieurs cas de protectionnisme d'État <DiscourseConnective annotation_id="43706">à</DiscourseConnective> l'égard de producteurs de divers produits <DiscourseConnective annotation_id="43750">ainsi</DiscourseConnective> que diverses réactions <DiscourseConnective annotation_id="43779">et</DiscourseConnective> décisions de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40224" docOffset="269">
      <en>This has met with a dubious reception from public opinion.</en>
      <fr>L'opinion publique a accueilli tout cela avec scepticisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40283" docOffset="270">
      <en>On the one hand, it has been pointed out that such subsidies distort competition in the international market <Alignment alignment="43996" annotation_id="40392">
          <DiscourseConnective annotation_id="40392" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on the other, it has been stressed that it is essential to fight rising unemployment <Alignment alignment="28751" annotation_id="40484">
          <DiscourseConnective annotation_id="40484" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that State aid certainly serves this end.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43880">D'un côté</DiscourseConnective>, il a été souligné <DiscourseConnective annotation_id="43909">que</DiscourseConnective> les subventions créent des distorsions de concurrence sur le marché international, <Alignment alignment="14658" annotation_id="43996">
          <DiscourseConnective annotation_id="43996" sense="Temporal.Synchrony">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43999">de l'autre</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="44011">que</DiscourseConnective> cette mesure est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="44044">pour</DiscourseConnective> lutter contre le chômage croissant <Alignment alignment="36160" annotation_id="44084">
          <DiscourseConnective annotation_id="44084" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44087">que</DiscourseConnective> l'aide d'État sert incontestablement cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40530" docOffset="271">
      <en>In my opinion, in a period of economic crisis, a more flexible policy is needed in this area - a policy which has been agreed by Member States and the European Commission and is the same for this sector as for other sectors.</en>
      <fr>Selon moi, <DiscourseConnective annotation_id="44153">en</DiscourseConnective> période de crise économique, une politique plus flexible est nécessaire dans ce domaine - une politique approuvée par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="44292">et</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="44320">et</DiscourseConnective> identique <DiscourseConnective annotation_id="44333">pour</DiscourseConnective> tous les secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40755" id="156" name="Jutta Steinruck">
    <ParallelChunk annotation_id="40755" docOffset="272">
      <en>(DE) Madam President, I have a comment to make on what our fellow Member has said about there not being enough German MEPs attending this debate.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais ajouter un commentaire à ce que notre collègue a dit concernant le peu de députés allemands présents à ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40901" docOffset="273">
      <en>
        <Alignment alignment="44509" annotation_id="40901">
          <DiscourseConnective annotation_id="40901" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am a German Social Democrat, I share your criticism of the Minister of North Rhine-Westphalia, who is a member of the CDU, having said that he was pleased that it was the plant in Antwerp, rather than the one in Bochum, that was being closed down.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1402" annotation_id="44509">
          <DiscourseConnective annotation_id="44509" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> social-démocrate allemande, je partage votre critique à l'égard du ministre du Land de Rhénanie du Nord/Westphalie, membre de la CDU, qui a déclaré être satisfait <DiscourseConnective annotation_id="44681">que</DiscourseConnective> la décision de fermeture concerne le site d'Anvers et non celui de Bochum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41160" docOffset="274">
      <en>We, the German Social Democrats, are in favour of a European solution, <Alignment alignment="82023" annotation_id="41231">
          <Alignment alignment="4754" annotation_id="41231">
            <Alignment alignment="101041" annotation_id="41231">
              <DiscourseConnective annotation_id="41231" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the plan put forward by the European Works Council.</en>
      <fr>Les sociaux-démocrates allemands sont favorables à une solution européenne, <Alignment alignment="2402" annotation_id="44836">
          <Alignment alignment="1395" annotation_id="44836">
            <Alignment alignment="41231" annotation_id="44836">
              <DiscourseConnective annotation_id="44836" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, au plan proposé par le comité d'entreprise européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41299" docOffset="275">
      <en>Let me say this very clearly once again: I have no idea why the German Conservatives and Liberals have shirked this debate.</en>
      <fr>Je tiens à répéter très clairement que je ne comprends absolument pas pourquoi les conservateurs <DiscourseConnective annotation_id="45006">et</DiscourseConnective> libéraux allemands se sont dérobés à ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41423" id="157" language="CS" name="Vladimír Špidla">
    <ParallelChunk annotation_id="41423" docOffset="276">
      <en>Ladies and gentlemen, the debate has touched on a range of issues, some of which are topics of discussion for the next Commission, in my opinion.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (CS) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="45097">et</DiscourseConnective> Messieurs, le débat a abordé une série de thèmes dont certains seront repris par la prochaine Commission, je pense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41569" docOffset="277">
      <en>The discussion will undoubtedly be very profound, covering the overall concept of industrial policy, the overall concept of State aid and other issues as well.</en>
      <fr>La discussion sera assurément très profonde et portera sur le concept général de politique industrielle, sur le concept général des aides d'État <DiscourseConnective annotation_id="45361">ainsi</DiscourseConnective> que sur d'autres questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41729" docOffset="278">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="41736" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the case raised here is concerned, <Alignment alignment="45405" annotation_id="41774">
          <DiscourseConnective annotation_id="41774" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Opel case, it does not involve industrial policy as such.</en>
      <fr>L'affaire <Alignment alignment="4310" annotation_id="45405">
          <DiscourseConnective annotation_id="45405" sense="Expansion.Restatement">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> cause ici, le dossier Opel, ne concerne pas la politique industrielle en <DiscourseConnective annotation_id="45481">tant que</DiscourseConnective> telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41852" docOffset="279">
      <en>It is clear that the Commission has room for manoeuvre within the framework of the treaty.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="45510">que</DiscourseConnective> la Commission dispose d'une marge de manœuvre dans le cadre du Traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41943" docOffset="280">
      <en>I think I can state with some satisfaction that the Commission has so far made use of all the possibilities open to it under the treaty and has made use of them even in ways that were not entirely conventional.</en>
      <fr>Je pense pouvoir dire avec une certaine satisfaction <DiscourseConnective annotation_id="45638">que</DiscourseConnective> la Commission a, jusqu'ici, utilisé toutes les possibilités qui lui étaient offertes en vertu du Traité <DiscourseConnective annotation_id="45746">et</DiscourseConnective> qu'elle les a <DiscourseConnective annotation_id="45763">même</DiscourseConnective> utilisées d'une manière qui n'était pas totalement conventionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42154" docOffset="281">
      <en>I could mention the two meetings planned by my colleague, Günter Verheugen, where Member States discussed the situation <DiscourseConnective annotation_id="42274" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it stood <DiscourseConnective annotation_id="42286" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, to some extent, this undoubtedly enabled a coordinated approach.</en>
      <fr>Je mentionnerai à cet égard les deux réunions planifiées par mon collègue Günter Verheugen, où les États membres ont fait le bilan de la situation. Dans une certaine mesure, cela a certainement permis une approche coordonnée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42356" docOffset="282">
      <en>The assessment of plans ex ante was similarly unconventional.</en>
      <fr>L'évaluation des plans ex ante n'était pas non plus conventionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42418" docOffset="283">
      <en>I have to say that the structure of EU law does not offer a form of solid legal basis for such approaches.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="46139">dire que</DiscourseConnective> la structure de la législation communautaire n'offre pas de base juridique solide <DiscourseConnective annotation_id="46230">pour</DiscourseConnective> de telles approches.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42525" docOffset="284">
      <en>Despite this, in view of the importance of the issue, it was used.</en>
      <fr>Malgré cela, compte tenu de l'importance du sujet, elle a été utilisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42592" docOffset="285">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="42599" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the issue of State aid is concerned, no State aid has been negotiated so far, no state has been proposed <Alignment alignment="46423" annotation_id="42707">
          <DiscourseConnective annotation_id="42707" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is up to the Commission to assess finally whether State aid is being provided within the framework of the rules.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46328">S'</DiscourseConnective>agissant des aides d'État, rien n'a encore été négocié à ce jour, aucun État n'a été proposé <Alignment alignment="12950" annotation_id="46423">
          <DiscourseConnective annotation_id="46423" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il appartient <DiscourseConnective annotation_id="46440">à</DiscourseConnective> la Commission d'évaluer, <DiscourseConnective annotation_id="46467">in fine</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="46476">si</DiscourseConnective> l'aide d'État est octroyée dans le respect des règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42827" docOffset="286">
      <en>I firmly believe that the procedure here must be as strict as possible, <Alignment alignment="46627" annotation_id="42899">
          <DiscourseConnective annotation_id="42899" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot allow such a serious decision to be motivated by factors of a non-economic nature and for a situation to come about where, instead of competition between companies, we have states competing to offer the largest subsidies.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="46553">que</DiscourseConnective> dans cette affaire, la procédure doit être <DiscourseConnective annotation_id="46600">aussi</DiscourseConnective> stricte <DiscourseConnective annotation_id="46614">que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="1795" annotation_id="46627">
          <DiscourseConnective annotation_id="46627" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons permettre qu'une décision <DiscourseConnective annotation_id="46679">aussi</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="46691">soit</DiscourseConnective> motivée par des facteurs de nature non économique <DiscourseConnective annotation_id="46746">et</DiscourseConnective> dans un contexte où, <DiscourseConnective annotation_id="46770">au lieu d'</DiscourseConnective>une concurrence entre entreprises, nous avons une concurrence entre États <DiscourseConnective annotation_id="46854">pour</DiscourseConnective> offrir les subventions les plus importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43139" docOffset="287">
      <en>From this perspective, the Commission will assess the plan for State aid very strictly, as well as all of the circumstances connected with the State aid, of course.</en>
      <fr>De ce point de vue, la Commission évaluera de manière très stricte le plan concernant l'aide d'État <DiscourseConnective annotation_id="47004">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47010">que</DiscourseConnective> toutes les circonstances qui l'entourent, bien sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43304" docOffset="288">
      <en>In my last speech about three months ago, I stressed that we were doing everything to ensure compliance with all of the rules over employee consultations.</en>
      <fr>Lors de ma dernière allocution, il y a environ trois mois, j'ai souligné <DiscourseConnective annotation_id="47139">que</DiscourseConnective> nous faisions tout <DiscourseConnective annotation_id="47162">pour</DiscourseConnective> garantir le respect de toutes les règles relatives aux consultations des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43459" docOffset="289">
      <en>This is what we did <Alignment alignment="47283" annotation_id="43479">
          <DiscourseConnective annotation_id="43479" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is what we continue to do.</en>
      <fr>C'est ce que nous avons fait <Alignment alignment="10701" annotation_id="47283">
          <DiscourseConnective annotation_id="47283" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="47289">que</DiscourseConnective> nous continuons de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43515" docOffset="290">
      <en>We will not hesitate in the meantime to adopt all the measures which the legal structure of the European Commission affords us.</en>
      <fr>Nous n'hésiterons pas, entre-temps, <DiscourseConnective annotation_id="47355">à</DiscourseConnective> prendre toutes les mesures permises par la structure juridique de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43643" docOffset="291">
      <en>I believe that my successor will be no less strict in this.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="47458">que</DiscourseConnective> mon successeur ne sera pas moins strict <DiscourseConnective annotation_id="47502">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43703" docOffset="292">
      <en>Ladies and gentlemen, I believe that this case opens up a whole series of questions which must be discussed <Alignment alignment="34906" annotation_id="43811">
          <DiscourseConnective annotation_id="43811" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="47625" annotation_id="43817">
          <DiscourseConnective annotation_id="43817" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that the Commission has a duty to make the best use of all available options in this area.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="47524">et</DiscourseConnective> Messieurs, cette affaire soulève toute une série de questions qui méritent discussion <Alignment alignment="27791" annotation_id="47613">
          <DiscourseConnective annotation_id="47613" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <Alignment alignment="5613" annotation_id="47625">
          <DiscourseConnective annotation_id="47625" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47635">que</DiscourseConnective> le devoir de la Commission est de faire le meilleur usage possible de toutes les options disponibles dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43921" docOffset="293">
      <en>I would like to stress one final thing which I mentioned earlier in my introductory speech: <Alignment alignment="47866" annotation_id="44013">
          <DiscourseConnective annotation_id="44013" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> any employees are laid off - and it has been mentioned in the debate here that General Motors is considering laying off around 8 000 to 10 000 employees - then the impact of this affair will undoubtedly reach beyond Antwerp.</en>
      <fr>Je voudrais souligner un dernier point, <DiscourseConnective annotation_id="47797">que</DiscourseConnective> j'ai déjà mentionné clairement dans mon allocution introductive: <Alignment alignment="28677" annotation_id="47866">
          <DiscourseConnective annotation_id="47866" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des travailleurs sont licenciés - <DiscourseConnective annotation_id="47903">et</DiscourseConnective> il a été mentionné au cours du débat <DiscourseConnective annotation_id="47943">que</DiscourseConnective> General Motors envisage de licencier entre 8 000 et 10 000 travailleurs - l'impact de cette affaire dépassera évidemment la sphère d'Anvers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44241" docOffset="294">
      <en>The Commission is again using and mobilising all of the instruments at its disposal which are useful in such a case. This includes the European Social Fund and the European Globalisation Adjustment Fund.</en>
      <fr>La Commission utilise <DiscourseConnective annotation_id="48110">et</DiscourseConnective> mobilise à nouveau tous les instruments disponibles <DiscourseConnective annotation_id="48165">et</DiscourseConnective> utiles dans un tel cas, <DiscourseConnective annotation_id="48192">notamment</DiscourseConnective> le Fonds social européen <DiscourseConnective annotation_id="48227">et</DiscourseConnective> le Fonds européen d'ajustement à la mondialisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44445" docOffset="295">
      <en>We will make every effort to ensure that this matter is decided on as quickly as possible.</en>
      <fr>Nous ferons tout ce qui est en notre pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="48327">pour que</DiscourseConnective> cette affaire <DiscourseConnective annotation_id="48350">soit</DiscourseConnective> réglée le plus rapidement possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44536" docOffset="296">
      <en>Parliament has an active role here of course, <Alignment alignment="48443" annotation_id="44582">
          <DiscourseConnective annotation_id="44582" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the proposals put forward by the Commission can become a reality only <Alignment alignment="44240" annotation_id="44660">
          <DiscourseConnective annotation_id="44660" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have been discussed by Parliament.</en>
      <fr>Le Parlement a un rôle actif <DiscourseConnective annotation_id="48420">à cet égard</DiscourseConnective>, bien sûr, <Alignment alignment="43695" annotation_id="48443">
          <DiscourseConnective annotation_id="48443" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions avancées par la Commission ne peuvent devenir réalité <DiscourseConnective annotation_id="48522">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="45620" annotation_id="48525">
          <DiscourseConnective annotation_id="48525" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir été débattues par le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44706" docOffset="297">
      <en>Ladies and gentlemen, all EU aid must first be directed at people and not at companies, <Alignment alignment="48672" annotation_id="44794">
          <DiscourseConnective annotation_id="44794" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is <Alignment alignment="48681" annotation_id="44806">
          <DiscourseConnective annotation_id="44806" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a fundamental framework for all of our decision making.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="48578">et</DiscourseConnective> Messieurs, toute l'aide européenne doit <DiscourseConnective annotation_id="48621">d'abord</DiscourseConnective> aller aux individus <DiscourseConnective annotation_id="48649">et</DiscourseConnective> non aux entreprises <Alignment alignment="49672" annotation_id="48672">
          <DiscourseConnective annotation_id="48672" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="3154" annotation_id="48681">
          <DiscourseConnective annotation_id="48681" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un principe fondamental dans tout notre processus décisionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44867" id="158" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="44867" docOffset="298">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44889" docOffset="299">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44919" id="159" language="ES" name="Veronica Lope Fontagné ">
    <ParallelChunk annotation_id="44919" docOffset="300">
      <en>Madam President, ladies and gentlemen, I simply wish to express my solidarity with the families of all those affected by the dreadful news of the closure of the Antwerp plant.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="48839">et</DiscourseConnective> Messieurs, je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="48865">simplement</DiscourseConnective> exprimer ma solidarité avec les familles de tous ceux qui sont concernés par l'affreuse nouvelle de la fermeture de l'usine d'Anvers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45095" docOffset="301">
      <en>We are thinking not only of all those who will be directly affected and lose their jobs, but <Alignment alignment="49112" annotation_id="45188">
          <DiscourseConnective annotation_id="45188" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of all the subcontracting companies that will suffer <DiscourseConnective annotation_id="45246" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Nous ne pensons pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="49040">à</DiscourseConnective> tous ceux qui seront directement touchés <DiscourseConnective annotation_id="49083">et</DiscourseConnective> qui perdront leur emploi, <Alignment alignment="15495" annotation_id="49112">
          <DiscourseConnective annotation_id="49112" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49123">à</DiscourseConnective> toutes les entreprises de sous-traitance qui souffriront également de cette fermeture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45259" docOffset="302">
      <en>We must keep them in mind too.</en>
      <fr>Il ne faut pas les oublier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45290" docOffset="303">
      <en>The Figueruelas plant is in my region, Aragón, so this matter affects us directly.</en>
      <fr>L'usine de Figueruelas se trouve dans ma région, la communauté autonome d'Aragon, ce qui veut dire que cette affaire nous concerne directement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45373" docOffset="304">
      <en>We <Alignment alignment="41983" annotation_id="45376">
          <DiscourseConnective annotation_id="45376" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> advocate an active policy for the automotive sector, with new models that are more environmentally friendly and innovative and lead to the creation of new jobs.</en>
      <fr>Nous prônons <Alignment alignment="16693" annotation_id="49397">
          <DiscourseConnective annotation_id="49397" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'élaboration d'une politique active <DiscourseConnective annotation_id="49443">pour</DiscourseConnective> le secteur automobile, avec de nouveaux modèles plus respectueux de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="49532">et</DiscourseConnective> plus innovants, qui entraîneront la création de nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
