<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>European Protection Order (debate)</en>
    <fr>Décision de protection européenne (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="35" id="040" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="35" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Jiménez-Becerril Barrio and Mrs Romero López, on behalf of the Committee on Women's Rights and Gender Equality, on the draft directive of the European Parliament and of the Council on the European Protection Order (00002/2010 - C7-0006/2010 -.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Teresa Jiménez-Becerril Barrio <DiscourseConnective annotation_id="111">et</DiscourseConnective> Carmen Romero López, au nom de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="182">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, sur le projet de directive du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="259">et</DiscourseConnective> du Conseil relatif à la décision de protection européenne (00002/2010 - C7-0006/2010 -.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="314" id="041" language="ES" name="Teresa Jiménez-Becerril Barrio">
    <ParallelChunk annotation_id="314" docOffset="2">
      <en>Mr President, today is an important day for all victims, <Alignment alignment="18728" annotation_id="371">
          <DiscourseConnective annotation_id="371" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we shall adopt the European Protection Order, which is a significant step forward in terms of their rights.</en>
      <fr>Monsieur le Président, aujourd'hui est <DiscourseConnective annotation_id="389">un jour</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="407">pour</DiscourseConnective> toutes les victimes, <Alignment alignment="22325" annotation_id="433">
          <DiscourseConnective annotation_id="433" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>aujourd'hui nous allons adopter la décision de protection européenne, qui constitue une étape essentielle <DiscourseConnective annotation_id="548">pour</DiscourseConnective> leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="493" docOffset="3">
      <en>Victims are unfairly forgotten about, <Alignment alignment="63297" annotation_id="531">
          <DiscourseConnective annotation_id="531" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is paradoxical that aggressors often have many more rights <Alignment alignment="671" annotation_id="597">
          <DiscourseConnective annotation_id="597" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is more said about aggressors' rights than victims' rights.</en>
      <fr>On oublie injustement les victimes, <Alignment alignment="17310" annotation_id="603">
          <DiscourseConnective annotation_id="603" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est paradoxal <DiscourseConnective annotation_id="623">que</DiscourseConnective> les agresseurs aient souvent plus de droits <Alignment alignment="27101" annotation_id="671">
          <DiscourseConnective annotation_id="671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="674">que</DiscourseConnective> l'on parle plus des droits des agresseurs <DiscourseConnective annotation_id="720">que</DiscourseConnective> de ceux des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="672" docOffset="4">
      <en>Today, Parliament will honour all victims, reminding those who believe that the borders will shield them <DiscourseConnective annotation_id="777" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> they persecute their victims, that this European Protection Order will protect all victims equally in the European Union from this day onwards.</en>
      <fr>Aujourd'hui, le Parlement rendra hommage à toutes les victimes, en rappelant à ceux qui les persécutent et se croient protégés par les frontières, <DiscourseConnective annotation_id="893">que</DiscourseConnective> cette décision de protection européenne protégera toutes les victimes de manière égale dans l'Union européenne à partir de ce jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="927" docOffset="5">
      <en>We started working more than a year ago to achieve this objective and make progress with the area of freedom and security that was mentioned in the Stockholm Programme, <Alignment alignment="1201" annotation_id="1096">
          <DiscourseConnective annotation_id="1096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> today we can say with a degree of pride that, <DiscourseConnective annotation_id="1146" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> the path has not been easy, <DiscourseConnective annotation_id="1183" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> many people have frequently failed to understand the order, and doubted its effectiveness and clarity, we have achieved it.</en>
      <fr>Nous avons commencé à travailler il y a plus d'un an <DiscourseConnective annotation_id="1082">afin d'</DiscourseConnective>atteindre cet objectif <DiscourseConnective annotation_id="1112">et</DiscourseConnective> de développer l'espace de liberté <DiscourseConnective annotation_id="1149">et</DiscourseConnective> de sécurité mentionné au programme de Stockholm, <Alignment alignment="1096" annotation_id="1201">
          <DiscourseConnective annotation_id="1201" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons affirmer aujourd'hui avec une certaine fierté <DiscourseConnective annotation_id="1263">que</DiscourseConnective> nous avons réussi malgré les difficultés rencontrées, nombreux étant ceux qui souvent n'ont pas compris la décision <DiscourseConnective annotation_id="1383">et</DiscourseConnective> ont douté de son efficacité <DiscourseConnective annotation_id="1414">et</DiscourseConnective> de sa clarté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1310" docOffset="6">
      <en>I must say that, following the trialogues with the Belgian Presidency, and many conversations with the Commission, we have achieved a text that almost all the political groups were happy with.</en>
      <fr>Je dois <DiscourseConnective annotation_id="1439">dire qu'</DiscourseConnective>à la suite des trilogues avec la Présidence belge, <DiscourseConnective annotation_id="1498">et</DiscourseConnective> des nombreuses discussions avec la Commission, nous avons élaboré un texte auquel presque tous les groupes politiques ont adhéré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1503" docOffset="7">
      <en>This report was <Alignment alignment="87105" annotation_id="1519">
          <DiscourseConnective annotation_id="1519" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> adopted by a huge majority with no votes against in the joint vote by the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs and the Committee on Women's Rights and Gender Equality.</en>
      <fr>Ce rapport a <Alignment alignment="25769" annotation_id="1644">
          <DiscourseConnective annotation_id="1644" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> été adopté <DiscourseConnective annotation_id="1664">à</DiscourseConnective> une large majorité, sans aucune voix contre lors du vote conjoint de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="1785">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures <DiscourseConnective annotation_id="1813">et</DiscourseConnective> de la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="1856">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1715" docOffset="8">
      <en>I hope that today, Parliament will reflect the decision made by those committees and by those of us who produced this report, which was adopted by a huge majority.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="1893">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, le Parlement se fera l'écho de la décision prise par ces commissions <DiscourseConnective annotation_id="1978">et</DiscourseConnective> par les auteurs de ce rapport adopté <DiscourseConnective annotation_id="2018">à</DiscourseConnective> une large majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1879" docOffset="9">
      <en>This would send a clear message to the Council about what Europeans want, which is nothing more than to live in an area of security and justice, to be protected, and for a victim who has a restraining order against her aggressor in her country not to have to begin further court proceedings <Alignment alignment="2363" annotation_id="2170">
          <DiscourseConnective annotation_id="2170" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> she moves to another country.</en>
      <fr>Cette position enverrait un message clair au Conseil sur les désirs des Européens, à savoir tout simplement vivre dans un espace de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="2181">et</DiscourseConnective> de justice, être protégés, <DiscourseConnective annotation_id="2211">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2214">pour</DiscourseConnective> une victime bénéficiant d'une injonction à l'encontre de son agresseur dans son pays, ne pas devoir entamer de nouvelles poursuites judiciaires <Alignment alignment="6799" annotation_id="2363">
          <DiscourseConnective annotation_id="2363" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle se rend dans un autre pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2205" docOffset="10">
      <en>We have an obligation to facilitate access to justice for Europeans, and especially for victims, who are the most vulnerable.</en>
      <fr>Nous devons faciliter l'accès <DiscourseConnective annotation_id="2433">à</DiscourseConnective> la justice <DiscourseConnective annotation_id="2446">pour</DiscourseConnective> les Européens, <DiscourseConnective annotation_id="2466">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2469">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2484">pour</DiscourseConnective> les victimes, ces dernières étant les plus vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2331" docOffset="11">
      <en>The protection of all victims, without exception, has been my beacon throughout the development of this report.</en>
      <fr>La protection de toutes les victimes, <DiscourseConnective annotation_id="2583">sans</DiscourseConnective> exception, a été ma perspective tout au long de l'élaboration de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2443" docOffset="12">
      <en>I <Alignment alignment="17673" annotation_id="2445">
          <DiscourseConnective annotation_id="2445" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> wanted to include victims of terrorism, people trafficking, organised crime and honour crimes, along with a special chapter for minors, who are the most vulnerable victims, <Alignment alignment="24108" annotation_id="2628">
          <DiscourseConnective annotation_id="2628" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we never think about how to protect them.</en>
      <fr>Je souhaitais <Alignment alignment="2445" annotation_id="2679">
          <DiscourseConnective annotation_id="2679" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure les victimes du terrorisme, de la traite des êtres humains, du crime organisé <DiscourseConnective annotation_id="2774">et</DiscourseConnective> des crimes d'honneur, <DiscourseConnective annotation_id="2799">ainsi</DiscourseConnective> qu'un chapitre spécial concernant les mineurs, victimes les plus vulnérables, <Alignment alignment="12186" annotation_id="2883">
          <DiscourseConnective annotation_id="2883" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour qui nous ne pensons jamais <DiscourseConnective annotation_id="2918">à</DiscourseConnective> une méthode de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2674" docOffset="13">
      <en>
        <Alignment alignment="2947" annotation_id="2674">
          <DiscourseConnective annotation_id="2674" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this order will protect all victims, women who suffer from domestic violence will benefit most from this instrument for judicial cooperation, <Alignment alignment="15900" annotation_id="2825">
          <DiscourseConnective annotation_id="2825" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> their aggressors will not be able to travel through Europe with impunity, and will know that they will be pursued in the same way as in the country where they attacked their partners.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8327" annotation_id="2947">
          <DiscourseConnective annotation_id="2947" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette décision concernera toutes les victimes, ce sont les femmes subissant des violences domestiques qui tireront le plus d'avantages de cet instrument de coopération judiciaire, <Alignment alignment="2845" annotation_id="3135">
          <DiscourseConnective annotation_id="3135" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> leurs agresseurs ne pourront plus circuler <DiscourseConnective annotation_id="3186">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="3196">en</DiscourseConnective> toute impunité, <DiscourseConnective annotation_id="3215">et</DiscourseConnective> sauront <DiscourseConnective annotation_id="3226">qu'</DiscourseConnective>ils seront poursuivis <DiscourseConnective annotation_id="3251">de la même manière que</DiscourseConnective> dans le pays où ils ont agressé leurs partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3012" docOffset="14">
      <en>Parliament must <Alignment alignment="3325" annotation_id="3028">
          <DiscourseConnective annotation_id="3028" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> send a clear message to the Council today about what we want.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10878" annotation_id="3325">
          <DiscourseConnective annotation_id="3325" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Parlement doit envoyer un message clair au Conseil aujourd'hui sur ce que nous voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3100" docOffset="15">
      <en>We will <Alignment alignment="51194" annotation_id="3108">
          <DiscourseConnective annotation_id="3108" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> vote with our eyes fixed on the victims, on those who suffer, on those who need us to protect them, on those who are afraid and need to live in freedom and hope.</en>
      <fr>Nous voterons <Alignment alignment="11903" annotation_id="3446">
          <DiscourseConnective annotation_id="3446" sense="Contingency.Cause.Result">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3452">en</DiscourseConnective> pensant aux victimes, <DiscourseConnective annotation_id="3477">à</DiscourseConnective> ceux qui souffrent, <DiscourseConnective annotation_id="3499">à</DiscourseConnective> ceux qui ont besoin de nous <DiscourseConnective annotation_id="3529">pour</DiscourseConnective> les protéger, <DiscourseConnective annotation_id="3548">à</DiscourseConnective> ceux qui ont peur <DiscourseConnective annotation_id="3568">et</DiscourseConnective> ont besoin de vivre dans la liberté <DiscourseConnective annotation_id="3607">et</DiscourseConnective> l'espoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3280" docOffset="16">
      <en>We are not going to give up on such a fair and necessary aim that is supported by the majority of Europeans just <DiscourseConnective annotation_id="3393" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there are some who are afraid and never dare to take that one step further.</en>
      <fr>Nous ne renoncerons pas <DiscourseConnective annotation_id="3644">à</DiscourseConnective> cet objectif si légitime <DiscourseConnective annotation_id="3671">et</DiscourseConnective> nécessaire soutenu par la majorité des Européens sous le simple prétexte que certains ont peur <DiscourseConnective annotation_id="3769">et</DiscourseConnective> n'oseront jamais sauter le pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3477" docOffset="17">
      <en>We need to be brave, the Member States need to be brave, <Alignment alignment="3874" annotation_id="3534">
          <DiscourseConnective annotation_id="3534" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the vote today will be a majority in favour and encourage those who still have doubts as to whether this instrument will open a door for victims.</en>
      <fr>Nous devons être courageux, les États membres doivent être courageux, <Alignment alignment="7163" annotation_id="3874">
          <DiscourseConnective annotation_id="3874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="3886">que</DiscourseConnective> le vote d'aujourd'hui sera majoritairement favorable <DiscourseConnective annotation_id="3943">et</DiscourseConnective> rassurera ceux qui se demandent <DiscourseConnective annotation_id="3978">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3985">si</DiscourseConnective> cet instrument ouvrira une porte aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3696" docOffset="18">
      <en>I <Alignment alignment="4044" annotation_id="3698">
          <DiscourseConnective annotation_id="3698" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that in the near future, the Commission will put forward wide-ranging legislation in favour of victims' rights, for which it has my full support and, I am sure, Parliament's support.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="7331" annotation_id="4044">
          <DiscourseConnective annotation_id="4044" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="4054">que</DiscourseConnective>, dans un avenir proche, la Commission présentera une réglementation complète <DiscourseConnective annotation_id="4135">en</DiscourseConnective> faveur des droits des victimes, laquelle bénéficie de tout mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="4209">et</DiscourseConnective>, j'en suis certaine, de celui du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3891" docOffset="19">
      <en>I repeat: this small but major step that is the European Protection Order will improve protection for all victims, preventing further crimes and relieving the consequences of those that have already been committed.</en>
      <fr>Je répète: cette étape modeste <DiscourseConnective annotation_id="4287">mais</DiscourseConnective> importante <DiscourseConnective annotation_id="4303">qu'</DiscourseConnective>est la décision de protection européenne renforcera la protection des victimes, en empêchant d'autres actes criminels <DiscourseConnective annotation_id="4424">et</DiscourseConnective> en atténuant les conséquences de ceux <DiscourseConnective annotation_id="4465">déjà</DiscourseConnective> commis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4106" docOffset="20">
      <en>Today, we have an obligation to remove the obstacles that have so far prevented real protection across Europe.</en>
      <fr>Nous devons maintenant éliminer les obstacles qui, <DiscourseConnective annotation_id="4529">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, ont freiné la mise en œuvre d'une véritable protection <DiscourseConnective annotation_id="4601">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4217" docOffset="21">
      <en>Through our vote today, we have the opportunity to save lives, which is what we are going to do, <DiscourseConnective annotation_id="4314" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we should be genuinely proud of that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4612">En</DiscourseConnective> votant aujourd'hui, nous avons la possibilité de sauver des vies, et c'est ce que nous allons faire. Nous devrions vraiment en être fiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4356" id="042" language="ES" name="Carmen Romero López">
    <ParallelChunk annotation_id="4356" docOffset="22">
      <en>Mr President, this proposal for a directive that we are bringing to plenary today to keep away aggressors who pursue their victims <Alignment alignment="65693" annotation_id="4487">
          <DiscourseConnective annotation_id="4487" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> they kill them, wherever they hide, is a clear message that Parliament must send to European society and to the Council.</en>
      <fr>Monsieur le Président, cette proposition de directive, <DiscourseConnective annotation_id="4809">que</DiscourseConnective> nous présentons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="4841">en</DiscourseConnective> séance plénière, vise <DiscourseConnective annotation_id="4866">à</DiscourseConnective> éloigner les agresseurs qui poursuivent leurs victimes <Alignment alignment="17584" annotation_id="4923">
          <DiscourseConnective annotation_id="4923" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> les tuer, où qu'elles se cachent, est un message clair <DiscourseConnective annotation_id="4986">que</DiscourseConnective> le Parlement doit transmettre <DiscourseConnective annotation_id="5020">à</DiscourseConnective> la société européenne <DiscourseConnective annotation_id="5044">et</DiscourseConnective> au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4614" docOffset="23">
      <en>We are not going to remain defenceless against the crimes that are still repeatedly committed on a daily basis in European countries, and remain hidden in the shadows of people's homes.</en>
      <fr>Nous ne resterons pas inactifs face aux actes criminels qui sont <DiscourseConnective annotation_id="5124">encore</DiscourseConnective> commis tous les jours dans des pays européens, cachés dans l'ombre de l'intimité des foyers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4800" docOffset="24">
      <en>These crimes <Alignment alignment="5246" annotation_id="4813">
          <DiscourseConnective annotation_id="4813" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remain in the statistical shadows, <Alignment alignment="72445" annotation_id="4853">
          <Alignment alignment="83116" annotation_id="4853">
            <DiscourseConnective annotation_id="4853" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the law of survival of the strongest took sole precedence at the heart of cohabitation, <Alignment alignment="69825" annotation_id="4947">
          <DiscourseConnective annotation_id="4947" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are trying to enforce the Charter of Fundamental Rights that we adopted in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Ces crimes se perdent <Alignment alignment="45566" annotation_id="5246">
          <DiscourseConnective annotation_id="5246" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les méandres statistiques, <Alignment alignment="1568" annotation_id="5284">
          <Alignment alignment="30292" annotation_id="5284">
            <DiscourseConnective annotation_id="5284" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la loi du plus fort prévalait uniquement dans la vie en commun, <Alignment alignment="32221" annotation_id="5357">
          <DiscourseConnective annotation_id="5357" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous tentons de faire respecter la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="5428">que</DiscourseConnective> nous avons adoptée dans le cadre du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5051" docOffset="25">
      <en>Did it not occur to those drafting Chapter I of the Charter that a threat to physical integrity and dignity could come not only from the public institutions and the state, but <Alignment alignment="5677" annotation_id="5227">
          <DiscourseConnective annotation_id="5227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> disguised as affection?</en>
      <fr>Les auteurs du chapitre I de la Charte n'ont-ils pas pensé <DiscourseConnective annotation_id="5547">qu'</DiscourseConnective>une menace <DiscourseConnective annotation_id="5561">à</DiscourseConnective> l'intégrité physique <DiscourseConnective annotation_id="5584">et</DiscourseConnective> à la dignité pouvait provenir <DiscourseConnective annotation_id="5617">non seulement</DiscourseConnective> des institutions publiques <DiscourseConnective annotation_id="5658">et</DiscourseConnective> de l'État, <DiscourseConnective annotation_id="5672">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="43994" annotation_id="5677">
          <DiscourseConnective annotation_id="5677" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> se dissimuler dans une relation affective?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5256" docOffset="26">
      <en>For the 25% of European women currently suffering some form of violence, their torturers have private names, <Alignment alignment="79780" annotation_id="5365">
          <DiscourseConnective annotation_id="5365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> defending themselves against the attacks does not allow them to be citizens.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5730">Pour</DiscourseConnective> 25 % des femmes européennes subissant actuellement une forme de violence, leurs bourreaux ont des noms privés, <Alignment alignment="4580" annotation_id="5846">
          <DiscourseConnective annotation_id="5846" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait de se défendre contre ces attaques les prive de leur citoyenneté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5446" docOffset="27">
      <en>According to non-governmental organisations, more than 2 500 women die every year in the European Union without us having asked ourselves whether those crimes can be prevented or avoided.</en>
      <fr>Selon des organisations non gouvernementales, plus de 2 500 femmes meurent chaque année dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6035">sans que</DiscourseConnective> nous nous soyons demandé <DiscourseConnective annotation_id="6069">si</DiscourseConnective> ces crimes pouvaient être empêchés <DiscourseConnective annotation_id="6107">ou</DiscourseConnective> évités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5634" docOffset="28">
      <en>European women have <Alignment alignment="86837" annotation_id="5654">
          <DiscourseConnective annotation_id="5654" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcomed the initiative by the Member States and the Spanish Presidency to bring a European Protection Order before Parliament.</en>
      <fr>Les femmes européennes ont <Alignment alignment="42783" annotation_id="6145">
          <DiscourseConnective annotation_id="6145" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> accueilli favorablement l'initiative émanant des États membres <DiscourseConnective annotation_id="6217">et</DiscourseConnective> de la Présidence espagnole visant <DiscourseConnective annotation_id="6254">à</DiscourseConnective> présenter une décision de protection européenne au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5792" docOffset="29">
      <en>We are creating a European area of security: the European arrest warrant means that none of our countries can be a haven for criminals.</en>
      <fr>Nous sommes en train de construire un espace européen de sécurité: le mandat d'arrêt européen signifie <DiscourseConnective annotation_id="6421">qu'</DiscourseConnective>aucun de nos pays ne peut être un refuge <DiscourseConnective annotation_id="6465">pour</DiscourseConnective> les criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5928" docOffset="30">
      <en>Let us create a climate of mutual trust; through the protection order, we are creating an area of justice and freedom, <Alignment alignment="6613" annotation_id="6047">
          <DiscourseConnective annotation_id="6047" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the victims of these crimes can be received in any country without having to go through further proceedings, <Alignment alignment="11409" annotation_id="6164">
          <DiscourseConnective annotation_id="6164" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my co-rapporteur, Mrs Jiménez-Becerril, said.</en>
      <fr>Établissons un climat de confiance mutuelle; grâce à la décision de protection, nous créons un espace de justice <DiscourseConnective annotation_id="6598">et</DiscourseConnective> de liberté, <Alignment alignment="14302" annotation_id="6613">
          <DiscourseConnective annotation_id="6613" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les victimes de ces crimes peuvent être accueillies dans n'importe quel pays <DiscourseConnective annotation_id="6700">sans</DiscourseConnective> autres procédures, <Alignment alignment="13674" annotation_id="6724">
          <DiscourseConnective annotation_id="6724" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit ma corapporteure, Mme Jiménez-Becerril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6213" docOffset="31">
      <en>Ladies and gentlemen, we are talking about 'private terrorism', which is the name now given to this continuous crime of attacks hidden in the privacy of the home.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6787">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous parlons de "terrorisme privé": <DiscourseConnective annotation_id="6837">c'est ainsi que</DiscourseConnective> l'on appelle <DiscourseConnective annotation_id="6866">maintenant</DiscourseConnective> ces agressions continues perpétrées dans l'intimité des foyers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6376" docOffset="32">
      <en>We are <Alignment alignment="6954" annotation_id="6383">
          <DiscourseConnective annotation_id="6383" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking about preventive measures from a different source.</en>
      <fr>Nous parlons <Alignment alignment="2750" annotation_id="6954">
          <DiscourseConnective annotation_id="6954" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mesures préventives d'origines diverses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6447" docOffset="33">
      <en>Not all countries have or are going to have the same legal traditions: the more progress we make, the more an instrument that can provide for our diversity is and will be necessary The Council's legal services have taken this view, <Alignment alignment="7250" annotation_id="6679">
          <DiscourseConnective annotation_id="6679" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> have Parliament's legal services.</en>
      <fr>Tous les pays n'ont <DiscourseConnective annotation_id="7028">ou</DiscourseConnective> n'auront pas les mêmes traditions juridiques: plus nous avançons, plus un instrument tenant compte de nos diversités est <DiscourseConnective annotation_id="7152">et</DiscourseConnective> sera nécessaire. Les services juridiques du Conseil ont pris ce point de vue en considération, <Alignment alignment="16387" annotation_id="7250">
          <DiscourseConnective annotation_id="7250" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ceux du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6716" docOffset="34">
      <en>Where does the resistance lie?</en>
      <fr>D'où vient la résistance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6747" docOffset="35">
      <en>Ladies and gentlemen, it does not lie in the complexity of our legal system, which will continue to exist.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="7315">et</DiscourseConnective> Messieurs, elle ne réside pas dans la complexité de notre système juridique, qui continuera d'exister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6854" docOffset="36">
      <en>The law is not a tool for creating conflicts, but for resolving them.</en>
      <fr>Le droit ne doit pas servir <DiscourseConnective annotation_id="7449">à</DiscourseConnective> créer des conflits <DiscourseConnective annotation_id="7470">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7475">à</DiscourseConnective> les résoudre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6924" docOffset="37">
      <en>This has been the view of the conservative governments that have supported the initiative based on sound judgment.</en>
      <fr>Voilà le point de vue des gouvernements conservateurs qui ont soutenu l'initiative sur la base d'un jugement avisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7039" docOffset="38">
      <en>
        <Alignment alignment="19275" annotation_id="7039">
          <DiscourseConnective annotation_id="7039" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were talking about guarantees and fundamental rights <Alignment alignment="37838" annotation_id="7098">
          <DiscourseConnective annotation_id="7098" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we talked about terrorism, how could we have implemented international agreements <Alignment alignment="19391" annotation_id="7185">
          <DiscourseConnective annotation_id="7185" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was not <Alignment alignment="12267" annotation_id="7199">
          <DiscourseConnective annotation_id="7199" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were talking about security? Are 2 500 women every year not a security problem for Europe?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4059" annotation_id="7607">
          <DiscourseConnective annotation_id="7607" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'était de garanties <DiscourseConnective annotation_id="7631">et</DiscourseConnective> de droits fondamentaux dont il était question <Alignment alignment="125" annotation_id="7680">
          <DiscourseConnective annotation_id="7680" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons parlé du terrorisme, comment avons-nous pu mettre en œuvre des accords internationaux <Alignment alignment="1660" annotation_id="7785">
          <DiscourseConnective annotation_id="7785" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est <Alignment alignment="21524" annotation_id="7797">
          <DiscourseConnective annotation_id="7797" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlions de sécurité? 2 500 femmes par an ne représentent-elles pas un problème de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="7904">pour</DiscourseConnective> l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7301" docOffset="39">
      <en>It is not the first time in history that the law has faced a challenge.</en>
      <fr>Ce n'est pas la première fois dans l'histoire <DiscourseConnective annotation_id="7965">que</DiscourseConnective> le droit a été confronté à des défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7373" docOffset="40">
      <en>We <Alignment alignment="8023" annotation_id="7376">
          <DiscourseConnective annotation_id="7376" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> regret the Commission's position throughout the procedure, <Alignment alignment="8088" annotation_id="7445">
          <DiscourseConnective annotation_id="7445" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot talk about legal basis <Alignment alignment="8139" annotation_id="7486">
          <DiscourseConnective annotation_id="7486" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about political will.</en>
      <fr>Nous regrettons <Alignment alignment="10498" annotation_id="8023">
          <DiscourseConnective annotation_id="8023" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la position de la Commission tout au long du processus, <Alignment alignment="945" annotation_id="8088">
          <DiscourseConnective annotation_id="8088" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons parler de base juridique <Alignment alignment="37899" annotation_id="8139">
          <DiscourseConnective annotation_id="8139" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de volonté politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7528" docOffset="41">
      <en>Let us not invoke the law just <Alignment alignment="8218" annotation_id="7559">
          <DiscourseConnective annotation_id="7559" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it suits us.</en>
      <fr>N'invoquons pas le droit uniquement <Alignment alignment="40103" annotation_id="8218">
          <DiscourseConnective annotation_id="8218" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nous arrange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7577" docOffset="42">
      <en>This text is the result of an agreement.</en>
      <fr>Ce texte résulte d'un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7618" docOffset="43">
      <en>The improvements that we have incorporated regarding the right to information, translation and procedural guarantees have taken into account the fact that this is a recognition instrument, <Alignment alignment="19994" annotation_id="7807">
          <DiscourseConnective annotation_id="7807" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has decided that it is a priority for the Member States to put the existing data on the table out in the open.</en>
      <fr>Les améliorations <DiscourseConnective annotation_id="8293">que</DiscourseConnective> nous y avons apporté en matière de droit <DiscourseConnective annotation_id="8338">à</DiscourseConnective> l'information, de traduction <DiscourseConnective annotation_id="8369">et</DiscourseConnective> de garanties procédurales ont tenu compte <DiscourseConnective annotation_id="8414">du fait qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="8428">s'</DiscourseConnective>agit d'un instrument de reconnaissance, <Alignment alignment="40046" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement a décidé <DiscourseConnective annotation_id="8495">qu'</DiscourseConnective>il était prioritaire <DiscourseConnective annotation_id="8519">pour</DiscourseConnective> les États membres de dévoiler les données existantes au grand jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7933" docOffset="44">
      <en>We have not forgotten about victims' rights to psychological assistance and legal aid.</en>
      <fr>Nous n'avons pas oublié le droit des victimes <DiscourseConnective annotation_id="8638">à</DiscourseConnective> bénéficier d'une assistance psychologique <DiscourseConnective annotation_id="8682">et</DiscourseConnective> à une aide juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8020" docOffset="45">
      <en>We will continue to fight for these things, and let us hope that they will be included in the next package on victims.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="8725">à</DiscourseConnective> lutter <DiscourseConnective annotation_id="8734">pour</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="8744">et</DiscourseConnective> espérons <DiscourseConnective annotation_id="8756">qu'</DiscourseConnective>elles feront partie du prochain paquet de mesures sur le droit des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8139" docOffset="46">
      <en>We would like to thank the Belgian Presidency for the work that it has done, along with all the shadow rapporteurs and our team.</en>
      <fr>Nous voulons remercier la Présidence belge <DiscourseConnective annotation_id="8879">pour</DiscourseConnective> le travail <DiscourseConnective annotation_id="8895">qu'</DiscourseConnective>elle a accompli, <DiscourseConnective annotation_id="8915">ainsi</DiscourseConnective> que les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="8949">et</DiscourseConnective> notre équipe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8268" docOffset="47">
      <en>Through this vote today, we want to send a message to the Council that this is Parliament's will; now it is up to the Council to take on its responsibilities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8966">En</DiscourseConnective> votant aujourd'hui, nous voulons dire au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9018">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="9024">s'</DiscourseConnective>agit de la volonté du Parlement; <DiscourseConnective annotation_id="9059">maintenant</DiscourseConnective> c'est au Conseil de prendre ses responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8427" docOffset="48">
      <en>We will not succeed in tackling prevention <Alignment alignment="9182" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> some Member States believe that we do not have a problem <Alignment alignment="12740" annotation_id="8530">
          <DiscourseConnective annotation_id="8530" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have the data.</en>
      <fr>Nous ne réussirons pas <DiscourseConnective annotation_id="9142">à</DiscourseConnective> résoudre le problème de la prévention <Alignment alignment="31397" annotation_id="9182">
          <DiscourseConnective annotation_id="9182" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certains États membres pensent <DiscourseConnective annotation_id="9216">qu'</DiscourseConnective>il n'y a pas de problème <Alignment alignment="8530" annotation_id="9244">
          <DiscourseConnective annotation_id="9244" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas de données.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8563" docOffset="49">
      <en>Now it is the Council that is going to decide whether Europe is truly getting involved in combating violence and defending fundamental rights.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="9282">maintenant</DiscourseConnective> au Conseil de décider <DiscourseConnective annotation_id="9315">si</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="9327">s'</DiscourseConnective>engage véritablement <DiscourseConnective annotation_id="9350">à</DiscourseConnective> lutter contre la violence <DiscourseConnective annotation_id="9378">et</DiscourseConnective> à défendre les droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8706" id="043" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="8706" docOffset="50">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, the protection of citizens, in practice mostly women, subjected to or at risk of violence is very high on the agenda of all the institutions working on this subject at the moment.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la protection des citoyens, essentiellement des femmes <DiscourseConnective annotation_id="9495">en</DiscourseConnective> pratique, soumis <DiscourseConnective annotation_id="9515">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9517">ou</DiscourseConnective> risquant des violences, constitue une priorité absolue au calendrier de toutes les institutions qui travaillent actuellement sur ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8936" docOffset="51">
      <en>It is important that it be on the agenda <Alignment alignment="9714" annotation_id="8977">
          <DiscourseConnective annotation_id="8977" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we share the same objective: providing protection for victims in the best possible conditions across the borders of the EU.</en>
      <fr>Il est capital <DiscourseConnective annotation_id="9676">que</DiscourseConnective> ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="9691">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9696">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour <Alignment alignment="8977" annotation_id="9714">
          <DiscourseConnective annotation_id="9714" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous partageons le <DiscourseConnective annotation_id="9743">même</DiscourseConnective> objectif: fournir aux victimes, dans les meilleures conditions possibles, une protection transfrontalière dans l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9109" docOffset="52">
      <en>That is <Alignment alignment="9871" annotation_id="9117">
          <DiscourseConnective annotation_id="9117" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> why I have supported the aim of this protection from the outset, <Alignment alignment="9945" annotation_id="9187">
          <DiscourseConnective annotation_id="9187" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the reason why I am preparing the ambitious package on victims' rights to be adopted in spring 2011.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="18249" annotation_id="9871">
          <DiscourseConnective annotation_id="9871" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi j'ai soutenu l'objectif de cette protection dès le départ, <Alignment alignment="23612" annotation_id="9945">
          <DiscourseConnective annotation_id="9945" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9948">que</DiscourseConnective> je prépare l'ambitieux paquet de mesures relatives aux droits des victimes, qui sera adopté au printemps 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9300" docOffset="53">
      <en>I am fully aware of the work of the co-rapporteurs, Ms Jiménez-Becerril Barrio and Ms Romero López, and of both the Committee on Women's Rights and Gender Equality and the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs, who have added a lot of value to the ongoing work in order to improve the protection of victims.</en>
      <fr>Je suis parfaitement consciente du travail réalisé par les corapporteures, Mme Jiménez-Becerril Barrio <DiscourseConnective annotation_id="10166">et</DiscourseConnective> Mme Romero López, <DiscourseConnective annotation_id="10187">ainsi</DiscourseConnective> que par la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="10238">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres <DiscourseConnective annotation_id="10265">et</DiscourseConnective> la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="10318">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures, qui ont grandement valorisé le travail en cours <DiscourseConnective annotation_id="10395">afin d'</DiscourseConnective>améliorer la protection des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9625" docOffset="54">
      <en>I look at some of the proposals you have made: <Alignment alignment="10481" annotation_id="9672">
          <DiscourseConnective annotation_id="9672" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that victims do not have to bear the costs, that they receive translation and interpretation services <Alignment alignment="10614" annotation_id="9788">
          <DiscourseConnective annotation_id="9788" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> that delays in the recognition procedures are reduced.</en>
      <fr>J'examine certaines de vos propositions: <Alignment alignment="4119" annotation_id="10481">
          <DiscourseConnective annotation_id="10481" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="10494">que</DiscourseConnective> les victimes ne doivent pas supporter les coûts, <DiscourseConnective annotation_id="10547">qu'</DiscourseConnective>elles bénéficient de services de traduction <DiscourseConnective annotation_id="10594">et</DiscourseConnective> d'interprétation <Alignment alignment="9788" annotation_id="10614">
          <DiscourseConnective annotation_id="10614" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10617">que</DiscourseConnective> les délais des procédures de reconnaissance soient réduits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9846" docOffset="55">
      <en>I am ready to work on an effective and legally sound mechanism designed to help victims benefit from civil law protection measures across the European Union.</en>
      <fr>Je suis prête <DiscourseConnective annotation_id="10695">à</DiscourseConnective> travailler sur un mécanisme efficace <DiscourseConnective annotation_id="10734">et</DiscourseConnective> solide d'un point de vue juridique, conçu <DiscourseConnective annotation_id="10779">pour</DiscourseConnective> aider les victimes à bénéficier de mesures de protection civiles dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10004" docOffset="56">
      <en>We have been working on the procedural rights for persons who are accused.</en>
      <fr>Nous avons travaillé sur les droits procéduraux des accusés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10079" docOffset="57">
      <en>The corollary of this is that we work on the rights of persons who have been victims, <Alignment alignment="90080" annotation_id="10165">
          <DiscourseConnective annotation_id="10165" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we very often speak about the accused in court proceedings but forget that there has been a victim, <Alignment alignment="28396" annotation_id="10273">
          <DiscourseConnective annotation_id="10273" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to 're-put' the victim at the centre of attention.</en>
      <fr>Il en découle <DiscourseConnective annotation_id="10955">que</DiscourseConnective> nous travaillons sur les droits des victimes <Alignment alignment="10165" annotation_id="11004">
          <DiscourseConnective annotation_id="11004" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons très souvent des accusés dans les procédures judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="11084">tout en</DiscourseConnective> oubliant <DiscourseConnective annotation_id="11101">qu'</DiscourseConnective>il y a eu une victime. Nous devons <Alignment alignment="12319" annotation_id="11139">
          <DiscourseConnective annotation_id="11139" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> accorder <DiscourseConnective annotation_id="11153">à</DiscourseConnective> nouveau aux victimes toute l'attention qu'elles méritent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10335" docOffset="58">
      <en>That is why the Commission's future victims package will build on and develop the excellent work undertaken by the Spanish Presidency, the Belgian Presidency, the Council and, of course, the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11213">C'est pourquoi</DiscourseConnective> le futur "paquet victimes" de la Commission mettra <DiscourseConnective annotation_id="11279">à</DiscourseConnective> profit <DiscourseConnective annotation_id="11288">et</DiscourseConnective> développera l'excellent travail accompli par la Présidence espagnole, la Présidence belge, le Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="11394">et</DiscourseConnective>, bien entendu, le Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10547" docOffset="59">
      <en>All this work is very important.</en>
      <fr>Tout ce travail est primordial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10580" docOffset="60">
      <en>It will be put together <Alignment alignment="28035" annotation_id="10604">
          <DiscourseConnective annotation_id="10604" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11503" annotation_id="10612">
          <DiscourseConnective annotation_id="10612" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the victims package is on the table, it will be comprehensive, it will be complete, <Alignment alignment="71870" annotation_id="10701">
          <DiscourseConnective annotation_id="10701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will make a real difference to all victims - be they women, children or men, <Alignment alignment="28901" annotation_id="10785">
          <DiscourseConnective annotation_id="10785" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> most are women and children - to enable us to quickly come up with concrete measures which are applicable and do not create legal uncertainty.</en>
      <fr>Il sera assemblé de telle sorte <Alignment alignment="46535" annotation_id="11499">
          <DiscourseConnective annotation_id="11499" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8763" annotation_id="11503">
          <DiscourseConnective annotation_id="11503" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le "paquet victimes" sera présenté, il sera exhaustif, complet <Alignment alignment="14986" annotation_id="11574">
          <DiscourseConnective annotation_id="11574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il fera une vraie différence <DiscourseConnective annotation_id="11606">pour</DiscourseConnective> toutes les victimes - qu'il s'agisse de femmes, d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="11669">ou</DiscourseConnective> d'hommes, <Alignment alignment="9872" annotation_id="11682">
          <DiscourseConnective annotation_id="11682" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart des victimes soient des femmes <DiscourseConnective annotation_id="11733">et</DiscourseConnective> des enfants - nous permettant de trouver rapidement des mesures concrètes applicables <DiscourseConnective annotation_id="11822">et</DiscourseConnective> ne créant aucune incertitude juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10937" docOffset="61">
      <en>Thank you for this work.</en>
      <fr>Merci <DiscourseConnective annotation_id="11871">pour</DiscourseConnective> ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10962" docOffset="62">
      <en>It is going to be taken into consideration <Alignment alignment="29050" annotation_id="11005">
          <DiscourseConnective annotation_id="11005" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we prepare the victims package.</en>
      <fr>Il sera pris en considération <Alignment alignment="11005" annotation_id="11918">
          <DiscourseConnective annotation_id="11918" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous préparerons le "paquet victimes".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11042" id="044" language="RO" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="11042" docOffset="63">
      <en>Mr President, roughly 8 000 Romanian women in Spain have benefited this year, as victims, from protection orders which are valid in Spain.</en>
      <fr>Monsieur le Président, environ 8 000 femmes roumaines <DiscourseConnective annotation_id="12019">en</DiscourseConnective> Espagne ont bénéficié cette année, en <DiscourseConnective annotation_id="12060">tant que</DiscourseConnective> victimes, de décisions de protection en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="12117">en</DiscourseConnective> Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11181" docOffset="64">
      <en>They must <Alignment alignment="12151" annotation_id="11191">
          <DiscourseConnective annotation_id="11191" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be extended to Romania and other Member States in which they travel.</en>
      <fr>Ces décisions doivent <Alignment alignment="3329" annotation_id="12151">
          <DiscourseConnective annotation_id="12151" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12161">s'</DiscourseConnective>étendre <DiscourseConnective annotation_id="12171">à</DiscourseConnective> la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="12185">et</DiscourseConnective> aux autres États membres où elles se rendent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11265" docOffset="65">
      <en>According to unofficial estimates, there are roughly 100 000 women in Europe benefiting from protection orders which are valid in the state that issued them.</en>
      <fr>Selon des estimations officieuses, environ 100 000 femmes <DiscourseConnective annotation_id="12292">en</DiscourseConnective> Europe bénéficient de décisions de protection en vigueur dans l'État d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11423" docOffset="66">
      <en>The draft directive changes the limited, territorial aspect of these protection measures.</en>
      <fr>Le projet de directive modifie l'aspect limité et territorial de ces mesures de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11513" docOffset="67">
      <en>The instrument being introduced will ensure that a protection order issued in one Member State will be recognised in the Member States in which the victim travels <Alignment alignment="12620" annotation_id="11676">
          <Alignment alignment="12620" annotation_id="11676">
            <DiscourseConnective annotation_id="11676" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the area of freedom, security and justice becomes a reality <Alignment alignment="12697" annotation_id="11744">
          <DiscourseConnective annotation_id="11744" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the victims of violence or other victims can live and travel without fear.</en>
      <fr>L'instrument présenté garantira <DiscourseConnective annotation_id="12500">qu'</DiscourseConnective>une décision de protection émise dans un État membre <DiscourseConnective annotation_id="12556">soit</DiscourseConnective> reconnue dans les États membres où se rendent les victimes <Alignment alignment="12967" annotation_id="12620">
          <Alignment alignment="6891" annotation_id="12620">
            <DiscourseConnective annotation_id="12620" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'espace de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="12662">et</DiscourseConnective> de justice devienne une réalité <Alignment alignment="27451" annotation_id="12697">
          <DiscourseConnective annotation_id="12697" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que les victimes de violences <DiscourseConnective annotation_id="12730">ou</DiscourseConnective> d'autres victimes puissent vivre <DiscourseConnective annotation_id="12766">et</DiscourseConnective> circuler <DiscourseConnective annotation_id="12778">sans</DiscourseConnective> crainte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11823" docOffset="68">
      <en>Parliament's desire is for victims' protection to be extended.</en>
      <fr>Le Parlement souhaite que la protection des victimes <DiscourseConnective annotation_id="12845">soit</DiscourseConnective> étendue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11886" docOffset="69">
      <en>This is why, after this directive, we are asking for and anticipating from the Commission that the next step will be to extend protection to victims in this common area of justice and security.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12859">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12875">après</DiscourseConnective> cette directive, nous demandons à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="12929">et</DiscourseConnective> comptons sur elle <DiscourseConnective annotation_id="12950">pour que</DiscourseConnective> l'étape suivante consiste <DiscourseConnective annotation_id="12985">à</DiscourseConnective> étendre la protection aux victimes de cet espace commun de justice <DiscourseConnective annotation_id="13054">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12080" docOffset="70">
      <en>We are <Alignment alignment="13076" annotation_id="12087">
          <DiscourseConnective annotation_id="12087" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> awaiting the package with eagerness and interest in spring 2011.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="12087" annotation_id="13076">
          <DiscourseConnective annotation_id="13076" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec impatience <DiscourseConnective annotation_id="13097">et</DiscourseConnective> intérêt que nous attendons le paquet de mesures au printemps 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12162" docOffset="71">
      <en>I would like to end by reiterating that the Group of the European People's Party (Christian Democrats) gives its support to protection for victims, this draft directive and extended protection for victims.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13167">Pour conclure</DiscourseConnective>, je voudrais répéter <DiscourseConnective annotation_id="13202">que</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) soutient la protection des victimes, ce projet de directive <DiscourseConnective annotation_id="13327">et</DiscourseConnective> une protection étendue des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12368" id="045" language="IT" name="Silvia Costa">
    <ParallelChunk annotation_id="12368" docOffset="72">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, through this proposal for a directive - for which I should like to express my great thanks to the rapporteurs, with whom I worked as a shadow - Parliament is supporting and expanding the Council's proposal, which was designed to protect people across all 27 Member States who suffer forms of persecution or serious and repeated threats from known and previously identified persons - often ex-boyfriends, husbands or partners - who threaten their physical and sexual integrity, dignity and personal freedom.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="13399">et</DiscourseConnective> Messieurs, par cette proposition de directive - <DiscourseConnective annotation_id="13450">pour</DiscourseConnective> laquelle je voudrais remercier vivement les rapporteures, avec qui j'ai travaillé en qualité de rapporteure fictive - le Parlement soutient <DiscourseConnective annotation_id="13595">et</DiscourseConnective> étend la proposition du Conseil, conçue <DiscourseConnective annotation_id="13638">pour</DiscourseConnective> protéger, dans les 27 États membres, les personnes subissant des formes de persécution <DiscourseConnective annotation_id="13730">ou</DiscourseConnective> des menaces graves <DiscourseConnective annotation_id="13752">et</DiscourseConnective> répétées d'individus connus <DiscourseConnective annotation_id="13783">et</DiscourseConnective> préalablement identifiés - souvent des anciens compagnons, maris <DiscourseConnective annotation_id="13851">ou</DiscourseConnective> partenaires - qui attentent à leur intégrité physique <DiscourseConnective annotation_id="13908">et</DiscourseConnective> sexuelle, à leur dignité <DiscourseConnective annotation_id="13936">et</DiscourseConnective> à leur liberté personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12911" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="13967" annotation_id="12911">
          <DiscourseConnective annotation_id="12911" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the number of attacks and killings - particularly against women - is on the increase.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3962" annotation_id="13967">
          <DiscourseConnective annotation_id="13967" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le nombre d'agressions <DiscourseConnective annotation_id="14000">et</DiscourseConnective> de meurtres - <DiscourseConnective annotation_id="14017">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14032">à</DiscourseConnective> l'égard des femmes - augmente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13005" docOffset="74">
      <en>Their complaints are often not taken seriously enough by the police and the judiciary, <Alignment alignment="14170" annotation_id="13092">
          <DiscourseConnective annotation_id="13092" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> protection orders and measures against the aggressor are currently only valid in the country in which they are issued.</en>
      <fr>Bien souvent, la police <DiscourseConnective annotation_id="14089">et</DiscourseConnective> le pouvoir judiciaire ne prennent pas suffisamment au sérieux leurs plaintes, <Alignment alignment="2545" annotation_id="14170">
          <DiscourseConnective annotation_id="14170" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les décisions <DiscourseConnective annotation_id="14187">et</DiscourseConnective> mesures de protection contre l'agresseur sont actuellement uniquement applicables dans le pays d'émission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13215" docOffset="75">
      <en>Commissioner Reding, the measure under approval may not be perfect, <Alignment alignment="14379" annotation_id="13283">
          <DiscourseConnective annotation_id="13283" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it plugs a legislative vacuum.</en>
      <fr>Madame la Commissaire Reding, la mesure <DiscourseConnective annotation_id="14337">à</DiscourseConnective> approuver n'est peut-être pas parfaite, <Alignment alignment="6813" annotation_id="14379">
          <DiscourseConnective annotation_id="14379" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle comble un vide législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13318" docOffset="76">
      <en>After all, in creating the European area of freedom, security and justice, we have always acted empirically, at times pushing matters through where necessary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14416">Après tout</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="14428">en</DiscourseConnective> créant l'espace européen de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="14480">et</DiscourseConnective> de justice, nous avons toujours agi de manière empirique, forçant parfois les choses <DiscourseConnective annotation_id="14568">quand</DiscourseConnective> c'était nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13477" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="14594" annotation_id="13477">
          <DiscourseConnective annotation_id="13477" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we believe that this initiative is important <Alignment alignment="14653" annotation_id="13530">
          <DiscourseConnective annotation_id="13530" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will allow all citizens of the European Union - men and women - and all European residents to travel freely across borders, taking their human rights and their rights to protection and security with them, <DiscourseConnective annotation_id="13746" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> stated in Article 3 of the Treaty of Lisbon, which we in the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament intended as the legal basis, in order to give a more coherent direction to the structure of the proposal.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22871" annotation_id="14594">
          <DiscourseConnective annotation_id="14594" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="14617">que</DiscourseConnective> cette initiative est importante <Alignment alignment="5120" annotation_id="14653">
          <DiscourseConnective annotation_id="14653" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle permettra aux citoyens de l'Union européenne - hommes <DiscourseConnective annotation_id="14721">et</DiscourseConnective> femmes - <DiscourseConnective annotation_id="14733">et</DiscourseConnective> à tous les résidents européens de circuler librement par-delà les frontières, tout en étant protégés par les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14863">et</DiscourseConnective> en bénéficiant de leurs droits de protection <DiscourseConnective annotation_id="14911">et</DiscourseConnective> de sécurité, conformément aux dispositions de l'article 3 du traité de Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="14995">que</DiscourseConnective> le groupe Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="15047">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen souhaitait <DiscourseConnective annotation_id="15094">comme</DiscourseConnective> base juridique, <DiscourseConnective annotation_id="15116">afin de</DiscourseConnective> donner une direction plus cohérente à la structure du projet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14005" docOffset="78">
      <en>Through the establishment of the European Protection Order, the protected person is guaranteed to be looked after even in other Member States, through a fast and free-of-charge procedure.</en>
      <fr>La décision de protection européenne garantira à la personne protégée d'être prise en charge <DiscourseConnective annotation_id="15279">même</DiscourseConnective> dans d'autres États membres, par une procédure rapide <DiscourseConnective annotation_id="15338">et</DiscourseConnective> gratuite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14193" docOffset="79">
      <en>Each Member State must appoint a competent authority to inform victims of their rights, carry out campaigns, collect statistics and inform the person <Alignment alignment="32129" annotation_id="14343">
          <Alignment alignment="15525" annotation_id="14343">
            <DiscourseConnective annotation_id="14343" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">as soon as</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their national protection order has been issued.</en>
      <fr>Chaque État membre doit désigner une autorité compétente <DiscourseConnective annotation_id="15408">pour</DiscourseConnective> informer les victimes de leurs droits, mener des campagnes, recueillir des statistiques <DiscourseConnective annotation_id="15501">et</DiscourseConnective> informer la personne <Alignment alignment="29303" annotation_id="15525">
          <Alignment alignment="24645" annotation_id="15525">
            <DiscourseConnective annotation_id="15525" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la décision nationale de protection la concernant a été émise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14403" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="5914" annotation_id="14403">
          <DiscourseConnective annotation_id="14403" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it gives a great boost to the creation of the European legal area and the implementation of freedom of movement, <Alignment alignment="15710" annotation_id="14529">
          <DiscourseConnective annotation_id="14529" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <Alignment alignment="15722" annotation_id="14536">
          <DiscourseConnective annotation_id="14536" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies the ordinary legislative procedure involving codecision between the Council and Parliament for the first time.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9789" annotation_id="15596">
          <DiscourseConnective annotation_id="15596" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, elle stimule la création de l'espace juridique européen <DiscourseConnective annotation_id="15662">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la liberté de mouvement, <Alignment alignment="16416" annotation_id="15710">
          <DiscourseConnective annotation_id="15710" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> applique <Alignment alignment="18548" annotation_id="15722">
          <DiscourseConnective annotation_id="15722" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la procédure législative ordinaire impliquant <DiscourseConnective annotation_id="15778">pour</DiscourseConnective> la première fois la codécision entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15831">et</DiscourseConnective> le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14660" docOffset="81">
      <en>I hope that the Council will confirm this commitment <Alignment alignment="15898" annotation_id="14713">
          <DiscourseConnective annotation_id="14713" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that the Commission - though showing particular attention to the coming 'Security for Victims' package of measures - does not miss this particular chance to respond right now to this extremely serious situation, which is <Alignment alignment="16153" annotation_id="14945">
          <DiscourseConnective annotation_id="14945" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrated by European and national statistics.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="15857">que</DiscourseConnective> le Conseil confirmera cet engagement <Alignment alignment="33847" annotation_id="15898">
          <DiscourseConnective annotation_id="15898" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15901">que</DiscourseConnective> la Commission - en <DiscourseConnective annotation_id="15924">s'</DiscourseConnective>intéressant tout particulièrement au prochain paquet de mesures relatives à la sécurité des victimes - ne passera pas à côté de cette chance exclusive de réagir immédiatement <DiscourseConnective annotation_id="16101">à</DiscourseConnective> cette situation extrêmement grave, dont font état <Alignment alignment="13512" annotation_id="16153">
          <DiscourseConnective annotation_id="16153" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les statistiques européennes <DiscourseConnective annotation_id="16192">et</DiscourseConnective> nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15000" docOffset="82">
      <en>Amongst other things, this could lead to important legal convergence among Member States.</en>
      <fr>Cela pourrait conduire, entre autres, <DiscourseConnective annotation_id="16245">à</DiscourseConnective> une convergence juridique importante entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15090" docOffset="83">
      <en>I would <Alignment alignment="16321" annotation_id="15098">
          <DiscourseConnective annotation_id="15098" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> suggest that we avoid any delays and make a specific commitment to this particular type of victim protection.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="34505" annotation_id="16321">
          <DiscourseConnective annotation_id="16321" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposer <DiscourseConnective annotation_id="16339">que</DiscourseConnective> nous évitions tout retard <DiscourseConnective annotation_id="16369">et</DiscourseConnective> que nous nous engagions spécifiquement dans ce type particulier de protection des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15218" id="046" language="ES" name="Izaskun Bilbao Barandica">
    <ParallelChunk annotation_id="15218" docOffset="84">
      <en>Mr President, I want the European Protection Order to be particularly effective in preventing violence against women and to serve as a helpful prelude to the proposal that the Commission is preparing in order for us to have a similar instrument for all types of crime.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais que la décision de protection européenne <DiscourseConnective annotation_id="16540">soit</DiscourseConnective> particulièrement efficace <DiscourseConnective annotation_id="16571">en</DiscourseConnective> matière de prévention des violences à l'égard des femmes <DiscourseConnective annotation_id="16631">et</DiscourseConnective> constitue un préambule utile <DiscourseConnective annotation_id="16663">à</DiscourseConnective> la proposition préparée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="16707">afin que</DiscourseConnective> nous disposions d'un instrument similaire <DiscourseConnective annotation_id="16758">pour</DiscourseConnective> tous types d'actes criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15487" docOffset="85">
      <en>I regret the fact that the drafting of this text has been so difficult and complex, despite the fact that we all share its central objective.</en>
      <fr>Je déplore <DiscourseConnective annotation_id="16804">que</DiscourseConnective> la rédaction de ce texte ait été <DiscourseConnective annotation_id="16841">si</DiscourseConnective> difficile <DiscourseConnective annotation_id="16854">et</DiscourseConnective> complexe <DiscourseConnective annotation_id="16866">alors que</DiscourseConnective> nous partageons tous son objectif principal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15629" docOffset="86">
      <en>I would <DiscourseConnective annotation_id="15637" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have liked this order to have incorporated two issues.</en>
      <fr>J'aurais souhaité que cette décision englobe deux aspects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15697" docOffset="87">
      <en>Firstly, the European register of protection orders, with the corresponding privacy guarantees, in order to prevent bureaucracy for the beneficiaries and have the orders applied immediately.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16980">Tout d'abord</DiscourseConnective>, le registre européen des décisions de protection, assorti des garanties de vie privée correspondantes, <DiscourseConnective annotation_id="17097">afin d'</DiscourseConnective>épargner aux bénéficiaires toute bureaucratie <DiscourseConnective annotation_id="17150">et</DiscourseConnective> d'appliquer les décisions immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15888" docOffset="88">
      <en>
        <Alignment alignment="46030" annotation_id="15888">
          <DiscourseConnective annotation_id="15888" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this would reduce the cost of the processes that have to be carried out by the competent authorities, and would ultimately provide standardised, constantly updated statistics.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3754" annotation_id="17194">
          <DiscourseConnective annotation_id="17194" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela réduirait le coût des procédures engagées par les autorités compétentes <DiscourseConnective annotation_id="17281">et</DiscourseConnective> fournirait <DiscourseConnective annotation_id="17295">enfin</DiscourseConnective> des statistiques standardisées et constamment mises à jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16074" docOffset="89">
      <en>Secondly, I believe that we should have made an effort to explore cooperation in this field with third countries, especially <Alignment alignment="76904" annotation_id="16199">
          <DiscourseConnective annotation_id="16199" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we pay attention to the statistics regarding the origins of the victims and their possible changes of residence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17361">Ensuite</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="17379">que</DiscourseConnective> nous aurions dû examiner la coopération dans ce domaine avec les pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="17460">en particulier</DiscourseConnective> <Alignment alignment="34476" annotation_id="17475">
          <DiscourseConnective annotation_id="17475" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes attentifs aux statistiques concernant les origines des victimes <DiscourseConnective annotation_id="17554">et</DiscourseConnective> leurs éventuels changements de résidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16315" docOffset="90">
      <en>The incipient European External Action Service has <Alignment alignment="17654" annotation_id="16366">
          <DiscourseConnective annotation_id="16366" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> lost the opportunity to publicly introduce itself with a mission such as this, which Europeans understand <Alignment alignment="17768" annotation_id="16477">
          <DiscourseConnective annotation_id="16477" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which solves problems that are real to all Europeans at the moment.</en>
      <fr>Le nouveau service européen pour l'action extérieure a <Alignment alignment="38850" annotation_id="17654">
          <DiscourseConnective annotation_id="17654" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> manqué l'occasion de se présenter au grand jour au moyen d'une telle mission, <DiscourseConnective annotation_id="17738">que</DiscourseConnective> les Européens comprennent <Alignment alignment="17684" annotation_id="17768">
          <DiscourseConnective annotation_id="17768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui résout des problèmes réels auxquels tous sont actuellement confrontés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16549" docOffset="91">
      <en>I would like to thank the rapporteurs for all their work, <Alignment alignment="55318" annotation_id="16607">
          <DiscourseConnective annotation_id="16607" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that Commissioner Reding will be sensitive with this initiative.</en>
      <fr>Je voudrais remercier les rapporteures <DiscourseConnective annotation_id="17885">pour</DiscourseConnective> tout le travail accompli <Alignment alignment="40921" annotation_id="17915">
          <DiscourseConnective annotation_id="17915" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="17927">que</DiscourseConnective> la commissaire Reding sera sensible <DiscourseConnective annotation_id="17967">à</DiscourseConnective> cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16683" id="047" language="ES" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="16683" docOffset="92">
      <en>Mr President, I think that we in Parliament need to be very responsible and act within the mandate that we have been given, which tells us that, at European level too, we must protect women who are victims of violence and put a stop to murderers.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je pense <DiscourseConnective annotation_id="18019">qu'</DiscourseConnective>au sein du Parlement, nous devons être responsables <DiscourseConnective annotation_id="18074">et</DiscourseConnective> agir dans le cadre du mandat qui nous a été conféré et qui nous enjoint, <DiscourseConnective annotation_id="18150">aussi</DiscourseConnective> au niveau européen, de protéger les femmes victimes de violences <DiscourseConnective annotation_id="18221">et</DiscourseConnective> d'arrêter les meurtriers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16930" docOffset="93">
      <en>
        <Alignment alignment="64907" annotation_id="16930">
          <DiscourseConnective annotation_id="16930" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has been said, this is about combating a type of social terrorism, which is chauvinist violence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9256" annotation_id="18250">
          <DiscourseConnective annotation_id="18250" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a été dit, il <DiscourseConnective annotation_id="18275">s'</DiscourseConnective>agit de combattre un type de terrorisme social, à savoir la violence sexiste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17030" docOffset="94">
      <en>We must not, <Alignment alignment="18355" annotation_id="17043">
          <DiscourseConnective annotation_id="17043" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, get caught up in statistics or legal ins and outs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12631" annotation_id="18355">
          <DiscourseConnective annotation_id="18355" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas nous égarer dans les statistiques <DiscourseConnective annotation_id="18424">ou</DiscourseConnective> dans les tenants <DiscourseConnective annotation_id="18444">et</DiscourseConnective> aboutissants juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17105" docOffset="95">
      <en>We are talking about justice, basic rights, life and death, defending those that must be defended against their attackers, and, most importantly, not having to regret the fact that 2 500 women every year are victims of the legal lethargy in which we are all immersed.</en>
      <fr>Nous parlons de justice, de droits fondamentaux, de vie <DiscourseConnective annotation_id="18528">et</DiscourseConnective> de mort, nous défendons ceux qui doivent l'être contre leurs agresseurs, <DiscourseConnective annotation_id="18604">et</DiscourseConnective>, plus important, nous ne voulons pas déplorer le fait <DiscourseConnective annotation_id="18661">que</DiscourseConnective> 2 500 femmes, chaque année, soient victimes de la léthargie juridique dans laquelle nous sommes tous plongés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17373" docOffset="96">
      <en>We are all aware of the legal difficulties and that this is an innovative exercise in the post-Lisbon interinstitutional dynamic.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients des difficultés juridiques <DiscourseConnective annotation_id="18830">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18833">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="18839">s'</DiscourseConnective>agit d'un nouvel exercice dans la dynamique interinstitutionnelle post-Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17503" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="79934" annotation_id="17503">
          <DiscourseConnective annotation_id="17503" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, those difficulties should not, under any circumstances, be an excuse for not moving forward.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39189" annotation_id="18922">
          <DiscourseConnective annotation_id="18922" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18933">en</DiscourseConnective> aucune circonstance, ces obstacles ne devraient servir de prétexte <DiscourseConnective annotation_id="19003">à</DiscourseConnective> l'inertie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17605" docOffset="98">
      <en>The protection of the rights of the women who have been or could be victims of violence and murders and the prevention of such acts cannot be subordinated to a few legal issues.</en>
      <fr>La protection des droits des femmes qui ont été <DiscourseConnective annotation_id="19064">ou</DiscourseConnective> pourraient être victimes de violences <DiscourseConnective annotation_id="19105">et</DiscourseConnective> de meurtres <DiscourseConnective annotation_id="19120">et</DiscourseConnective> la prévention de ces actes ne peuvent dépendre de quelques questions juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17783" docOffset="99">
      <en>We need to adopt the political will required by the urgency and importance of this case.</en>
      <fr>Nous devons appliquer la volonté politique exigée par l'urgence <DiscourseConnective annotation_id="19268">et</DiscourseConnective> l'importance de ce dossier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17872" docOffset="100">
      <en>It goes without saying that it is important to do things well <Alignment alignment="48012" annotation_id="17934">
          <DiscourseConnective annotation_id="17934" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, it is essential that we do them <Alignment alignment="89890" annotation_id="17982">
          <DiscourseConnective annotation_id="17982" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my view, that is the fundamental vision that we can send to both the Council and the Commission through this text that I hope we are going to adopt.</en>
      <fr>Il va <DiscourseConnective annotation_id="19305">sans</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19310">dire qu'</DiscourseConnective>il est essentiel de bien faire les choses <Alignment alignment="15755" annotation_id="19360">
          <DiscourseConnective annotation_id="19360" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19366">surtout</DiscourseConnective>, de les faire <Alignment alignment="17127" annotation_id="19388">
          <DiscourseConnective annotation_id="19388" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="19392">à</DiscourseConnective> mon avis, c'est la vision fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="19433">que</DiscourseConnective> nous devons transmettre <DiscourseConnective annotation_id="19461">à</DiscourseConnective> la fois au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="19482">et</DiscourseConnective> à la Commission par ce texte qui, je l'espère, sera adopté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18139" docOffset="101">
      <en>It needs to be understood that under no circumstances can we paralyse initiatives <Alignment alignment="19632" annotation_id="18221">
          <DiscourseConnective annotation_id="18221" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are technical difficulties that we have not been able to resolve before.</en>
      <fr>Il faut comprendre <DiscourseConnective annotation_id="19564">que</DiscourseConnective>, sous aucun prétexte, nous ne pouvons paralyser des initiatives <Alignment alignment="4503" annotation_id="19632">
          <DiscourseConnective annotation_id="19632" sense="Contingency.Cause.Reason">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> des difficultés techniques <DiscourseConnective annotation_id="19664">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas été capables de résoudre <DiscourseConnective annotation_id="19710">auparavant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18308" docOffset="102">
      <en>I would like to take this opportunity to thank the two rapporteurs and both the Spanish and Belgian presidencies for the work they have done in order to continue making progress, working and overcoming the scourge of what is, I repeat, chauvinist violence.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="19761">pour</DiscourseConnective> remercier les deux rapporteures <DiscourseConnective annotation_id="19798">ainsi</DiscourseConnective> que les Présidences espagnole <DiscourseConnective annotation_id="19834">et</DiscourseConnective> belge <DiscourseConnective annotation_id="19843">pour</DiscourseConnective> le travail accompli <DiscourseConnective annotation_id="19868">afin de</DiscourseConnective> poursuivre les avancées, d'œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="19910">et</DiscourseConnective> de venir à bout du fléau <DiscourseConnective annotation_id="19938">qu'</DiscourseConnective>est, je le répète, la violence sexiste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18565" id="048" name="Timothy Kirkhope">
    <ParallelChunk annotation_id="18565" docOffset="103">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, I have been following the trialogues closely and would like to thank my colleagues, especially from the EPP and S&amp;D Groups, for the work they have been doing.</en>
      <fr>Monsieur le Président, j'ai suivi de près les trilogues <DiscourseConnective annotation_id="20037">et</DiscourseConnective> je voudrais remercier mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="20077">en particulier</DiscourseConnective> des groupes PPE <DiscourseConnective annotation_id="20108">et</DiscourseConnective> S&amp;D, <DiscourseConnective annotation_id="20116">pour</DiscourseConnective> le travail qu'ils ont accompli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18768" docOffset="104">
      <en>As a lawyer in the UK, I have had experience over the years of providing legal advice and support to people who have been victims of domestic abuse, stalking or harassment by a relative or a former partner.</en>
      <fr>En qualité d'avocat au Royaume-Uni, je fournis, régulièrement et <DiscourseConnective annotation_id="20218">depuis</DiscourseConnective> des années, des conseils <DiscourseConnective annotation_id="20250">et</DiscourseConnective> de l'aide juridiques aux personnes victimes d'abus domestiques, de traques <DiscourseConnective annotation_id="20328">ou</DiscourseConnective> de harcèlements commis par un parent <DiscourseConnective annotation_id="20368">ou</DiscourseConnective> un ancien partenaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18975" docOffset="105">
      <en>I have seen at first hand the distress that physical, psychological and sexual abuse can cause and the state of vulnerability of its victims.</en>
      <fr>J'ai pu directement constater la détresse <DiscourseConnective annotation_id="20435">que</DiscourseConnective> des abus physiques, psychologiques <DiscourseConnective annotation_id="20474">et</DiscourseConnective> sexuels peuvent causer <DiscourseConnective annotation_id="20500">et</DiscourseConnective> l'état de vulnérabilité de leurs victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19117" docOffset="106">
      <en>I fully support the aims and objectives of this proposal.</en>
      <fr>Je soutiens pleinement les intentions <DiscourseConnective annotation_id="20584">et</DiscourseConnective> objectifs de cette proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19175" docOffset="107">
      <en>
        <Alignment alignment="20619" annotation_id="19175">
          <DiscourseConnective annotation_id="19175" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <Alignment alignment="91145" annotation_id="19186">
          <DiscourseConnective annotation_id="19186" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to express concerns regarding the legal base and scope.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36495" annotation_id="20619">
          <DiscourseConnective annotation_id="20619" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je dois <Alignment alignment="33305" annotation_id="20638">
          <DiscourseConnective annotation_id="20638" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimer certaines inquiétudes <DiscourseConnective annotation_id="20679">quant à</DiscourseConnective> sa base <DiscourseConnective annotation_id="20695">et</DiscourseConnective> son champ d'application juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19252" docOffset="108">
      <en>It seems clear to me that this proposal has a criminal base only, through the use of Article 82 of the Treaty on the Functioning of the EU.</en>
      <fr>Il me semble évident <DiscourseConnective annotation_id="20755">que</DiscourseConnective> cette proposition ne dispose que d'une base pénale, <DiscourseConnective annotation_id="20811">en</DiscourseConnective> utilisant l'article 82 du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19392" docOffset="109">
      <en>By their nature and by law, some of the offences that this proposal intends to cover are civil law matters, <Alignment alignment="20059" annotation_id="19500">
          <DiscourseConnective annotation_id="19500" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a noticeable absence of the use of Article 81.</en>
      <fr>Par leur nature <DiscourseConnective annotation_id="20908">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20911">en</DiscourseConnective> vertu du droit, certains des délits envisagés par cette proposition relèvent du droit civil, <Alignment alignment="152" annotation_id="21007">
          <DiscourseConnective annotation_id="21007" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on notera l'absence de l'utilisation de l'article 81.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19560" docOffset="110">
      <en>Whilst I do not object to EU legal cooperation, I strongly believe that we need to ensure that the legislation we produce at EU level is legally sound, robust and can be effectively implemented at Member State level without compromising existing Member State legal systems.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21073">Si</DiscourseConnective> je n'ai pas d'objection <DiscourseConnective annotation_id="21100">quant à</DiscourseConnective> la coopération juridique de l'UE, je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="21160">que</DiscourseConnective> nous devons garantir <DiscourseConnective annotation_id="21185">que</DiscourseConnective> la réglementation créée au niveau de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="21231">soit</DiscourseConnective> juridiquement solide, ferme <DiscourseConnective annotation_id="21264">et</DiscourseConnective> puisse être efficacement mise en œuvre dans les États membres <DiscourseConnective annotation_id="21329">sans</DiscourseConnective> en compromettre les systèmes juridiques existants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19834" id="049" name="Paul Nuttall">
    <ParallelChunk annotation_id="19834" docOffset="111">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, I support the protection of victims.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je soutiens la protection des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19915" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="105658" annotation_id="19915">
          <DiscourseConnective annotation_id="19915" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21459" annotation_id="19924">
          <DiscourseConnective annotation_id="19924" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I first came across the European Protection Order, I thought it sounded scary, like the European Arrest Warrant, which, in my opinion, is one of the most intrusive and dictatorial pieces of legislation ever to be imposed on the British people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13247" annotation_id="21448">
          <DiscourseConnective annotation_id="21448" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="39128" annotation_id="21459">
          <DiscourseConnective annotation_id="21459" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai eu vent de la décision européenne de protection pour la première fois, je l'ai trouvée inquiétante, <DiscourseConnective annotation_id="21572">tout comme</DiscourseConnective> le mandat d'arrêt européen, qui, <DiscourseConnective annotation_id="21616">à</DiscourseConnective> mon avis, est l'un des documents législatifs les plus interventionnistes <DiscourseConnective annotation_id="21691">et</DiscourseConnective> dictatoriaux jamais imposé au peuple britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20173" docOffset="113">
      <en>The proposal for the European Protection Order which is being touted says it is about the protection of women.</en>
      <fr>On nous dit que le projet de décision de protection européenne dont on vante les mérites traite de la protection des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20284" docOffset="114">
      <en>We were told that the European Arrest Warrant was about helping to fight terrorism - <Alignment alignment="40619" annotation_id="20369">
          <DiscourseConnective annotation_id="20369" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know it has gone on to be a lot more than that.</en>
      <fr>On nous avait dit <DiscourseConnective annotation_id="21887">que</DiscourseConnective> le mandat d'arrêt européen concernait la lutte contre le terrorisme - <Alignment alignment="20369" annotation_id="21961">
          <DiscourseConnective annotation_id="21961" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons tous qu'il est devenu bien plus <DiscourseConnective annotation_id="22008">que</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20428" docOffset="115">
      <en>Let us be clear and honest here: the underlying goal is to put in place footings for a pan-European justice system which will undoubtedly undermine British law.</en>
      <fr>Soyons clairs <DiscourseConnective annotation_id="22032">et</DiscourseConnective> honnêtes: l'objectif sous-jacent est de légaliser un système judiciaire paneuropéen qui sapera très certainement le droit britannique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20589" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="21006" annotation_id="20589">
          <DiscourseConnective annotation_id="20589" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> proof were needed, we only have to look at the European Arrest Warrant.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30757" annotation_id="22170">
          <DiscourseConnective annotation_id="22170" sense="Contingency.Condition">Pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prouver, il suffit de regarder le mandat d'arrêt européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20664" docOffset="117">
      <en>I <Alignment alignment="22250" annotation_id="20666">
          <DiscourseConnective annotation_id="20666" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> see these orders as being extremely difficult to enforce in the UK, for we will end up in a situation whereby an order is handed down by a foreign judge in a foreign land who knows nothing about the conditions of a British town or our way of life.</en>
      <fr>Je considère <Alignment alignment="15627" annotation_id="22250">
          <DiscourseConnective annotation_id="22250" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces décisions très difficiles <DiscourseConnective annotation_id="22290">à</DiscourseConnective> appliquer au Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="22317">parce que</DiscourseConnective> nous nous retrouverons dans une situation où une décision sera communiquée par un juge étranger, dans un pays étranger, qui ne connaît rien des conditions d'une ville britannique <DiscourseConnective annotation_id="22506">ou</DiscourseConnective> de notre mode de vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20919" docOffset="118">
      <en>We have a saying in England: 'once bitten, twice shy'. We have been bitten once by the European Arrest Warrant.</en>
      <fr>Nous avons un proverbe: "Chat échaudé craint l'eau froide" Nous avons été échaudés une fois par le mandat d'arrêt européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21031" docOffset="119">
      <en>I suggest that we shy away from the European Protection Order.</en>
      <fr>Je suggère <DiscourseConnective annotation_id="22666">que</DiscourseConnective> nous craignions la décision de protection européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21094" id="050" name="Jarosław Leszek Wałęsa">
    <ParallelChunk annotation_id="21094" docOffset="120">
      <en>(PL) Mr President, taking the proposed amendments into account, there is no mistaking the fact that the directive in question is one of the first initiatives aimed at achieving these important goals.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, en tenant compte des amendements proposés, il est indéniable <DiscourseConnective annotation_id="22813">que</DiscourseConnective> la directive <DiscourseConnective annotation_id="22830">en</DiscourseConnective> question est l'une des premières initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="22885">à</DiscourseConnective> atteindre ces objectifs importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21294" docOffset="121">
      <en>We should ensure not only that the victims of violence are safe from further harm in their own country, but also that they benefit from such protection measures throughout the European Union.</en>
      <fr>Nous devrions garantir <DiscourseConnective annotation_id="22946">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22960">que</DiscourseConnective> les victimes de violences soient à l'abri d'autres agressions dans leur propre pays, <DiscourseConnective annotation_id="23049">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23054">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23064">qu'</DiscourseConnective>elles bénéficient de ces mesures de protection dans toute l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21486" docOffset="122">
      <en>For this reason, I believe that we should support the rapporteur's position.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23145">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je pense <DiscourseConnective annotation_id="23169">que</DiscourseConnective> nous devons soutenir la position de la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21563" docOffset="123">
      <en>It should be noted, too, that the initiative has a deliberately broad scope.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="23233">aussi</DiscourseConnective> noter <DiscourseConnective annotation_id="23245">que</DiscourseConnective> le champ d'application de l'initiative est délibérément étendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21640" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="23313" annotation_id="21640">
          <DiscourseConnective annotation_id="21640" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the majority of protection orders issued relate to women who are victims of gender-based violence, the initiative can cover all victims of violence - children and adults of both sexes, provided the perpetrator has been identified.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21965" annotation_id="23313">
          <DiscourseConnective annotation_id="23313" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la plupart des décisions de protection émises concernent des femmes victimes de violences sexistes, l'initiative peut concerner toutes les victimes de violences - les enfants <DiscourseConnective annotation_id="23496">et</DiscourseConnective> les adultes des deux sexes, <DiscourseConnective annotation_id="23527">pour autant que</DiscourseConnective> l'auteur ait été identifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21880" docOffset="125">
      <en>In this context, the Stockholm Programme states that the victims of crime, including terrorism, who are most vulnerable <Alignment alignment="23697" annotation_id="22000">
          <DiscourseConnective annotation_id="22000" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> who find themselves in particularly exposed situations, such as persons subjected to repeated violence in close relationships, victims of gender-based violence or persons who fall victim to other types of crimes in a Member State of which they are not nationals or residents, are in need of special support and legal protection.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le programme de Stockholm dispose <DiscourseConnective annotation_id="23623">que</DiscourseConnective> les victimes de crimes, y compris du terrorisme, les plus vulnérables <Alignment alignment="2306" annotation_id="23697">
          <DiscourseConnective annotation_id="23697" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> se trouvant dans des situations particulièrement exposées, telles <DiscourseConnective annotation_id="23766">que</DiscourseConnective> les personnes subissant des violences répétées dans des relations intimes, les victimes de violences sexistes <DiscourseConnective annotation_id="23880">ou</DiscourseConnective> les personnes victimes d'autres actes criminels dans un État membre dont elles ne sont ni ressortissantes ni résidentes, ont besoin d'une assistance spéciale <DiscourseConnective annotation_id="24041">et</DiscourseConnective> d'une protection juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22332" docOffset="126">
      <en>In connection with the above, the European Protection Order should apply to the victims of all crimes, including human trafficking, the victims of female genital mutilation, forced marriages, honour killings, incest and other crimes of this type.</en>
      <fr>Partant, la décision de protection européenne devrait s'appliquer aux victimes de tous types d'actes criminels, y compris de la traite des êtres humains, aux victimes des mutilations sexuelles féminines, des mariages forcés, des crimes d'honneur, de l'inceste <DiscourseConnective annotation_id="24332">et</DiscourseConnective> d'autres actes criminels assimilés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22579" docOffset="127">
      <en>This initiative should <Alignment alignment="24379" annotation_id="22602">
          <DiscourseConnective annotation_id="22602" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be supported, <Alignment alignment="24410" annotation_id="22626">
          <DiscourseConnective annotation_id="22626" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I lend my full support to the rapporteur.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="22602" annotation_id="24379">
          <DiscourseConnective annotation_id="24379" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> appuyer cette initiative, <Alignment alignment="1491" annotation_id="24410">
          <DiscourseConnective annotation_id="24410" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens pleinement la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22672" id="051" name="Emine Bozkurt">
    <ParallelChunk annotation_id="22672" docOffset="128">
      <en>(NL) Mr President, one hundred thousand people are currently benefiting from the European Protection Order.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, 100 000 personnes bénéficient actuellement de la décision de protection européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22780" docOffset="129">
      <en>One of them is Rasja, who would like to move to Spain with her children.</en>
      <fr>L'une d'entre elles s'appelle Rasja et elle souhaiterait se rendre en Espagne avec ses enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22853" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20812" annotation_id="22853">
          <DiscourseConnective annotation_id="22853" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the order pronounced against her stalker in the Netherlands does not relocate with her to Spain, she and her children, too, will become a sitting target there, <Alignment alignment="9449" annotation_id="23016">
          <DiscourseConnective annotation_id="23016" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Spanish authorities recognise or enforce the same order.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8411" annotation_id="24660">
          <DiscourseConnective annotation_id="24660" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision prononcée à l'encontre de son poursuivant aux Pays-Bas n'est pas valable <DiscourseConnective annotation_id="24748">en</DiscourseConnective> Espagne, elle <DiscourseConnective annotation_id="24765">et</DiscourseConnective> ses enfants seront une cible facile là-bas, <Alignment alignment="23016" annotation_id="24812">
          <DiscourseConnective annotation_id="24812" sense="Expansion.Alternative">à moins que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités espagnoles ne reconnaissent <DiscourseConnective annotation_id="24866">ou</DiscourseConnective> n'exécutent cette décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23084" docOffset="131">
      <en>Fortunately, <Alignment alignment="70931" annotation_id="23097">
          <DiscourseConnective annotation_id="23097" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, Spain does recognise it.</en>
      <fr>Heureusement, <Alignment alignment="23371" annotation_id="24911">
          <DiscourseConnective annotation_id="24911" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Espagne la reconnaît.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23131" docOffset="132">
      <en>This protection <Alignment alignment="24967" annotation_id="23147">
          <DiscourseConnective annotation_id="23147" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> applies to those being persecuted for exercising their right to free speech.</en>
      <fr>Cette protection est <Alignment alignment="3636" annotation_id="24967">
          <DiscourseConnective annotation_id="24967" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> applicable aux personnes persécutées <DiscourseConnective annotation_id="25014">pour</DiscourseConnective> avoir fait usage de leur droit <DiscourseConnective annotation_id="25050">à</DiscourseConnective> la liberté de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23229" docOffset="133">
      <en>They have to be able to speak in other European countries with the knowledge that those who have threatened them will not be sitting there in the audience.</en>
      <fr>Ils doivent pouvoir s'exprimer dans d'autres pays européens <DiscourseConnective annotation_id="25134">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25137">sachant que</DiscourseConnective> ceux qui les ont menacés ne seront pas assis dans le public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23385" docOffset="134">
      <en>The European Protection Order makes that possible; it is a splendid initiative and one that has been supported by the Dutch Government.</en>
      <fr>La décision de protection européenne rend cela possible; c'est une initiative magnifique <DiscourseConnective annotation_id="25299">et</DiscourseConnective> elle a été soutenue par le gouvernement néerlandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23521" docOffset="135">
      <en>Unfortunately, with the new coalition, the status of people enjoying such protection has undergone a 180 degree reversal: women, men and children who are having to live in fear every day are callously being left high and dry.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25355">Malheureusement</DiscourseConnective>, avec la nouvelle coalition, le statut des personnes bénéficiant d'une telle protection a complètement basculé: les femmes, les hommes <DiscourseConnective annotation_id="25506">et</DiscourseConnective> les enfants qui doivent vivre dans la peur chaque jour sont cruellement ignorés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23747" docOffset="136">
      <en>It is simply unacceptable that an individual's safety should stop at the border.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="25602">simplement</DiscourseConnective> inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="25626">que</DiscourseConnective> la sécurité d'une personne <DiscourseConnective annotation_id="25657">s'</DiscourseConnective>arrête <DiscourseConnective annotation_id="25666">à</DiscourseConnective> la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23828" docOffset="137">
      <en>For the sake of one hundred thousand people, I am now saying 'yes' to the European Protection Order.</en>
      <fr>Dans l'intérêt de 100 000 personnes, je dis <DiscourseConnective annotation_id="25726">maintenant</DiscourseConnective> "oui" <DiscourseConnective annotation_id="25743">à</DiscourseConnective> la décision de protection européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23929" docOffset="138">
      <en>I expect all governments, including that of my own country, to do their utmost to increase the safety, protection and freedom of their citizens, <Alignment alignment="31003" annotation_id="24074">
          <Alignment alignment="53842" annotation_id="24074">
            <DiscourseConnective annotation_id="24074" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> all people can live in freedom and security.</en>
      <fr>J'attends de tous les gouvernements, dont celui de mon propre pays, qu'ils fassent tout leur possible <DiscourseConnective annotation_id="25885">pour</DiscourseConnective> accroître la sécurité, la protection <DiscourseConnective annotation_id="25927">et</DiscourseConnective> la liberté de leurs concitoyens, <Alignment alignment="9055" annotation_id="25963">
          <Alignment alignment="390" annotation_id="25963">
            <DiscourseConnective annotation_id="25963" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> tous puissent vivre <DiscourseConnective annotation_id="25992">en</DiscourseConnective> liberté <DiscourseConnective annotation_id="26003">et</DiscourseConnective> en sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24127" id="052" name="Nathalie Griesbeck">
    <ParallelChunk annotation_id="24127" docOffset="139">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, first of all, I should, of course, like to thank the two co-rapporteurs who, following difficult negotiations in the trialogue, are proposing a compromise agreement which, as shadow rapporteur for the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs and for my group, I naturally invite you to adopt.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire, mes chers collègues, je voudrais, <DiscourseConnective annotation_id="26099">tout d'abord</DiscourseConnective>, remercier bien sûr, les deux corapporteures qui, à l'issue de négociations difficiles à travers le trilogue, nous proposent un accord de compromis <DiscourseConnective annotation_id="26260">qu'</DiscourseConnective>évidemment, en <DiscourseConnective annotation_id="26278">tant que</DiscourseConnective> rapporteure fictive <DiscourseConnective annotation_id="26307">pour</DiscourseConnective> LIBE, <DiscourseConnective annotation_id="26318">pour</DiscourseConnective> mon groupe, je vous invite <DiscourseConnective annotation_id="26350">à</DiscourseConnective> adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24489" docOffset="140">
      <en>Secondly, <DiscourseConnective annotation_id="24499" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective> I regret, <DiscourseConnective annotation_id="24518" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> some have said today, that certain points such as, <DiscourseConnective annotation_id="24572" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>, the translation of documents for victims, were not included in the body of the text of this agreement, <DiscourseConnective annotation_id="24689" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> that the simplification elements were not sufficiently detailed - and I am counting on the 'victims package' to polish them up - I want to stress that in the end, all this sounds like common sense today, like a logical continuation of the ever-greater integration of a European area of freedom and justice and, in essence, of the establishment of a corresponding legal system.</en>
      <fr>Deuxième chose, si je regrette, comme certains l'ont dit aujourd'hui, que certains points tels que, par exemple, la traduction des documents pour les victimes, n'aient pas pu être inscrits dans le corps même du texte de cet accord, ou que les éléments de simplification n'aient pas été suffisamment explicités - et je compte sur le "paquet victimes" pour les peaufiner -, je veux souligner que, finalement, tout ceci sonne, aujourd'hui, comme une évidence, comme un prolongement logique de la construction toujours plus poussée d'un espace européen de liberté et de justice et au fond, de l'établissement d'un ordre juridique qui y corresponde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25069" docOffset="141">
      <en>This bears witness to a certain amount of political boldness and of the will to go beyond political posturing for a large majority of us, in order to have a clear tool for cooperation in criminal matters. That tool represents to a certain extent, <Alignment alignment="45548" annotation_id="25316">
          <DiscourseConnective annotation_id="25316" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs Reding highlighted earlier on, a true 'rights' policy in Europe, that is to say, a real policy for the people, especially for women, whose physical integrity can be threatened, a policy that corresponds to the freedom of movement which has existed for a long time, hence, a 'rights' policy.</en>
      <fr>Cela témoigne d'une certaine dose d'audace politique <DiscourseConnective annotation_id="27059">et</DiscourseConnective> de la volonté de dépasser des postures politiciennes <DiscourseConnective annotation_id="27115">pour</DiscourseConnective> une grande majorité d'entre nous, <DiscourseConnective annotation_id="27154">afin d'</DiscourseConnective>avoir un outil clair de coopération pénale qui représente un peu, <Alignment alignment="3003" annotation_id="27227">
          <DiscourseConnective annotation_id="27227" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme Reding l'a souligné tout à l'heure, une vraie politique des droits <DiscourseConnective annotation_id="27304">en</DiscourseConnective> Europe, c'est-à-dire une politique concrète des personnes, <DiscourseConnective annotation_id="27366">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27381">pour</DiscourseConnective> les femmes qui peuvent être menacées dans leur intégrité physique, une politique qui corresponde <DiscourseConnective annotation_id="27483">à</DiscourseConnective> la liberté de circulation qui existe depuis longtemps, donc une politique des droits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25614" id="054" name="Véronique Mathieu">
    <ParallelChunk annotation_id="25614" docOffset="142">
      <en>(FR) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, may I say first of all that I find the Council's absence since yesterday regrettable, <DiscourseConnective annotation_id="25758" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the Council has generally been present in the negotiations on all the issues we have been discussing since yesterday, namely, those concerning civil liberties, justice and home affairs.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Commissaire, chers collègues, permettez-moi tout d'abord de regretter <DiscourseConnective annotation_id="27673">depuis</DiscourseConnective> hier l'absence du Conseil alors que le Conseil a été, sur tous les dossiers qui nous intéressent <DiscourseConnective annotation_id="27777">depuis</DiscourseConnective> hier, les dossiers LIBE, assez présent dans les négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25950" docOffset="143">
      <en>We regret the fact that the Council is not here to listen to Parliament's voice; it is a real shame.</en>
      <fr>Nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="27862">que</DiscourseConnective> le Conseil ne <DiscourseConnective annotation_id="27880">soit</DiscourseConnective> pas là <DiscourseConnective annotation_id="27892">pour</DiscourseConnective> écouter la voix du Parlement, c'est bien dommage!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26051" docOffset="144">
      <en>I wish to congratulate the two co-rapporteurs - who have done a huge amount of work on this text - on this landmark progress for victims of all kinds: victims, firstly, of domestic violence - did you know that 45% of European women are victims of domestic violence, <DiscourseConnective annotation_id="26317" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> are some men, for we should not forget those men who are subjected to violence by women - and <Alignment alignment="28385" annotation_id="26414">
          <DiscourseConnective annotation_id="26414" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> victims of terrorism, including children, particularly vulnerable ones of course.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="27956">à</DiscourseConnective> féliciter les deux corapporteures - qui ont fait un travail gigantesque sur ce texte - <DiscourseConnective annotation_id="28045">pour</DiscourseConnective> cette avancée notoire <DiscourseConnective annotation_id="28072">pour</DiscourseConnective> les victimes de toutes natures: les victimes, <DiscourseConnective annotation_id="28123">d'une part</DiscourseConnective>, de la violence domestique - savez-vous <DiscourseConnective annotation_id="28174">qu'</DiscourseConnective>il y a 45 % des femmes européennes qui sont victimes de violences domestiques et quelques hommes aussi, <DiscourseConnective annotation_id="28281">car</DiscourseConnective> il ne faut pas oublier les hommes qui sont victimes de violences également de la part des femmes -, <Alignment alignment="1585" annotation_id="28385">
          <DiscourseConnective annotation_id="28385" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> les victimes de terrorisme, les enfants, aussi, qui sont des victimes, particulièrement fragiles bien évidemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26501" docOffset="145">
      <en>The text being presented to us today is an extremely important text, <Alignment alignment="28585" annotation_id="26570">
          <DiscourseConnective annotation_id="26570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I once again extend my congratulations.</en>
      <fr>Le texte qui nous est présenté aujourd'hui est un texte extrêmement important <Alignment alignment="1250" annotation_id="28585">
          <DiscourseConnective annotation_id="28585" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je renouvelle mes félicitations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26614" docOffset="146">
      <en>We are anxious to see the 'victims package' that you will be presenting to us next year, Commissioner, <Alignment alignment="28741" annotation_id="26717">
          <DiscourseConnective annotation_id="26717" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which will complete the text that we will vote on tomorrow.</en>
      <fr>Nous attendons avec impatience, Madame la Commissaire, le "paquet victimes" <DiscourseConnective annotation_id="28697">que</DiscourseConnective> vous nous présenterez l'année prochaine <Alignment alignment="28774" annotation_id="28741">
          <DiscourseConnective annotation_id="28741" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui complétera le texte <DiscourseConnective annotation_id="28768">que</DiscourseConnective> nous voterons demain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26781" id="055" name="Antigoni Papadopoulou">
    <ParallelChunk annotation_id="26781" docOffset="147">
      <en>Madam President, domestic violence, genital mutilation, honour crimes, forced marriages and trafficking are just some of the types of violence against 45% of women across Europe.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, les violences domestiques, les mutilations sexuelles, les crimes d'honneur, les mariages forcés <DiscourseConnective annotation_id="28917">et</DiscourseConnective> le trafic ne représentent que quelques-uns des types de violence à l'égard de 45 % des femmes <DiscourseConnective annotation_id="29014">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26960" docOffset="148">
      <en>Women and minors need improved protection.</en>
      <fr>Les femmes <DiscourseConnective annotation_id="29036">et</DiscourseConnective> les mineurs ont besoin d'une protection accrue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27003" docOffset="149">
      <en>The European Protection Order is a good step forward to doing just that, in full compliance with the vision of the Stockholm Programme for a united Europe: an area of freedom, security and justice serving the citizen.</en>
      <fr>La décision de protection européenne constitue une étape positive <DiscourseConnective annotation_id="29153">pour</DiscourseConnective> y arriver, <DiscourseConnective annotation_id="29169">en</DiscourseConnective> pleine conformité avec la vision du programme de Stockholm <DiscourseConnective annotation_id="29231">pour</DiscourseConnective> une Europe unie: un espace de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29287">et</DiscourseConnective> de justice au service du citoyen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27221" docOffset="150">
      <en>Protection orders issued in one European country against an offender will <Alignment alignment="29416" annotation_id="27295">
          <DiscourseConnective annotation_id="27295" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> be enforced in all the other 26 EU Member States.</en>
      <fr>Les décisions de protection émises dans un pays européen à l'encontre d'un agresseur seront <Alignment alignment="7233" annotation_id="29416">
          <DiscourseConnective annotation_id="29416" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> exécutées dans tous les autres États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27350" docOffset="151">
      <en>The initiative of the Spanish Presidency, embraced today by all of us, emphasises the protection of victims and prevention, and promotes uniformity in legal order procedures.</en>
      <fr>L'initiative de la Présidence espagnole, adoptée par nous tous aujourd'hui, insiste sur la protection des victimes <DiscourseConnective annotation_id="29590">et</DiscourseConnective> la prévention <DiscourseConnective annotation_id="29607">et</DiscourseConnective> elle favorise l'uniformité des procédures juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27525" docOffset="152">
      <en>It empowers victims to break their silence in seeking protection beyond geographical boundaries in Europe.</en>
      <fr>Elle permet aux victimes de briser le silence et de trouver une protection au-delà des frontières géographiques <DiscourseConnective annotation_id="29776">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27632" docOffset="153">
      <en>I hope the Commission fully endorses the report of the two co-rapporteurs in its ambitious package on victims' rights.</en>
      <fr>J'espère que la Commission soutient pleinement le rapport des deux corapporteures dans son ambitieux paquet de mesures relatives aux droits des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27751" id="056" name="Salvatore Iacolino">
    <ParallelChunk annotation_id="27751" docOffset="154">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, there is no doubt that this directive on the European Protection Order to safeguard victims is another sign of a momentous shift in real guarantees, above all for women, but not exclusively so, as has already been said.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="29977">et</DiscourseConnective> Messieurs, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="30014">que</DiscourseConnective> la décision de protection européenne <DiscourseConnective annotation_id="30055">pour</DiscourseConnective> protéger les victimes constitue <DiscourseConnective annotation_id="30092">encore</DiscourseConnective> le signe d'un changement capital des garanties réelles, <DiscourseConnective annotation_id="30155">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30163">pour</DiscourseConnective> les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="30180">mais</DiscourseConnective> pas seulement, <DiscourseConnective annotation_id="30200">comme</DiscourseConnective> on l'a <DiscourseConnective annotation_id="30213">déjà</DiscourseConnective> dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28015" docOffset="155">
      <en>The guidelines for this measure had already been developed, firstly by the Treaty of Lisbon, and then by the Stockholm Programme.</en>
      <fr>Les orientations <DiscourseConnective annotation_id="30240">pour</DiscourseConnective> cette mesure avaient <DiscourseConnective annotation_id="30266">déjà</DiscourseConnective> été développées, <DiscourseConnective annotation_id="30288">d'abord</DiscourseConnective> par le traité de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="30322">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30325">ensuite</DiscourseConnective> par le programme de Stockholm.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28145" docOffset="156">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28145" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, I should like to congratulate the two rapporteurs, Mrs Jiménez-Becerril Barrio and Mrs Romero López, on their diligent work and on tackling the many problems encountered in the Council to smooth the way for this particularly important proposal, for an area of freedom, justice and security that will really serve citizens.</en>
      <fr>Je voudrais tout particulièrement féliciter les deux rapporteures, Mme Jiménez-Becerril Barrio <DiscourseConnective annotation_id="30459">et</DiscourseConnective> Mme Romero López, <DiscourseConnective annotation_id="30480">pour</DiscourseConnective> avoir accompli un travail diligent <DiscourseConnective annotation_id="30520">et</DiscourseConnective> s'être attaquées aux nombreux problèmes rencontrés au sein du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="30593">pour</DiscourseConnective> faciliter la voie <DiscourseConnective annotation_id="30616">à</DiscourseConnective> cette proposition particulièrement importante visant <DiscourseConnective annotation_id="30671">à</DiscourseConnective> un espace de liberté, de justice <DiscourseConnective annotation_id="30706">et</DiscourseConnective> de sécurité véritablement au service des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28483" docOffset="157">
      <en>The proposal combats domestic violence firmly and determinedly, has quite a significant range of measures and a scope that appears to be wholly consistent.</en>
      <fr>La proposition lutte de manière ferme <DiscourseConnective annotation_id="30798">et</DiscourseConnective> déterminée contre les violences domestiques, dispose de toute une série de mesures <DiscourseConnective annotation_id="30884">et</DiscourseConnective> d'un champ d'application qui semble parfaitement cohérent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28639" docOffset="158">
      <en>These ready-made, timely and effective precautionary measures lead us to believe that this proposal could <Alignment alignment="31057" annotation_id="28745">
          <DiscourseConnective annotation_id="28745" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be used effectively to protect victims' families.</en>
      <fr>Ces mesures préventives pratiques, opportunes <DiscourseConnective annotation_id="30992">et</DiscourseConnective> efficaces nous laissent penser <DiscourseConnective annotation_id="31026">que</DiscourseConnective> cette proposition pourrait <Alignment alignment="31489" annotation_id="31057">
          <DiscourseConnective annotation_id="31057" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être utilisée efficacement <DiscourseConnective annotation_id="31094">pour</DiscourseConnective> protéger les familles des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28800" docOffset="159">
      <en>We await with interest the more structured package announced by Commissioner Reding regarding the protection of victims of violence, which will be ready in the coming weeks.</en>
      <fr>Nous attendons avec intérêt le paquet plus structuré annoncé par la commissaire Reding concernant la protection des victimes de violences, qui sera achevé dans les semaines à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28974" docOffset="160">
      <en>I should like to conclude, Madam President, by affirming how important it is to have close cooperation between the Member States as well as great sensitivity for the application of this measure in practice, just <Alignment alignment="31543" annotation_id="29186">
          <DiscourseConnective annotation_id="29186" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is crucial not to forget the importance of psychological support for the victims.</en>
      <fr>Je voudrais conclure, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="31361">en</DiscourseConnective> insistant sur le fait qu'une coopération étroite entre États membres est capitale, sur la nécessité d'une grande sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="31489">pour</DiscourseConnective> l'application de cette mesure <DiscourseConnective annotation_id="31524">en</DiscourseConnective> pratique, ainsi <Alignment alignment="6167" annotation_id="31543">
          <DiscourseConnective annotation_id="31543" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur l'aspect essentiel de ne pas oublier l'importance de l'assistance psychologique aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29274" docOffset="161">
      <en>I am sure the Commission will duly bear this in mind in the final phase of the legislative process.</en>
      <fr>Je suis certain que la Commission en tiendra dûment compte lors de la phase finale du processus législatif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29374" id="057" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="29374" docOffset="162">
      <en>(FI) Madam President, the European Protection Order is an important step towards the protection of victims throughout Europe.</en>
      <fr>(FI) Madame la Présidente, la décision de protection européenne constitue une étape importante <DiscourseConnective annotation_id="31848">pour</DiscourseConnective> la protection des victimes dans toute l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29500" docOffset="163">
      <en>We are now sending a powerful signal to the Council and the Commission that the European Parliament is keen to have this protection order <Alignment alignment="32057" annotation_id="29638">
          <DiscourseConnective annotation_id="29638" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it should enter into force soon.</en>
      <fr>Nous envoyons <DiscourseConnective annotation_id="31915">maintenant</DiscourseConnective> un signal fort au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="31952">et</DiscourseConnective> à la Commission, selon lequel le Parlement européen souhaite disposer de cette décision de protection <Alignment alignment="20155" annotation_id="32057">
          <DiscourseConnective annotation_id="32057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32060">qu'</DiscourseConnective>elle devrait entrer en vigueur <DiscourseConnective annotation_id="32094">bientôt</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29680" docOffset="164">
      <en>We should now try to overcome the opposition that there is to it in the Council as well as all the legal reasons that the Commission is putting forward for opposing it.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="32115">maintenant</DiscourseConnective> tenter de surmonter l'opposition dont elle fait l'objet au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="32193">ainsi</DiscourseConnective> que toutes les raisons juridiques <DiscourseConnective annotation_id="32233">que</DiscourseConnective> la Commission invoque <DiscourseConnective annotation_id="32259">pour</DiscourseConnective> s'y opposer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29849" docOffset="165">
      <en>It is important that the directive should be applied over a wide area.</en>
      <fr>Il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="32295">que</DiscourseConnective> le champ d'application de la directive <DiscourseConnective annotation_id="32338">soit</DiscourseConnective> étendu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29920" docOffset="166">
      <en>It must incorporate not just orders in respect of criminal acts but also various other kinds of protection order.</en>
      <fr>Elle doit couvrir <DiscourseConnective annotation_id="32369">non seulement</DiscourseConnective> les décisions concernant les actes pénalement répréhensibles, <DiscourseConnective annotation_id="32445">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="32450">également</DiscourseConnective> plusieurs autres types de décisions de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30034" docOffset="167">
      <en>It should not involve any sort of legal hairsplitting.</en>
      <fr>Elle ne devrait pas ergoter sur des questions juridiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30089" docOffset="168">
      <en>This protection order should <Alignment alignment="32606" annotation_id="30118">
          <DiscourseConnective annotation_id="30118" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be flexible enough to take account of the differences in national legislation.</en>
      <fr>Cette décision de protection devrait <Alignment alignment="31353" annotation_id="32606">
          <DiscourseConnective annotation_id="32606" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être suffisamment flexible <DiscourseConnective annotation_id="32643">pour</DiscourseConnective> tenir compte des différences dans les législations nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30202" docOffset="169">
      <en>It is important that Parliament focuses attention not only on the victims of genderbased violence, but on other victims of violence.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="32728">que</DiscourseConnective> le Parlement concentre toute son attention <DiscourseConnective annotation_id="32775">non seulement</DiscourseConnective> sur les victimes de violences sexistes, <DiscourseConnective annotation_id="32829">mais aussi</DiscourseConnective> sur les autres victimes de violences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30335" docOffset="170">
      <en>The directive needs to spell out what a victim's rights are and what the procedures are for lodging a complaint, <Alignment alignment="21404" annotation_id="30448">
          <DiscourseConnective annotation_id="30448" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> these are some of the things that I myself have tried to highlight in Parliament's position.</en>
      <fr>La directive doit déterminer les droits des victimes <DiscourseConnective annotation_id="32931">et</DiscourseConnective> les procédures <DiscourseConnective annotation_id="32949">pour</DiscourseConnective> déposer une plainte, <Alignment alignment="13106" annotation_id="32975">
          <DiscourseConnective annotation_id="32975" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont là quelques-uns des aspects <DiscourseConnective annotation_id="33014">que</DiscourseConnective> j'ai moi-même tenté de souligner dans la position du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30545" docOffset="171">
      <en>It is <Alignment alignment="33089" annotation_id="30551">
          <DiscourseConnective annotation_id="30551" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that the country in which the protection order is being requested informs its citizens of these procedures.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="49228" annotation_id="33089">
          <DiscourseConnective annotation_id="33089" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> fondamental <DiscourseConnective annotation_id="33111">que</DiscourseConnective> le pays où la décision de protection est demandée informe ses concitoyens sur ces procédures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30674" docOffset="172">
      <en>
        <Alignment alignment="33209" annotation_id="30674">
          <DiscourseConnective annotation_id="30674" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the protection order enters into force, the work will not have really stopped there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24727" annotation_id="33209">
          <DiscourseConnective annotation_id="33209" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision de protection entre <DiscourseConnective annotation_id="33249">en</DiscourseConnective> vigueur, le travail n'est pas terminé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30764" docOffset="173">
      <en>The authorities need to be educated, <Alignment alignment="33327" annotation_id="30801">
          <DiscourseConnective annotation_id="30801" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot be completely satisfied with an information campaign that is simply restricted to the framework of the present one.</en>
      <fr>Les autorités doivent être formées, <Alignment alignment="20504" annotation_id="33327">
          <DiscourseConnective annotation_id="33327" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons être pleinement satisfaits par une campagne d'information se limitant uniquement au cadre de la campagne actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30931" id="058" name="Joanna Katarzyna Skrzydlewska">
    <ParallelChunk annotation_id="30931" docOffset="174">
      <en>(PL) Madam President, the provisions included in the report under discussion today fill me with great enthusiasm.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, les mesures envisagées par le rapport dont nous débattons aujourd'hui me remplissent d'enthousiasme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31045" docOffset="175">
      <en>The guarantee that protection granted to victims in one Member State will <Alignment alignment="33666" annotation_id="31119">
          <DiscourseConnective annotation_id="31119" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply in any other European Union Member State to which they are forced to travel for fear of repeated violence represents an opportunity for them to lead a normal life.</en>
      <fr>La garantie <DiscourseConnective annotation_id="33601">que</DiscourseConnective> la protection accordée aux victimes dans un État membre sera <Alignment alignment="49024" annotation_id="33666">
          <DiscourseConnective annotation_id="33666" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accordée dans tout autre État membre de l'Union européenne où elles sont obligées de se rendre par peur ou <DiscourseConnective annotation_id="33783">pour</DiscourseConnective> violences répétées représente l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="33829">pour</DiscourseConnective> elles de mener une vie normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31294" docOffset="176">
      <en>The European Protection Order will mean that protection measures adopted in one EU Member State can be recognised, applied and enforced by courts in another Member State.</en>
      <fr>La décision de protection européenne signifie <DiscourseConnective annotation_id="33912">que</DiscourseConnective> les mesures de protection adoptées dans un État membre de l'UE pourront être reconnues, appliquées <DiscourseConnective annotation_id="34015">et</DiscourseConnective> exécutées par les tribunaux dans un autre État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31465" docOffset="177">
      <en>What is more, extending the application of the directive to the victims of any kind of violence, not just the victims of gender-based violence, represents a further milestone.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34073">En outre</DiscourseConnective>, étendre l'application de la directive aux victimes de n'importe quel type de violences, et pas seulement aux victimes de violences sexistes, marque une étape supplémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31641" docOffset="178">
      <en>All victims deserve respect and expect that the perpetrators of their suffering will be punished fairly.</en>
      <fr>Toutes les victimes méritent le respect <DiscourseConnective annotation_id="34297">et</DiscourseConnective> attendent <DiscourseConnective annotation_id="34310">que</DiscourseConnective> les auteurs de leurs souffrances soient justement punis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31746" docOffset="179">
      <en>It seems to me that only a protection mechanism which follows the victim can be fully effective and prevent a repeat of the same offence, as well as offering real protection to the victim.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="34384">que</DiscourseConnective> seul un mécanisme de protection qui accompagne la victime peut être pleinement efficace <DiscourseConnective annotation_id="34476">et</DiscourseConnective> empêcher qu'un <DiscourseConnective annotation_id="34494">même</DiscourseConnective> délit ne se reproduise, <DiscourseConnective annotation_id="34523">et</DiscourseConnective> offre une véritable protection aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31935" docOffset="180">
      <en>I am delighted that Poland was one of the countries that put forward this initiative.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="34585">que</DiscourseConnective> la Pologne <DiscourseConnective annotation_id="34600">soit</DiscourseConnective> l'un des pays <DiscourseConnective annotation_id="34619">à</DiscourseConnective> avoir proposé cette initiative.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32021" id="059" name="Monika Flašíková Beňová">
    <ParallelChunk annotation_id="32021" docOffset="181">
      <en>(SK) Madam President, <Alignment alignment="34680" annotation_id="32043">
          <DiscourseConnective annotation_id="32043" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union is to become a genuine area of freedom, security and justice, we must eliminate the differences still persisting in this area between Member States.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, <Alignment alignment="10450" annotation_id="34680">
          <DiscourseConnective annotation_id="34680" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne doit devenir un authentique espace de liberté, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34761">et</DiscourseConnective> de justice, nous devons éliminer les différences qui persistent dans ce domaine entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32214" docOffset="182">
      <en>Victims of violence must be protected against the perpetrators not only in their own countries, but must have protective measures made available to them throughout the EU.</en>
      <fr>Les victimes de violences doivent <DiscourseConnective annotation_id="34903">non seulement</DiscourseConnective> être protégées contre leurs agresseurs dans leurs propres pays, <DiscourseConnective annotation_id="34981">mais</DiscourseConnective> doivent avoir la possibilité de bénéficier de mesures de protection dans toute l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32386" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="35071" annotation_id="32386">
          <DiscourseConnective annotation_id="32386" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is a broad proposal, it directly concerns women who are victims of domestic violence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19044" annotation_id="35071">
          <DiscourseConnective annotation_id="35071" sense="Comparison.Concession">Bien qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="35082">s'</DiscourseConnective>agisse d'une proposition étendue, elle concerne directement les femmes victimes de violences domestiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32486" docOffset="184">
      <en>It is good that this <Alignment alignment="67004" annotation_id="32507">
          <DiscourseConnective annotation_id="32507" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides an opportunity to deal with the situation of other potential victims, whether victims of human trafficking, forced marriages, honour killings or incest, or the situation of witnesses or of victims of terrorism and organised crime.</en>
      <fr>Il est bon <DiscourseConnective annotation_id="35201">qu'</DiscourseConnective>elle fournisse <Alignment alignment="5174" annotation_id="35219">
          <DiscourseConnective annotation_id="35219" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la possibilité d'examiner la situation d'autres victimes potentielles, qu'il s'agisse de victimes de la traite des êtres humains, des mariages forcés, des crimes d'honneur <DiscourseConnective annotation_id="35401">ou</DiscourseConnective> de l'inceste, <DiscourseConnective annotation_id="35418">ou</DiscourseConnective> la situation des témoins <DiscourseConnective annotation_id="35446">ou</DiscourseConnective> des victimes du terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="35476">et</DiscourseConnective> du crime organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32752" docOffset="185">
      <en>I personally very much applaud the effort to provide the best possible protection to victims <Alignment alignment="35623" annotation_id="32845">
          <DiscourseConnective annotation_id="32845" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> by ensuring the necessary legal certainty, among other things.</en>
      <fr>Personnellement, je soutiens fermement l'effort visant <DiscourseConnective annotation_id="35553">à</DiscourseConnective> fournir la meilleure protection possible aux victimes en instaurant <Alignment alignment="16737" annotation_id="35623">
          <DiscourseConnective annotation_id="35623" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, entre autres, la certitude juridique nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32913" docOffset="186">
      <en>Victims should be able to rely on clear rules and should always be informed about the measures that are available to them in their country of origin and in the countries they want to move to, <Alignment alignment="35868" annotation_id="33105">
          <DiscourseConnective annotation_id="33105" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> to which they have already moved.</en>
      <fr>Les victimes devraient pouvoir compter sur des règles claires <DiscourseConnective annotation_id="35745">et</DiscourseConnective> être toujours informées des mesures disponibles dans leur pays d'origine <DiscourseConnective annotation_id="35821">et</DiscourseConnective> dans les pays où elles souhaitent se rendre <Alignment alignment="22854" annotation_id="35868">
          <DiscourseConnective annotation_id="35868" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> où elles résident <DiscourseConnective annotation_id="35889">déjà</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33142" id="060" name="Sonia Alfano">
    <ParallelChunk annotation_id="33142" docOffset="187">
      <en>(IT) Madam President, ladies and gentlemen, I greatly appreciate the work carried out by the two rapporteurs.</en>
      <fr>(IT) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35931">et</DiscourseConnective> Messieurs, j'apprécie tout particulièrement le travail accompli par les deux rapporteures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33252" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="36025" annotation_id="33252">
          <DiscourseConnective annotation_id="33252" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the problem with this draft directive is that it is based on the most usual kind of stalking, in which a person has been a victim of violence by another and <Alignment alignment="89852" annotation_id="33418">
          <DiscourseConnective annotation_id="33418" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> must be defended against a repeat of whatever physical or mental abuse took place.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46789" annotation_id="36025">
          <DiscourseConnective annotation_id="36025" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le problème de ce projet de directive est <DiscourseConnective annotation_id="36078">qu'</DiscourseConnective>il se base sur le type le plus courant de traque, où une personne a été victime de violences par une autre <DiscourseConnective annotation_id="36188">et</DiscourseConnective> doit <Alignment alignment="1580" annotation_id="36196">
          <DiscourseConnective annotation_id="36196" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> être défendue contre toute récidive ou abus physique <DiscourseConnective annotation_id="36258">ou</DiscourseConnective> mental quelconque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33511" docOffset="189">
      <en>Obviously, this is a matter of fundamental importance for hundreds of thousands of women in the European Union <Alignment alignment="32322" annotation_id="33622">
          <DiscourseConnective annotation_id="33622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45213" annotation_id="33626">
          <DiscourseConnective annotation_id="33626" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fully support its content.</en>
      <fr>De toute évidence, c'est une question fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="36331">pour</DiscourseConnective> des centaines de milliers de femmes dans l'Union européenne <Alignment alignment="22675" annotation_id="36396">
          <DiscourseConnective annotation_id="36396" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19022" annotation_id="36399">
          <DiscourseConnective annotation_id="36399" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'apporte mon soutien inconditionnel à son contenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33665" docOffset="190">
      <en>Unfortunately, <Alignment alignment="81269" annotation_id="33680">
          <DiscourseConnective annotation_id="33680" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these measures do not take into account the victims of organised crime who, in the majority of cases, do not need to be defended from an identified or identifiable person, but from organisations against which a restraining order certainly cannot be applied.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45019" annotation_id="36466">
          <DiscourseConnective annotation_id="36466" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est regrettable que ces mesures ne tiennent pas compte des victimes du crime organisé qui, dans la plupart des cas, ne doivent pas être défendues contre une personne identifiée <DiscourseConnective annotation_id="36657">ou</DiscourseConnective> identifiable, <DiscourseConnective annotation_id="36674">mais</DiscourseConnective> contre des organisations à l'encontre desquelles une injonction ne peut certainement pas être appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33947" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="36784" annotation_id="33947">
          <DiscourseConnective annotation_id="33947" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that the European Parliament should regard this directive as a first step in implementing the Stockholm Programme, which talks expressly about measures to protect the victims of criminal activity, <Alignment alignment="37025" annotation_id="34163">
          <DiscourseConnective annotation_id="34163" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems to me that Mrs Jiménez and Commissioner Reding are of the same mind.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14802" annotation_id="36784">
          <DiscourseConnective annotation_id="36784" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="36803">que</DiscourseConnective> le Parlement européen devrait envisager cette directive <DiscourseConnective annotation_id="36863">comme</DiscourseConnective> un premier pas vers la mise en œuvre du programme de Stockholm, lequel mentionne expressément des mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="36982">à</DiscourseConnective> protéger les victimes d'actes criminels, <Alignment alignment="15573" annotation_id="37025">
          <DiscourseConnective annotation_id="37025" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il me semble <DiscourseConnective annotation_id="37041">que</DiscourseConnective> Mme Jiménez <DiscourseConnective annotation_id="37057">et</DiscourseConnective> la commissaire Reding partagent mon opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34245" docOffset="192">
      <en>I appeal to the European Commission to ensure that the package of measures to protect victims, which is planned for 2011, <Alignment alignment="37246" annotation_id="34367">
          <DiscourseConnective annotation_id="34367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> protects victims of organised crime and victims injured in the course of duty on a European level.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="37116">à</DiscourseConnective> la Commission européenne de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="37156">que</DiscourseConnective> le paquet de mesures relatives <DiscourseConnective annotation_id="37191">à</DiscourseConnective> la protection des victimes, prévu <DiscourseConnective annotation_id="37227">pour</DiscourseConnective> 2011, protège <Alignment alignment="22372" annotation_id="37246">
          <DiscourseConnective annotation_id="37246" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les victimes du crime organisé <DiscourseConnective annotation_id="37287">et</DiscourseConnective> les victimes blessées dans l'exercice de leurs fonctions au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34471" id="061" name="Cornelia Ernst">
    <ParallelChunk annotation_id="34471" docOffset="193">
      <en>(DE) Madam President, the European Protection Order is a step in the right direction.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, la décision de protection européenne constitue un pas dans la bonne direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34557" docOffset="194">
      <en>The principle must be that recognised victims of violence are afforded the same level of protection in all Member States.</en>
      <fr>Le principe dispose <DiscourseConnective annotation_id="37493">que</DiscourseConnective> les victimes reconnues de violences bénéficient du <DiscourseConnective annotation_id="37548">même</DiscourseConnective> niveau de protection dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34679" docOffset="195">
      <en>The best solution would be harmonisation of the laws of the Member States on this matter, <Alignment alignment="37698" annotation_id="34769">
          <DiscourseConnective annotation_id="34769" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was not possible to achieve this.</en>
      <fr>La meilleure solution aurait été d'harmoniser les législations des États membres <DiscourseConnective annotation_id="37684">en</DiscourseConnective> la matière <Alignment alignment="34769" annotation_id="37698">
          <DiscourseConnective annotation_id="37698" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'a pas été possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34810" docOffset="196">
      <en>A positive aspect of this protection order is that it is to benefit every victim of violence as much as possible <Alignment alignment="34426" annotation_id="34923">
          <DiscourseConnective annotation_id="34923" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its scope is broad: sexual violence, stalking and, above all, exploitation of minors, which I consider to be very, very important.</en>
      <fr>L'aspect positif de cette décision de protection est <DiscourseConnective annotation_id="37783">qu'</DiscourseConnective>elle bénéficie <DiscourseConnective annotation_id="37801">à</DiscourseConnective> chaque victime de violences <DiscourseConnective annotation_id="37831">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37838">que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="21372" annotation_id="37851">
          <DiscourseConnective annotation_id="37851" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que son champ d'application est étendu: les violences sexuelles, la traque <DiscourseConnective annotation_id="37929">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="37933">surtout</DiscourseConnective>, l'exploitation des mineurs <DiscourseConnective annotation_id="37969">que</DiscourseConnective> je considère comme très, très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35058" docOffset="197">
      <en>It <Alignment alignment="38027" annotation_id="35061">
          <DiscourseConnective annotation_id="35061" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> sends a positive message to the victims of violence and to women in particular.</en>
      <fr>Elle envoie <Alignment alignment="22382" annotation_id="38027">
          <DiscourseConnective annotation_id="38027" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un message positif aux victimes de violences <DiscourseConnective annotation_id="38081">et</DiscourseConnective> aux femmes <DiscourseConnective annotation_id="38095">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35151" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="33143" annotation_id="35151">
          <DiscourseConnective annotation_id="35151" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is one fly in the ointment: the grounds for non-recognition in Article 9 are very extensive and may <Alignment alignment="38217" annotation_id="35266">
          <DiscourseConnective annotation_id="35266" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to some extent, represent a means for Member States to avoid compliance with the directive.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22909" annotation_id="38111">
          <DiscourseConnective annotation_id="38111" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a un hic: les principes de non-reconnaissance de l'article 9 sont très étendus <DiscourseConnective annotation_id="38206">et</DiscourseConnective> peuvent <Alignment alignment="20992" annotation_id="38217">
          <DiscourseConnective annotation_id="38217" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans une certaine mesure, représenter un moyen <DiscourseConnective annotation_id="38275">pour</DiscourseConnective> les États membres de déroger <DiscourseConnective annotation_id="38309">à</DiscourseConnective> la directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35364" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="38325" annotation_id="35364">
          <DiscourseConnective annotation_id="35364" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in a year's time, we need to assess very carefully how we can take this debate further, <Alignment alignment="16250" annotation_id="35463">
          <DiscourseConnective annotation_id="35463" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> all victims in all countries need the same protection.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35364" annotation_id="38325">
          <DiscourseConnective annotation_id="38325" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans un an, nous devrons évaluer très minutieusement comment poursuivre ce débat <Alignment alignment="29229" annotation_id="38422">
          <DiscourseConnective annotation_id="38422" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes les victimes dans tous les pays ont besoin de la <DiscourseConnective annotation_id="38488">même</DiscourseConnective> protection.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35526" id="062" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="35526" docOffset="200">
      <en>(SK) Madam President, I would like to support the idea contained in the draft European Protection Order.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, je soutiens l'idée contenue dans le projet de décision de protection européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35631" docOffset="201">
      <en>The protection of persons under threat at the level of individual Member States appears to be insufficient in many cases.</en>
      <fr>La protection des personnes menacées dans un État membre est souvent insuffisante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35753" docOffset="202">
      <en>Thanks to the openness of the European space today, young people often enter into international marriages and international marriage commitments.</en>
      <fr>Grâce <DiscourseConnective annotation_id="38702">à</DiscourseConnective> l'ouverture de l'espace européen aujourd'hui, les jeunes contractent souvent des mariages internationaux <DiscourseConnective annotation_id="38809">et</DiscourseConnective> des engagements de mariages internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35899" docOffset="203">
      <en>Not all of these commitments last long, <DiscourseConnective annotation_id="35939" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="38891" annotation_id="35948">
          <DiscourseConnective annotation_id="35948" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the children often <Alignment alignment="38917" annotation_id="35971">
          <DiscourseConnective annotation_id="35971" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> become hostages to disputes between their parents.</en>
      <fr>Ces engagements ne durent pas tous <Alignment alignment="4174" annotation_id="38891">
          <DiscourseConnective annotation_id="38891" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enfants deviennent <Alignment alignment="7247" annotation_id="38917">
          <DiscourseConnective annotation_id="38917" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> souvent les otages de litiges entre leurs parents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36027" docOffset="204">
      <en>Hostile parents often refuse to respect the decisions of courts from other countries granting custody of the children to one of them and simply take justice into their own hands and carry off the children of former partners to their own countries, exploiting differences between the legal systems of individual Member States to overcome valid court decisions.</en>
      <fr>Il est fréquent que des parents hostiles refusent de respecter les décisions rendues par les tribunaux d'autres pays qui accordent la garde des enfants <DiscourseConnective annotation_id="39126">à</DiscourseConnective> l'un d'eux <DiscourseConnective annotation_id="39139">et</DiscourseConnective> fassent justice eux-mêmes en emmenant les enfants d'anciens partenaires dans leurs propres pays, en profitant des différences entre les systèmes juridiques des États membres <DiscourseConnective annotation_id="39316">pour</DiscourseConnective> contourner des décisions juridiquement valides.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36387" docOffset="205">
      <en>The victims of this European legal anarchy are often small, innocent children.</en>
      <fr>Les victimes de cette anarchie juridique européenne sont souvent de petits enfants innocents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36466" docOffset="206">
      <en>I hope this problem will be resolved by the European Protection Order.</en>
      <fr>J'espère que ce problème sera résolu par la décision de protection européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36537" id="063" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="36537" docOffset="207">
      <en>(DE) Madam President, even <Alignment alignment="39571" annotation_id="36564">
          <DiscourseConnective annotation_id="36564" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> some measures have been taken in recent years to protect victims, many of the people affected often feel left in the lurch.</en>
      <fr>- (DE) Madame la Présidente, <Alignment alignment="37755" annotation_id="39571">
          <DiscourseConnective annotation_id="39571" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines mesures ont été prises au cours des dernières années <DiscourseConnective annotation_id="39642">pour</DiscourseConnective> protéger les victimes, de nombreuses personnes concernées se sentent souvent abandonnées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36695" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="39737" annotation_id="36695">
          <DiscourseConnective annotation_id="36695" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> lawyers and judges hear a great deal in their training about the rights of defendants, they learn very little about dealing with victims.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36695" annotation_id="39737">
          <DiscourseConnective annotation_id="39737" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la formation des avocats <DiscourseConnective annotation_id="39772">et</DiscourseConnective> des juges est fortement axée sur les droits des accusés, elle ne les informe que très peu sur le traitement des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36839" docOffset="209">
      <en>This is not the only area where greater awareness is necessary. It is <Alignment alignment="53309" annotation_id="36909">
          <DiscourseConnective annotation_id="36909" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed in medical training <Alignment alignment="40015" annotation_id="36941">
          <Alignment alignment="51949" annotation_id="36941">
            <DiscourseConnective annotation_id="36941" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the use of violence can be better recognised.</en>
      <fr>Une plus grande sensibilisation est <Alignment alignment="35704" annotation_id="39933">
          <DiscourseConnective annotation_id="39933" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire dans d'autres domaines, notamment dans la formation médicale <Alignment alignment="8608" annotation_id="40015">
          <Alignment alignment="10733" annotation_id="40015">
            <DiscourseConnective annotation_id="40015" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'usage de la violence puisse être <DiscourseConnective annotation_id="40059">mieux</DiscourseConnective> identifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36995" docOffset="210">
      <en>For child victims, the matter of the statutory limitation of civil compensation claims in the case of sex offences is essential.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40076">Pour</DiscourseConnective> les enfants victimes, la limitation statutaire des actions civiles en indemnisation dans le cas d'abus sexuels est essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37124" docOffset="211">
      <en>Only those who have an unblemished criminal record are allowed to work with children.</en>
      <fr>Seuls ceux ayant un casier judiciaire vierge sont autorisés <DiscourseConnective annotation_id="40269">à</DiscourseConnective> travailler avec des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37210" docOffset="212">
      <en>
        <Alignment alignment="21507" annotation_id="37210">
          <DiscourseConnective annotation_id="37210" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="40304" annotation_id="37214">
          <DiscourseConnective annotation_id="37214" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, forced marriages are now being prosecuted in Liechtenstein, even without the consent of the victim, <Alignment alignment="52695" annotation_id="37327">
          <DiscourseConnective annotation_id="37327" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is possible to take legal action in the case of genital mutilation performed on a minor, this clearly shows the potential danger of the much lauded multicultural enrichment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12152" annotation_id="40300">
          <DiscourseConnective annotation_id="40300" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12807" annotation_id="40304">
          <DiscourseConnective annotation_id="40304" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mariages forcés font <DiscourseConnective annotation_id="40342">maintenant</DiscourseConnective> l'objet de poursuites au Liechtenstein, <DiscourseConnective annotation_id="40393">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40398">sans</DiscourseConnective> le consentement des victimes, <Alignment alignment="37327" annotation_id="40433">
          <DiscourseConnective annotation_id="40433" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est possible d'entamer des actions en justice dans le cas de mutilations sexuelles infligées à un mineur, cela démontre clairement le danger potentiel de l'enrichissement multiculturel dont on fait pourtant tellement l'éloge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37508" docOffset="213">
      <en>In my opinion, it is important to take this development in the EU into consideration, as well as its significance in the fight against human trafficking.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40668">À</DiscourseConnective> mon avis, il importe de tenir compte de cette évolution dans l'UE <DiscourseConnective annotation_id="40736">ainsi</DiscourseConnective> que de son importance dans la lutte contre la traite des êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37662" id="064" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="37662" docOffset="214">
      <en>(HU) Madam President, as a lawyer, I have dealt with cases of victims of violence against women and children for over ten years, whether it was domestic violence, rape or trafficking in women; <DiscourseConnective annotation_id="37855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I had the opportunity to see for myself that the protection order, which is the topic of today's debate, is one of the important and indispensable means of protecting victims, <DiscourseConnective annotation_id="38035" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it is far from being the only one.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, en <DiscourseConnective annotation_id="40844">tant qu'</DiscourseConnective>avocate, pendant plus de dix ans, j'ai traité des dossiers concernant des actes de violence perpétrés à l'égard de femmes <DiscourseConnective annotation_id="40974">et</DiscourseConnective> d'enfants, <DiscourseConnective annotation_id="40988">qu'</DiscourseConnective>il s'agisse de violences domestiques, de viols <DiscourseConnective annotation_id="41038">ou</DiscourseConnective> de la traite des femmes. J'ai eu l'occasion de constater par moi-même <DiscourseConnective annotation_id="41111">que</DiscourseConnective> la décision de protection, objet du débat d'aujourd'hui, est l'un de moyens les plus importants <DiscourseConnective annotation_id="41211">et</DiscourseConnective> indispensables pour protéger les victimes, mais c'est loin d'être le seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38074" docOffset="215">
      <en>Complex measures are required, such as legal advice, psychological support, support to the children concerned, <Alignment alignment="41412" annotation_id="38185">
          <DiscourseConnective annotation_id="38185" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important to listen to the victims, who are, I am sorry to say, the greatest experts in terms of what they need.</en>
      <fr>Il faut des mesures complexes, tels <DiscourseConnective annotation_id="41325">que</DiscourseConnective> des conseils juridiques, une aide psychologique, un soutien aux enfants concernés, <Alignment alignment="38185" annotation_id="41412">
          <DiscourseConnective annotation_id="41412" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est très important d'écouter les victimes, qui, je suis désolée de le dire, sont les meilleurs experts <DiscourseConnective annotation_id="41521">quant à</DiscourseConnective> leurs besoins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38313" docOffset="216">
      <en>I have two questions for Mrs Reding and the rapporteurs.</en>
      <fr>J'ai deux questions à poser <DiscourseConnective annotation_id="41572">à</DiscourseConnective> Mme Reding <DiscourseConnective annotation_id="41585">et</DiscourseConnective> aux rapporteures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38370" docOffset="217">
      <en>First, I would like to know to what extent they are involving the victims of violence against women in this work in order to enable them to share their experience.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41606">Premièrement</DiscourseConnective>, je voudrais savoir dans quelle mesure leur travail implique les victimes de la violence <DiscourseConnective annotation_id="41708">à</DiscourseConnective> l'égard des femmes <DiscourseConnective annotation_id="41729">afin de</DiscourseConnective> leur permettre de partager leur expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38534" docOffset="218">
      <en>Secondly, I would like to know how familiar Mrs Reding and the rapporteurs are with the convention on violence against women that is currently under preparation by the European Union's twin, the Council of Europe, <Alignment alignment="10867" annotation_id="38748">
          <DiscourseConnective annotation_id="38748" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to what extent we are participating in the preparation of this work.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41781">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais savoir dans quelle mesure Mme Reding <DiscourseConnective annotation_id="41844">et</DiscourseConnective> les rapporteures connaissent la Convention sur la violence à l'égard des femmes, actuellement en cours d'élaboration par l'alter ego de l'Union européenne, le Conseil de l'Europe, <Alignment alignment="38748" annotation_id="42027">
          <DiscourseConnective annotation_id="42027" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel est notre degré de participation <DiscourseConnective annotation_id="42068">à</DiscourseConnective> ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38821" id="065" name="Angelika Werthmann">
    <ParallelChunk annotation_id="38821" docOffset="219">
      <en>(DE) Madam President, the safety of the women affected really ought to be a matter of concern to all of us.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, la sécurité des femmes concernées doit être un sujet de préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="42179">pour</DiscourseConnective> nous tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38929" docOffset="220">
      <en>Regardless of where victims are, it is a question here not only of them receiving physical protection from their aggressors, but also of their human dignity being taken into account.</en>
      <fr>Indépendamment de l'endroit où se trouvent les victimes, il <DiscourseConnective annotation_id="42255">s'</DiscourseConnective>agit ici pour elles <DiscourseConnective annotation_id="42277">non seulement</DiscourseConnective> de bénéficier d'une protection physique contre leurs agresseurs, <DiscourseConnective annotation_id="42356">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42361">également</DiscourseConnective> de respecter leur dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39112" docOffset="221">
      <en>This European Protection Order should apply to all victims of violence, irrespective of their age or gender.</en>
      <fr>Cette décision de protection européenne devrait s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="42466">à</DiscourseConnective> toutes les victimes de violences, <DiscourseConnective annotation_id="42502">peu importe</DiscourseConnective> leur âge <DiscourseConnective annotation_id="42523">ou</DiscourseConnective> leur sexe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39221" id="066" name="Antonyia Parvanova">
    <ParallelChunk annotation_id="39221" docOffset="222">
      <en>Madam President, I would like <Alignment alignment="42581" annotation_id="39251">
          <DiscourseConnective annotation_id="39251" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to thank the rapporteur.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je voudrais remercier <Alignment alignment="9321" annotation_id="42581">
          <DiscourseConnective annotation_id="42581" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39281" docOffset="223">
      <en>Safeguarding life, physical and psychological integrity, as well as sexual integrity and freedom, are priority objectives where victim protection is concerned.</en>
      <fr>Protéger la vie, l'intégrité physique <DiscourseConnective annotation_id="42645">et</DiscourseConnective> psychologique, <DiscourseConnective annotation_id="42663">ainsi</DiscourseConnective> que l'intégrité sexuelle <DiscourseConnective annotation_id="42694">et</DiscourseConnective> la liberté, représentent des objectifs prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="42749">lorsqu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="42759">s'</DiscourseConnective>agit de la protection des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39441" docOffset="224">
      <en>With our political support for the European Protection Order Directive, we have given the issue the visibility it deserves and provided a Europe-wide, comprehensive package of special protection measures that are effective within the Union and grant legal protection and assistance for victims of crime, in particular, violent crimes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42797">En</DiscourseConnective> soutenant politiquement la directive relative <DiscourseConnective annotation_id="42846">à</DiscourseConnective> la décision de protection européenne, nous avons donné à ce dossier la visibilité qu'il mérite, nous apportons un paquet complet à l'échelle européenne, comportant des mesures de protection spéciales efficaces dans l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="43072">et</DiscourseConnective> nous accordons une protection <DiscourseConnective annotation_id="43105">et</DiscourseConnective> une assistance juridiques aux victimes de crimes, <DiscourseConnective annotation_id="43158">en particulier</DiscourseConnective> de crimes violents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39776" docOffset="225">
      <en>The right to protection from violence is a basic human right regardless of ethnicity, legal status or immigration status, <Alignment alignment="43357" annotation_id="39898">
          <DiscourseConnective annotation_id="39898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="51509" annotation_id="39908">
          <DiscourseConnective annotation_id="39908" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a moral duty for all of us to uphold this right within and beyond national borders.</en>
      <fr>Le droit <DiscourseConnective annotation_id="43202">à</DiscourseConnective> la protection contre la violence constitue un droit humain fondamental indépendamment de l'origine ethnique, du statut légal <DiscourseConnective annotation_id="43329">ou</DiscourseConnective> du statut d'immigration, <Alignment alignment="22464" annotation_id="43357">
          <DiscourseConnective annotation_id="43357" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <Alignment alignment="12822" annotation_id="43366">
          <DiscourseConnective annotation_id="43366" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un devoir moral <DiscourseConnective annotation_id="43391">pour</DiscourseConnective> nous tous de faire respecter ce droit dans <DiscourseConnective annotation_id="43439">et</DiscourseConnective> hors des frontières nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40002" docOffset="226">
      <en>I am convinced that this new approach to the protection of vulnerable victims is a very strong political message with a view to strengthening freedom, security and justice within the European Union.</en>
      <fr>Je suis convaincue <DiscourseConnective annotation_id="43493">que</DiscourseConnective> cette nouvelle approche de la protection des victimes vulnérables constitue un message politique très fort visant <DiscourseConnective annotation_id="43611">à</DiscourseConnective> renforcer la liberté, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="43647">et</DiscourseConnective> la justice dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40201" id="067" language="ES" name="Teresa Jiménez-Becerril Barrio">
    <ParallelChunk annotation_id="40201" docOffset="227">
      <en>Madam President, I think that in this debate, we have clearly seen that we are all in agreement in supporting the objective of this report.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je pense <DiscourseConnective annotation_id="43717">qu'</DiscourseConnective>au cours de ce débat, nous avons clairement constaté <DiscourseConnective annotation_id="43773">que</DiscourseConnective> nous sommes tous d'accord avec l'objectif de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40341" docOffset="228">
      <en>The various political groups have shown their support for this directive, which offers greater protection to victims.</en>
      <fr>Les divers groupes politiques ont exprimé leur soutien <DiscourseConnective annotation_id="43889">à</DiscourseConnective> cette directive qui offre une plus grande protection aux victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40459" docOffset="229">
      <en>My question is, <Alignment alignment="52210" annotation_id="40475">
          <DiscourseConnective annotation_id="40475" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>: what obstacles are there to adopting this instrument?</en>
      <fr>Ma question est <Alignment alignment="9921" annotation_id="43974">
          <DiscourseConnective annotation_id="43974" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> la suivante: quels sont les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="44021">à</DiscourseConnective> l'adoption de cet instrument?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40540" docOffset="230">
      <en>I repeat: what fears are there regarding something as essential and simple as protecting victims equally across Europe finally becoming a reality?</en>
      <fr>Je répète: quelles sont les craintes en ce qui concerne une question <DiscourseConnective annotation_id="44122">aussi</DiscourseConnective> essentielle <DiscourseConnective annotation_id="44140">et</DiscourseConnective> simple <DiscourseConnective annotation_id="44150">que</DiscourseConnective> l'avènement d'une protection égale des victimes dans toute l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40687" docOffset="231">
      <en>In the hope that Parliament will adopt this report by a majority, I would like to address the Council and the Commission to remind them that we have overcome the legal hurdles in our negotiations, <Alignment alignment="44422" annotation_id="40884">
          <DiscourseConnective annotation_id="40884" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome the fact that the Commission acknowledges our work, just <Alignment alignment="44484" annotation_id="40955">
          <DiscourseConnective annotation_id="40955" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we acknowledge the work that it will do in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="44223">En</DiscourseConnective> espérant <DiscourseConnective annotation_id="44235">que</DiscourseConnective> le Parlement adoptera majoritairement ce rapport, je voudrais m'adresser au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="44323">et</DiscourseConnective> à la Commission <DiscourseConnective annotation_id="44342">pour</DiscourseConnective> leur rappeler <DiscourseConnective annotation_id="44361">que</DiscourseConnective> nous avons surmonté les obstacles dans nos négociations, <Alignment alignment="4635" annotation_id="44422">
          <DiscourseConnective annotation_id="44422" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="44439">que</DiscourseConnective> la Commission reconnaisse notre travail, <Alignment alignment="15102" annotation_id="44484">
          <DiscourseConnective annotation_id="44484" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous reconnaissons le travail <DiscourseConnective annotation_id="44525">qu'</DiscourseConnective>elle accomplira <DiscourseConnective annotation_id="44544">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41013" docOffset="232">
      <en>We should not <Alignment alignment="44556" annotation_id="41027">
          <DiscourseConnective annotation_id="41027" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> exclude ourselves, but rather help ourselves by adopting this more specific instrument today, and tomorrow by adopting the broader package of measures to help victims that will be presented by the Commission, with which I promise to cooperate.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16593" annotation_id="44556">
          <DiscourseConnective annotation_id="44556" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devrions pas nous opposer <DiscourseConnective annotation_id="44606">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44611">plutôt</DiscourseConnective> nous entraider <DiscourseConnective annotation_id="44633">en</DiscourseConnective> adoptant aujourd'hui cet instrument plus spécifique, <DiscourseConnective annotation_id="44689">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44692">en</DiscourseConnective> adoptant demain le paquet plus large de mesures d'aide aux victimes, présenté par la Commission et auquel je m'engage <DiscourseConnective annotation_id="44813">à</DiscourseConnective> coopérer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41281" docOffset="233">
      <en>Let us <Alignment alignment="52962" annotation_id="41288">
          <DiscourseConnective annotation_id="41288" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be brave and responsible, and let us help all those who have the right to live in a safer Europe.</en>
      <fr>Soyons <Alignment alignment="23462" annotation_id="44832">
          <DiscourseConnective annotation_id="44832" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> courageux <DiscourseConnective annotation_id="44847">et</DiscourseConnective> responsables, <DiscourseConnective annotation_id="44864">et</DiscourseConnective> aidons tous ceux qui ont le droit de vivre dans une Europe plus sûre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41396" docOffset="234">
      <en>I repeat: let us help everyone, be they men, women or children.</en>
      <fr>Je répète: aidons tout le monde, hommes, femmes <DiscourseConnective annotation_id="44985">ou</DiscourseConnective> enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41460" docOffset="235">
      <en>Let us help those who are looking to us today to give them a better life, a life that will restore to them their freedom, their security and, above all, their dignity.</en>
      <fr>Aidons ceux qui se tournent vers nous aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="45047">pour que</DiscourseConnective> nous leur donnions une vie meilleure, une vie qui leur rendra leur liberté, leur sécurité <DiscourseConnective annotation_id="45146">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="45150">surtout</DiscourseConnective>, leur dignité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41628" id="068" language="ES" name="Carmen Romero López">
    <ParallelChunk annotation_id="41628" docOffset="236">
      <en>Madam President, Commissioner, we know that there are no legal measures included in the package that is being prepared for victims.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Madame la Commissaire, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="45230">que</DiscourseConnective> le "paquet victimes" en préparation ne comporte aucune mesure juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41760" docOffset="237">
      <en>This has just been criticised by the European women's lobby in Parliament: there is talk of good practice and coordination, <Alignment alignment="29617" annotation_id="41884">
          <DiscourseConnective annotation_id="41884" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we still have a long way to go</en>
      <fr>Cela vient d'être critiqué par le lobby européen des femmes au Parlement: on parle de bonne pratique <DiscourseConnective annotation_id="45408">et</DiscourseConnective> de coordination <Alignment alignment="968" annotation_id="45427">
          <DiscourseConnective annotation_id="45427" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il reste encore un long chemin <DiscourseConnective annotation_id="45463">à</DiscourseConnective> parcourir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41919" docOffset="238">
      <en>I would <Alignment alignment="83879" annotation_id="41927">
          <DiscourseConnective annotation_id="41927" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to say that the origins of the violence that we are experiencing are not exotic: it is our own violence.</en>
      <fr>Je voudrais dire <Alignment alignment="23833" annotation_id="45493">
          <DiscourseConnective annotation_id="45493" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45503">que</DiscourseConnective> les violences <DiscourseConnective annotation_id="45521">que</DiscourseConnective> nous connaissons sont nos propres violences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42042" docOffset="239">
      <en>I would like to say to the Council and the Member States that violence that comes from other cultures <Alignment alignment="66000" annotation_id="42144">
          <DiscourseConnective annotation_id="42144" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> requires a legal instrument.</en>
      <fr>Je souhaiterais signaler au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="45606">et</DiscourseConnective> aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="45627">que</DiscourseConnective> la violence provenant d'autres cultures nécessite <Alignment alignment="16564" annotation_id="45681">
          <DiscourseConnective annotation_id="45681" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un instrument juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42178" docOffset="240">
      <en>It is not possible to combat genital mutilation, honour crimes and all the harassment suffered by women from other cultures without an instrument of this nature.</en>
      <fr>Il est impossible de lutter contre les mutilations sexuelles féminines, les crimes d'honneur <DiscourseConnective annotation_id="45805">et</DiscourseConnective> tous les harcèlements subis par des femmes d'autres cultures <DiscourseConnective annotation_id="45869">sans</DiscourseConnective> un instrument de ce type.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42340" docOffset="241">
      <en>This is why it is so important that they are <Alignment alignment="45941" annotation_id="42385">
          <DiscourseConnective annotation_id="42385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> included, <Alignment alignment="45952" annotation_id="42400">
          <DiscourseConnective annotation_id="42400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament has worked, through all the amendments from the shadow rapporteurs, to ensure that all these victims are <Alignment alignment="9925" annotation_id="42520">
          <DiscourseConnective annotation_id="42520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> included in this legal instrument.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="45907">donc</DiscourseConnective> indispensable de les inclure <Alignment alignment="12644" annotation_id="45941">
          <DiscourseConnective annotation_id="45941" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38750" annotation_id="45952">
          <DiscourseConnective annotation_id="45952" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement s'est efforcé, au moyen de tous les amendements des rapporteurs fictifs, de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="46059">que</DiscourseConnective> toutes ces victimes soient <Alignment alignment="40870" annotation_id="46090">
          <DiscourseConnective annotation_id="46090" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> protégées par cet instrument juridique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42560" docOffset="242">
      <en>This is why it is so important that we work together on this issue, <Alignment alignment="46212" annotation_id="42628">
          <DiscourseConnective annotation_id="42628" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why we regret the fact that Parliament and the Commission have not agreed on the same text throughout this procedure.</en>
      <fr>Voilà pourquoi il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="46173">que</DiscourseConnective> nous collaborions dans ce dossier, <Alignment alignment="21276" annotation_id="46212">
          <DiscourseConnective annotation_id="46212" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voilà aussi pourquoi nous déplorons <DiscourseConnective annotation_id="46251">que</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="46268">et</DiscourseConnective> la Commission n'aient pas approuvé le <DiscourseConnective annotation_id="46309">même</DiscourseConnective> texte tout au long de ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42750" docOffset="243">
      <en>Even <Alignment alignment="46350" annotation_id="42755">
          <DiscourseConnective annotation_id="42755" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament and the Commission had agreed on the same text, we would still have a battle to fight.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1416" annotation_id="46350">
          <DiscourseConnective annotation_id="46350" sense="Contingency.Condition">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils l'avaient fait, nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="46391">encore</DiscourseConnective> livrer une bataille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42856" docOffset="244">
      <en>Commissioner, it does little to help victims of violence to consider that delaying the initiative by two, three or four years would be better for them, <Alignment alignment="54689" annotation_id="43008">
          <DiscourseConnective annotation_id="43008" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is not the case.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, cela n'aide pas les victimes de violences d'envisager <DiscourseConnective annotation_id="46496">qu'</DiscourseConnective>un report de l'initiative de deux, trois <DiscourseConnective annotation_id="46540">ou</DiscourseConnective> quatre ans leur sera bénéfique, <Alignment alignment="16109" annotation_id="46575">
          <DiscourseConnective annotation_id="46575" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43038" docOffset="245">
      <en>You said during your previous appearance that we had not realised the significance of the Charter of Fundamental Rights.</en>
      <fr>Vous avez dit, au cours de votre intervention précédente, <DiscourseConnective annotation_id="46664">que</DiscourseConnective> nous n'avions pas compris l'importance de la Charte des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43159" docOffset="246">
      <en>We did realise its significance.</en>
      <fr>Or, nous l'avons bien comprise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43192" docOffset="247">
      <en>The problem is that it has to be applied; the problem is that we need to take measures, <Alignment alignment="46870" annotation_id="43280">
          <DiscourseConnective annotation_id="43280" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes <Alignment alignment="59441" annotation_id="43294">
          <DiscourseConnective annotation_id="43294" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> measures need to be taken, they are legal measures, <Alignment alignment="40896" annotation_id="43351">
          <DiscourseConnective annotation_id="43351" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> sometimes there are obstacles in their path.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="46793">qu'</DiscourseConnective>il faut l'appliquer; le problème est <DiscourseConnective annotation_id="46833">que</DiscourseConnective> nous devons prendre des mesures, <Alignment alignment="22129" annotation_id="46870">
          <DiscourseConnective annotation_id="46870" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> parfois, <Alignment alignment="43294" annotation_id="46882">
          <DiscourseConnective annotation_id="46882" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut prendre des mesures, il <DiscourseConnective annotation_id="46921">s'</DiscourseConnective>agit de mesures juridiques <Alignment alignment="21864" annotation_id="46950">
          <DiscourseConnective annotation_id="46950" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des obstacles peuvent se présenter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43400" docOffset="248">
      <en>The greatest obstacle is political will.</en>
      <fr>Le plus grand obstacle reste la volonté politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43441" docOffset="249">
      <en>This is why it is so important that we all agree on an initiative of this nature, <Alignment alignment="47123" annotation_id="43523">
          <DiscourseConnective annotation_id="43523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is now up to the Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47040">Par conséquent</DiscourseConnective>, il est fondamental <DiscourseConnective annotation_id="47075">que</DiscourseConnective> nous approuvions tous une telle initiative, <Alignment alignment="2884" annotation_id="47123">
          <DiscourseConnective annotation_id="47123" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="47132">maintenant</DiscourseConnective> au tour du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43556" docOffset="250">
      <en>It is now up to the Member States to decide whether this instrument is really one that is going to be effective for victims and necessary.</en>
      <fr>Il incombe <DiscourseConnective annotation_id="47174">maintenant</DiscourseConnective> aux États membres de décider <DiscourseConnective annotation_id="47214">si</DiscourseConnective> cet instrument sera véritablement efficace <DiscourseConnective annotation_id="47260">et</DiscourseConnective> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="47274">pour</DiscourseConnective> les victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43695" docOffset="251">
      <en>We believe that it is, which is why we have defended this instrument <Alignment alignment="47390" annotation_id="43764">
          <DiscourseConnective annotation_id="43764" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why we are here.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="47306">que</DiscourseConnective> c'est le cas et c'est la raison pour laquelle nous avons défendu cet instrument <Alignment alignment="3182" annotation_id="47390">
          <DiscourseConnective annotation_id="47390" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47393">que</DiscourseConnective> nous sommes ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43785" docOffset="252">
      <en>We <Alignment alignment="47429" annotation_id="43788">
          <DiscourseConnective annotation_id="43788" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> defend its urgency.</en>
      <fr>Nous défendons <Alignment alignment="47816" annotation_id="47429">
          <DiscourseConnective annotation_id="47429" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> son caractère urgent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43813" docOffset="253">
      <en>That is why we wanted Parliament to vote in favour by a huge majority, <Alignment alignment="103860" annotation_id="43884">
          <Alignment alignment="106748" annotation_id="43884">
            <DiscourseConnective annotation_id="43884" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the countries that have not yet decided or have decided that they are against this initiative will see it as the only procedure that can be used now and in the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47457">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous voulions que le Parlement vote favorablement <DiscourseConnective annotation_id="47522">à</DiscourseConnective> une large majorité, <Alignment alignment="50960" annotation_id="47544">
          <Alignment alignment="43884" annotation_id="47544">
            <DiscourseConnective annotation_id="47544" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les pays qui n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="47576">encore</DiscourseConnective> pris leur décision <DiscourseConnective annotation_id="47602">ou</DiscourseConnective> qui ont décidé de <DiscourseConnective annotation_id="47623">s'</DiscourseConnective>opposer à cette initiative la considèrent <DiscourseConnective annotation_id="47667">comme</DiscourseConnective> la seule procédure <DiscourseConnective annotation_id="47692">que</DiscourseConnective> l'on puisse utiliser <DiscourseConnective annotation_id="47717">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47728">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47731">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44060" docOffset="254">
      <en>It is an instrument that is difficult and complex in nature, <Alignment alignment="47797" annotation_id="44121">
          <DiscourseConnective annotation_id="44121" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which opens the way and will protect victims and the citizenship of women.</en>
      <fr>C'est un instrument difficile <DiscourseConnective annotation_id="47773">et</DiscourseConnective> complexe par nature, <Alignment alignment="23973" annotation_id="47797">
          <DiscourseConnective annotation_id="47797" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ouvre la voie <DiscourseConnective annotation_id="47819">et</DiscourseConnective> il protégera les victimes <DiscourseConnective annotation_id="47848">et</DiscourseConnective> la citoyenneté des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44200" id="069" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="44200" docOffset="255">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, I did not intend to speak again, <Alignment alignment="47951" annotation_id="44286">
          <DiscourseConnective annotation_id="44286" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> what has been said needs to be corrected.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je n'avais pas l'intention de reprendre la parole, <Alignment alignment="20073" annotation_id="47951">
          <DiscourseConnective annotation_id="47951" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui a été dit doit être rectifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44332" docOffset="256">
      <en>The measures which will be part of the victims package include an overarching communication, the Lisbonisation of the 2001 framework decision on the standing of victims in criminal proceedings, a proposal on civil protection measures and, <Alignment alignment="48250" annotation_id="44571">
          <DiscourseConnective annotation_id="44571" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, a proposal on criminal protection measures.</en>
      <fr>Les mesures qui feront partie du "paquet victimes" impliquent une communication primordiale, la lisbonnisation de la décision-cadre 2001 sur le statut des victimes dans les poursuites pénales, une proposition en matière de mesures de protection civiles <DiscourseConnective annotation_id="48246">et</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="22641" annotation_id="48250">
          <DiscourseConnective annotation_id="48250" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, une proposition en matière de mesures de protection pénales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44629" docOffset="257">
      <en>This will be put on the table of this House in May next year.</en>
      <fr>Elles seront présentées à cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="48368">en</DiscourseConnective> mai de l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44691" docOffset="258">
      <en>We cannot just go ahead and put our ideas on paper.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas <DiscourseConnective annotation_id="48417">simplement</DiscourseConnective> avancer <DiscourseConnective annotation_id="48436">et</DiscourseConnective> noter nos idées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44743" docOffset="259">
      <en>All our proposals must be accompanied by a thorough impact assessment.</en>
      <fr>Toutes nos propositions doivent s'accompagner d'une analyse d'impact approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44814" docOffset="260">
      <en>We need to take this very seriously, aiming for sound studies with real added value.</en>
      <fr>Nous devons prendre cela très au sérieux, et réaliser des études solides présentant une véritable valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44899" docOffset="261">
      <en>That is what we are doing at the moment.</en>
      <fr>C'est ce que nous sommes en train de faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44940" docOffset="262">
      <en>We are finalising the impact assessment in order to determine the details of any actions on legislative and practical measures, with the aim of legal certainty and rapid and efficient protection measures.</en>
      <fr>Nous terminons l'analyse d'impact <DiscourseConnective annotation_id="48730">afin de</DiscourseConnective> déterminer les détails de toute action en matière de mesures législatives <DiscourseConnective annotation_id="48812">et</DiscourseConnective> pratiques, <DiscourseConnective annotation_id="48826">pour</DiscourseConnective> atteindre une certitude juridique <DiscourseConnective annotation_id="48865">et</DiscourseConnective> disposer de mesures de protection rapides <DiscourseConnective annotation_id="48910">et</DiscourseConnective> efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45145" docOffset="263">
      <en>Having said that, I would <Alignment alignment="105542" annotation_id="45171">
          <DiscourseConnective annotation_id="45171" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to inform this Parliament that, to date, four opinions have been sent by national parliaments on the protection order: positive ones from the Italian, Greek and Portuguese parliaments and a negative opinion from the German Bundesrat arguing that the directive goes beyond the scope of Article 82, <Alignment alignment="49269" annotation_id="45478">
          <DiscourseConnective annotation_id="45478" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it covers non-criminal measures and the prevention of crime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48924">Cela dit</DiscourseConnective>, je voudrais <Alignment alignment="15424" annotation_id="48946">
          <DiscourseConnective annotation_id="48946" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> informer le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="48978">qu'</DiscourseConnective>à ce jour, quatre avis ont été envoyés par des parlements nationaux sur la décision de protection: des avis positifs émanant des parlements italien, grec <DiscourseConnective annotation_id="49135">et</DiscourseConnective> portugais <DiscourseConnective annotation_id="49148">et</DiscourseConnective> un avis négatif du Bundesrat allemand invoquant le fait <DiscourseConnective annotation_id="49207">que</DiscourseConnective> la directive sort du champ d'application de l'article 82, <Alignment alignment="19332" annotation_id="49269">
          <DiscourseConnective annotation_id="49269" sense="Temporal.Synchrony">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle couvre des mesures non pénales <DiscourseConnective annotation_id="49312">et</DiscourseConnective> la prévention des actes criminels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45542" docOffset="264">
      <en>It has been rejected on the basis of subsidiarity.</en>
      <fr>Elle a été rejetée sur la base du principe de subsidiarité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45593" docOffset="265">
      <en>We are in the middle of a very complicated issue.</en>
      <fr>Nous sommes dans une problématique très complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45643" docOffset="266">
      <en>By carrying out a serious analysis <Alignment alignment="49494" annotation_id="45678">
          <DiscourseConnective annotation_id="45678" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> putting the legal and non-legal proposals on the table, I will try to propose measures which are sound enough not to victimise victims a second time <Alignment alignment="49665" annotation_id="45834">
          <DiscourseConnective annotation_id="45834" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to protection measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49460">En</DiscourseConnective> réalisant une analyse sérieuse <Alignment alignment="35255" annotation_id="49494">
          <DiscourseConnective annotation_id="49494" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenter les propositions juridiques <DiscourseConnective annotation_id="49541">et</DiscourseConnective> non juridiques, je tenterai de proposer des mesures suffisamment solides <DiscourseConnective annotation_id="49617">pour</DiscourseConnective> ne pas léser les victimes une seconde fois <Alignment alignment="5480" annotation_id="49665">
          <DiscourseConnective annotation_id="49665" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="49675">s'</DiscourseConnective>agit des mesures de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45872" id="070" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="45872" docOffset="267">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45894" docOffset="268">
      <en>The vote will take place today at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="49758">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45935" docOffset="269">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45965" id="071" language="RO" name="Rovana Plumb">
    <ParallelChunk annotation_id="45965" docOffset="270">
      <en>In Romania, domestic violence incidents are estimated to affect 1 200 000 people every year, yet only 1% of the victims of violence are brave enough to report it to the authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49804">En</DiscourseConnective> Roumanie, on estime que les incidents dus à des violences domestiques affectent 1 200 000 personnes chaque année, et <DiscourseConnective annotation_id="49924">pourtant</DiscourseConnective> seulement 1 % des victimes de violences sont assez courageuses <DiscourseConnective annotation_id="49996">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="50001">en</DiscourseConnective> avertir les autorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46147" docOffset="271">
      <en>Frequent domestic tension, brawls and beatings turn family members into traumatised victims who are forced to accept this situation as being the norm.</en>
      <fr>Une tension domestique fréquente, des bagarres <DiscourseConnective annotation_id="50074">et</DiscourseConnective> des coups transforment les membres d'une famille <DiscourseConnective annotation_id="50126">en</DiscourseConnective> victimes traumatisées obligées d'accepter cette situation <DiscourseConnective annotation_id="50187">comme</DiscourseConnective> étant la norme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46298" docOffset="272">
      <en>Violence affects a child's normal, harmonious development.</en>
      <fr>La violence affecte le développement normal et harmonieux d'un enfant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46357" docOffset="273">
      <en>Studies show that the pattern of violent behaviour is passed down from one generation to another in 75% of cases.</en>
      <fr>Des études démontrent <DiscourseConnective annotation_id="50302">que</DiscourseConnective> le schéma d'un comportement violent se transmet d'une génération <DiscourseConnective annotation_id="50371">à</DiscourseConnective> l'autre dans 75 % des cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46471" docOffset="274">
      <en>Stockholm syndrome must be treated, <Alignment alignment="50443" annotation_id="46507">
          <DiscourseConnective annotation_id="46507" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not through feeble reforms, as is happening in Romania.</en>
      <fr>Le syndrome de Stockholm doit être traité, <Alignment alignment="46507" annotation_id="50443">
          <DiscourseConnective annotation_id="50443" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas par des réformes trop laxistes, <DiscourseConnective annotation_id="50484">comme</DiscourseConnective> c'est le cas <DiscourseConnective annotation_id="50503">en</DiscourseConnective> Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46567" docOffset="275">
      <en>Proactive measures are required to combat this phenomenon, along with amending the relevant legislative framework and establishing dialogue and cooperation between all the state institutions with powers in this area and civil society.</en>
      <fr>Il faut adopter des mesures proactives <DiscourseConnective annotation_id="50555">pour</DiscourseConnective> lutter contre ce phénomène, modifier le cadre législatif correspondant <DiscourseConnective annotation_id="50631">et</DiscourseConnective> établir un dialogue <DiscourseConnective annotation_id="50654">et</DiscourseConnective> une coopération entre toutes les institutions nationales compétentes dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="50742">et</DiscourseConnective> la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46802" docOffset="276">
      <en>In this respect, the European Protection Order must be a strong instrument capable of providing a safer haven for victims of violence across Member States' borders.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="50764">À ce propos</DiscourseConnective>, la décision de protection européenne doit constituer un instrument fort capable de fournir un refuge sûr aux victimes de violences par-delà les frontières des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46967" docOffset="277">
      <en>This will <Alignment alignment="30711" annotation_id="46977">
          <DiscourseConnective annotation_id="46977" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include protection against acts of violence committed by groups of people and will apply to all victims of crime, such as victims of human trafficking, female genital mutilation, forced marriages, honour crimes, incest, gender-based violence, as well as witnesses and victims of terrorism and organised crime.</en>
      <fr>Elle inclura <Alignment alignment="46977" annotation_id="50964">
          <DiscourseConnective annotation_id="50964" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une protection contre les actes violents commis par des groupes de personnes <DiscourseConnective annotation_id="51051">et</DiscourseConnective> s'appliquera <DiscourseConnective annotation_id="51067">à</DiscourseConnective> toutes les victimes de crimes, telles <DiscourseConnective annotation_id="51107">que</DiscourseConnective> les victimes de la traite des êtres humains, des mutilations sexuelles féminines, des mariages forcés, des crimes d'honneur, de l'inceste, de la violence sexiste, <DiscourseConnective annotation_id="51274">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux témoins <DiscourseConnective annotation_id="51295">et</DiscourseConnective> aux victimes du terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="51325">et</DiscourseConnective> du crime organisé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
