<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>16th session of the United Nations Human Rights Council (Geneva, 28 February - 25 March 2011) (debate)</en>
    <fr>16e session du Conseil des droits de l'homme des Nations unies (Genève, du 28 février au 25 mars 2011) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="103" id="528" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="103" docOffset="1">
      <en>The next item is the statement by the Vice-President of the Commission/High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy on the 16th session of the United Nations Human Rights Council (Geneva, 28 February - 25 March 2011).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la vice-présidente de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="189">et</DiscourseConnective> haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="223">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="252">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité lors de la 16e session du Conseil des droits de l'homme des Nations unies (Genève, 28 février - 25 mars 2011).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="349" id="529" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="349" docOffset="2">
      <en>Vice-President of the Commission/High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy. - Mr President, I am pleased we <Alignment alignment="54041" annotation_id="488">
          <DiscourseConnective annotation_id="488" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the chance this afternoon to debate the work of the UN Human Rights Council and, in a sense, to look at how we can strengthen its overall impact.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis contente que nous ayons <Alignment alignment="9876" annotation_id="446">
          <DiscourseConnective annotation_id="446" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'occasion cet après-midi de débattre du travail du Conseil des droits de l'homme des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="556">et</DiscourseConnective>, d'une certaine manière, de voir comment nous pouvons renforcer son incidence globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="644" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="46780" annotation_id="644">
          <DiscourseConnective annotation_id="644" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> honourable Members may know, I addressed the Council last week together with many Foreign Ministers from across the world.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9069" annotation_id="646">
          <DiscourseConnective annotation_id="646" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> les députés européens le savent peut-être, je me suis adressée au Conseil la semaine dernière, en compagnie de nombreux ministres des affaires étrangères venant des quatre coins du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="770" docOffset="4">
      <en>For obvious reasons on that occasion, the situation in Libya was at the heart of our discussions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="840">Pour</DiscourseConnective> des raisons évidentes, <DiscourseConnective annotation_id="868">à</DiscourseConnective> cette occasion, la situation <DiscourseConnective annotation_id="899">en</DiscourseConnective> Libye a été au cœur de nos discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="868" docOffset="5">
      <en>I am pleased that the international community sent a strong and united political signal regarding the ongoing human rights violations in Libya.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="956">que</DiscourseConnective> la communauté internationale ait envoyé un signal fort <DiscourseConnective annotation_id="1015">et</DiscourseConnective> politiquement uniforme au sujet des violations des droits de l'homme qui ont lieu actuellement <DiscourseConnective annotation_id="1113">en</DiscourseConnective> Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1012" docOffset="6">
      <en>Already before the High-Level Segment, the Council had called for an inquiry and recommended the suspension of Libya's membership of the Council - which, <Alignment alignment="73206" annotation_id="1166">
          <DiscourseConnective annotation_id="1166" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, has since been confirmed by the General Assembly in a unanimous decision.</en>
      <fr>Dès <DiscourseConnective annotation_id="1127">avant</DiscourseConnective> le débat de haut niveau, le Conseil avait appelé <DiscourseConnective annotation_id="1182">à</DiscourseConnective> l'ouverture d'une enquête <DiscourseConnective annotation_id="1210">et</DiscourseConnective> recommandé la suspension de la Libye du droit de siéger au Conseil - ce qui, <Alignment alignment="39290" annotation_id="1290">
          <DiscourseConnective annotation_id="1290" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, a <DiscourseConnective annotation_id="1313">depuis</DiscourseConnective> été confirmé par une décision unanime de l'Assemblée générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1253" docOffset="7">
      <en>All that is proof that multilateral institutions can live up to their mandate and can act in what we call real time.</en>
      <fr>Tout cela prouve <DiscourseConnective annotation_id="1400">que</DiscourseConnective> les institutions multilatérales peuvent être à la hauteur de leur mandat <DiscourseConnective annotation_id="1477">et</DiscourseConnective> peuvent agir <DiscourseConnective annotation_id="1493">en</DiscourseConnective> temps réel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1370" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="20340" annotation_id="1370">
          <DiscourseConnective annotation_id="1370" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I stressed in my remarks there, the UN Human Rights Council has a responsibility to ensure that stated intentions are translated into real action and real progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3740" annotation_id="1508">
          <DiscourseConnective annotation_id="1508" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai souligné dans mes remarques formulées à cette occasion, le Conseil des droits de l'homme des Nations unies a la responsabilité de garantir <DiscourseConnective annotation_id="1661">que</DiscourseConnective> les intentions déclarées se traduisent en actions réelles <DiscourseConnective annotation_id="1723">et</DiscourseConnective> en progrès réels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1538" docOffset="9">
      <en>I think that Ms Pillay, the UN High Commissioner for Human Rights, whom I met in Geneva, is giving exactly the right direction politically in order to make a difference on the ground.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="1753">que</DiscourseConnective> Mme Pillay, la haute commissaire des Nations unies aux droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="1831">que</DiscourseConnective> j'ai rencontrée <DiscourseConnective annotation_id="1851">à</DiscourseConnective> Genève, montre exactement la bonne orientation politique <DiscourseConnective annotation_id="1910">pour</DiscourseConnective> faire une différence sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1722" docOffset="10">
      <en>What matters in the end is not the number of resolutions that are passed, but results in the real world that make a difference to people who are in need.</en>
      <fr>Ce qui compte, <DiscourseConnective annotation_id="1967">finalement</DiscourseConnective>, n'est pas le nombre de résolutions adoptées, <DiscourseConnective annotation_id="2024">mais</DiscourseConnective> les résultats dans le monde réel qui améliorent la situation des personnes dans le besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1876" docOffset="11">
      <en>I <Alignment alignment="99852" annotation_id="1878">
          <DiscourseConnective annotation_id="1878" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> emphasised that human rights are universal.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="8986" annotation_id="2125">
          <DiscourseConnective annotation_id="2125" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> insisté sur l'universalité des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1927" docOffset="12">
      <en>I pointed out that we in Europe reject the accusation that somehow, the EU is trying to 'export' so-called European values to other countries.</en>
      <fr>J'ai souligné le fait <DiscourseConnective annotation_id="2207">que</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="2217">en</DiscourseConnective> Europe, nous rejetons l'accusation selon laquelle, d'une certaine manière, l'Union tente d'"exporter" de prétendues valeurs européennes vers les autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2070" docOffset="13">
      <en>The rights to free speech, freedom of assembly, justice and equality are not European rights: they are universal rights.</en>
      <fr>Les droits <DiscourseConnective annotation_id="2389">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression, la liberté d'assemblée, la justice <DiscourseConnective annotation_id="2451">et</DiscourseConnective> l'égalité ne sont pas des droits européens: ce sont des droits universels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2191" docOffset="14">
      <en>We must never fall into the trap of believing that people in other parts of the world - whether it is Africa, Asia or Latin America - should be any less passionate about their rights.</en>
      <fr>Nous ne devons jamais tomber dans le piège qui consiste à croire <DiscourseConnective annotation_id="2594">que</DiscourseConnective> les peuples d'autres parties du monde - <DiscourseConnective annotation_id="2638">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="2645">soit</DiscourseConnective> en Afrique, en Asie <DiscourseConnective annotation_id="2670">ou</DiscourseConnective> en Amérique latine - devraient accorder moins d'importance <DiscourseConnective annotation_id="2732">à</DiscourseConnective> leurs droits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2375" docOffset="15">
      <en>That is why we speak out <Alignment alignment="2798" annotation_id="2400">
          <DiscourseConnective annotation_id="2400" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we act against human rights violations wherever they occur.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous nous exprimons <Alignment alignment="2400" annotation_id="2798">
          <DiscourseConnective annotation_id="2798" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons contre les violations des droits de l'homme, quel que soit l'endroit où elles ont lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2464" docOffset="16">
      <en>We <Alignment alignment="2922" annotation_id="2467">
          <DiscourseConnective annotation_id="2467" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recognise that Europe's own path on human rights protection has not been a straight line <Alignment alignment="3035" annotation_id="2561">
          <DiscourseConnective annotation_id="2561" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that constant efforts are <Alignment alignment="3069" annotation_id="2591">
          <DiscourseConnective annotation_id="2591" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed inside Europe.</en>
      <fr>Nous reconnaissons <Alignment alignment="2467" annotation_id="2922">
          <DiscourseConnective annotation_id="2922" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2932">que</DiscourseConnective> le chemin parcouru par l'Europe dans la défense des droits de l'homme n'a pas été une ligne droite <Alignment alignment="5379" annotation_id="3035">
          <DiscourseConnective annotation_id="3035" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3038">que</DiscourseConnective> des efforts constants sont <Alignment alignment="2591" annotation_id="3069">
          <DiscourseConnective annotation_id="3069" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaires à l'intérieur même de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2618" docOffset="17">
      <en>At the Human Rights Council, we are ready to discuss our own challenges, share experiences and offer support to those working to improve respect for human rights around the world.</en>
      <fr>Au Conseil des droits de l'homme, nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="3175">à</DiscourseConnective> discuter de nos propres défis, à partager des expériences <DiscourseConnective annotation_id="3235">et</DiscourseConnective> à offrir notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="3261">à</DiscourseConnective> ceux qui travaillent <DiscourseConnective annotation_id="3284">à</DiscourseConnective> l'amélioration du respect des droits de l'homme autour du globe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2798" docOffset="18">
      <en>We have several priorities for the 16th session of the Human Rights Council <Alignment alignment="55556" annotation_id="2874">
          <DiscourseConnective annotation_id="2874" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have discussed these actively with our partners.</en>
      <fr>Nous avons plusieurs priorités <DiscourseConnective annotation_id="3382">pour</DiscourseConnective> la 16e session du Conseil des droits de l'homme <Alignment alignment="21094" annotation_id="3435">
          <DiscourseConnective annotation_id="3435" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons discuté activement avec nos partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2930" docOffset="19">
      <en>The EU will present an initiative on freedom of religion or belief.</en>
      <fr>L'Union présentera une initiative sur la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="3554">ou</DiscourseConnective> de conviction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2998" docOffset="20">
      <en>Faced in recent months with an increasing number of acts of religious discrimination and violence in different parts of the world, we need to send a strong, collective message against religious intolerance and in favour of the freedom of religion or belief for all people everywhere.</en>
      <fr>Confrontés ces derniers mois <DiscourseConnective annotation_id="3601">à</DiscourseConnective> une quantité <DiscourseConnective annotation_id="3616">de plus</DiscourseConnective> en plus grande d'actes de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="3665">et</DiscourseConnective> de violences à connotation religieuse dans différentes parties du monde, nous devons envoyer un message fort et collectif contre l'intolérance religieuse <DiscourseConnective annotation_id="3822">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3825">en</DiscourseConnective> faveur de la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="3861">ou</DiscourseConnective> de conviction <DiscourseConnective annotation_id="3878">pour</DiscourseConnective> tous les peuples de par le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3282" docOffset="21">
      <en>We will <Alignment alignment="91506" annotation_id="3290">
          <DiscourseConnective annotation_id="3290" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> table resolutions on Burma/Myanmar and the Democratic People's Republic of Korea.</en>
      <fr>Nous déposerons <Alignment alignment="300" annotation_id="3933">
          <DiscourseConnective annotation_id="3933" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des résolutions sur la Birmanie/Myanmar <DiscourseConnective annotation_id="3983">et</DiscourseConnective> la République populaire démocratique de Corée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3377" docOffset="22">
      <en>We believe that in both cases, the severity and number of human rights violations justify the extension of the mandates of the respective UN Special Rapporteurs.</en>
      <fr>Nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="4046">que</DiscourseConnective> dans ces deux cas, la gravité <DiscourseConnective annotation_id="4080">et</DiscourseConnective> le nombre des violations des droits de l'homme justifient la prolongation des mandats des rapporteurs spéciaux des Nations unies respectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3539" docOffset="23">
      <en>The EU <Alignment alignment="4241" annotation_id="3546">
          <DiscourseConnective annotation_id="3546" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports the initiative to create a Special Rapporteur on the situation of human rights in Iran, <Alignment alignment="941" annotation_id="3648">
          <DiscourseConnective annotation_id="3648" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposed by several countries and regions.</en>
      <fr>L'Union soutient <Alignment alignment="1966" annotation_id="4241">
          <DiscourseConnective annotation_id="4241" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'initiative de créer un rapporteur spécial sur la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="4334">en</DiscourseConnective> Iran, <Alignment alignment="3648" annotation_id="4343">
          <DiscourseConnective annotation_id="4343" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ont proposé plusieurs pays <DiscourseConnective annotation_id="4378">et</DiscourseConnective> régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3694" docOffset="24">
      <en>We are seriously concerned about the deteriorating human rights situation in Iran.</en>
      <fr>Nous sommes sérieusement préoccupés par la détérioration de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="4485">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3777" docOffset="25">
      <en>This was highlighted by the UN High Commissioner for Human Rights, Ms Navi Pillay.</en>
      <fr>Ce point a été souligné par la haute commissaire des Nations unies aux droits de l'homme, Mme Navi Pillay.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3860" docOffset="26">
      <en>A particular concern is the dramatically increasing number of death penalty cases - more than 100 so far this year, <Alignment alignment="31985" annotation_id="3976">
          <DiscourseConnective annotation_id="3976" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we discussed in our previous debate - and the repression of those exercising their rights to freedom of expression and assembly.</en>
      <fr>Nous nous inquiétons <DiscourseConnective annotation_id="4622">en particulier</DiscourseConnective> de l'augmentation spectaculaire du nombre de cas de peines capitales - plus de 100 jusqu'ici cette année, <Alignment alignment="3976" annotation_id="4743">
          <DiscourseConnective annotation_id="4743" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons discuté lors de notre précédent débat - <DiscourseConnective annotation_id="4803">et</DiscourseConnective> de la répression exercée contre ceux qui font valoir leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="4872">à</DiscourseConnective> la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="4898">et</DiscourseConnective> d'assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4108" docOffset="27">
      <en>We feel the Council should address the situation in Egypt in an appropriate manner, taking into account the rapidly evolving situation in that country.</en>
      <fr>Nous estimons que le Conseil devrait aborder la situation <DiscourseConnective annotation_id="4972">en</DiscourseConnective> Égypte de manière appropriée, en tenant compte des évolutions rapides dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4260" docOffset="28">
      <en>The EU welcomes Egypt's invitation to Ms Pillay to send members of her Office to the country.</en>
      <fr>L'Union se réjouit de l'invitation de l'Égypte adressée <DiscourseConnective annotation_id="5115">à</DiscourseConnective> Mme Pillay <DiscourseConnective annotation_id="5128">à</DiscourseConnective> envoyer des membres de son Bureau dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4354" docOffset="29">
      <en>We hope this mission will be dispatched without delay.</en>
      <fr>Nous espérons que cette mission sera mise en place <DiscourseConnective annotation_id="5229">sans</DiscourseConnective> délai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4409" docOffset="30">
      <en>The EU <Alignment alignment="18593" annotation_id="4416">
          <DiscourseConnective annotation_id="4416" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> is engaging with the Tunisian authorities to jointly present a draft resolution on the subject of boosting UN technical assistance on human rights in the context of ongoing transition.</en>
      <fr>L'Union noue <Alignment alignment="4681" annotation_id="5254">
          <DiscourseConnective annotation_id="5254" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des relations avec les autorités tunisiennes <DiscourseConnective annotation_id="5309">afin de</DiscourseConnective> présenter conjointement un projet de résolution au sujet d'un renforcement de l'assistance technique des Nations unies en matière de droits de l'homme dans le contexte de la transition en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4606" docOffset="31">
      <en>Other key situations that need to be addressed by this session of the Human Rights Council are Belarus, where we are deeply concerned at the number of political prisoners, the Democratic Republic of Congo - where there are distressing reports of continuing human rights violations, in particular, widespread sexual violence - as well as Côte d'Ivoire.</en>
      <fr>D'autres situations cruciales qui doivent être abordées au cours de cette session du Conseil des droits de l'homme sont celles de la Biélorussie, où nous nous inquiétons fortement du nombre de prisonniers politiques, de la République démocratique du Congo, d'où l'on reçoit des rapports alarmants concernant des violations des droits de l'homme permanentes, <DiscourseConnective annotation_id="5870">en particulier</DiscourseConnective> en ce qui concerne la violence sexuelle systématique, <DiscourseConnective annotation_id="5939">ainsi</DiscourseConnective> que de la Côte d'Ivoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4958" docOffset="32">
      <en>Let me conclude by stressing once again the importance of the Human Rights Council for the EU: the debates, the resolutions and the rapporteurs.</en>
      <fr>Permettez-moi de conclure <DiscourseConnective annotation_id="5996">en</DiscourseConnective> insistant une fois <DiscourseConnective annotation_id="6018">encore</DiscourseConnective> sur l'importance du Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6075">pour</DiscourseConnective> l'Union: les débats, les résolutions <DiscourseConnective annotation_id="6117">et</DiscourseConnective> les rapporteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5103" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="6137" annotation_id="5103">
          <DiscourseConnective annotation_id="5103" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the end, these are only inputs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21702" annotation_id="6137">
          <DiscourseConnective annotation_id="6137" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6142">en fin de compte</DiscourseConnective>, il ne <DiscourseConnective annotation_id="6166">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="6173">que</DiscourseConnective> des moyens mis en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5142" docOffset="34">
      <en>What truly matter are the outputs.</en>
      <fr>Ce qui compte réellement, ce sont les résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5177" docOffset="35">
      <en>The real test is whether we make a difference on the ground.</en>
      <fr>Le véritable test consiste à savoir <DiscourseConnective annotation_id="6287">si</DiscourseConnective> nous faisons une différence sur le terrain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5238" docOffset="36">
      <en>For that reason, the EU will work hard to strengthen the Human Rights Council and especially its ability to address urgent situations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6334">Pour</DiscourseConnective> cette raison, l'Union travaillera durement <DiscourseConnective annotation_id="6382">pour</DiscourseConnective> renforcer le Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6430">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6433">plus particulièrement</DiscourseConnective> sa capacité <DiscourseConnective annotation_id="6467">à</DiscourseConnective> traiter les situations urgentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5373" docOffset="37">
      <en>This is a key objective of the ongoing review process.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6505">s'</DiscourseConnective>agit d'un objectif essentiel du processus de réexamen en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5428" docOffset="38">
      <en>We will continue to push for an ambitious result.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="6589">à</DiscourseConnective> œuvrer <DiscourseConnective annotation_id="6598">en vue de</DiscourseConnective> résultats ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5478" id="530" name="Laima Liucija Andrikienė">
    <ParallelChunk annotation_id="5478" docOffset="39">
      <en>on behalf of the PPE Group. - Mr President, I would like to take this opportunity to express my full support for the decision taken by the UN General Assembly on 1 March to suspend Libya's membership of the United Nations Human Rights Council.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6661">à</DiscourseConnective> profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="6690">pour</DiscourseConnective> exprimer mon soutien entier <DiscourseConnective annotation_id="6723">à</DiscourseConnective> la décision prise par l'Assemblée générale des Nations unies, le 1er mars, de suspendre la Libye du Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5722" docOffset="40">
      <en>I think this sends a strong signal, not only to Colonel Gaddafi and his regime, but also to those countries in the world where human rights violations are frequent and widespread.</en>
      <fr>Je pense que cette décision envoie un signal fort, <DiscourseConnective annotation_id="6925">non seulement</DiscourseConnective> au colonel Kadhafi <DiscourseConnective annotation_id="6958">et</DiscourseConnective> à son régime, <DiscourseConnective annotation_id="6975">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6986">à</DiscourseConnective> ces pays du monde dans lesquels les violations des droits de l'homme sont fréquentes <DiscourseConnective annotation_id="7073">et</DiscourseConnective> très répandues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5902" docOffset="41">
      <en>In my report on the UN Human Rights Council and the EU's role in it - adopted by this House in February 2009 - I strongly advocated the introduction of membership criteria for this important UN body.</en>
      <fr>Dans mon rapport sur le Conseil des droits de l'homme des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="7164">et</DiscourseConnective> sur le rôle qu'y joue l'Union - adopté par cette assemblée <DiscourseConnective annotation_id="7226">en</DiscourseConnective> février 2009 - je plaidais fortement en faveur de l'introduction de critères d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="7317">pour</DiscourseConnective> cet organe essentiel des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6102" docOffset="42">
      <en>In the case of Libya, the United Nations General Assembly acted in line with the European Parliament resolution and took a correct and timely decision.</en>
      <fr>Dans le cas de la Libye, l'Assemblée générale des Nations unies a agi conformément à la résolution du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="7483">et</DiscourseConnective> a pris une décision correcte <DiscourseConnective annotation_id="7515">et</DiscourseConnective> opportune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6254" docOffset="43">
      <en>Speaking of the 16th session, I would like to draw special attention to the Council's review process.</en>
      <fr>En ce qui concerne la 16e session, je voudrais attirer une attention toute particulière sur le processus de réexamen du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6356" docOffset="44">
      <en>It is important that the EU Member States and the European External Action Service actively engage in the 2011 review of the Council to strengthen compliance with its mandate.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="7675">que</DiscourseConnective> les États membres de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="7708">et</DiscourseConnective> le service européen pour l'action extérieure s'engagent activement dans le réexamen de 2011 du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="7814">afin de</DiscourseConnective> renforcer le respect de son mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6532" docOffset="45">
      <en>The UNHRC should become more an early-warning and preventive mechanism.</en>
      <fr>Le CDH devrait davantage être un mécanisme d'alerte précoce <DiscourseConnective annotation_id="7918">et</DiscourseConnective> de prévention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6604" docOffset="46">
      <en>There is <Alignment alignment="62834" annotation_id="6613">
          <DiscourseConnective annotation_id="6613" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a need for a transparent and all-inclusive review process, including NGOs, civil society and all relevant stakeholders.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10402" annotation_id="7943">
          <DiscourseConnective annotation_id="7943" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="7964">que</DiscourseConnective> la procédure de réexamen soit transparente <DiscourseConnective annotation_id="8011">et</DiscourseConnective> globale, et qu'elle inclue les ONG, la société civile <DiscourseConnective annotation_id="8068">et</DiscourseConnective> tous les acteurs concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6738" docOffset="47">
      <en>Last but not least, I would like to welcome the establishment of the Directorate for Human Rights and Democracy in the EEAS system.</en>
      <fr>Dernier élément <DiscourseConnective annotation_id="8115">mais</DiscourseConnective> non des moindres, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8147">à</DiscourseConnective> me féliciter de la création de la direction des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="8215">et</DiscourseConnective> de la démocratie dans le système du SEAE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6870" docOffset="48">
      <en>The establishment of the External Action Service <Alignment alignment="8319" annotation_id="6919">
          <DiscourseConnective annotation_id="6919" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provides us with a unique opportunity to streamline our action on the protection of human rights in the United Nations Human Rights Council.</en>
      <fr>La création du service pour l'action extérieure nous offre <Alignment alignment="23795" annotation_id="8319">
          <DiscourseConnective annotation_id="8319" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une chance unique d'harmoniser nos actions de défense des droits de l'homme au Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7065" docOffset="49">
      <en>I <Alignment alignment="8469" annotation_id="7067">
          <DiscourseConnective annotation_id="7067" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to encourage the High Representative to make sure that European efforts in the Human Rights Council are well coordinated <Alignment alignment="8618" annotation_id="7203">
          <DiscourseConnective annotation_id="7203" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that EU Member States belonging to this body are united and effective as never before.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="17845" annotation_id="8469">
          <DiscourseConnective annotation_id="8469" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> encourager la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="8518">à</DiscourseConnective> s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="8530">que</DiscourseConnective> les efforts européens au sein du Conseil des droits de l'homme sont bien coordonnés <Alignment alignment="19603" annotation_id="8618">
          <DiscourseConnective annotation_id="8618" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="8621">que</DiscourseConnective> les États membres de l'Union qui appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="8672">à</DiscourseConnective> cet organe sont plus unis <DiscourseConnective annotation_id="8700">et</DiscourseConnective> efficaces <DiscourseConnective annotation_id="8713">que</DiscourseConnective> jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7294" id="531" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="7294" docOffset="50">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Mr President, I shall start by welcoming yesterday's appointment of Mariangela Zappia as Head of Delegation in Geneva.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je commencerai par me réjouir de la désignation, hier, de Mariangela Zappia au poste de chef de délégation <DiscourseConnective annotation_id="8855">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7443" docOffset="51">
      <en>Her appointment contributes to advancing gender equality in the External Action Service.</en>
      <fr>Sa désignation contribue <DiscourseConnective annotation_id="8890">à</DiscourseConnective> l'avancement de l'égalité des genres au sein du service pour l'action extérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7532" docOffset="52">
      <en>We look forward to working with her.</en>
      <fr>Nous sommes impatients de travailler avec elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7569" docOffset="53">
      <en>Our Parliament will be present at a crucial time for the review of the Human Rights Council, as the global fulcrum for respect of human rights, the universal periodic review of all UN members, the independence of its experts or so-called special procedures, and the enhanced role for civil society participation.</en>
      <fr>Notre Parlement sera présent <DiscourseConnective annotation_id="9051">à</DiscourseConnective> un moment crucial <DiscourseConnective annotation_id="9071">pour</DiscourseConnective> le réexamen du Conseil des droits de l'homme, la plaque tournante mondiale du respect des droits de l'homme, l'Examen périodique universel de tous les membres des Nations unies, l'indépendance de ces experts <DiscourseConnective annotation_id="9284">ou</DiscourseConnective> des procédures spéciales, <DiscourseConnective annotation_id="9313">et</DiscourseConnective> le rôle accru <DiscourseConnective annotation_id="9330">pour</DiscourseConnective> la participation de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7882" docOffset="54">
      <en>They are key characteristics of the Council that we should work to protect at all costs.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="9377">s'</DiscourseConnective>agit des caractéristiques essentielles du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="9429">que</DiscourseConnective> nous devons faire en sorte de défendre <DiscourseConnective annotation_id="9472">à</DiscourseConnective> tout prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7971" docOffset="55">
      <en>I am disappointed that the outcome document for the working group on the review omits any independent trigger for special sessions, that there is no requirement for member countries to justify failure to respond to recommendations, <Alignment alignment="9717" annotation_id="8203">
          <DiscourseConnective annotation_id="8203" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that there is no provision at all for addressing specific country situations.</en>
      <fr>Je suis déçu <DiscourseConnective annotation_id="9498">que</DiscourseConnective> le document final <DiscourseConnective annotation_id="9520">pour</DiscourseConnective> le groupe de travail sur le réexamen omette tout déclencheur indépendant <DiscourseConnective annotation_id="9598">pour</DiscourseConnective> les sessions spéciales, <DiscourseConnective annotation_id="9627">que</DiscourseConnective> les pays membres ne soient pas tenus de justifier la non-réponse aux recommandations, <Alignment alignment="25215" annotation_id="9717">
          <DiscourseConnective annotation_id="9717" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9720">qu'</DiscourseConnective>aucune disposition ne soit prévue <DiscourseConnective annotation_id="9757">pour</DiscourseConnective> aborder les situations nationales spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8285" docOffset="56">
      <en>It is ironic that this session will address seven individual country situations.</en>
      <fr>Il est ironique <DiscourseConnective annotation_id="9825">que</DiscourseConnective> cette session aborde sept situations nationales spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8366" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="9890" annotation_id="8366">
          <DiscourseConnective annotation_id="8366" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is doing in the cases of Libya and Côte d'Ivoire, the EU must continue to find creative ways within existing rules to make sure that human rights violators can never escape accountability.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4350" annotation_id="9890">
          <DiscourseConnective annotation_id="9890" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle le fait dans les cas de la Libye <DiscourseConnective annotation_id="9934">et</DiscourseConnective> de la Côte d'Ivoire, l'Union doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="9981">à</DiscourseConnective> trouver des manières créatives, dans les limites des règles existantes, de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="10068">que</DiscourseConnective> les personnes qui violent les droits de l'homme répondent un jour de leurs actes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8561" docOffset="58">
      <en>To show in this debate that the High Representative does answer questions, can I ask her three in particular?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10154">Afin de</DiscourseConnective> montrer dans ce débat <DiscourseConnective annotation_id="10184">que</DiscourseConnective> la haute représentante répond bel et bien aux questions, <DiscourseConnective annotation_id="10245">puis</DiscourseConnective>-je lui en poser trois <DiscourseConnective annotation_id="10272">en</DiscourseConnective> particulier?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8671" docOffset="59">
      <en>Firstly, given what she said about the Democratic Republic of the Congo, will Europeans support the appointment of a special mandate holder for that country?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10288">Premièrement</DiscourseConnective>, vu ce qu'elle a dit <DiscourseConnective annotation_id="10322">à propos</DiscourseConnective> de la République démocratique du Congo, les Européens soutiendront-ils la désignation d'un titulaire de mandat spécial <DiscourseConnective annotation_id="10450">pour</DiscourseConnective> ce pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8829" docOffset="60">
      <en>Secondly, does she accept that, at some stage, a judgment has to be made as to whether the Palestinian and Israeli investigations in relation to the Goldstone report meet international standards, with a deliberation on the possible referral to the International Criminal Court <DiscourseConnective annotation_id="9106" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they do not? Thirdly, will the EU lodge an objection to Pakistan's reservation on Article 40 - the obligation to report - of the International Covenant of Civil and Political Rights?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10464">Deuxièmement</DiscourseConnective>, accepte-t-elle <DiscourseConnective annotation_id="10493">qu'</DiscourseConnective>à un certain moment, un jugement devra être rendu <DiscourseConnective annotation_id="10546">pour</DiscourseConnective> déterminer <DiscourseConnective annotation_id="10562">si</DiscourseConnective> les enquêtes palestiniennes <DiscourseConnective annotation_id="10593">et</DiscourseConnective> israéliennes relatives au rapport Goldstone respectent les normes internationales, avec un renvoi possible devant la Cour pénale internationale dans le cas contraire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9292" docOffset="61">
      <en>In conclusion, I believe that Libya's suspension from the Human Rights Council creates a historic precedent for respect for human rights in the UN system, which, in these dark days, shines a light on the silver thread.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10763">Pour conclure</DiscourseConnective>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="10787">que</DiscourseConnective> la suspension de la Libye du Conseil des droits de l'homme crée un précédent historique <DiscourseConnective annotation_id="10879">pour</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme dans le système des Nations unies qui, <DiscourseConnective annotation_id="10956">en</DiscourseConnective> ces jours sombres, éclaire quelque peu le chemin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9511" id="532" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="9511" docOffset="62">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, the UN Human Rights Council has the potential to address the ever more urgent and elaborate human rights violations across the world in different countries - Iran, Belarus, Burma, Tunisia, Libya, etc., there are too many to mention - but <Alignment alignment="39423" annotation_id="9794">
          <DiscourseConnective annotation_id="9794" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> horizontal themes such as LGBT rights, free expression, rape as a war crime and the role of human rights defenders.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le Conseil des droits de l'homme des Nations unies dispose du potentiel <DiscourseConnective annotation_id="11104">pour</DiscourseConnective> traiter les violations des droits de l'homme toujours plus urgentes <DiscourseConnective annotation_id="11177">et</DiscourseConnective> élaborées qui ont lieu dans différents pays du monde - Iran, Biélorussie, Birmanie, Tunisie, Libye, etc., ils sont trop nombreux <DiscourseConnective annotation_id="11309">pour</DiscourseConnective> les citer tous - <DiscourseConnective annotation_id="11331">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4376" annotation_id="11336">
          <DiscourseConnective annotation_id="11336" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des thèmes horizontaux <DiscourseConnective annotation_id="11369">comme</DiscourseConnective> les droits des LGBT, la libre expression, le viol en <DiscourseConnective annotation_id="11428">tant que</DiscourseConnective> crime de guerre <DiscourseConnective annotation_id="11453">et</DiscourseConnective> le rôle des défenseurs des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9915" docOffset="63">
      <en>In a sense, the UN Human Rights Council is in a similar position to the EU <Alignment alignment="11618" annotation_id="9990">
          <DiscourseConnective annotation_id="9990" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has to act as a global player.</en>
      <fr>Dans un sens, le Conseil des droits de l'homme des Nations unies est dans une position similaire à celle de l'Union <Alignment alignment="31750" annotation_id="11618">
          <DiscourseConnective annotation_id="11618" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit endosser le rôle d'acteur mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10028" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="11664" annotation_id="10028">
          <DiscourseConnective annotation_id="10028" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> both bodies suffer from the same problem - a lack of credibility, double standards at times, <Alignment alignment="47926" annotation_id="10125">
          <DiscourseConnective annotation_id="10125" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are not able to act quickly enough.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22794" annotation_id="11664">
          <DiscourseConnective annotation_id="11664" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces deux organes souffrent du <DiscourseConnective annotation_id="11699">même</DiscourseConnective> problème - un manque de crédibilité, une approche "deux poids deux mesures" <DiscourseConnective annotation_id="11780">à</DiscourseConnective> certains moments, <Alignment alignment="27321" annotation_id="11800">
          <DiscourseConnective annotation_id="11800" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne sont pas capables d'agir assez rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10170" docOffset="65">
      <en>The EU <DiscourseConnective annotation_id="10177" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> far has been unwilling to scrutinise its own human rights record sufficiently, <Alignment alignment="11971" annotation_id="10261">
          <DiscourseConnective annotation_id="10261" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, its participation in renditions and the lack of press freedom in some of our Member States.</en>
      <fr>Jusqu'à présent, l'Union n'a pas suffisamment souhaité évaluer sa propre performance en matière de droits de l'homme, <Alignment alignment="17711" annotation_id="11971">
          <DiscourseConnective annotation_id="11971" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sa participation dans les restitutions <DiscourseConnective annotation_id="12023">et</DiscourseConnective> le manque de liberté de la presse dans certains de nos États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10366" docOffset="66">
      <en>Until last week, Libya was a member of the UN Human Rights Council.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12096">Jusqu'à</DiscourseConnective> la semaine dernière, la Libye était membre du Conseil des droits de l'homme des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10434" docOffset="67">
      <en>It has, rightfully, been removed.</en>
      <fr>Elle a été expulsée à juste titre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10468" docOffset="68">
      <en>This is a very important precedent.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12237">s'</DiscourseConnective>agit d'un précédent très important.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10504" id="533" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="10504" docOffset="69">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - Mr President, with decisive and timely action towards Libya, the EU and the Human Rights Council have indeed shown that they can take action <Alignment alignment="59675" annotation_id="10681">
          <DiscourseConnective annotation_id="10681" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed.</en>
      <fr>Monsieur le Président, avec des actions décisives <DiscourseConnective annotation_id="12325">et</DiscourseConnective> opportunes à l'encontre de la Libye, l'Union <DiscourseConnective annotation_id="12373">et</DiscourseConnective> le Conseil des droits de l'homme ont <DiscourseConnective annotation_id="12413">effectivement</DiscourseConnective> montré <DiscourseConnective annotation_id="12434">qu'</DiscourseConnective>ils peuvent prendre des mesures <Alignment alignment="3468" annotation_id="12469">
          <DiscourseConnective annotation_id="12469" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'avère nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10694" docOffset="70">
      <en>They can <DiscourseConnective annotation_id="10703" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Ils le peuvent vraiment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10711" docOffset="71">
      <en>They can show that different regional groups can come together <Alignment alignment="13913" annotation_id="10774">
          <DiscourseConnective annotation_id="10774" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can show that the Council does not need to be divided.</en>
      <fr>Ils peuvent montrer <DiscourseConnective annotation_id="12545">que</DiscourseConnective> des groupes régionaux différents sont en mesure de se rassembler <Alignment alignment="10320" annotation_id="12614">
          <DiscourseConnective annotation_id="12614" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il peut montrer <DiscourseConnective annotation_id="12633">que</DiscourseConnective> le Conseil ne doit pas être divisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10838" docOffset="72">
      <en>Today, there is no longer a reason why action on Iran, North Korea, the Democratic Republic of Congo, Burma and Sudan could not be next in line.</en>
      <fr>Aujourd'hui, il n'y a plus aucune raison <DiscourseConnective annotation_id="12714">pour que</DiscourseConnective> les actions sur l'Iran, la Corée du Nord, la République démocratique du Congo, la Birmanie <DiscourseConnective annotation_id="12814">et</DiscourseConnective> le Soudan ne soient pas les prochaines sur la liste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10983" docOffset="73">
      <en>This time is significant for another reason.</en>
      <fr>Ce moment est significatif <DiscourseConnective annotation_id="12897">pour</DiscourseConnective> une autre raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11028" docOffset="74">
      <en>A first comprehensive review of the working methods of the Council has come to a conclusion <Alignment alignment="13011" annotation_id="11120">
          <DiscourseConnective annotation_id="11120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like my colleagues, I feel disappointed by the fact that the Council failed to appreciate the importance of the review.</en>
      <fr>Un premier réexamen complet des méthodes de travail du Conseil est arrivé <DiscourseConnective annotation_id="12994">à</DiscourseConnective> une conclusion <Alignment alignment="12961" annotation_id="13011">
          <DiscourseConnective annotation_id="13011" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13015">comme</DiscourseConnective> mes collègues, je suis déçue <DiscourseConnective annotation_id="13050">du fait que</DiscourseConnective> le Conseil ne soit pas parvenu <DiscourseConnective annotation_id="13093">à</DiscourseConnective> prendre conscience de l'importance de ce réexamen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11245" docOffset="75">
      <en>The EU prepared itself well but failed to win the support of others.</en>
      <fr>L'Union s'est préparée <DiscourseConnective annotation_id="13169">mais</DiscourseConnective> n'est pas parvenue <DiscourseConnective annotation_id="13193">à</DiscourseConnective> remporter le soutien des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11314" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="13228" annotation_id="11314">
          <DiscourseConnective annotation_id="11314" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> at least the independence of the Human Rights Commissioner and of the special procedure was not damaged, <DiscourseConnective annotation_id="11423" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> this is already an achievement under the present conditions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17357" annotation_id="13228">
          <DiscourseConnective annotation_id="13228" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13233">au moins</DiscourseConnective>, l'indépendance du commissaire aux droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="13295">et</DiscourseConnective> de la procédure spéciale n'a pas été mise à mal, il <DiscourseConnective annotation_id="13350">s'</DiscourseConnective>agit donc <DiscourseConnective annotation_id="13362">déjà</DiscourseConnective> d'un accomplissement dans les conditions actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11487" docOffset="77">
      <en>In any future discussions of the Council's work, the European Union must be able to build alliances and to reach across to other partners.</en>
      <fr>Dans toutes les discussions futures sur le travail du Conseil, l'Union européenne doit être en mesure de construire des alliances <DiscourseConnective annotation_id="13549">et</DiscourseConnective> de se rapprocher d'autres partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11626" docOffset="78">
      <en>It must <Alignment alignment="40807" annotation_id="11634">
          <DiscourseConnective annotation_id="11634" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be willing to listen and able to compromise.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="14485" annotation_id="13601">
          <DiscourseConnective annotation_id="13601" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être désireuse d'écouter <DiscourseConnective annotation_id="13636">et</DiscourseConnective> capable de faire des compromis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11684" docOffset="79">
      <en>I think we had a very welcome participation by the High Representative in the meeting some weeks ago.</en>
      <fr>Je pense que la participation de notre haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="13730">à</DiscourseConnective> la réunion qui a eu lieu il y a quelques semaines a été bien accueillie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11786" docOffset="80">
      <en>High Representative, I salute you for taking this step and giving a very impressive presentation there.</en>
      <fr>Madame la Haute représentante, je vous félicite <DiscourseConnective annotation_id="13853">pour</DiscourseConnective> avoir pris ces mesures <DiscourseConnective annotation_id="13881">et</DiscourseConnective> pour votre présentation très impressionnante à cette occasion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11890" docOffset="81">
      <en>So to my last point: the EU's performance.</en>
      <fr>J'en viens <DiscourseConnective annotation_id="13958">donc</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13963">à</DiscourseConnective> ma dernière remarque: la performance de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11933" docOffset="82">
      <en>After the creation of the Human Rights and Democracy Directorate at the European External Action Service, the EU delegation in Geneva will have a central role to play in EU human rights policy in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14014">Après</DiscourseConnective> la création de la direction des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14070">et</DiscourseConnective> de la démocratie au service européen pour l'action extérieure, la délégation de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="14161">à</DiscourseConnective> Genève pourra jouer un rôle central dans la politique des droits de l'homme de l'Union dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12140" docOffset="83">
      <en>It needs increased resources <Alignment alignment="14304" annotation_id="12169">
          <DiscourseConnective annotation_id="12169" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its work must be integrated into all fields of EU foreign policy.</en>
      <fr>Il convient d'accroître ses ressources <Alignment alignment="10344" annotation_id="14304">
          <DiscourseConnective annotation_id="14304" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'intégrer son travail dans tous les domaines de la politique étrangère de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12239" docOffset="84">
      <en>I am very honoured to be leading Parliament's delegation to the Human Rights Council's 16th session at this critical time next week.</en>
      <fr>Je suis très honorée de diriger, la semaine prochaine, la délégation du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14473">à</DiscourseConnective> la 16e session du Conseil des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="14524">en</DiscourseConnective> ce moment critique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12372" id="534" language="ES" name="Willy Meyer">
    <ParallelChunk annotation_id="12372" docOffset="85">
      <en>Mr President, Lady Ashton, you began work with the world in disarray; a world in the midst of financial, food and energy crises triggered by attempts to regulate the markets.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Lady Ashton, vous avez commencé le travail alors que le monde était dans le désarroi; un monde plongé au beau milieu de crises financières, alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="14723">et</DiscourseConnective> énergétiques, déclenchées par des tentatives de réguler les marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12547" docOffset="86">
      <en>The truth is that your difficulties are the result of the underlying approach, whereby an unregulated free market structures our lives: this has caused serious human rights issues, both in developed and developing countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14795">En réalité</DiscourseConnective>, vos difficultés résultent de l'approche sous-jacente par laquelle un marché libre et non régulé structure nos vies: cette idée a causé de graves problèmes de droits de l'homme, tant dans les pays développés que dans les pays en développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12772" docOffset="87">
      <en>This is our problem, one we have been unable to resolve, <Alignment alignment="45567" annotation_id="12829">
          <DiscourseConnective annotation_id="12829" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are no signs of moves to rethink the economic policy that is leading the whole of humanity down a blind alley.</en>
      <fr>C'est notre problème, un problème que nous avons été incapables de résoudre, <Alignment alignment="18948" annotation_id="15127">
          <DiscourseConnective annotation_id="15127" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'y a pour autant aucun signe de tentative de repenser la politique économique qui entraîne l'humanité tout entière dans une impasse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12950" docOffset="88">
      <en>I believe that is one problem that needs to be resolved, first and foremost, followed by the European Union's cynical exploitation of human rights, and our foreign and neighbourhood policies, which require a comprehensive overhaul in light of the upheavals in north Africa.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="15278">que</DiscourseConnective> ce problème doit être résolu, en premier lieu, suivi par celui de l'exploitation cynique des droits de l'homme par l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15417">ainsi</DiscourseConnective> que nos politiques étrangères <DiscourseConnective annotation_id="15453">et</DiscourseConnective> de voisinage, qui nécessitent un remaniement complet au vu des soulèvements <DiscourseConnective annotation_id="15532">en</DiscourseConnective> Afrique du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13224" docOffset="89">
      <en>We have given the impression - in the foreign policy that you inherited - that we are more concerned with free trade than with human rights.</en>
      <fr>Vous avez donné l'impression - dans la politique étrangère dont vous avez hérité - <DiscourseConnective annotation_id="15635">que</DiscourseConnective> nous sommes davantage préoccupés par le libre-échange <DiscourseConnective annotation_id="15693">que</DiscourseConnective> par les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13365" docOffset="90">
      <en>We have never applied Article 2 of the association agreements: not with Tunisia, not with Egypt, nor in the association agreements that we are seeking to conclude with Colonel Gaddafi, Prime Minister Netanyahu or King Mohammed VI.</en>
      <fr>Nous n'avons jamais appliqué l'article 2 des accords d'association: ni avec la Tunisie, ni avec l'Égypte, ni dans les accords d'association <DiscourseConnective annotation_id="15864">que</DiscourseConnective> nous cherchons <DiscourseConnective annotation_id="15883">à</DiscourseConnective> conclure avec le colonel Kadhafi, le Premier ministre Netanyahou <DiscourseConnective annotation_id="15950">ou</DiscourseConnective> le roi Mohamed VI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13596" docOffset="91">
      <en>The article has never been enforced, giving the impression that we are not interested in strict compliance with the human rights obligations set out in the association agreements.</en>
      <fr>Cet article n'a jamais été appliqué, ce qui donne l'impression <DiscourseConnective annotation_id="16035">que</DiscourseConnective> nous ne sommes pas intéressés par le respect strict des obligations en matière de droits de l'homme établies dans les accords d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13776" docOffset="92">
      <en>This issue has yet to be resolved <Alignment alignment="16218" annotation_id="13810">
          <DiscourseConnective annotation_id="13810" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that at some point, the House and the European Union will take action.</en>
      <fr>Il faut <DiscourseConnective annotation_id="16188">encore</DiscourseConnective> remédier <DiscourseConnective annotation_id="16204">à</DiscourseConnective> ce problème <Alignment alignment="7139" annotation_id="16218">
          <DiscourseConnective annotation_id="16218" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="16230">qu'</DiscourseConnective>à un certain moment, cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="16270">et</DiscourseConnective> l'Union européenne prendront des mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13892" id="535" language="EL" name="Nikolaos Salavrakos">
    <ParallelChunk annotation_id="13892" docOffset="93">
      <en>Mr President, Commissioner Ashton, I will not say that man is hypocritical, <DiscourseConnective annotation_id="13968" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I will say that he is contradictory.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Madame la Commissaire Ashton, je ne dirai pas <DiscourseConnective annotation_id="16384">que</DiscourseConnective> l'homme est hypocrite, je dirai <DiscourseConnective annotation_id="16420">plutôt qu'</DiscourseConnective>il est contradictoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14009" docOffset="94">
      <en>The whole of world philosophy, all of literature, everyone with an education, and all of us here in this House, recognise human rights and yet, <Alignment alignment="16651" annotation_id="14153">
          <DiscourseConnective annotation_id="14153" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, half the UN members are in breach of human rights.</en>
      <fr>L'ensemble de la philosophie du monde, toute la littérature, toutes les personnes possédant une éducation <DiscourseConnective annotation_id="16559">et</DiscourseConnective> nous tous au sein de cette Assemblée, reconnaissons les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="16636">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="16640">cependant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1586" annotation_id="16651">
          <DiscourseConnective annotation_id="16651" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, la moitié des membres des Nations unies violent les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14217" docOffset="95">
      <en>We are talking the talk, <Alignment alignment="67749" annotation_id="14242">
          <DiscourseConnective annotation_id="14242" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not walking the walk.</en>
      <fr>Nous parlons beaucoup, <Alignment alignment="2688" annotation_id="16768">
          <DiscourseConnective annotation_id="16768" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous agissons peu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14268" docOffset="96">
      <en>We know that, for the sake of grand ideas, we have become the biggest criminals in mankind.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="16804">qu'</DiscourseConnective>au nom de grandes idées, nous sommes devenus les plus grands criminels de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14360" docOffset="97">
      <en>This being so, I welcome the 16th session of the United Nations Human Rights Council <Alignment alignment="60687" annotation_id="14445">
          <DiscourseConnective annotation_id="14445" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I trust that, with current developments and with the lessons we have learned from experience, it will adopt fundamental resolutions.</en>
      <fr>Ceci étant, je me réjouis de la 16e session du Conseil des droits de l'homme des Nations unies <Alignment alignment="3476" annotation_id="16988">
          <DiscourseConnective annotation_id="16988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai confiance dans le fait <DiscourseConnective annotation_id="17019">que</DiscourseConnective>, compte tenu des développements actuels <DiscourseConnective annotation_id="17063">et</DiscourseConnective> des leçons que nous avons apprises par l'expérience, il adoptera des résolutions fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14582" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="17162" annotation_id="14582">
          <DiscourseConnective annotation_id="14582" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, I have been a lawyer for forty years <Alignment alignment="17229" annotation_id="14632">
          <DiscourseConnective annotation_id="14632" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have understood <Alignment alignment="17246" annotation_id="14654">
          <DiscourseConnective annotation_id="14654" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have <DiscourseConnective annotation_id="14665" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> my creed the fact that respect for human rights is a way of life and is not easily imposed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14582" annotation_id="17162">
          <DiscourseConnective annotation_id="17162" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, j'ai exercé le métier d'avocat pendant 40 ans <Alignment alignment="14632" annotation_id="17229">
          <DiscourseConnective annotation_id="17229" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai compris, <Alignment alignment="34442" annotation_id="17246">
          <DiscourseConnective annotation_id="17246" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est ma conviction, <DiscourseConnective annotation_id="17270">que</DiscourseConnective> le respect des droits de l'homme est une manière de vivre <DiscourseConnective annotation_id="17332">et</DiscourseConnective> qu'on ne l'impose pas facilement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14760" docOffset="99">
      <en>Please adopt a more fundamental policy on this issue.</en>
      <fr>Je vous prie d'adopter une politique plus fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="17424">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14814" id="536" name="Inese Vaidere">
    <ParallelChunk annotation_id="14814" docOffset="100">
      <en>(LV) Mr President, the United Nations Human Rights Council is a unique international platform, created to promote human rights and democracy in the world.</en>
      <fr>(LV) Monsieur le Président, le Conseil des droits de l'homme des Nations unies est une plate-forme internationale unique, créée <DiscourseConnective annotation_id="17564">pour</DiscourseConnective> promouvoir les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="17602">et</DiscourseConnective> la démocratie dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14969" docOffset="101">
      <en>Its work programme is hard and extraordinarily important.</en>
      <fr>Son programme de travail est dur <DiscourseConnective annotation_id="17667">et</DiscourseConnective> extraordinairement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15027" docOffset="102">
      <en>Much good has been achieved, including sending a special mission to Egypt and the decision on Libya.</en>
      <fr>Beaucoup de bonnes choses ont été accomplies, et <DiscourseConnective annotation_id="17749">notamment</DiscourseConnective> l'envoi d'une mission spéciale en Égypte <DiscourseConnective annotation_id="17800">et</DiscourseConnective> la décision sur la Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15128" docOffset="103">
      <en>
        <Alignment alignment="17829" annotation_id="15128">
          <DiscourseConnective annotation_id="15128" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Council can often be accused of a lack of political rigour, proactive measures and rapid response.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21236" annotation_id="17829">
          <DiscourseConnective annotation_id="17829" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Conseil peut bien souvent être accusé de manquer de rigueur politique, de mesures proactives <DiscourseConnective annotation_id="17936">et</DiscourseConnective> de réaction rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15240" docOffset="104">
      <en>It is precisely for this reason, first of all, that it is very important to carry out an objective and transparent evaluation of the Council's work.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="17965">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17977">pour</DiscourseConnective> cette raison, <DiscourseConnective annotation_id="17996">tout d'abord</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18010">qu'</DiscourseConnective>il est très important d'entreprendre une évaluation objective <DiscourseConnective annotation_id="18075">et</DiscourseConnective> transparente du travail du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15389" docOffset="105">
      <en>The Council must improve its way of working, in order to work effectively on long-term problems such <Alignment alignment="18227" annotation_id="15490">
          <DiscourseConnective annotation_id="15490" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can observe in Iran, Belarus, Russia and elsewhere, as well as to respond rapidly to exceptional situations, such as ...</en>
      <fr>Le Conseil doit améliorer sa façon de fonctionner <DiscourseConnective annotation_id="18164">afin de</DiscourseConnective> travailler efficacement sur des problèmes à long terme <Alignment alignment="3573" annotation_id="18227">
          <DiscourseConnective annotation_id="18227" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pu observer <DiscourseConnective annotation_id="18256">en</DiscourseConnective> Iran, en Biélorussie, en Russie <DiscourseConnective annotation_id="18291">et</DiscourseConnective> à d'autres endroits, <DiscourseConnective annotation_id="18315">et</DiscourseConnective> de réagir rapidement face aux situations exceptionnelles <DiscourseConnective annotation_id="18375">comme</DiscourseConnective> ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15617" docOffset="106">
      <en>(The President interrupted the speaker)</en>
      <fr>(Le Président interrompt l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15657" docOffset="107">
      <en>... active dialogue between the Council members should <Alignment alignment="18438" annotation_id="15712">
          <DiscourseConnective annotation_id="15712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be pursued between sessions.</en>
      <fr>... il convient <Alignment alignment="13915" annotation_id="18438">
          <DiscourseConnective annotation_id="18438" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de poursuivre un dialogue actif entre les membres du Conseil entre les sessions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15746" docOffset="108">
      <en>The politics of country blocs, which is beginning to dominate the Council's work, must be eliminated, <Alignment alignment="62125" annotation_id="15848">
          <DiscourseConnective annotation_id="15848" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it leads to a selective examination of issues, threatening its authority and political reliability.</en>
      <fr>La politique des blocs de pays, qui commence <DiscourseConnective annotation_id="18574">à</DiscourseConnective> dominer le travail du Conseil, doit être éliminée, <Alignment alignment="878" annotation_id="18627">
          <DiscourseConnective annotation_id="18627" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle mène <DiscourseConnective annotation_id="18641">à</DiscourseConnective> un examen sélectif des problèmes qui menace l'autorité <DiscourseConnective annotation_id="18698">et</DiscourseConnective> la fiabilité politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15954" docOffset="109">
      <en>Second, it must hold a more active dialogue with civil society and non-governmental organisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18725">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il doit mener un dialogue plus actif avec la société civile <DiscourseConnective annotation_id="18799">et</DiscourseConnective> les organisations non gouvernementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16053" docOffset="110">
      <en>Third, I should like to emphasise the necessity of a more active role for the European Union on the Human Rights Council, where we should take a common position.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18842">Troisièmement</DiscourseConnective>, je voudrais insister sur la nécessité d'un rôle plus actif <DiscourseConnective annotation_id="18916">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne au Conseil des droits de l'homme, où nous devrions adopter une position commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16215" docOffset="111">
      <en>That is precisely why I call upon the High Representative to ensure that we have clear and powerful representation and coordinate our work in the Council.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="19027">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle j'appelle la haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="19096">à</DiscourseConnective> faire le nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="19118">pour que</DiscourseConnective> nous disposions d'une représentation claire <DiscourseConnective annotation_id="19171">et</DiscourseConnective> puissante <DiscourseConnective annotation_id="19184">et</DiscourseConnective> à coordonner notre travail au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16370" docOffset="112">
      <en>For its part, the European External Action Service must present regular reports on, and an evaluation of, the Council's work to Parliament, including to the Subcommittee on Human Rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19226">Pour</DiscourseConnective> sa part, le service européen pour l'action extérieure doit présenter régulièrement au Parlement, et <DiscourseConnective annotation_id="19331">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19341">à</DiscourseConnective> la sous-commission "droits de l'homme", des rapports <DiscourseConnective annotation_id="19396">et</DiscourseConnective> une évaluation sur le travail du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16557" docOffset="113">
      <en>A significant challenge currently faced by the Human Rights Council is to encourage a peaceful process of democratic change in the Middle East.</en>
      <fr>Un défi considérable auquel fait face actuellement le Conseil des droits de l'homme est d'encourager un processus pacifique de changement démocratique au Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16701" docOffset="114">
      <en>It must strive to prevent the spread of radicalism, which would make the human rights situation in the region worse, threaten international security, and also Israel's right to exist.</en>
      <fr>Il doit chercher <DiscourseConnective annotation_id="19626">à</DiscourseConnective> éviter l'extension du radicalisme, qui empirerait la situation des droits de l'homme dans la région, qui menacerait la sécurité internationale <DiscourseConnective annotation_id="19771">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19774">également</DiscourseConnective> le droit d'existence d'Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16885" docOffset="115">
      <en>That is why the Egypt mission must be followed by new missions to other Middle Eastern countries, where the protests have been even more aggressive <Alignment alignment="81872" annotation_id="17033">
          <DiscourseConnective annotation_id="17033" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the political situation is even more complex.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle la mission en Égypte doit être suivie de nouvelles missions dans les pays du Moyen-Orient, où les protestations ont été <DiscourseConnective annotation_id="19965">encore</DiscourseConnective> plus agressives <Alignment alignment="26545" annotation_id="19988">
          <DiscourseConnective annotation_id="19988" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> où la situation politique est <DiscourseConnective annotation_id="20021">encore</DiscourseConnective> plus complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17083" docOffset="116">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17094" id="537" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="17094" docOffset="117">
      <en>(DE) Mr President, Baroness Ashton, ladies and gentlemen, human rights, liberty and equality are far too important for all of us to allow games to be played with them, for them to be put in the balance against powerful interests, and for commercial interests perhaps to take precedence over these values that are so important.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Madame la Baronne Ashton, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20124">et</DiscourseConnective> Messieurs, les droits de l'homme, la liberté <DiscourseConnective annotation_id="20172">et</DiscourseConnective> l'égalité sont beaucoup trop importants <DiscourseConnective annotation_id="20215">pour</DiscourseConnective> nous tous <DiscourseConnective annotation_id="20230">pour</DiscourseConnective> permettre que l'on s'en amuse, qu'on les subordonne à de puissants intérêts <DiscourseConnective annotation_id="20311">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20314">pour que</DiscourseConnective> les intérêts commerciaux commencent peut-être <DiscourseConnective annotation_id="20369">à</DiscourseConnective> prédominer sur ces valeurs <DiscourseConnective annotation_id="20398">si</DiscourseConnective> importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17421" docOffset="118">
      <en>They deserve our full commitment <Alignment alignment="20452" annotation_id="17454">
          <DiscourseConnective annotation_id="17454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is incredibly important for the international community to help in matters relating to human rights quickly, efficiently and in a targeted way.</en>
      <fr>Elles méritent notre plein engagement <Alignment alignment="30340" annotation_id="20452">
          <DiscourseConnective annotation_id="20452" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est incroyablement important <DiscourseConnective annotation_id="20487">que</DiscourseConnective> la communauté internationale apporte rapidement, efficacement <DiscourseConnective annotation_id="20553">et</DiscourseConnective> d'une manière ciblée, sa contribution dans les matières liées aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17605" docOffset="119">
      <en>The Human Rights Council is on the right track here.</en>
      <fr>Le Conseil des droits de l'homme est ici sur la bonne voie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17658" docOffset="120">
      <en>We have seen that the mission to Tunisia made sense <Alignment alignment="20755" annotation_id="17710">
          <DiscourseConnective annotation_id="17710" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mission to Egypt made sense.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="20712">vu que</DiscourseConnective> la mission en Tunisie avait du sens <Alignment alignment="5829" annotation_id="20755">
          <DiscourseConnective annotation_id="20755" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la mission <DiscourseConnective annotation_id="20773">en</DiscourseConnective> Égypte en avait également.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17747" docOffset="121">
      <en>Libya's loss of its seat on the Human Rights Council was a proper and important signal that things could not go on in this way.</en>
      <fr>La perte par la Libye de son siège au Conseil des droits de l'homme était un signal correct <DiscourseConnective annotation_id="20895">et</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="20908">que</DiscourseConnective> les choses ne pouvaient pas continuer de cette manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17875" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="58916" annotation_id="17875">
          <DiscourseConnective annotation_id="17875" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="98400" annotation_id="17890">
          <DiscourseConnective annotation_id="17890" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the case that missions, resolutions and perhaps other things that happen in this way, have been knocked flat.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13963" annotation_id="20968">
          <DiscourseConnective annotation_id="20968" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est <Alignment alignment="18364" annotation_id="20986">
          <DiscourseConnective annotation_id="20986" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vrai <DiscourseConnective annotation_id="21001">que</DiscourseConnective> les missions, les résolutions <DiscourseConnective annotation_id="21035">et</DiscourseConnective> probablement d'autres choses qui arrivent de cette manière, s'en sont fortement ressentis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18005" docOffset="123">
      <en>You are quite right, Baroness Ashton: it is not enough to decide to do something, we must <Alignment alignment="21235" annotation_id="18095">
          <DiscourseConnective annotation_id="18095" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take care that it is implemented.</en>
      <fr>Vous avez raison, Madame la Baronne Ashton: il ne suffit pas de décider de mesures <DiscourseConnective annotation_id="21212">à</DiscourseConnective> prendre, nous devons <Alignment alignment="3863" annotation_id="21235">
          <DiscourseConnective annotation_id="21235" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="21253">à</DiscourseConnective> leur application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18134" docOffset="124">
      <en>The European Union could still make a greater contribution here than it does at the moment.</en>
      <fr>L'Union européenne pourrait <DiscourseConnective annotation_id="21301">encore</DiscourseConnective> contribuer davantage dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="21345">qu'</DiscourseConnective>elle ne le fait <DiscourseConnective annotation_id="21364">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18226" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="21380" annotation_id="18226">
          <DiscourseConnective annotation_id="18226" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is <Alignment alignment="44009" annotation_id="18241">
          <DiscourseConnective annotation_id="18241" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential that the United Nations accept that after the Treaty of Lisbon, the position of the European Union has altered.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20422" annotation_id="21380">
          <DiscourseConnective annotation_id="21380" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est <Alignment alignment="22736" annotation_id="21398">
          <DiscourseConnective annotation_id="21398" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="21418">que</DiscourseConnective> les Nations unies acceptent <DiscourseConnective annotation_id="21450">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="21453">après</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne, la position de l'Union européenne a changé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18368" docOffset="126">
      <en>Baroness Ashton, I should like to ask you to ensure that especially those who have always called themselves our friends <Alignment alignment="49070" annotation_id="18488">
          <DiscourseConnective annotation_id="18488" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whom we <DiscourseConnective annotation_id="18500" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> call our friends, <Alignment alignment="21694" annotation_id="18523">
          <DiscourseConnective annotation_id="18523" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> for whom we show great consideration (<Alignment alignment="50851" annotation_id="18565">
          <DiscourseConnective annotation_id="18565" sense="Expansion.Conjunction">particularly</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32354" annotation_id="18578">
          <DiscourseConnective annotation_id="18578" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to trade policy), to remember in future that they are our friends and not to leave the European Union in the lurch, <Alignment alignment="21906" annotation_id="18708">
          <DiscourseConnective annotation_id="18708" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they did in the vote in September.</en>
      <fr>Madame la Baronne Ashton, je voudrais vous demander de vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="21594">que</DiscourseConnective> ceux qui se sont toujours appelés nos amis, <DiscourseConnective annotation_id="21642">en particulier</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6009" annotation_id="21658">
          <DiscourseConnective annotation_id="21658" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21661">que</DiscourseConnective> nous avons appelés nos amis, <Alignment alignment="32084" annotation_id="21694">
          <DiscourseConnective annotation_id="21694" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21697">pour</DiscourseConnective> qui nous avons fait preuve d'une grande considération (<Alignment alignment="21294" annotation_id="21757">
          <Alignment alignment="39427" annotation_id="21757">
            <DiscourseConnective annotation_id="21757" sense="Temporal.Synchrony">surtout quand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="21774">s'</DiscourseConnective>agissait de politique commerciale), de se rappeler <DiscourseConnective annotation_id="21827">à</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="21838">qu'</DiscourseConnective>ils sont nos amis <DiscourseConnective annotation_id="21859">et</DiscourseConnective> de ne pas laisser tomber l'Union européenne <Alignment alignment="4656" annotation_id="21906">
          <DiscourseConnective annotation_id="21906" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils l'ont fait lors du vote <DiscourseConnective annotation_id="21940">en</DiscourseConnective> septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18746" id="538" name="Charles Goerens">
    <ParallelChunk annotation_id="18746" docOffset="127">
      <en>(FR) Mr President, in this debate, we are going to emphasise once again the importance of putting ...</en>
      <fr>Monsieur le Président, dans ce débat, on va souligner une fois de plus l'importance de traiter sur un pied d'égalité ...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18848" docOffset="128">
      <en>(The President interrupted the speaker)</en>
      <fr>(Le Président interrompt l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18888" docOffset="129">
      <en>social, cultural, civil and political rights on an equal footing.</en>
      <fr>les droits sociaux, culturels, civiques <DiscourseConnective annotation_id="22151">et</DiscourseConnective> politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18954" docOffset="130">
      <en>Very well.</en>
      <fr>Très bien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18965" docOffset="131">
      <en>Unfortunately, to fully meet that requirement - a legitimate one, certainly - is not quite so easy in practice.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22177">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans la pratique, il n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="22225">si</DiscourseConnective> évident de répondre pleinement à cette attente, <DiscourseConnective annotation_id="22276">certes</DiscourseConnective> justifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19077" docOffset="132">
      <en>Why are we unable to make second-generation human rights as binding as first-generation ones?</en>
      <fr>Pourquoi n'arrivons-nous pas <DiscourseConnective annotation_id="22323">à</DiscourseConnective> rendre les droits de l'homme de la deuxième génération <DiscourseConnective annotation_id="22380">aussi</DiscourseConnective> contraignants <DiscourseConnective annotation_id="22400">que</DiscourseConnective> ceux de la première?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19171" docOffset="133">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19171" sense="Contingency.Cause.Reason">Because</DiscourseConnective> traditional human rights - those stemming from the French Revolution - are codified properly today, which is unfortunately not the case for social rights, <Alignment alignment="72950" annotation_id="19334">
          <DiscourseConnective annotation_id="19334" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Cela est dû au fait que les droits de l'homme classiques, ceux issus de la Révolution française, sont aujourd'hui bien codifiés, ce qui n'est, hélas, pas le cas <DiscourseConnective annotation_id="22586">pour</DiscourseConnective> les droits sociaux, <Alignment alignment="9138" annotation_id="22611">
          <DiscourseConnective annotation_id="22611" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19347" docOffset="134">
      <en>We should not be fatalists, <Alignment alignment="22635" annotation_id="19375">
          <DiscourseConnective annotation_id="19375" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>Il ne faut <Alignment alignment="8715" annotation_id="22635">
          <DiscourseConnective annotation_id="22635" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas être fataliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19384" docOffset="135">
      <en>The European Union, with its battery of instruments, can bring all its weight to bear, particularly at the United Nations, in order to enhance texts relating to rights that are not yet codified properly and, <Alignment alignment="22870" annotation_id="19592">
          <DiscourseConnective annotation_id="19592" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, social rights.</en>
      <fr>L'Union européenne avec sa batterie d'instruments, <DiscourseConnective annotation_id="22716">notamment</DiscourseConnective> au niveau des Nations unies, peut peser de tout son poids <DiscourseConnective annotation_id="22784">afin de</DiscourseConnective> peaufiner des textes portant sur les droits <DiscourseConnective annotation_id="22836">encore</DiscourseConnective> insuffisamment codifiés <DiscourseConnective annotation_id="22867">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="19592" annotation_id="22870">
          <DiscourseConnective annotation_id="22870" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19622" docOffset="136">
      <en>I would add that, with development cooperation and humanitarian aid, this requirement becomes a little less unrealistic.</en>
      <fr>Ajoutons <DiscourseConnective annotation_id="22909">qu'</DiscourseConnective>à travers la coopération au développement <DiscourseConnective annotation_id="22954">et</DiscourseConnective> l'aide humanitaire, ladite exigence devient un peu moins illusoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19743" id="539" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="19743" docOffset="137">
      <en>(PL) Mr President, Mrs Ashton, I confess that I was not a great supporter of your taking up the eminent position which you hold today, Mrs Ashton, <Alignment alignment="82665" annotation_id="19890">
          <DiscourseConnective annotation_id="19890" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I must say that I am, today, pleasantly surprised by at least three things which you mentioned in your speech.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, Mme Ashton, j'avoue <DiscourseConnective annotation_id="23073">que</DiscourseConnective> je n'étais pas un grand partisan de votre désignation au poste éminent <DiscourseConnective annotation_id="23148">que</DiscourseConnective> vous occupez actuellement, Madame Ashton, <Alignment alignment="29480" annotation_id="23194">
          <DiscourseConnective annotation_id="23194" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dois <DiscourseConnective annotation_id="23207">dire qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, je suis agréablement surpris par <DiscourseConnective annotation_id="23261">au moins</DiscourseConnective> trois choses <DiscourseConnective annotation_id="23283">que</DiscourseConnective> vous avez mentionnées dans votre discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20005" docOffset="138">
      <en>I would like to stress this and to commend you for this.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="23339">à</DiscourseConnective> le souligner <DiscourseConnective annotation_id="23354">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23357">à</DiscourseConnective> vous en féliciter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20062" docOffset="139">
      <en>Well, firstly you stressed the universality of human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23378">Tout d'abord</DiscourseConnective>, vous avez mis l'accent sur l'universalité des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20123" docOffset="140">
      <en>I fully agree that irrespective of where we are - in Strasbourg, Libya, Russia or Iran - this universality must be fully respected.</en>
      <fr>Je suis tout à fait d'accord sur le fait que, où que nous nous trouvions - <DiscourseConnective annotation_id="23532">à</DiscourseConnective> Strasbourg, en Libye, en Russie <DiscourseConnective annotation_id="23566">ou</DiscourseConnective> en Iran -, cette universalité doit être entièrement respectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20255" docOffset="141">
      <en>I am very pleased that we are on the same wavelength.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="23653">que</DiscourseConnective> nous soyons sur la <DiscourseConnective annotation_id="23676">même</DiscourseConnective> longueur d'onde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20309" docOffset="142">
      <en>The second thing is that you stressed religious intolerance, or rather the fight against it.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23698">Deuxièmement</DiscourseConnective>, vous avez insisté sur l'intolérance religieuse, <DiscourseConnective annotation_id="23760">ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23763">plutôt</DiscourseConnective> sur la lutte contre cette intolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20402" docOffset="143">
      <en>
        <Alignment alignment="42379" annotation_id="20402">
          <DiscourseConnective annotation_id="20402" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Parliament's resolution calls on the representatives of Member States to take up this matter.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13849" annotation_id="23809">
          <DiscourseConnective annotation_id="23809" sense="Expansion.Conjunction">Effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la résolution du Parlement européen appelle les représentants des États membres <DiscourseConnective annotation_id="23904">à</DiscourseConnective> se charger de cette matière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20517" docOffset="144">
      <en>I am very pleased that you stressed this.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="23956">que</DiscourseConnective> vous l'ayez souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20559" docOffset="145">
      <en>The third matter which I am pleased about as a member of the delegation for relations with Belarus is that you stressed the possibility of intervention in matters relating to Belarus, where fundamental human rights are being violated.</en>
      <fr>Le troisième sujet dont je suis satisfait, en <DiscourseConnective annotation_id="24028">tant que</DiscourseConnective> membre de la délégation <DiscourseConnective annotation_id="24061">pour</DiscourseConnective> les relations avec la Biélorussie, est <DiscourseConnective annotation_id="24105">que</DiscourseConnective> vous avez évoqué la possibilité d'intervention dans des matières liées <DiscourseConnective annotation_id="24180">à</DiscourseConnective> la Biélorussie, où les droits fondamentaux de la personne humaine sont violés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20794" docOffset="146">
      <en>There is a chance that a Regional Council will be established.</en>
      <fr>Il est possible <DiscourseConnective annotation_id="24277">qu'</DiscourseConnective>un conseil régional <DiscourseConnective annotation_id="24300">soit</DiscourseConnective> mis en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20857" docOffset="147">
      <en>I am very pleased that you support this, <Alignment alignment="74766" annotation_id="20898">
          <DiscourseConnective annotation_id="20898" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is something we should be doing.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="24340">que</DiscourseConnective> vous souteniez cette idée, <Alignment alignment="16690" annotation_id="24371">
          <DiscourseConnective annotation_id="24371" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une chose que nous devrions faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20944" docOffset="148">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20965" id="540" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="20965" docOffset="149">
      <en>Mr President, I welcome the opportunity to participate in this debate <Alignment alignment="17983" annotation_id="21035">
          <DiscourseConnective annotation_id="21035" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> can I say at the outset that I appreciate the briefing arranged by the High Representative yesterday on the issues surrounding Libya.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je me réjouis d'avoir la chance de participer <DiscourseConnective annotation_id="24506">à</DiscourseConnective> ce débat <Alignment alignment="17891" annotation_id="24517">
          <DiscourseConnective annotation_id="24517" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je <DiscourseConnective annotation_id="24523">puis</DiscourseConnective> dire d'emblée <DiscourseConnective annotation_id="24542">que</DiscourseConnective> j'apprécie la séance d'information organisée par la haute représentante hier sur les questions relatives à la Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21173" docOffset="150">
      <en>Six million Jews were murdered in the Second World War here in Europe.</en>
      <fr>Six millions de Juifs ont été assassinés au cours de la deuxième guerre mondiale, ici <DiscourseConnective annotation_id="24749">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21244" docOffset="151">
      <en>Between the two World Wars - the First World War and the Second World War - 60 million Europeans were killed, leaving aside the people from all other parts of the world who died.</en>
      <fr>Entre les deux guerres mondiales - la première guerre mondiale <DiscourseConnective annotation_id="24823">et</DiscourseConnective> la deuxième guerre mondiale - 60 millions d'Européens ont perdu la vie, sans compter tous ceux qui sont morts et qui venaient de toutes les parties du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21423" docOffset="152">
      <en>According to a recent edition of The Economist magazine, there is a deficit of 100 million women because of gender-based abortion.</en>
      <fr>Selon une édition récente du magazine The Economist, il y a un déficit de 100 millions de femmes en raison de l'avortement fondé sur le genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21554" docOffset="153">
      <en>This is not to do with abortion <Alignment alignment="62639" annotation_id="21586">
          <DiscourseConnective annotation_id="21586" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a woman's life is in danger, <Alignment alignment="25210" annotation_id="21623">
          <DiscourseConnective annotation_id="21623" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="31452" annotation_id="21626">
          <DiscourseConnective annotation_id="21626" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she is in danger of having a back-street abortion.</en>
      <fr>Cela n'a rien <DiscourseConnective annotation_id="25141">à</DiscourseConnective> voir avec l'avortement <Alignment alignment="24915" annotation_id="25166">
          <DiscourseConnective annotation_id="25166" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la vie d'une femme est <DiscourseConnective annotation_id="25199">en</DiscourseConnective> danger, <Alignment alignment="17767" annotation_id="25210">
          <DiscourseConnective annotation_id="25210" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7450" annotation_id="25213">
          <DiscourseConnective annotation_id="25213" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle risque de se faire avorter clandestinement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21685" docOffset="154">
      <en>It is <Alignment alignment="25271" annotation_id="21691">
          <DiscourseConnective annotation_id="21691" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> she is a woman.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28746" annotation_id="25271">
          <DiscourseConnective annotation_id="25271" sense="Contingency.Cause.Reason">C'est parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est une femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21715" docOffset="155">
      <en>Yesterday was Women's Day.</en>
      <fr>Hier, c'était la journée de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21742" docOffset="156">
      <en>This was not raised here.</en>
      <fr>On n'en a pas parlé ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21768" docOffset="157">
      <en>When is political correctness going to be overcome, <Alignment alignment="42360" annotation_id="21820">
          <DiscourseConnective annotation_id="21820" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can have respectful debates here, <Alignment alignment="25479" annotation_id="21865">
          <DiscourseConnective annotation_id="21865" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not turn our heads the other way, <Alignment alignment="861" annotation_id="21913">
          <DiscourseConnective annotation_id="21913" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> happened in the first half of the last century, <Alignment alignment="78005" annotation_id="21964">
          <Alignment alignment="28943" annotation_id="21964">
            <DiscourseConnective annotation_id="21964" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we raise these issues, <Alignment alignment="25613" annotation_id="21995">
          <Alignment alignment="36446" annotation_id="21995">
            <DiscourseConnective annotation_id="21995" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we ask why this is?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25369">Quand</DiscourseConnective> pourra-t-on faire fi de la correction politique, <Alignment alignment="547" annotation_id="25424">
          <DiscourseConnective annotation_id="25424" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir mener des débats respectueux en ces murs, <Alignment alignment="23287" annotation_id="25479">
          <DiscourseConnective annotation_id="25479" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas détourner le regard <Alignment alignment="9879" annotation_id="25511">
          <DiscourseConnective annotation_id="25511" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'est passé durant la première moitié du dernier siècle, <Alignment alignment="10306" annotation_id="25579">
          <Alignment alignment="37310" annotation_id="25579">
            <DiscourseConnective annotation_id="25579" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous abordions ce sujet, <Alignment alignment="38894" annotation_id="25613">
          <Alignment alignment="9046" annotation_id="25613">
            <DiscourseConnective annotation_id="25613" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous nous demandions pourquoi cela existe?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22023" docOffset="158">
      <en>This House disgraced itself.</en>
      <fr>Cette Assemblée s'est déshonorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22052" docOffset="159">
      <en>It voted down an amendment not to fund infanticide.</en>
      <fr>Elle a rejeté un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="25734">à</DiscourseConnective> ne pas financer l'infanticide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22104" docOffset="160">
      <en>Not to fund coercive abortion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25767">À</DiscourseConnective> ne pas financer l'avortement forcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22135" docOffset="161">
      <en>How in the name of God could we vote down something like that?</en>
      <fr>Comment, au nom de Dieu, avons-nous pu rejeter quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="25866">comme</DiscourseConnective> cela?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22198" docOffset="162">
      <en>I am sick of this political correctness that does not allow debate on issues in this House in a respectful manner that allows different views to be expressed.</en>
      <fr>Je suis las de cette correction politique qui ne permet pas certains débats dans cette Assemblée, d'une manière respectueuse qui permette d'exprimer des opinions différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22357" docOffset="163">
      <en>I want to know from the High Representative <Alignment alignment="26096" annotation_id="22401">
          <DiscourseConnective annotation_id="22401" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are you going to raise this issue with the UN?</en>
      <fr>Je veux que la haute représentante me dise <Alignment alignment="8098" annotation_id="26096">
          <DiscourseConnective annotation_id="26096" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle va soulever cette question avec les Nations unies?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22455" docOffset="164">
      <en>May I say in conclusion that I find the attitude and some of the decisions of the Court of Human Rights here in Strasbourg, which is not an institution of the European Union, absolutely extraordinary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26155">Puis</DiscourseConnective>-je dire, <DiscourseConnective annotation_id="26169">pour conclure</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26184">que</DiscourseConnective> je trouve absolument extraordinaires l'attitude <DiscourseConnective annotation_id="26236">et</DiscourseConnective> certaines des décisions de la Cour des droits de l'homme ici <DiscourseConnective annotation_id="26300">à</DiscourseConnective> Strasbourg, qui n'est pas une institution de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22656" docOffset="165">
      <en>When are we going to be able to discuss this issue?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26367">Quand</DiscourseConnective> serons-nous en mesure de discuter de ce sujet?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22708" docOffset="166">
      <en>Why were there no women yesterday who asked about the missing 100 million women who have been terminated <Alignment alignment="76984" annotation_id="22813">
          <DiscourseConnective annotation_id="22813" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they were women?</en>
      <fr>Pourquoi, hier, aucune femme n'a-t-elle posé de questions sur les 100 millions de femmes qui manquent et qui ont été éliminées <Alignment alignment="15896" annotation_id="26547">
          <DiscourseConnective annotation_id="26547" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles étaient des femmes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22838" docOffset="167">
      <en>It is wrong <Alignment alignment="78850" annotation_id="22850">
          <DiscourseConnective annotation_id="22850" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there should be no disagreement in this House on that issue <DiscourseConnective annotation_id="22914" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>C'est mal <Alignment alignment="25487" annotation_id="26592">
          <DiscourseConnective annotation_id="26592" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne devrait y avoir aucun désaccord dans cette Assemblée sur ce sujet spécifique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22929" docOffset="168">
      <en>(The speaker agreed to take a blue card question under Rule 149(8))</en>
      <fr>(L'orateur accepte de répondre à une question "carton bleu" (article 149, paragraphe 8, du règlement))</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22997" id="541" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="22997" docOffset="169">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, on Women's Day, you perhaps failed to notice that in the report by your group member, Mrs Nedelcheva, abortion was not a taboo subject, it was addressed, <Alignment alignment="27015" annotation_id="23192">
          <DiscourseConnective annotation_id="23192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was debated and voted on democratically.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, au cours de la journée des femmes, vous n'avez peut-être pas remarqué <DiscourseConnective annotation_id="26892">que</DiscourseConnective> dans le rapport de Mme Nedelcheva de votre groupe, la question de l'avortement n'était pas taboue, elle a été traitée, <Alignment alignment="3524" annotation_id="27015">
          <DiscourseConnective annotation_id="27015" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle a été débattue <DiscourseConnective annotation_id="27038">et</DiscourseConnective> votée démocratiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23240" docOffset="170">
      <en>It is not a taboo subject; this is a democracy.</en>
      <fr>Cela n'est pas un tabou, c'est la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23288" id="542" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="23288" docOffset="171">
      <en>Mr President, I know Ms De Keyser's position on this <Alignment alignment="27190" annotation_id="23341">
          <DiscourseConnective annotation_id="23341" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I respect it.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je connais la position de Mme De Keyser <DiscourseConnective annotation_id="27179">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="18141" annotation_id="27190">
          <DiscourseConnective annotation_id="27190" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je la respecte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23359" docOffset="172">
      <en>It is more than I received from her in relation to my view.</en>
      <fr>C'est déjà <DiscourseConnective annotation_id="27220">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27226">que</DiscourseConnective> ce qu'elle pense de mon opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23419" docOffset="173">
      <en>We have to have respectful debate in this House, where people hear each other's views <DiscourseConnective annotation_id="23505" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="27391" annotation_id="23509">
          <DiscourseConnective annotation_id="23509" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> we come to conclusions.</en>
      <fr>Le débat se doit d'être respectueux dans cette Assemblée, qui doit être l'aréopage où l'on peut entendre les opinions de chacun <Alignment alignment="31154" annotation_id="27391">
          <DiscourseConnective annotation_id="27391" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>en arriver aux conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23538" docOffset="174">
      <en>I have not heard anybody from the Socialist or Liberal side raise in this House the issue of gender-based abortion.</en>
      <fr>Je n'ai entendu personne du côté socialiste <DiscourseConnective annotation_id="27471">ou</DiscourseConnective> libéral soulever ici la question de l'avortement fondé sur le genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23654" docOffset="175">
      <en>Not only did they not raise it, they voted down a resolution put to this House not to fund infanticide or coercive abortion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27543">Non seulement</DiscourseConnective> ils n'en ont pas parlé <DiscourseConnective annotation_id="27580">mais</DiscourseConnective> ils ont rejeté une résolution présentée <DiscourseConnective annotation_id="27625">à</DiscourseConnective> cette Assemblée et destinée à ne pas financer l'infanticide <DiscourseConnective annotation_id="27687">ou</DiscourseConnective> l'avortement forcé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23779" docOffset="176">
      <en>It is a shameful occurrence, on the record of this House, for those people who did it.</en>
      <fr>C'est une honte, dans l'<DiscourseConnective annotation_id="27734">histoire de</DiscourseConnective> cette Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="27763">pour</DiscourseConnective> ceux qui ont fait cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23866" docOffset="177">
      <en>Please let us have respectful debate in this House.</en>
      <fr>S'il vous plaît, faisons en sorte que le débat dans cette Assemblée soit respectueux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23918" docOffset="178">
      <en>That is what this European Union is supposed to be about - unity in diversity.</en>
      <fr>C'est l'idée même qui est au cœur de l'Union européenne: l'unité dans la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23997" docOffset="179">
      <en>(The speaker agreed to take a blue card question under Rule 149(8))</en>
      <fr>(L'orateur accepte de répondre à une question "carton bleu" (article 149, paragraphe 8, du règlement))</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24065" id="543" name="Annemie Neyts-Uyttebroeck">
    <ParallelChunk annotation_id="24065" docOffset="180">
      <en>Mr President, of course I respect Mr Mitchell's views.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, bien entendu, je respecte les opinions de M. Mitchell.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24120" docOffset="181">
      <en>Like most, if not all, of the Members of this Parliament, I deplore the fact that in a number of societies in the world, female foetuses are aborted, whether with the consent of the mother or under coercion.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28148">Comme</DiscourseConnective> une majorité, <DiscourseConnective annotation_id="28168">si</DiscourseConnective> pas tous les députés de ce Parlement, je déplore le fait <DiscourseConnective annotation_id="28228">que</DiscourseConnective> dans un certain nombre de sociétés dans le monde, les fœtus féminins soient avortés, que ce <DiscourseConnective annotation_id="28324">soit</DiscourseConnective> avec le consentement de la mère <DiscourseConnective annotation_id="28361">ou</DiscourseConnective> par la force.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24328" docOffset="182">
      <en>
        <Alignment alignment="29492" annotation_id="24328">
          <DiscourseConnective annotation_id="24328" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I fear that, by mixing up this issue with the issue of reproductive freedom, Mr Mitchell is obscuring the issue.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46211" annotation_id="28378">
          <DiscourseConnective annotation_id="28378" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crains <DiscourseConnective annotation_id="28399">qu'en</DiscourseConnective> mélangeant cette question avec celle de la liberté de reproduction, M. Mitchell rend le sujet confus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24450" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="71096" annotation_id="24450">
          <DiscourseConnective annotation_id="24450" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue were limited to the fact that female foetuses are aborted, it might be easier for us to reach an agreement on it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30373" annotation_id="28507">
          <DiscourseConnective annotation_id="28507" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question se limitait <DiscourseConnective annotation_id="28534">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28542">que</DiscourseConnective> les fœtus féminins sont avortés, il pourrait être plus simple <DiscourseConnective annotation_id="28608">pour</DiscourseConnective> nous de conclure un accord <DiscourseConnective annotation_id="28640">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24577" id="544" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="24577" docOffset="184">
      <en>Mr President, I would like to thank the honourable Member for that point.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="28689">à</DiscourseConnective> remercier Mme la députée <DiscourseConnective annotation_id="28716">pour</DiscourseConnective> cette <DiscourseConnective annotation_id="28727">remarque</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24651" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="28737" annotation_id="24651">
          <DiscourseConnective annotation_id="24651" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were a bit more respectful of each other's positions and tried to reach common ground, we would find that there is a lot we can do to roll back on this agenda, but please can we all open our minds?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10402" annotation_id="28737">
          <DiscourseConnective annotation_id="28737" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous étions un peu plus respectueux des opinions de chacun <DiscourseConnective annotation_id="28799">et</DiscourseConnective> que nous essayions de trouver un terrain d'entente, nous pourrions constater <DiscourseConnective annotation_id="28879">qu'</DiscourseConnective>il y a beaucoup de choses que nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="28931">pour</DiscourseConnective> revenir en arrière, <DiscourseConnective annotation_id="28956">mais</DiscourseConnective>, de grâce, pourrions-nous tous ouvrir nos esprits?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24855" docOffset="186">
      <en>I really do find it hard that Parliament would vote down an amendment not to fund coercive abortion, not to fund infanticide.</en>
      <fr>Je trouve vraiment difficile à avaler <DiscourseConnective annotation_id="29050">que</DiscourseConnective> le Parlement ait rejeté un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="29099">à</DiscourseConnective> ne pas financer l'avortement forcé, <DiscourseConnective annotation_id="29137">à</DiscourseConnective> ne pas financer l'infanticide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24981" docOffset="187">
      <en>Let us have this sort of discussion and see what we can do to stop this gender-based abortion.</en>
      <fr>Parlons de ces sujets <DiscourseConnective annotation_id="29192">et</DiscourseConnective> voyons ce que nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="29228">pour</DiscourseConnective> mettre un terme à cet avortement fondé sur le genre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25076" docOffset="188">
      <en>We can have disagreements in other areas.</en>
      <fr>Nous pouvons avoir des désaccords dans d'autres domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25118" docOffset="189">
      <en>I personally have no difficulty with reproductive health support; it is <Alignment alignment="29430" annotation_id="25190">
          <DiscourseConnective annotation_id="25190" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to the abortion area I have difficulty for very good reasons <Alignment alignment="64849" annotation_id="25265">
          <DiscourseConnective annotation_id="25265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would be happy to debate them.</en>
      <fr>Personnellement, je n'ai aucune difficulté avec l'appui à la santé procréative; c'est <Alignment alignment="13077" annotation_id="29430">
          <DiscourseConnective annotation_id="29430" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="29439">s'</DiscourseConnective>agit du domaine de l'avortement que j'ai des problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="29497">pour</DiscourseConnective> de très bonnes raisons, <Alignment alignment="25265" annotation_id="29526">
          <DiscourseConnective annotation_id="29526" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serais heureux d'en débattre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25302" docOffset="190">
      <en>I am not an ogre; I am not something from the past.</en>
      <fr>Je ne suis pas un ogre; je ne suis pas une chose venue du passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25354" docOffset="191">
      <en>I have a well thought out view on this <Alignment alignment="29665" annotation_id="25393">
          <DiscourseConnective annotation_id="25393" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would be happy to discuss it with anybody.</en>
      <fr>J'ai une opinion réfléchie <DiscourseConnective annotation_id="29654">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="25393" annotation_id="29665">
          <DiscourseConnective annotation_id="29665" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serais heureux d'en discuter avec quiconque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25442" docOffset="192">
      <en>I thank the Members for what they have said.</en>
      <fr>Je remercie les députés <DiscourseConnective annotation_id="29740">pour</DiscourseConnective> ce qu'ils ont dit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25487" id="545" name="Maria Eleni Koppa">
    <ParallelChunk annotation_id="25487" docOffset="193">
      <en>(EL) Mr President, Baroness Ashton, the session of the Human Rights Council is being held this year in the shadow of events in North Africa and the Arab world in general, which have a great deal to teach us.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, Madame la Baronne Ashton, la session du Conseil des droits de l'homme se tient cette année dans l'ombre des événements qui ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="29924">en</DiscourseConnective> Afrique du Nord <DiscourseConnective annotation_id="29943">et</DiscourseConnective> dans le monde arabe <DiscourseConnective annotation_id="29966">en</DiscourseConnective> général, et qui ont beaucoup de choses <DiscourseConnective annotation_id="30008">à</DiscourseConnective> nous apprendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25695" docOffset="194">
      <en>We, as Europe, must make sure that we are up to the job.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="30029">tant qu'</DiscourseConnective>Europe, nous devons veiller <DiscourseConnective annotation_id="30065">à</DiscourseConnective> être à la hauteur de la tâche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25752" docOffset="195">
      <en>This is <Alignment alignment="30108" annotation_id="25760">
          <DiscourseConnective annotation_id="25760" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> an opportunity for us to make a fundamental evaluation of the Council, <Alignment alignment="30203" annotation_id="25841">
          <DiscourseConnective annotation_id="25841" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25844" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to further improve its working methods and emphasise our support for its independence and its role in defending human rights in the world.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="30101">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="5255" annotation_id="30108">
          <DiscourseConnective annotation_id="30108" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30123">pour</DiscourseConnective> nous d'une opportunité de réaliser une évaluation fondamentale du Conseil, <Alignment alignment="23018" annotation_id="30203">
          <DiscourseConnective annotation_id="30203" sense="Contingency.Cause.Result">afin d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>améliorer davantage ses méthodes de fonctionnement <DiscourseConnective annotation_id="30261">et</DiscourseConnective> de mettre en valeur notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="30298">à</DiscourseConnective> son indépendance <DiscourseConnective annotation_id="30317">et</DiscourseConnective> à son rôle dans la défense des droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25986" docOffset="196">
      <en>In these times of historic change in our part of the world, the message of the universality of human rights is more topical than ever.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30384">En</DiscourseConnective> ces temps de changements historiques dans notre partie du monde, le message de l'universalité des droits de l'homme est plus <DiscourseConnective annotation_id="30512">que</DiscourseConnective> jamais d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26121" docOffset="197">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="30591" annotation_id="26139">
          <DiscourseConnective annotation_id="26139" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, all the international players need to work to eliminate the practice of double standards <Alignment alignment="27795" annotation_id="26237">
          <DiscourseConnective annotation_id="26237" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to citing human rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30536">En même temps</DiscourseConnective>, tous les acteurs internationaux doivent <Alignment alignment="31357" annotation_id="30591">
          <DiscourseConnective annotation_id="30591" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> travailler <DiscourseConnective annotation_id="30612">à</DiscourseConnective> l'élimination de l'approche "deux poids deux mesures" <Alignment alignment="20784" annotation_id="30668">
          <DiscourseConnective annotation_id="30668" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="30677">s'</DiscourseConnective>agit d'invoquer les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26275" docOffset="198">
      <en>We need to be fair and consistent.</en>
      <fr>Nous devons être justes <DiscourseConnective annotation_id="30742">et</DiscourseConnective> cohérents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26310" docOffset="199">
      <en>Just <Alignment alignment="30756" annotation_id="26315">
          <DiscourseConnective annotation_id="26315" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome the recent adoption of the resolution condemning human rights violations in Libya, we must take the same hard stand on the continuing illegal colonisation of the occupied areas in Palestine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6920" annotation_id="30756">
          <DiscourseConnective annotation_id="30756" sense="Temporal.Synchrony">Tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous réjouissons de l'adoption récente de la résolution qui condamne les violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="30878">en</DiscourseConnective> Libye, nous devons adopter la <DiscourseConnective annotation_id="30911">même</DiscourseConnective> position inflexible sur la colonisation illégale permanente des territoires occupés <DiscourseConnective annotation_id="31000">en</DiscourseConnective> Palestine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26520" id="546" name="Sari Essayah">
    <ParallelChunk annotation_id="26520" docOffset="200">
      <en>(FI) Mr President, I would like to pay tribute to Mr Mitchell's speech, as of course, the primary human right for each girl and boy is the right to be born into this world.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="31051">à</DiscourseConnective> rendre hommage au discours de M. Mitchell <DiscourseConnective annotation_id="31095">car</DiscourseConnective>, bien entendu, le premier droit de l'homme de chaque fille <DiscourseConnective annotation_id="31158">et</DiscourseConnective> de chaque garçon est le droit de naître dans ce monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26693" docOffset="201">
      <en>The Human Rights Council is the UN's main body responsible for human rights, <Alignment alignment="31326" annotation_id="26770">
          <DiscourseConnective annotation_id="26770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now at last we must venture critically to assess its status and policies.</en>
      <fr>Le Conseil des droits de l'homme est le principal organe des Nations unies responsable des droits de l'homme, <Alignment alignment="22230" annotation_id="31326">
          <DiscourseConnective annotation_id="31326" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> à présent, <DiscourseConnective annotation_id="31340">enfin</DiscourseConnective>, nous devons oser évaluer son statut <DiscourseConnective annotation_id="31383">et</DiscourseConnective> ses politiques de manière critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26848" docOffset="202">
      <en>The Council at its best could have a decisive role as a promoter of human rights and democracy.</en>
      <fr>Au meilleur de sa forme, le Conseil pourrait endosser un rôle décisif en <DiscourseConnective annotation_id="31495">tant que</DiscourseConnective> promoteur des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31536">et</DiscourseConnective> de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26944" docOffset="203">
      <en>Unfortunately, its work is characterised by double standards, selectivity, politicisation and the creation of blocs in human rights issues.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31557">Malheureusement</DiscourseConnective>, son travail se caractérise par une approche "deux poids deux mesures", la sélectivité, la politisation <DiscourseConnective annotation_id="31677">et</DiscourseConnective> la création de blocs dans les questions relatives aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27084" docOffset="204">
      <en>It is typical that the Council was very close to adopting the resolution on progress (progress mind!) in the human rights situation in Libya.</en>
      <fr>Il est typique de constater <DiscourseConnective annotation_id="31781">que</DiscourseConnective> le Conseil était très proche d'adopter la résolution sur les progrès (l'esprit de progrès!) de la situation des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="31915">en</DiscourseConnective> Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27226" docOffset="205">
      <en>Among the countries giving Libya recognition were Iran, North Korea, Egypt, Sudan and Pakistan.</en>
      <fr>Parmi les pays qui ont accordé leur reconnaissance à la Libye, il y avait l'Iran, la Corée du Nord, l'Égypte, le Soudan <DiscourseConnective annotation_id="32045">et</DiscourseConnective> le Pakistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27322" docOffset="206">
      <en>Do declarations by these countries carry any weight?</en>
      <fr>Les déclarations de ces pays ont-elles un quelconque poids?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27375" docOffset="207">
      <en>Should these countries not be the next to be expelled from the Human Rights Council?</en>
      <fr>Ces pays ne devraient-ils pas être les prochains <DiscourseConnective annotation_id="32170">à</DiscourseConnective> être expulsés du Conseil des droits de l'homme?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27460" docOffset="208">
      <en>Just the fact that such a resolution was even considered shows just how ignorant the international community has been or has wanted to be concerning the situation in Libya.</en>
      <fr>Le simple fait <DiscourseConnective annotation_id="32235">qu'</DiscourseConnective>une telle résolution ait été envisagée montre à quel point la communauté internationale a fermé <DiscourseConnective annotation_id="32334">ou</DiscourseConnective> a voulu fermer les yeux sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="32378">en</DiscourseConnective> Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27633" docOffset="209">
      <en>Over the last few decades, <Alignment alignment="32422" annotation_id="27660">
          <DiscourseConnective annotation_id="27660" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, around two thirds of the condemnatory resolutions that the Human Rights Council has adopted have concerned Israel, which is <Alignment alignment="32562" annotation_id="27793">
          <DiscourseConnective annotation_id="27793" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sole democracy in that area of the Middle East.</en>
      <fr>Au cours des dernières décennies, <Alignment alignment="8619" annotation_id="32422">
          <DiscourseConnective annotation_id="32422" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, environ deux-tiers des résolutions condamnatoires <DiscourseConnective annotation_id="32483">que</DiscourseConnective> le Conseil des droits de l'homme a adoptées ont concerné Israël, qui reste <Alignment alignment="17553" annotation_id="32562">
          <DiscourseConnective annotation_id="32562" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> la seule démocratie dans cette région du Moyen-Orient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27858" docOffset="210">
      <en>At the same time, it has ignored the poor state of the rights of women and minorities in all the surrounding Arab countries.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32627">En même temps</DiscourseConnective>, il a ignoré la situation désastreuse des droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="32701">et</DiscourseConnective> des minorités dans tous les pays arabes environnants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27983" docOffset="211">
      <en>The work of the Human Rights Council will lack credibility <Alignment alignment="32826" annotation_id="28042">
          <DiscourseConnective annotation_id="28042" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> it changes that work and its ways of working.</en>
      <fr>Le travail du Conseil des droits de l'homme manquera de crédibilité <Alignment alignment="25263" annotation_id="32826">
          <DiscourseConnective annotation_id="32826" sense="Expansion.Alternative">tant qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne change pas ce travail <DiscourseConnective annotation_id="32862">et</DiscourseConnective> ses manières de fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28095" id="547" name="Raimon Obiols">
    <ParallelChunk annotation_id="28095" docOffset="212">
      <en>(ES) Mr President, I do not wish to repeat the important points already made by my fellow Members, <DiscourseConnective annotation_id="28194" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I will simply add that it is good to hear of Lady Ashton's involvement in the Human Rights Council session held at this very important time.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je ne souhaite pas répéter les remarques importantes <DiscourseConnective annotation_id="32975">déjà</DiscourseConnective> formulées par mes collègues députés, j'ajouterai donc <DiscourseConnective annotation_id="33034">simplement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33045">qu'</DiscourseConnective>il est bon d'entendre l'implication de lady Ashton au cours de la session du Conseil des droits de l'homme qui s'est tenue <DiscourseConnective annotation_id="33171">à</DiscourseConnective> cette époque très importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28338" docOffset="213">
      <en>We hope that the session will constitute a step forward, allowing the European Union to make its actions more consistent and raise their profile, to reach common positions on all relevant human rights issues, and to use the Human Rights Council to build coalitions with countries, civil society and relevant international organisations, in order to make real progress in the field of human rights, <Alignment alignment="33687" annotation_id="28736">
          <DiscourseConnective annotation_id="28736" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Lady Ashton said in her speech.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="33217">que</DiscourseConnective> la session constituera un pas en <DiscourseConnective annotation_id="33254">avant</DiscourseConnective>, qui permettra à l'Union européenne de rendre ses actions plus cohérentes <DiscourseConnective annotation_id="33334">et</DiscourseConnective> de rehausser leur visibilité, de trouver des positions communes sur toutes les questions des droits de l'homme pertinentes, <DiscourseConnective annotation_id="33461">et</DiscourseConnective> d'utiliser le Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="33508">pour</DiscourseConnective> construire des ententes avec des pays, la société civile <DiscourseConnective annotation_id="33570">et</DiscourseConnective> les organisations internationales adéquates, <DiscourseConnective annotation_id="33618">afin de</DiscourseConnective> progresser réellement dans le domaine des droits de l'homme, <Alignment alignment="2307" annotation_id="33687">
          <DiscourseConnective annotation_id="33687" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> lady Ashton l'a dit dans son discours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28771" docOffset="214">
      <en>We <Alignment alignment="113901" annotation_id="28774">
          <DiscourseConnective annotation_id="28774" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the European Union will be able to uphold the universal nature of human rights in the face of relativistic arguments <Alignment alignment="9001" annotation_id="28906">
          <DiscourseConnective annotation_id="28906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will finally achieve something that is within the compass of our generation; to achieve something comparable with the universal abolition of slavery in the past: namely, the universal abolition of the death penalty.</en>
      <fr>Nous espérons <Alignment alignment="22287" annotation_id="33746">
          <DiscourseConnective annotation_id="33746" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33756">que</DiscourseConnective> l'Union européenne sera en mesure de respecter la nature universelle des droits de l'homme face aux arguments relativistes <Alignment alignment="16484" annotation_id="33883">
          <DiscourseConnective annotation_id="33883" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33886">qu'</DiscourseConnective>elle accomplira <DiscourseConnective annotation_id="33905">finalement</DiscourseConnective> quelque chose qui <DiscourseConnective annotation_id="33934">s'</DiscourseConnective>inscrit totalement dans notre génération, comparable <DiscourseConnective annotation_id="33989">à</DiscourseConnective> l'abolition universelle de l'esclavage par le passé, à savoir l'abolition universelle de la peine de mort.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29134" id="548" name="Salvatore Iacolino">
    <ParallelChunk annotation_id="29134" docOffset="215">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, there is no doubt that the inviolability of human rights is the real essence of all societies, which <Alignment alignment="34272" annotation_id="29276">
          <DiscourseConnective annotation_id="29276" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> gives rise to democratic values.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="34135">et</DiscourseConnective> Messieurs, il ne fait aucun doute <DiscourseConnective annotation_id="34172">que</DiscourseConnective> l'inviolabilité des droits de l'homme constitue la véritable essence de toute société, <DiscourseConnective annotation_id="34263">et</DiscourseConnective> donne <Alignment alignment="22555" annotation_id="34272">
          <DiscourseConnective annotation_id="34272" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> vie aux valeurs démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29316" docOffset="216">
      <en>For this reason, the Human Rights Council meeting that will take place in Geneva must have precise and appropriate priorities: of course, this includes combating discrimination in its various forms - race, sex, religion, political orientation - whilst, <Alignment alignment="34612" annotation_id="29569">
          <Alignment alignment="34612" annotation_id="29569">
            <Alignment alignment="34612" annotation_id="29569">
              <DiscourseConnective annotation_id="29569" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is <Alignment alignment="34633" annotation_id="29597">
          <DiscourseConnective annotation_id="29597" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the issue of protecting minorities and vulnerable groups.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34317">Pour</DiscourseConnective> cette raison, la réunion du Conseil des droits de l'homme qui se déroulera <DiscourseConnective annotation_id="34397">à</DiscourseConnective> Genève doit établir des priorités précises <DiscourseConnective annotation_id="34442">et</DiscourseConnective> appropriées: bien entendu, cela inclut la lutte contre la discrimination dans toutes ces formes différentes - race, sexe, religion, orientation politique - <DiscourseConnective annotation_id="34601">alors que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5907" annotation_id="34612">
          <Alignment alignment="19653" annotation_id="34612">
            <Alignment alignment="28601" annotation_id="34612">
              <DiscourseConnective annotation_id="34612" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, il y a <Alignment alignment="15617" annotation_id="34633">
          <DiscourseConnective annotation_id="34633" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la question de la protection des minorités <DiscourseConnective annotation_id="34686">et</DiscourseConnective> des groupes vulnérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29660" docOffset="217">
      <en>The climate in which the Council meeting is taking place is particularly delicate.</en>
      <fr>Le climat dans lequel la réunion du Conseil se déroule est particulièrement délicat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29743" docOffset="218">
      <en>We are all aware of what is happening in North Africa and, above all, in Libya.</en>
      <fr>Nous sommes tous conscients de ce qu'il se passe <DiscourseConnective annotation_id="34848">en</DiscourseConnective> Afrique du Nord <DiscourseConnective annotation_id="34867">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34870">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34878">en</DiscourseConnective> Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29823" docOffset="219">
      <en>Today, in a lengthy debate, we have listened to and largely welcomed the speeches made by Baroness Ashton.</en>
      <fr>Aujourd'hui, au cours d'un débat qui a tiré en longueur, nous avons écouté <DiscourseConnective annotation_id="34963">et</DiscourseConnective> largement accueilli les discours prononcés par la baronne Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29930" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="2476" annotation_id="29930">
          <DiscourseConnective annotation_id="29930" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, there is <Alignment alignment="35050" annotation_id="29948">
          <DiscourseConnective annotation_id="29948" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem of the Middle East <Alignment alignment="35088" annotation_id="29984">
          <DiscourseConnective annotation_id="29984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at the same time, the Treaty of Lisbon urges us to adopt an even stronger and more decisive stance in favour of the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43984" annotation_id="35032">
          <DiscourseConnective annotation_id="35032" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a <Alignment alignment="27261" annotation_id="35050">
          <DiscourseConnective annotation_id="35050" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème du Moyen-Orient <Alignment alignment="29984" annotation_id="35088">
          <DiscourseConnective annotation_id="35088" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="35092">en même temps</DiscourseConnective>, le traité de Lisbonne nous impose d'adopter une position <DiscourseConnective annotation_id="35164">encore</DiscourseConnective> plus forte <DiscourseConnective annotation_id="35182">et</DiscourseConnective> plus décisive <DiscourseConnective annotation_id="35199">en</DiscourseConnective> faveur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30121" docOffset="221">
      <en>We need strength of resolve and solidarity, which must be the guidelines for tangible and decisive action, <Alignment alignment="35375" annotation_id="30228">
          <DiscourseConnective annotation_id="30228" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, after all, the Libyans, the Tunisians and the Moroccans wish to stay where they are currently living.</en>
      <fr>Nous avons besoin de la force de la résolution <DiscourseConnective annotation_id="35279">et</DiscourseConnective> de la solidarité, qui doivent être les lignes directrices d'une action tangible <DiscourseConnective annotation_id="35362">et</DiscourseConnective> décisive, <Alignment alignment="5730" annotation_id="35375">
          <DiscourseConnective annotation_id="35375" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="35384">après tout</DiscourseConnective>, les Libyens, les Tunisiens <DiscourseConnective annotation_id="35423">et</DiscourseConnective> les Marocains souhaitent rester là où ils vivent actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30339" docOffset="222">
      <en>To make this possible, we will need to act quickly.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35489">Pour que</DiscourseConnective> ce soit possible, nous devrons agir rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30391" docOffset="223">
      <en>I should like to make one final consideration, which is <Alignment alignment="35596" annotation_id="30447">
          <DiscourseConnective annotation_id="30447" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a question for Baroness Ashton: we have listened to your speeches, <Alignment alignment="75099" annotation_id="30519">
          <DiscourseConnective annotation_id="30519" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I just said, and largely welcomed them.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="35555">à</DiscourseConnective> ajouter une dernière <DiscourseConnective annotation_id="35578">remarque</DiscourseConnective>, qui est <Alignment alignment="26137" annotation_id="35596">
          <DiscourseConnective annotation_id="35596" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question <DiscourseConnective annotation_id="35619">pour</DiscourseConnective> la baronne Ashton: nous avons écouté vos discours, <Alignment alignment="8759" annotation_id="35675">
          <DiscourseConnective annotation_id="35675" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je viens de le dire, <DiscourseConnective annotation_id="35702">et</DiscourseConnective> nous les avons largement accueillis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30562" docOffset="224">
      <en>One form of serious discrimination relates to religion: how on earth, bearing in mind that the bloodiest violence of recent times has been perpetrated against Christians, did you fail to mention 'Christianophobia' in her speech?</en>
      <fr>Une forme de discrimination grave concerne la religion: si l'on garde <DiscourseConnective annotation_id="35812">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="35823">que</DiscourseConnective> la violence la plus sanglante de ces derniers temps a été commise contre des Chrétiens, comment avez-vous pu ne pas évoquer la "christianophobie" dans votre discours?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30791" id="549" name="Norica Nicolai">
    <ParallelChunk annotation_id="30791" docOffset="225">
      <en>(RO) Mr President, I do not know whether this session, which is currently going on, will end in success or failure.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je ne sais pas <DiscourseConnective annotation_id="36037">si</DiscourseConnective> cette session, qui est actuellement en cours, se terminera par une réussite <DiscourseConnective annotation_id="36116">ou</DiscourseConnective> un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30907" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="36129" annotation_id="30907">
          <DiscourseConnective annotation_id="30907" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what I do know is that it would have been worthwhile holding this debate much earlier <Alignment alignment="36225" annotation_id="31002">
          <DiscourseConnective annotation_id="31002" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union will have a voice at this session, which is coherent, articulate and, above all, effective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33307" annotation_id="36129">
          <DiscourseConnective annotation_id="36129" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce que je sais, c'est <DiscourseConnective annotation_id="36162">qu'</DiscourseConnective>il aurait valu la peine d'avoir ce débat beaucoup plus tôt, <Alignment alignment="37483" annotation_id="36225">
          <DiscourseConnective annotation_id="36225" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne aura voix au chapitre lors de cette session, qui est cohérente, articulée <DiscourseConnective annotation_id="36328">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="36332">surtout</DiscourseConnective>, efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31121" docOffset="227">
      <en>This review, which is getting under way now, partly in New York and partly in Geneva, sends out a very complex signal to a world which is changing and has a major problem with the failure of a certain type of human rights policy.</en>
      <fr>Ce réexamen, qui est sur le point de commencer, en partie <DiscourseConnective annotation_id="36409">à</DiscourseConnective> New York <DiscourseConnective annotation_id="36420">et</DiscourseConnective> en partie <DiscourseConnective annotation_id="36433">à</DiscourseConnective> Genève, envoie un signal très complexe <DiscourseConnective annotation_id="36474">à</DiscourseConnective> un monde qui est en train de changer <DiscourseConnective annotation_id="36513">et</DiscourseConnective> qui a un problème majeur avec l'échec de certains types de politique en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31351" docOffset="228">
      <en>Fellow Members, I believe that we will have to discuss very seriously this institutional mechanism created by the UN, certainly without giving any priority to particular rights.</en>
      <fr>Chers collègues, je crois <DiscourseConnective annotation_id="36644">que</DiscourseConnective> nous devrons discuter très sérieusement de ce mécanisme institutionnel créé par les Nations unies, en ne donnant certainement pas la priorité aux droits particuliers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31529" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="12012" annotation_id="31529">
          <DiscourseConnective annotation_id="31529" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must discuss its effectiveness and, in particular, think about whether it would not be worth having one of the global agencies involved in immediate prevention.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31529" annotation_id="36815">
          <DiscourseConnective annotation_id="36815" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons discuter de son efficacité, <DiscourseConnective annotation_id="36866">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36869">en particulier</DiscourseConnective> nous demander <DiscourseConnective annotation_id="36898">s'</DiscourseConnective>il ne vaudrait pas la peine d'impliquer l'une des agences mondiales dans la prévention immédiate.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31702" docOffset="230">
      <en>In this context, I do not think that we need to restrict ourselves simply to watching what has happened so far, but should <Alignment alignment="37141" annotation_id="31825">
          <DiscourseConnective annotation_id="31825" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to prevent it.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="37032">que</DiscourseConnective> nous devions nous limiter <DiscourseConnective annotation_id="37062">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37064">simplement</DiscourseConnective> observer ce qu'il s'est passé <DiscourseConnective annotation_id="37105">jusqu'à</DiscourseConnective> présent, <DiscourseConnective annotation_id="37122">mais</DiscourseConnective> nous devrions <Alignment alignment="287" annotation_id="37141">
          <DiscourseConnective annotation_id="37141" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> tenter de l'empêcher.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31849" docOffset="231">
      <en>I believe that a different way of handling the human rights issue is on the cards.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="37182">qu'</DiscourseConnective>il existe une manière différente d'aborder la question des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31932" id="550" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="31932" docOffset="232">
      <en>Mr President, the fact that Libya was a member of the UN Human Rights Council tells us everything we need to know about this discredited and politicised organisation.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le fait <DiscourseConnective annotation_id="37299">que</DiscourseConnective> la Libye ait été membre du Conseil des droits de l'homme des Nations unies nous montre tout ce que nous avons besoin de savoir sur cette organisation discréditée <DiscourseConnective annotation_id="37465">et</DiscourseConnective> politisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32099" docOffset="233">
      <en>Gaddafi's 42-year rule has systematically crushed any vestige of human rights in his country <Alignment alignment="48207" annotation_id="32192">
          <DiscourseConnective annotation_id="32192" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have now seen the consequences of the culture of violence on which his reign-of-terror regime was based.</en>
      <fr>Le règne de 42 ans de Kadhafi a écrasé systématiquement tout vestige des droits de l'homme dans son pays <Alignment alignment="877" annotation_id="37584">
          <DiscourseConnective annotation_id="37584" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons à présent pu observer les conséquences de la culture de la violence sur laquelle son régime fondé sur le règne de la terreur était basé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32304" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="37735" annotation_id="32304">
          <DiscourseConnective annotation_id="32304" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it would be unfair to single out just Libya.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="51320" annotation_id="37735">
          <DiscourseConnective annotation_id="37735" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il serait injuste de ne parler que de la Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32358" docOffset="235">
      <en>Other human rights abusers <Alignment alignment="37847" annotation_id="32385">
          <DiscourseConnective annotation_id="32385" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> enjoy membership of the Council, including China, Cuba, Saudi Arabia, Pakistan and Uganda, where homosexuals are persecuted.</en>
      <fr>D'autres pays qui violent les droits de l'homme sont <Alignment alignment="22019" annotation_id="37847">
          <DiscourseConnective annotation_id="37847" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> membres du Conseil, et <DiscourseConnective annotation_id="37880">notamment</DiscourseConnective> la Chine, Cuba, l'Arabie Saoudite, le Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="37937">et</DiscourseConnective> l'Ouganda, où les homosexuels sont persécutés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32515" docOffset="236">
      <en>Bizarrely, it was even mooted that Iran should head up the Women's Equality Commission at one stage.</en>
      <fr>Bizarrement, il a <DiscourseConnective annotation_id="38005">même</DiscourseConnective> été envisagé <DiscourseConnective annotation_id="38023">à</DiscourseConnective> une époque <DiscourseConnective annotation_id="38036">que</DiscourseConnective> l'Iran dirige la commission sur l'égalité des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32616" docOffset="237">
      <en>The UNHRC <Alignment alignment="38109" annotation_id="32626">
          <DiscourseConnective annotation_id="32626" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> spends much of its time vilifying our democratic ally, Israel.</en>
      <fr>Le CDH emploie <Alignment alignment="12434" annotation_id="38109">
          <DiscourseConnective annotation_id="38109" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une bonne partie de son temps à dénigrer notre allié démocratique, Israël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32694" docOffset="238">
      <en>
        <Alignment alignment="38194" annotation_id="32694">
          <DiscourseConnective annotation_id="32694" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I suppose, on reflection, that this Council is all that there is on human rights at UN level, so we will have to engage, albeit fully cognisant of the inherent contradictions of having brutal non-democratic regimes as members of the UN Human Rights Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19186" annotation_id="38194">
          <DiscourseConnective annotation_id="38194" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suppose, après mûre réflexion, <DiscourseConnective annotation_id="38239">que</DiscourseConnective> ce Conseil est le seul organe chargé des droits de l'homme au niveau des Nations unies, <DiscourseConnective annotation_id="38331">et</DiscourseConnective> nous devrons donc nous engager, tout en étant pleinement conscients des contradictions inhérentes au fait que des régimes non démocratiques brutaux sont membres du Conseil des droits de l'homme de Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32961" id="551" name="Struan Stevenson">
    <ParallelChunk annotation_id="32961" docOffset="239">
      <en>Mr President, I would like to say to Baroness Ashton that she did not answer my colleague, Jan Zahradil, in the last debate on Iran on the question of Camp Ashraf.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais dire <DiscourseConnective annotation_id="38591">à</DiscourseConnective> Mme la baronne Ashton <DiscourseConnective annotation_id="38615">qu'</DiscourseConnective>elle n'a pas répondu à la question de mon collègue, Jan Zahradil, lors du dernier débat sur l'Iran au sujet de Camp Ashraf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33125" docOffset="240">
      <en>The 3 400 people there are suffering psychological torture.</en>
      <fr>Les 3400 personnes qui s'y trouvent souffrent de torture psychologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33185" docOffset="241">
      <en>This is a breach of their human rights.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="38817">s'</DiscourseConnective>agit d'une violation de leurs droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33225" docOffset="242">
      <en>We give EUR 1.2 billion to the rebuilding of Iraq and yet, every time we pass a resolution in this House, every time we pass a written declaration with a big majority, we are simply ignored by the Iraqi Government and by their Iranian cohorts.</en>
      <fr>Nous donnons 1,2 milliard d'euros <DiscourseConnective annotation_id="38904">pour</DiscourseConnective> la reconstruction de l'Irak, <DiscourseConnective annotation_id="38938">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38941">pourtant</DiscourseConnective>, chaque fois que nous adoptons une résolution dans cette Assemblée, chaque fois que nous adoptons une déclaration écrite par une large majorité, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="39107">simplement</DiscourseConnective> ignorés par le gouvernement irakien <DiscourseConnective annotation_id="39154">et</DiscourseConnective> par ses acolytes iraniens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33469" docOffset="243">
      <en>They are psychologically torturing the people in Camp Ashraf with 210 loudspeakers blaring propaganda and threats at a high decibel level day and night for the last year.</en>
      <fr>Ils torturent psychologiquement les gens de Camp Ashraf avec 210 haut-parleurs qui hurlent de la propagande <DiscourseConnective annotation_id="39292">et</DiscourseConnective> des menaces <DiscourseConnective annotation_id="39307">à</DiscourseConnective> coups de décibels, jour <DiscourseConnective annotation_id="39333">et</DiscourseConnective> nuit, <DiscourseConnective annotation_id="39342">depuis</DiscourseConnective> un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33640" docOffset="244">
      <en>They are prohibiting access to medicines and the hospital for injured people and people dying of cancer.</en>
      <fr>Ils interdisent l'accès aux médicaments <DiscourseConnective annotation_id="39396">et</DiscourseConnective> à l'hôpital <DiscourseConnective annotation_id="39411">pour</DiscourseConnective> les blessés <DiscourseConnective annotation_id="39428">et</DiscourseConnective> les personnes qui meurent de cancer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33745" docOffset="245">
      <en>Why are we not saying, 'Stop, or you get no more help, no more money, from this House'?</en>
      <fr>Pourquoi ne disons-nous pas, "Arrêtez, vous n'aurez plus aucune aide, plus d'argent de la part de cette Assemblée"?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33833" id="552" name="Diane Dodds">
    <ParallelChunk annotation_id="33833" docOffset="246">
      <en>Mr President, I would like to ask the High Representative, in the light of all of the events that are going on in Libya at the moment and the much vaunted anguish that we rightly display about the violation of human rights in Libya, whether she will support the cause of those people in the United Kingdom who had relatives, friends and loved ones blown up by Semtex or killed by guns that were supplied by Colonel Gaddafi and his murderous regime in Libya.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je voudrais demander à la haute représentante, <DiscourseConnective annotation_id="39659">à</DiscourseConnective> la lumière de tous les événements qui ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="39708">en</DiscourseConnective> Libye <DiscourseConnective annotation_id="39717">pour</DiscourseConnective> l'instant <DiscourseConnective annotation_id="39732">et</DiscourseConnective> de l'angoisse tant vantée dont nous faisons preuve à juste titre concernant les violations des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="39848">en</DiscourseConnective> Libye, <DiscourseConnective annotation_id="39858">si</DiscourseConnective> elle entend soutenir la cause de ces personnes au Royaume-Uni dont certains membres de la famille, des amis <DiscourseConnective annotation_id="39969">et</DiscourseConnective> des êtres chers ont perdu la vie dans des explosions causées par du Semtex <DiscourseConnective annotation_id="40047">ou</DiscourseConnective> ont été tués par des fusils fournis par le colonel Kadhafi et son régime meurtrier en Libye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34291" docOffset="247">
      <en>Will she support their case in any new regime that would emerge from the conflict in Libya?</en>
      <fr>Soutiendra-t-elle leur cas auprès de tout nouveau régime qui émergerait du conflit <DiscourseConnective annotation_id="40226">en</DiscourseConnective> Libye?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34383" id="553" name="José Ignacio Salafranca Sánchez-Neyra">
    <ParallelChunk annotation_id="34383" docOffset="248">
      <en>(ES) Mr President, in the context of our debate on the current human rights situation, and in view of the last report discussed, I would like to address the following question to Lady Ashton.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, dans le contexte de notre débat sur la situation actuelle des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="40345">et</DiscourseConnective> au vu du dernier rapport discuté, je voudrais poser la question suivante <DiscourseConnective annotation_id="40421">à</DiscourseConnective> lady Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34575" docOffset="249">
      <en>In view of the current situation in some North African countries and within the region, do you feel that this is the right time to be opening a European Union delegation in Iran?</en>
      <fr>Compte tenu de la situation actuelle dans certains pays nord-africains <DiscourseConnective annotation_id="40507">et</DiscourseConnective> dans la région, pensez-vous <DiscourseConnective annotation_id="40538">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="40544">s'</DiscourseConnective>agisse du bon moment <DiscourseConnective annotation_id="40567">pour</DiscourseConnective> mettre en place une délégation de l'Union européenne en Iran?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34754" id="554" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="34754" docOffset="250">
      <en>Vice-President of the Commission/High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy. - Mr President, again, this was a very interesting and full debate, which has raised a large number of issues that honourable Members feel very strongly about.</en>
      <fr>Monsieur le Président, une fois encore, il <DiscourseConnective annotation_id="40677">s'</DiscourseConnective>agit d'un débat très intéressant <DiscourseConnective annotation_id="40712">et</DiscourseConnective> complet, qui a soulevé un grand nombre de questions qui préoccupent fortement les députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35021" docOffset="251">
      <en>Firstly, I would like to thank all honourable Members for the energy and passion with which they have conducted this debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40806">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais remercier tous les députés <DiscourseConnective annotation_id="40859">pour</DiscourseConnective> l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="40874">et</DiscourseConnective> la passion avec lesquelles ils ont conduit ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35146" docOffset="252">
      <en>I reflect on the fact that it is two years since the publication of Ms Andrikienė's report on the development of the UN Human Rights Council, including the role of the EU, and on the resolutions that have been passed <Alignment alignment="5665" annotation_id="35363">
          <DiscourseConnective annotation_id="35363" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> that report was produced.</en>
      <fr>Je reviens sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="40953">que</DiscourseConnective> cela fait deux ans <DiscourseConnective annotation_id="40976">depuis</DiscourseConnective> la publication du rapport de Mme Andrikiensur le développement du Conseil des droits de l'homme des Nations unies, et <DiscourseConnective annotation_id="41101">notamment</DiscourseConnective> le rôle de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="41131">et</DiscourseConnective> sur les résolutions qui ont été adoptées <Alignment alignment="1101" annotation_id="41175">
          <DiscourseConnective annotation_id="41175" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35395" docOffset="253">
      <en>I would like to thank her for her comments about the work we are doing in the External Action Service and the beginnings of our work to build the new pieces of work on human rights.</en>
      <fr>Je voudrais la remercier <DiscourseConnective annotation_id="41219">pour</DiscourseConnective> ses remarques sur le travail que nous réalisons au service pour l'action extérieure <DiscourseConnective annotation_id="41308">et</DiscourseConnective> sur les prémices de notre travail visant <DiscourseConnective annotation_id="41352">à</DiscourseConnective> construire les nouveaux éléments de travail sur les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35577" docOffset="254">
      <en>I am <Alignment alignment="41439" annotation_id="35582">
          <DiscourseConnective annotation_id="35582" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very pleased to see that Ms Hautala will be going to the session of the Council.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="8618" annotation_id="41439">
          <DiscourseConnective annotation_id="41439" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de voir <DiscourseConnective annotation_id="41457">que</DiscourseConnective> Mme Hautala sera présente <DiscourseConnective annotation_id="41487">à</DiscourseConnective> la session du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35668" docOffset="255">
      <en>I think it is extremely important, with her knowledge and expertise, that she is able to participate there.</en>
      <fr>Je pense qu'il est extrêmement important, avec ses connaissances <DiscourseConnective annotation_id="41577">et</DiscourseConnective> son expertise, <DiscourseConnective annotation_id="41595">qu'</DiscourseConnective>elle puisse y participer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35776" docOffset="256">
      <en>I <Alignment alignment="41633" annotation_id="35778">
          <DiscourseConnective annotation_id="35778" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that she will back up the efforts that we have been making to try to ensure that the work of the Council improves and increases.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="38286" annotation_id="41633">
          <DiscourseConnective annotation_id="41633" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="41639">qu'</DiscourseConnective>elle soutiendra les efforts <DiscourseConnective annotation_id="41670">que</DiscourseConnective> nous avons réalisés <DiscourseConnective annotation_id="41694">pour</DiscourseConnective> tenter de garantir <DiscourseConnective annotation_id="41718">que</DiscourseConnective> le travail du Conseil s'améliore <DiscourseConnective annotation_id="41755">et</DiscourseConnective> s'intensifie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35917" docOffset="257">
      <en>I hear the criticisms that are made of it.</en>
      <fr>J'entends les critiques qui <DiscourseConnective annotation_id="41800">en</DiscourseConnective> sont faites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35960" docOffset="258">
      <en>I think we have all been pushing hard with the review to try to make that review as strong as possible.</en>
      <fr>Je pense que nous avons tous travaillé durement <DiscourseConnective annotation_id="41864">pour que</DiscourseConnective> ce réexamen soit <DiscourseConnective annotation_id="41890">aussi</DiscourseConnective> robuste <DiscourseConnective annotation_id="41904">que</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36064" docOffset="259">
      <en>It is certainly not quite where we would have wished it to be, <Alignment alignment="41990" annotation_id="36127">
          <DiscourseConnective annotation_id="36127" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="41995" annotation_id="36131">
          <Alignment alignment="41995" annotation_id="36131">
            <DiscourseConnective annotation_id="36131" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have seen the transfer to New York of some of the discussions, we can continue to work there as well.</en>
      <fr>Il n'est certainement pas au point où nous aurions souhaité qu'il <DiscourseConnective annotation_id="41984">soit</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="9045" annotation_id="41990">
          <DiscourseConnective annotation_id="41990" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15544" annotation_id="41995">
          <Alignment alignment="36193" annotation_id="41995">
            <DiscourseConnective annotation_id="41995" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous avons vu le transfert vers New York de certaines de nos discussions, nous pouvons continuer <DiscourseConnective annotation_id="42107">à</DiscourseConnective> travailler là-bas <DiscourseConnective annotation_id="42127">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36245" docOffset="260">
      <en>This really is an area of work where parliamentarians working with us can make a significant difference.</en>
      <fr>Il s'agit véritablement d'un domaine de travail <DiscourseConnective annotation_id="42186">ou</DiscourseConnective> les parlementaires qui collaborent avec nous peuvent faire une différence considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36350" docOffset="261">
      <en>I have full confidence in Ms Hautala's strength in pushing forward on that.</en>
      <fr>J'ai pleinement confiance dans la capacité de Mme Hautala <DiscourseConnective annotation_id="42335">à</DiscourseConnective> insister fortement sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36426" docOffset="262">
      <en>I want to deal with some of the particular questions that have been asked of me.</en>
      <fr>Je souhaite aborder certaines des questions particulières <DiscourseConnective annotation_id="42428">que</DiscourseConnective> vous m'avez posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36507" docOffset="263">
      <en>I will start with Mr Howitt's, <Alignment alignment="42492" annotation_id="36538">
          <DiscourseConnective annotation_id="36538" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he said that there were three in particular.</en>
      <fr>Je commencerai par celles de M. Howitt, <Alignment alignment="13266" annotation_id="42492">
          <DiscourseConnective annotation_id="42492" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a dit <DiscourseConnective annotation_id="42505">qu'</DiscourseConnective>il y en avait trois <DiscourseConnective annotation_id="42528">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36591" docOffset="264">
      <en>Regarding the Democratic Republic of the Congo, we are in favour of a strong resolution <Alignment alignment="42637" annotation_id="36679">
          <DiscourseConnective annotation_id="36679" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="42641" annotation_id="36683">
          <DiscourseConnective annotation_id="36683" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have said there ought to be a specific mandate now on this particular situation.</en>
      <fr>Concernant la République démocratique du Congo, nous sommes <DiscourseConnective annotation_id="42604">en</DiscourseConnective> faveur d'une résolution forte <Alignment alignment="17422" annotation_id="42637">
          <DiscourseConnective annotation_id="42637" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="2789" annotation_id="42641">
          <DiscourseConnective annotation_id="42641" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons dit qu'il devrait y avoir un mandat spécifique qui se charge à présent de cette situation particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36775" docOffset="265">
      <en>On Goldstone, we are trying to engage to find a consensual resolution.</en>
      <fr>Sur Goldstone, nous consacrons nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="42814">à</DiscourseConnective> trouver une résolution consensuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36846" docOffset="266">
      <en>That is what we are doing at the present time.</en>
      <fr>C'est à cela que nous travaillons actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36893" docOffset="267">
      <en>In Pakistan, we made a démarche on 5 March specifically on Article 40, which is the point concerned.</en>
      <fr>Au Pakistan, nous avons eu une démarche spécifique le 5 mars sur l'article 40, qui est le point concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36994" docOffset="268">
      <en>To those honourable Members who specifically talked about freedom of religion and belief, let me first of all say that I do indeed talk about the terrible tragedies for Christian communities anywhere in the world where these terrible tragedies occur.</en>
      <fr>Aux députés qui ont parlé <DiscourseConnective annotation_id="43033">plus précisément</DiscourseConnective> de la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="43076">et</DiscourseConnective> de conviction, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="43108">tout d'abord</DiscourseConnective> de <DiscourseConnective annotation_id="43124">dire que</DiscourseConnective> je parle, <DiscourseConnective annotation_id="43143">en fait</DiscourseConnective>, des terribles tragédies des communautés chrétiennes partout dans le monde où ces terribles tragédies ont lieu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37245" docOffset="269">
      <en>My general point is that we believe in the right of freedom of religion and belief, whatever that religion or belief might be in that context.</en>
      <fr>Ma <DiscourseConnective annotation_id="43266">remarque</DiscourseConnective> générale est <DiscourseConnective annotation_id="43288">que</DiscourseConnective> nous croyons au droit <DiscourseConnective annotation_id="43314">à</DiscourseConnective> la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="43339">et</DiscourseConnective> de conviction, quelles que soient cette religion <DiscourseConnective annotation_id="43391">ou</DiscourseConnective> cette conviction dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37388" docOffset="270">
      <en>It is important that we continue to make those statements as clearly as possible, <Alignment alignment="18356" annotation_id="37470">
          <DiscourseConnective annotation_id="37470" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you see terrorism or attacks on any religions, including Christianity.</en>
      <fr>Il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="43446">pour</DiscourseConnective> nous de continuer <DiscourseConnective annotation_id="43469">à</DiscourseConnective> faire ces déclarations <DiscourseConnective annotation_id="43494">aussi</DiscourseConnective> clairement <DiscourseConnective annotation_id="43511">que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="7631" annotation_id="43525">
          <DiscourseConnective annotation_id="43525" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> on assiste au terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="43556">ou</DiscourseConnective> à des attaques contre toutes les religions, y compris le christianisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37546" docOffset="271">
      <en>My team has just been meeting with a group of MEPs to talk further about what more we should do on this.</en>
      <fr>Mon équipe vient de rencontrer un groupe de députés européens <DiscourseConnective annotation_id="43693">afin de</DiscourseConnective> poursuivre la discussion sur de possibles mesures supplémentaires à ce propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37651" docOffset="272">
      <en>I have already said that we plan to do something at this session of the Human Rights Council specifically on this <Alignment alignment="43900" annotation_id="37765">
          <DiscourseConnective annotation_id="37765" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is so important.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="43785">déjà</DiscourseConnective> dit <DiscourseConnective annotation_id="43794">que</DiscourseConnective> nous projetons une action sur ce sujet précis lors de cette session du Conseil des droits de l'homme, <Alignment alignment="37765" annotation_id="43900">
          <DiscourseConnective annotation_id="43900" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37793" docOffset="273">
      <en>I apologise that I did not answer on Camp Ashraf.</en>
      <fr>Pardonnez-moi de ne pas avoir répondu sur Camp Ashraf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37843" docOffset="274">
      <en>I intended to, <Alignment alignment="44011" annotation_id="37858">
          <DiscourseConnective annotation_id="37858" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I turned the paper over too quickly.</en>
      <fr>J'<DiscourseConnective annotation_id="43989">en</DiscourseConnective> avais l'intention, <Alignment alignment="10765" annotation_id="44011">
          <DiscourseConnective annotation_id="44011" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai tourné la page trop rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37899" docOffset="275">
      <en>I think we have a total of 3 000 people - or perhaps 3 400, the numbers vary - <Alignment alignment="56375" annotation_id="37978">
          <DiscourseConnective annotation_id="37978" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in weekly touch with the UN who, <Alignment alignment="44217" annotation_id="38022">
          <DiscourseConnective annotation_id="38022" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, are visiting the camp.</en>
      <fr>Je pense que nous avons un <DiscourseConnective annotation_id="44080">total</DiscourseConnective> de 3000 personnes - <DiscourseConnective annotation_id="44106">ou</DiscourseConnective> peut-être 3400, les chiffres varient - <Alignment alignment="21149" annotation_id="44148">
          <DiscourseConnective annotation_id="44148" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes chaque semaine <DiscourseConnective annotation_id="44178">en</DiscourseConnective> contact avec les Nations unies qui, <Alignment alignment="23850" annotation_id="44217">
          <DiscourseConnective annotation_id="44217" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, visitent le camp.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38058" docOffset="276">
      <en>They assure me that the basic needs are being met.</en>
      <fr>Ils me garantissent <DiscourseConnective annotation_id="44276">que</DiscourseConnective> les besoins de base sont assurés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38109" docOffset="277">
      <en>There are really difficult issues, <Alignment alignment="44358" annotation_id="38144">
          <DiscourseConnective annotation_id="38144" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the honourable Member knows very well, in looking at what might be done around Camp Ashraf.</en>
      <fr>Certains sujets sont réellement difficiles, <Alignment alignment="5786" annotation_id="44358">
          <DiscourseConnective annotation_id="44358" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. le député le sait très bien, lorsqu'on réfléchit <DiscourseConnective annotation_id="44416">à</DiscourseConnective> ce qui pourrait être fait au sujet de Camp Ashraf.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38239" docOffset="278">
      <en>I am very conscious of the very different opinions that we hear on this.</en>
      <fr>Je suis très consciente des opinions très divergentes <DiscourseConnective annotation_id="44523">que</DiscourseConnective> nous entendons <DiscourseConnective annotation_id="44542">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38312" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="44555" annotation_id="38312">
          <DiscourseConnective annotation_id="38312" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the honourable gentleman is completely right that the significant part of this is to make sure that people's rights are not violated <Alignment alignment="44692" annotation_id="38454">
          <DiscourseConnective annotation_id="38454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we ensure humanitarian support is given.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11715" annotation_id="44555">
          <DiscourseConnective annotation_id="44555" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce monsieur a complètement raison en disant <DiscourseConnective annotation_id="44610">que</DiscourseConnective> l'essentiel est de garantir <DiscourseConnective annotation_id="44642">que</DiscourseConnective> les droits des personnes ne soient pas violés <Alignment alignment="2170" annotation_id="44692">
          <DiscourseConnective annotation_id="44692" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="44695">que</DiscourseConnective> nous veillions à ce qu'une assistance humanitaire <DiscourseConnective annotation_id="44749">soit</DiscourseConnective> apportée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38504" docOffset="280">
      <en>We do indeed - hence I know about the weekly reports.</en>
      <fr>C'est ce que nous faisons - <DiscourseConnective annotation_id="44792">c'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis au courant des rapports hebdomadaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38558" docOffset="281">
      <en>That is not by accident.</en>
      <fr>Ce n'est pas par accident.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38583" docOffset="282">
      <en>It is <Alignment alignment="29615" annotation_id="38589">
          <DiscourseConnective annotation_id="38589" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are engaging on this issue and engaging with the government there to try to deal with that in the best possible way that we can.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3595" annotation_id="44881">
          <DiscourseConnective annotation_id="44881" sense="Contingency.Cause.Reason">C'est parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes engagés sur ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="44930">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="44933">que</DiscourseConnective> nous discutons avec le gouvernement de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="44984">pour</DiscourseConnective> essayer de gérer la situation le <DiscourseConnective annotation_id="45022">mieux</DiscourseConnective> possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38729" docOffset="283">
      <en>I <Alignment alignment="45046" annotation_id="38731">
          <DiscourseConnective annotation_id="38731" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree that it is now important to get a strong delegation in Geneva.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="25910" annotation_id="45046">
          <DiscourseConnective annotation_id="45046" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="45077">qu'</DiscourseConnective>il est à présent important de mettre en place une forte délégation <DiscourseConnective annotation_id="45147">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38805" docOffset="284">
      <en>Again, Mrs Hautala raises specifically the fact that we have just appointed a new Head of Delegation.</en>
      <fr>Une fois encore, Mme Hautala évoque spécifiquement le fait <DiscourseConnective annotation_id="45216">que</DiscourseConnective> nous venons de désigner un nouveau chef de délégation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38907" docOffset="285">
      <en>I talked with the team <Alignment alignment="28497" annotation_id="38930">
          <DiscourseConnective annotation_id="38930" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was in Geneva.</en>
      <fr>J'ai parlé avec l'équipe <Alignment alignment="4331" annotation_id="45300">
          <DiscourseConnective annotation_id="45300" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'étais <DiscourseConnective annotation_id="45316">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38953" docOffset="286">
      <en>We have split the delegation in two <Alignment alignment="86807" annotation_id="38989">
          <Alignment alignment="45367" annotation_id="38989">
            <DiscourseConnective annotation_id="38989" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> one can concentrate on the issues, particularly of the World Trade Organisation, <Alignment alignment="45484" annotation_id="39078">
          <DiscourseConnective annotation_id="39078" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the other can focus much more on the UN agencies.</en>
      <fr>Nous avons séparé la délégation <DiscourseConnective annotation_id="45358">en</DiscourseConnective> deux, <Alignment alignment="7258" annotation_id="45367">
          <Alignment alignment="24929" annotation_id="45367">
            <DiscourseConnective annotation_id="45367" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'une peut se concentrer sur les problèmes, <DiscourseConnective annotation_id="45424">en particulier</DiscourseConnective> ceux de l'Organisation mondiale du commerce, <Alignment alignment="27423" annotation_id="45484">
          <DiscourseConnective annotation_id="45484" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'autre peut se consacrer davantage aux agences des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39132" docOffset="287">
      <en>In my conversations on this, I am <Alignment alignment="45602" annotation_id="39166">
          <DiscourseConnective annotation_id="39166" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clear on the need to think better and more creatively about how we operate in Geneva.</en>
      <fr>Dans mes conversations <DiscourseConnective annotation_id="45581">à ce propos</DiscourseConnective>, je suis <Alignment alignment="32688" annotation_id="45602">
          <DiscourseConnective annotation_id="45602" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> claire sur la nécessité de penser d'une manière meilleure <DiscourseConnective annotation_id="45670">et</DiscourseConnective> plus créative <DiscourseConnective annotation_id="45687">à</DiscourseConnective> la façon dont nous opérons <DiscourseConnective annotation_id="45716">à</DiscourseConnective> Genève.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39257" docOffset="288">
      <en>We need to build alliances on human rights and to have the opportunity to talk with partners across the world where we can make common cause on some of the most important issues that concern us.</en>
      <fr>Nous avons besoin de bâtir des alliances sur les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="45793">et</DiscourseConnective> d'avoir la possibilité de discuter avec des partenaires du monde entier afin de faire cause commune sur certaines des questions les plus importantes qui nous préoccupent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39452" docOffset="289">
      <en>I hope that we will be able to move forward on that over the coming weeks and months.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="45976">que</DiscourseConnective> nous serons en mesure d'avancer sur ce sujet au cours des semaines <DiscourseConnective annotation_id="46047">et</DiscourseConnective> des mois prochains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39538" docOffset="290">
      <en>
        <Alignment alignment="56920" annotation_id="39538">
          <DiscourseConnective annotation_id="39538" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I might just finish with this, I was very taken by what Mr Salavrakos said <Alignment alignment="46163" annotation_id="39616">
          <DiscourseConnective annotation_id="39616" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he said that human rights is a way of life.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26952" annotation_id="46070">
          <DiscourseConnective annotation_id="46070" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux juste terminer sur ce sujet, j'ai été très touchée par ce que M. Salavrakos a dit <Alignment alignment="16174" annotation_id="46163">
          <DiscourseConnective annotation_id="46163" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="46183">que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont une façon de vivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39665" docOffset="291">
      <en>I think that is probably right.</en>
      <fr>Je pense qu'il a probablement raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39697" docOffset="292">
      <en>I describe it as being this simple: for human rights to apply to you, you simply have to be here and human.</en>
      <fr>Je l'ai décrit de manière tout aussi simple: <DiscourseConnective annotation_id="46317">pour que</DiscourseConnective> vous bénéficiiez des droits de l'homme, il vous suffit d'exister <DiscourseConnective annotation_id="46391">et</DiscourseConnective> d'être humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39805" docOffset="293">
      <en>There are no other criteria that should apply.</en>
      <fr>Aucun autre critère ne devrait entrer en ligne de compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39852" docOffset="294">
      <en>I think that in all that we do, it is really important that we do not forget that very simple basic principle.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="46476">que</DiscourseConnective> dans tout ce <DiscourseConnective annotation_id="46493">que</DiscourseConnective> nous faisons, il est véritablement important de ne pas oublier ce principe de base très simple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39963" docOffset="295">
      <en>Honourable Members, there will be many issues upon which we disagree, many issues which create - <Alignment alignment="46694" annotation_id="40060">
          <DiscourseConnective annotation_id="40060" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I witnessed - real passion and concern, <Alignment alignment="46762" annotation_id="40103">
          <DiscourseConnective annotation_id="40103" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the ability to be able to debate those issues and the ability to put our strength of feeling on human rights at the core of what we think is absolutely essential.</en>
      <fr>Chers députés, nous ne serons pas d'accord sur beaucoup de sujets, beaucoup de questions qui créent, <Alignment alignment="40060" annotation_id="46694">
          <DiscourseConnective annotation_id="46694" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai pu l'observer, une passion <DiscourseConnective annotation_id="46732">et</DiscourseConnective> une préoccupation réelles, <Alignment alignment="16835" annotation_id="46762">
          <DiscourseConnective annotation_id="46762" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir la possibilité de débattre de ces questions <DiscourseConnective annotation_id="46817">et</DiscourseConnective> de mettre notre profond souci des droits de l'homme au cœur de notre réflexion est absolument essentielle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40270" docOffset="296">
      <en>Very finally, I have not made any decision about opening a delegation in Iran.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46927">Pour conclure</DiscourseConnective> vraiment, je n'ai pas encore pris de décision sur la mise en place d'une délégation <DiscourseConnective annotation_id="47025">en</DiscourseConnective> Iran.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40349" docOffset="297">
      <en>That is partly a resources question <Alignment alignment="47083" annotation_id="40385">
          <DiscourseConnective annotation_id="40385" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, I will keep honourable Members informed about that.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="47037">s'</DiscourseConnective>agit en partie d'une question de ressources <Alignment alignment="41252" annotation_id="47083">
          <DiscourseConnective annotation_id="47083" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, je tiendrai les députés informés à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40453" docOffset="298">
      <en>
        <Alignment alignment="47148" annotation_id="40453">
          <DiscourseConnective annotation_id="40453" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to thank everyone for this debate and to assure honourable Members that I will do all I can to make the Human Rights Council as effective as possible and - more important even than that - to represent the European Parliament and the European Union on issues of human rights <Alignment alignment="47480" annotation_id="40751">
          <DiscourseConnective annotation_id="40751" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> effectively <Alignment alignment="47499" annotation_id="40766">
          <DiscourseConnective annotation_id="40766" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I possibly can.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8266" annotation_id="47148">
          <DiscourseConnective annotation_id="47148" sense="Temporal.Synchrony">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je voudrais remercier tout le monde <DiscourseConnective annotation_id="47198">pour</DiscourseConnective> ce débat <DiscourseConnective annotation_id="47212">et</DiscourseConnective> assurer les députés <DiscourseConnective annotation_id="47235">que</DiscourseConnective> je ferai tout ce qui est en mon pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="47279">pour</DiscourseConnective> rendre le Conseil des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="47324">aussi</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="47339">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="47352">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="47356">encore</DiscourseConnective> plus important, <DiscourseConnective annotation_id="47379">pour</DiscourseConnective> représenter le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="47418">et</DiscourseConnective> l'Union européenne sur les questions des droits de l'homme <Alignment alignment="19790" annotation_id="47480">
          <DiscourseConnective annotation_id="47480" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> efficacement <Alignment alignment="19730" annotation_id="47499">
          <DiscourseConnective annotation_id="47499" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le peux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40785" id="555" name="José Ignacio Salafranca Sánchez-Neyra">
    <ParallelChunk annotation_id="40785" docOffset="299">
      <en>(ES) Mr President, I did not really understand Lady Ashton's answer.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je n'ai pas vraiment compris la réponse de lady Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40854" docOffset="300">
      <en>I am not sure whether she gave me an answer, whether she said that she would respond at a later date to my question on whether it is the right time to be opening a European Union delegation in Iran given the current human rights concerns, <Alignment alignment="47877" annotation_id="41093">
          <DiscourseConnective annotation_id="41093" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> indeed whether there was no answer.</en>
      <fr>Je ne suis pas certain <DiscourseConnective annotation_id="47622">qu'</DiscourseConnective>elle m'ait répondu, <DiscourseConnective annotation_id="47645">qu'</DiscourseConnective>elle m'ait dit <DiscourseConnective annotation_id="47663">qu'</DiscourseConnective>elle répondrait <DiscourseConnective annotation_id="47682">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47692">à</DiscourseConnective> ma question <DiscourseConnective annotation_id="47706">ou</DiscourseConnective> qu'il <DiscourseConnective annotation_id="47715">s'</DiscourseConnective>agit du bon moment <DiscourseConnective annotation_id="47736">pour</DiscourseConnective> mettre en place une délégation de l'Union européenne en Iran, étant donné les préoccupations actuelles en matière de droits de l'homme, <Alignment alignment="43025" annotation_id="47877">
          <DiscourseConnective annotation_id="47877" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="47880">en fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="47888">qu'</DiscourseConnective>il n'y ait pas eu de réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41132" docOffset="301">
      <en>
        <Alignment alignment="47921" annotation_id="41132">
          <DiscourseConnective annotation_id="41132" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I did not understand the answer, I would like to repeat my question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12566" annotation_id="47921">
          <DiscourseConnective annotation_id="47921" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai pas compris la réponse, je voudrais répéter ma question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41204" id="556" name="Catherine Ashton">
    <ParallelChunk annotation_id="41204" docOffset="302">
      <en>Vice-President of the Commission/High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy. - Mr President, in response to Mr Salafranca Sánchez-Neyra, I was trying to say that there are two issues.</en>
      <fr>Monsieur le Président, pour répondre <DiscourseConnective annotation_id="48029">à</DiscourseConnective> M. Salafranca Sánchez-Neyra, j'essayais de <DiscourseConnective annotation_id="48074">dire qu'</DiscourseConnective>il y a deux problèmes. Le premier concerne les ressources, inévitablement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41418" docOffset="303">
      <en>One is resources, inevitably. The second is that this will require a decision to be made and for proposals to be put by me, obviously not least to the Commission, on the opening of a delegation.</en>
      <fr>Le deuxième est <DiscourseConnective annotation_id="48173">que</DiscourseConnective> cela exigera une décision <DiscourseConnective annotation_id="48203">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48206">que</DiscourseConnective> les propositions devront être formulées par moi, et <DiscourseConnective annotation_id="48262">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48272">à</DiscourseConnective> la Commission, bien évidemment, sur la mise en place d'une délégation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41613" docOffset="304">
      <en>There will be a discussion in the Foreign Affairs Council <Alignment alignment="48405" annotation_id="41671">
          <DiscourseConnective annotation_id="41671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament will <Alignment alignment="74777" annotation_id="41691">
          <DiscourseConnective annotation_id="41691" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take a view on this.</en>
      <fr>Il y aura une discussion au Conseil des affaires étrangères <Alignment alignment="12041" annotation_id="48405">
          <DiscourseConnective annotation_id="48405" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement adoptera <Alignment alignment="45601" annotation_id="48430">
          <DiscourseConnective annotation_id="48430" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une position <DiscourseConnective annotation_id="48453">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41717" docOffset="305">
      <en>I have had no discussions with anybody about doing this at the moment.</en>
      <fr>Je n'ai eu aucune discussion avec quiconque sur la réalisation de ce projet <DiscourseConnective annotation_id="48541">pour</DiscourseConnective> l'instant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41788" docOffset="306">
      <en>
        <Alignment alignment="48557" annotation_id="41788">
          <DiscourseConnective annotation_id="41788" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> you well know, at the present time, my engagement with Iran is very much on the nuclear talks and the human rights issues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22659" annotation_id="48557">
          <DiscourseConnective annotation_id="48557" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, actuellement, mon engagement sur l'Iran concerne beaucoup les pourparlers sur le nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="48669">et</DiscourseConnective> les questions des droits de l'homme</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41914" id="557" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41914" docOffset="307">
      <en>I have received six motions for resolutions tabled in accordance with Rule 110(2) of the Rules of Procedure.</en>
      <fr>J'ai reçu, conformément à l'article 110, paragraphe 2, du règlement, six propositions de résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42023" docOffset="308">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42045" docOffset="309">
      <en>The vote will take place at midday on Thursday, 10 March.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi 10 mars <DiscourseConnective annotation_id="48860">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42103" docOffset="310">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42133" id="558" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="42133" docOffset="311">
      <en>in writing. - In light of the current situation in North Africa, and taking into account the fact that human rights are being violated more than ever across the world, the work of the UNHRC needs to be reformed.</en>
      <fr>Compte tenu de la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="48945">en</DiscourseConnective> Afrique du Nord <DiscourseConnective annotation_id="48964">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48967">du fait que</DiscourseConnective> les droits de l'homme sont violés plus <DiscourseConnective annotation_id="49018">que</DiscourseConnective> jamais dans le monde, le travail du CDH doit être réformé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42345" docOffset="312">
      <en>The UNHRC has to act in time and to react efficiently to the new challenges.</en>
      <fr>Le CDH doit agir <DiscourseConnective annotation_id="49098">en</DiscourseConnective> temps voulu <DiscourseConnective annotation_id="49113">et</DiscourseConnective> réagir efficacement face aux nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42422" docOffset="313">
      <en>Regrettably, this is not the reality.</en>
      <fr>Il est regrettable que ce ne <DiscourseConnective annotation_id="49190">soit</DiscourseConnective> pas le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42460" docOffset="314">
      <en>The problem could be partly solved <Alignment alignment="105595" annotation_id="42495">
          <DiscourseConnective annotation_id="42495" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> additional meetings beyond the current sessions would take place.</en>
      <fr>Le problème pourrait être partiellement résolu <Alignment alignment="19182" annotation_id="49254">
          <DiscourseConnective annotation_id="49254" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> des réunions supplémentaires avaient lieu en sus des sessions actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42564" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="49330" annotation_id="42564">
          <DiscourseConnective annotation_id="42564" sense="Expansion.Conjunction">Further</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the UNHRC needs to seriously review its membership to make sure that its members fulfil the minimum criteria.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16063" annotation_id="49330">
          <DiscourseConnective annotation_id="49330" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le CDH a besoin de réexaminer sérieusement la liste de ses membres afin de garantir <DiscourseConnective annotation_id="49424">que</DiscourseConnective> ceux-ci remplissent les critères minimum.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42683" docOffset="316">
      <en>It is shameful that dictatorships, such as Libya, could so easily take a seat in the body intended to safeguard human rights.</en>
      <fr>Il est honteux <DiscourseConnective annotation_id="49485">que</DiscourseConnective> des dictatures <DiscourseConnective annotation_id="49504">comme</DiscourseConnective> la Libye aient pu <DiscourseConnective annotation_id="49528">si</DiscourseConnective> facilement occuper un siège au sein de l'organe destiné <DiscourseConnective annotation_id="49587">à</DiscourseConnective> sauvegarder les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42809" docOffset="317">
      <en>More than ever, the credibility of the UNHRC is being challenged by politically motivated behaviour.</en>
      <fr>Plus <DiscourseConnective annotation_id="49629">que</DiscourseConnective> jamais, la crédibilité du CDH est remise en question par un comportement motivé par la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42910" docOffset="318">
      <en>Using the EEA, the EU now has an opportunity to speak with one voice and to function as a global actor.</en>
      <fr>À l'aide du service européen pour l'action extérieure, l'Union a dorénavant la possibilité de parler d'une seule voix <DiscourseConnective annotation_id="49849">et</DiscourseConnective> d'endosser le rôle d'acteur mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43014" docOffset="319">
      <en>The Vice-President/High Representative has to make sure that the actions are coherent <Alignment alignment="49983" annotation_id="43100">
          <DiscourseConnective annotation_id="43100" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that an efficient coordination takes place between the EU Representations in Geneva and New York.</en>
      <fr>La vice-présidente <DiscourseConnective annotation_id="49908">et</DiscourseConnective> haute représentante doit veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="49949">que</DiscourseConnective> les actions soient cohérentes <Alignment alignment="10240" annotation_id="49983">
          <DiscourseConnective annotation_id="49983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="49986">qu'</DiscourseConnective>une coordination efficace ait lieu entre les représentations de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="50061">à</DiscourseConnective> Genève <DiscourseConnective annotation_id="50070">et</DiscourseConnective> à New York.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43202" docOffset="320">
      <en>There is no practical alternative to EU value-based foreign policy.</en>
      <fr>Il n'y a aucune solution de remplacement pratique <DiscourseConnective annotation_id="50135">à</DiscourseConnective> une politique étrangère européenne basée sur les valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43270" id="559" name="Alexander Mirsky">
    <ParallelChunk annotation_id="43270" docOffset="321">
      <en>in writing. - No convincing and efficient resolution can be adopted <Alignment alignment="50259" annotation_id="43338">
          <DiscourseConnective annotation_id="43338" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> human rights are being strongly violated within the European Union.</en>
      <fr>Aucune résolution convaincante <DiscourseConnective annotation_id="50226">et</DiscourseConnective> efficace ne peut être adoptée <Alignment alignment="16679" annotation_id="50259">
          <DiscourseConnective annotation_id="50259" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les droits de l'homme seront violés au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43412" docOffset="322">
      <en>All loud statements and words turn into cynicism and undermine the basis of the fight against global injustice and lies.</en>
      <fr>Toutes les déclarations <DiscourseConnective annotation_id="50359">et</DiscourseConnective> les paroles tonitruantes se transforment en cynisme <DiscourseConnective annotation_id="50414">et</DiscourseConnective> détruisent la base de la lutte contre l'injustice <DiscourseConnective annotation_id="50467">et</DiscourseConnective> les mensonges au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43533" docOffset="323">
      <en>The European Union should not give advice to third countries <Alignment alignment="89887" annotation_id="43594">
          <DiscourseConnective annotation_id="43594" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> in its own territory, namely in Latvia, the government treats Parliament's resolution of 11 March 2004 with scorn and derision.</en>
      <fr>L'Union européenne ne devrait pas donner de conseil aux pays tiers <Alignment alignment="1311" annotation_id="50570">
          <DiscourseConnective annotation_id="50570" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur son propre territoire, <DiscourseConnective annotation_id="50607">notamment en</DiscourseConnective> Lettonie, le gouvernement traite la résolution du 11 mars 2004 du Parlement avec mépris <DiscourseConnective annotation_id="50708">et</DiscourseConnective> dérision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43728" docOffset="324">
      <en>It is not acceptable to demand that other countries do what the European Union is not able to demand that the Latvian Republic should do.</en>
      <fr>Il n'est pas acceptable d'exiger <DiscourseConnective annotation_id="50754">que</DiscourseConnective> d'autres pays fassent ce que l'Union européenne n'est pas en mesure de demander <DiscourseConnective annotation_id="50838">à</DiscourseConnective> la République lettone.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43866" docOffset="325">
      <en>How can the EU be called 'united' <Alignment alignment="9109" annotation_id="43900">
          <DiscourseConnective annotation_id="43900" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> rules are not for every Member State?</en>
      <fr>Comment l'Union peut-être appelée "unie" <Alignment alignment="26619" annotation_id="50904">
          <DiscourseConnective annotation_id="50904" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles ne s'appliquent pas <DiscourseConnective annotation_id="50941">à</DiscourseConnective> tous les États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43943" docOffset="326">
      <en>
        <Alignment alignment="50967" annotation_id="43943">
          <DiscourseConnective annotation_id="43943" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Until</DiscourseConnective>
        </Alignment> the resolution on 335 000 Latvian non-citizens is implemented, there is no sense in asking for changes in the area of human rights in third countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11744" annotation_id="50967">
          <DiscourseConnective annotation_id="50967" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la résolution sur 335 000 non-citoyens lettons n'est pas mise en œuvre, il n'y a aucun sens <DiscourseConnective annotation_id="51068">à</DiscourseConnective> demander des changements <DiscourseConnective annotation_id="51095">en</DiscourseConnective> matière de droits de l'homme dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44100" docOffset="327">
      <en>It is a rough derision of democracy and human rights.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="51151">s'</DiscourseConnective>agit d'une grave dérision de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="51196">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44154" id="560" language="PL" name="Joanna Senyszyn">
    <ParallelChunk annotation_id="44154" docOffset="328">
      <en>It is to be welcomed that in the programme of the 16th Session of the UNHRC, alongside the general problem of respect for human rights, reports and panels have been included concerning the rights of the child, violence against women, the rights of national, ethnic, religious and linguistic minorities and the fight against terrorism.</en>
      <fr>Il y a lieu de se réjouir <DiscourseConnective annotation_id="51248">que</DiscourseConnective> le programme de la 16e session du CDH, aux côtés du problème général du respect des droits de l'homme, incluait des rapports <DiscourseConnective annotation_id="51377">et</DiscourseConnective> des commissions concernant les droits de l'enfant, la violence contre les femmes, les droits des minorités nationales, ethniques, religieuses <DiscourseConnective annotation_id="51522">et</DiscourseConnective> linguistiques <DiscourseConnective annotation_id="51539">et</DiscourseConnective> la lutte contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44489" docOffset="329">
      <en>
        <Alignment alignment="66034" annotation_id="44489">
          <DiscourseConnective annotation_id="44489" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to be presented at the session is a cross-regional statement on LGBT rights.</en>
      <fr>Une déclaration transrégionale sur les droits des LGBT sera <Alignment alignment="10514" annotation_id="51633">
          <DiscourseConnective annotation_id="51633" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présentée lors de cette session.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44571" docOffset="330">
      <en>The UNHRC needs new legal tools for the continuous monitoring of constant violations of human rights and for reacting rapidly to urgent situations which arise due to the political situation around the world (Tunisia, Egypt, Iran, Belarus).</en>
      <fr>Le CDH a besoin d'instruments juridiques <DiscourseConnective annotation_id="51717">pour</DiscourseConnective> surveiller en permanence les violations constantes des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="51795">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51798">pour</DiscourseConnective> réagir rapidement aux situations urgentes qui surviennent en raison du contexte politique aux quatre coins du globe (Tunisie, Égypte, Iran, Biélorussie).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44811" docOffset="331">
      <en>
        <Alignment alignment="51957" annotation_id="44811">
          <DiscourseConnective annotation_id="44811" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I endorse the idea proposed in the resolution for independent 'triggers' which will allow a prompt response to human rights crises.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="43549" annotation_id="51957">
          <DiscourseConnective annotation_id="51957" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je m'associe à l'idée proposée dans la résolution de "déclencheurs indépendants" qui permettront de faire face rapidement aux crises des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44954" docOffset="332">
      <en>I welcome the establishment of the new Directorate for Human Rights and Democracy and the creation of a Brussels-based EU Council Working Group on Human Rights, <Alignment alignment="24471" annotation_id="45115">
          <DiscourseConnective annotation_id="45115" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will allow better coordination and monitoring of EU policy on human rights.</en>
      <fr>Je me réjouis de la mise en place de la nouvelle direction des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="52210">et</DiscourseConnective> de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="52230">et</DiscourseConnective> de la création d'un groupe de travail du Conseil de l'Union sur les droits de l'homme, basé à Bruxelles, <Alignment alignment="5935" annotation_id="52338">
          <DiscourseConnective annotation_id="52338" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il permettra une coordination <DiscourseConnective annotation_id="52372">et</DiscourseConnective> une surveillance meilleures de la politique de l'Union en matière de droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45204" docOffset="333">
      <en>A major role should be played by the high-level EU Special Representative for Human Rights.</en>
      <fr>Un rôle majeur devrait être joué par le représentant spécial de haut niveau de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="52561">pour</DiscourseConnective> les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45296" docOffset="334">
      <en>UNHRC panels should <Alignment alignment="52622" annotation_id="45316">
          <DiscourseConnective annotation_id="45316" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be held in-between sessions, and the sessions themselves should be moved to other regions, including to places where conflicts are currently in progress.</en>
      <fr>Des commissions du CDH devraient <Alignment alignment="24096" annotation_id="52622">
          <DiscourseConnective annotation_id="52622" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être organisées entre les sessions, <DiscourseConnective annotation_id="52668">et</DiscourseConnective> les sessions elles-mêmes devraient déménager vers d'autres régions, y compris des endroits où des conflits sont actuellement <DiscourseConnective annotation_id="52796">en</DiscourseConnective> cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45475" docOffset="335">
      <en>Finally, I <Alignment alignment="52823" annotation_id="45486">
          <DiscourseConnective annotation_id="45486" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal to the EU's Member States to respect human rights in their own domestic policy, <DiscourseConnective annotation_id="45578" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> failure to do so weakens the Union's position in the UNHRC.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52806">Enfin</DiscourseConnective>, j'appelle <Alignment alignment="25024" annotation_id="52823">
          <DiscourseConnective annotation_id="52823" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les États membres de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="52862">à</DiscourseConnective> respecter les droits de l'homme dans leurs propres politiques internes, <DiscourseConnective annotation_id="52936">faute de quoi</DiscourseConnective> la position de l'Union européenne au sein du CDH pourrait s'en trouver affaiblie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
