<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="036" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="132" id="037" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>(RO) On 8 February 2010, Romania accepted the invitation extended by the President of the United States to participate in the development of the US anti-missile defence system.</en>
      <fr>(RO) Le 8 février 2010, la Roumanie a accepté l'invitation du président des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="252">à</DiscourseConnective> participer au développement du système américain de défense antimissiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="309" docOffset="3">
      <en>This is proof of the confidence placed in my country, bearing in mind as well the professionalism which has been demonstrated by the Romanian army in Afghanistan and Iraq.</en>
      <fr>C'est là une preuve de la confiance placée dans mon pays, surtout si l'on se souvient du professionnalisme dont a fait preuve l'armée roumaine <DiscourseConnective annotation_id="471">en</DiscourseConnective> Afghanistan <DiscourseConnective annotation_id="486">et</DiscourseConnective> en Irak.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="481" docOffset="4">
      <en>Three batteries each comprising eight missiles will be stationed on Romanian territory.</en>
      <fr>Trois batteries comprenant chacune huit missiles seront stationnées sur le territoire de la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="569" docOffset="5">
      <en>According to the timetable agreed with the US side, this defence system is intended to be operational as of 2015.</en>
      <fr>Selon le calendrier convenu avec le partenaire américain, ce système de défense devrait être opérationnel à partir de 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="683" docOffset="6">
      <en>I believe that the subject of anti-missile defence must be made topical and be put on the European Union's agenda <Alignment alignment="43968" annotation_id="797">
          <DiscourseConnective annotation_id="797" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must be informed about the risk of proliferation of ballistic missile programmes.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="733">que</DiscourseConnective> la question de la défense antimissiles devrait être abordée <DiscourseConnective annotation_id="797">et</DiscourseConnective> inscrite <DiscourseConnective annotation_id="809">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour de l'Union européenne, <Alignment alignment="17954" annotation_id="850">
          <DiscourseConnective annotation_id="850" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons être informés du risque de prolifération des programmes de missiles balistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="890" docOffset="7">
      <en>I must point out that the new system is not targeted at Russia.</en>
      <fr>Je tiens à souligner <DiscourseConnective annotation_id="968">que</DiscourseConnective> ce nouveau système ne vise pas la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="954" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="1014" annotation_id="954">
          <Alignment alignment="38377" annotation_id="954">
            <DiscourseConnective annotation_id="954" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, some of the comments and requests made by Moscow have been taken into account in redefining the US system's new architecture.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2283" annotation_id="1014">
          <Alignment alignment="15031" annotation_id="1014">
            <DiscourseConnective annotation_id="1014" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, certains commentaires <DiscourseConnective annotation_id="1048">et</DiscourseConnective> certaines exigences émis par Moscou ont été pris en considération <DiscourseConnective annotation_id="1117">au moment de</DiscourseConnective> redéfinir la nouvelle architecture du système américain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1089" docOffset="9">
      <en>In the period which immediately follows, bilateral negotiations will be started with a view to signing the necessary agreements, which will have to be ratified by the Romanian Parliament.</en>
      <fr>Des négociations bilatérales seront entamées dans un avenir immédiat <DiscourseConnective annotation_id="1256">en vue de</DiscourseConnective> signer les accords nécessaires, qui devront être ratifiés par le parlement roumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1277" docOffset="10">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1288" id="038" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="1288" docOffset="11">
      <en>(EL) Mr President, I am making the major assumption that the restoration of the public finances of a Member State of the euro area is the responsibility of the euro area itself.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je pars du principe fondamental <DiscourseConnective annotation_id="1428">que</DiscourseConnective> le rétablissement des finances publiques d'un État membre de la zone euro est de la responsabilité de la zone euro elle-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1466" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="10206" annotation_id="1466">
          <DiscourseConnective annotation_id="1466" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, coordinated intervention is required in order to protect the common currency against speculation.</en>
      <fr>Une intervention coordonnée <DiscourseConnective annotation_id="1586">s'</DiscourseConnective>impose <Alignment alignment="1466" annotation_id="1595">
          <DiscourseConnective annotation_id="1595" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1605">pour</DiscourseConnective> protéger la monnaie unique contre la spéculation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1573" docOffset="13">
      <en>The horrendous financial crisis in Greece and the financial imbalance in other Member States have highlighted the need for politically directed European economic governance.</en>
      <fr>La terrible crise financière dans laquelle s'enfonce la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="1722">et</DiscourseConnective> les déséquilibres financiers dans d'autres États membres ont mis en évidence la nécessité d'une gouvernance économique européenne guidée par la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1747" docOffset="14">
      <en>In my question to the Commission on 17 February 2010, I proposed that a European Monetary Fund be set up.</en>
      <fr>Dans ma question <DiscourseConnective annotation_id="1897">à</DiscourseConnective> la Commission du 17 février 2010, je proposais la création d'un fonds monétaire européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1853" docOffset="15">
      <en>I am delighted to see that Commissioner Rehn is moving in that direction.</en>
      <fr>Je suis ravi de voir <DiscourseConnective annotation_id="2010">que</DiscourseConnective> le commissaire Rehn <DiscourseConnective annotation_id="2034">s'</DiscourseConnective>oriente dans cette direction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1927" docOffset="16">
      <en>We shall await the Commission's integrated proposal.</en>
      <fr>Nous attendrons la proposition intégrée de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1980" id="039" name="Carlos José Iturgaiz Angulo">
    <ParallelChunk annotation_id="1980" docOffset="17">
      <en>(ES) Mr President, a Spanish Central Criminal Court judge has confirmed what many of us were already aware of, namely that Hugo Chávez, the President of Venezuela, cooperates with ETA and FARC terrorists.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, un juge du Tribunal national espagnol a confirmé ce que nombre d'entre nous savaient <DiscourseConnective annotation_id="2237">déjà</DiscourseConnective>, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="2252">que</DiscourseConnective> Hugo Chávez, le président du Venezuela, coopère avec les terroristes de l'ETA <DiscourseConnective annotation_id="2334">et</DiscourseConnective> des FARC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2185" docOffset="18">
      <en>This proves that Mr Chávez is in cahoots with terrorists, that he gives sanctuary to murderous terrorists on Venezuelan soil, <Alignment alignment="2494" annotation_id="2311">
          <DiscourseConnective annotation_id="2311" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that he helps them by bestowing official positions in the Venezuelan Government upon them.</en>
      <fr>Cela prouve <DiscourseConnective annotation_id="2359">que</DiscourseConnective> M. Chávez <DiscourseConnective annotation_id="2373">s'</DiscourseConnective>acoquine avec des terroristes, <DiscourseConnective annotation_id="2406">qu'</DiscourseConnective>il donne asile sur le sol vénézuélien <DiscourseConnective annotation_id="2447">à</DiscourseConnective> des terroristes ayant du sang sur les mains, <Alignment alignment="9803" annotation_id="2494">
          <DiscourseConnective annotation_id="2494" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2497">qu'</DiscourseConnective>il soutient ces derniers en leur accordant des postes officiels dans le gouvernement de son pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2406" docOffset="19">
      <en>Essentially, Mr Chávez is cooperating with ETA criminals.</en>
      <fr>Concrètement, il collabore donc avec des criminels de l'ETA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2464" docOffset="20">
      <en>As a Basque, a Spaniard and a European, I wish to denounce and condemn the appalling attitude of the dictator Hugo Chávez.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2659">En</DiscourseConnective> tant que Basque, Espagnol <DiscourseConnective annotation_id="2688">et</DiscourseConnective> Européen, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="2710">à</DiscourseConnective> dénoncer <DiscourseConnective annotation_id="2721">et</DiscourseConnective> à condamner l'attitude effarante du dictateur Hugo Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2587" docOffset="21">
      <en>I urge the European institutions to take all necessary measures to condemn Mr Chávez and <DiscourseConnective annotation_id="2676" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2681" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> condemn his policies in support of terrorists.</en>
      <fr>J'appelle les institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="2822">à</DiscourseConnective> prendre toutes les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="2866">pour</DiscourseConnective> le condamner, lui <DiscourseConnective annotation_id="2889">et</DiscourseConnective> ses politiques de soutien aux terroristes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2733" docOffset="22">
      <en>I would <Alignment alignment="2947" annotation_id="2741">
          <DiscourseConnective annotation_id="2741" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> remind Mr Rodríguez Zapatero's government, which currently holds the rotating Presidency of the European Union, that there is no point in being friendly and wishy-washy with Mr Chávez <Alignment alignment="3153" annotation_id="2930">
          <DiscourseConnective annotation_id="2930" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been to date.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="12654" annotation_id="2947">
          <DiscourseConnective annotation_id="2947" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rappeler au gouvernement de M. Rodríguez Zapatero, qui assure actuellement la présidence tournante de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="3079">qu'</DiscourseConnective>il ne sert <DiscourseConnective annotation_id="3093">à</DiscourseConnective> rien de se montrer amical <DiscourseConnective annotation_id="3121">et</DiscourseConnective> conciliant envers M. Chávez, <Alignment alignment="12925" annotation_id="3153">
          <DiscourseConnective annotation_id="3153" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a fait jusqu'ici.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2954" docOffset="23">
      <en>There is no point either in displays of affection, or in friendly gestures and cooperation, <Alignment alignment="3305" annotation_id="3046">
          <DiscourseConnective annotation_id="3046" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="11645" annotation_id="3054">
          <DiscourseConnective annotation_id="3054" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Spanish Government goes back on its word and humbles itself before Mr Chávez <Alignment alignment="3387" annotation_id="3140">
          <DiscourseConnective annotation_id="3140" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has done recently, this is tantamount to punishing the victims of terrorism, disdaining the Spanish justice system and <Alignment alignment="10212" annotation_id="3265">
          <DiscourseConnective annotation_id="3265" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> punishing freedom and democracy.</en>
      <fr>Il ne sert à rien <DiscourseConnective annotation_id="3200">non plus</DiscourseConnective> de lui témoigner de l'affection, d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="3250">à</DiscourseConnective> son égard des gestes amicaux <DiscourseConnective annotation_id="3281">et</DiscourseConnective> de coopérer avec lui <Alignment alignment="14314" annotation_id="3305">
          <DiscourseConnective annotation_id="3305" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34013" annotation_id="3310">
          <DiscourseConnective annotation_id="3310" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le gouvernement espagnol manque à sa parole <DiscourseConnective annotation_id="3362">et</DiscourseConnective> s'humilie devant lui, <Alignment alignment="6180" annotation_id="3387">
          <DiscourseConnective annotation_id="3387" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a fait récemment, il punit en réalité les victimes du terrorisme, méprise la justice espagnole <DiscourseConnective annotation_id="3493">et</DiscourseConnective> ébranle <Alignment alignment="3265" annotation_id="3504">
          <DiscourseConnective annotation_id="3504" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté <DiscourseConnective annotation_id="3520">et</DiscourseConnective> la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3306" id="040" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="3306" docOffset="24">
      <en>(RO) <Alignment alignment="3543" annotation_id="3311">
          <DiscourseConnective annotation_id="3311" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union's Solidarity Fund operates well on the whole, the experience acquired during the early years of its implementation indicates that there are still major constraints and weaknesses in the fund's operation.</en>
      <fr>(RO) <Alignment alignment="15905" annotation_id="3543">
          <DiscourseConnective annotation_id="3543" sense="Comparison.Concession">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Fonds de solidarité de l'Union européenne fonctionne bien dans l'ensemble, l'expérience acquise dans les premières années de sa mise en œuvre indique <DiscourseConnective annotation_id="3699">qu'</DiscourseConnective>il présente toujours des contraintes <DiscourseConnective annotation_id="3739">et</DiscourseConnective> des faiblesses majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3543" docOffset="25">
      <en>These are linked to the fund's lack of speed in providing funding, to the level of transparency of the criteria for mobilising the fund in the event of regional disasters, as well as to the restrictions to natural disasters.</en>
      <fr>Celles-ci sont liées <DiscourseConnective annotation_id="3788">à</DiscourseConnective> la lenteur d'octroi des crédits, au degré de transparence des critères de mobilisation du Fonds en cas de catastrophe régionale, <DiscourseConnective annotation_id="3919">et</DiscourseConnective> aux restrictions dans les cas de catastrophes naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3768" docOffset="26">
      <en>I must remind you that Romania received financial support from the European Union for the projects implemented in the areas affected by flooding.</en>
      <fr>Je vous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="3997">que</DiscourseConnective> la Roumanie a reçu un soutien financier de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4063">pour</DiscourseConnective> les projets mis en œuvre dans les zones affectées par les inondations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3914" docOffset="27">
      <en>
        <Alignment alignment="15479" annotation_id="3914">
          <DiscourseConnective annotation_id="3914" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fund's resources were released late in relation to the time <DiscourseConnective annotation_id="3987" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> maximum effectiveness would have been achieved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16131" annotation_id="4139">
          <DiscourseConnective annotation_id="4139" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ressources du Fonds ont été débloquées tardivement par rapport <DiscourseConnective annotation_id="4211">à</DiscourseConnective> une date qui aurait permis d'atteindre un maximum d'efficacité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4040" docOffset="28">
      <en>With this in mind, I think that the possibility of assistance being granted in the form of an advance payment scheme, based on an initial estimate of the direct losses, to a country affected by a disaster, at its request, would be a facility greatly appreciated by the affected areas, immediately <Alignment alignment="4573" annotation_id="4337">
          <DiscourseConnective annotation_id="4337" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> a disaster has occurred.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4277">Dès lors</DiscourseConnective>, je pense <DiscourseConnective annotation_id="4296">que</DiscourseConnective> la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="4316">pour</DiscourseConnective> un pays frappé par une catastrophe, de bénéficier, lorsqu'il le demande, d'une aide sous la forme d'un régime de paiement anticipé basé sur une estimation initiale des pertes directes serait grandement appréciée par les zones concernées, immédiatement <Alignment alignment="4337" annotation_id="4573">
          <DiscourseConnective annotation_id="4573" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> une catastrophe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4368" docOffset="29">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4379" id="041" name="Antonio Masip Hidalgo">
    <ParallelChunk annotation_id="4379" docOffset="30">
      <en>(ES) Mr President, Fidel Castro and his oligarchs betrayed the ideals of the Cuban revolution long ago.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Fidel Castro <DiscourseConnective annotation_id="4655">et</DiscourseConnective> ses oligarques ont trahi depuis longtemps les idéaux de la révolution cubaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4483" docOffset="31">
      <en>Those ideals had been shared by peoples the world over, especially the cream of international youth, whom they inspired.</en>
      <fr>Ces idéaux étaient partagés par des personnes du monde entier, dont l'élite de la jeunesse internationale, qu'ils ont inspirée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4604" docOffset="32">
      <en>At present, <Alignment alignment="4878" annotation_id="4616">
          <DiscourseConnective annotation_id="4616" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Castro brothers' dictatorship is characterised by a lack of compassion for political prisoners and prisoners of conscience, and for their own people.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <Alignment alignment="4399" annotation_id="4878">
          <DiscourseConnective annotation_id="4878" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la dictature des frères Castro se caractérise par un manque de compassion envers les prisonniers politiques, les prisonniers de conscience <DiscourseConnective annotation_id="5028">et</DiscourseConnective> le peuple cubain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4779" docOffset="33">
      <en>It puts me in mind of the period <DiscourseConnective annotation_id="4812" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Franco was on his deathbed, because of the mistreatment of political prisoners, who were <Alignment alignment="5191" annotation_id="4906">
          <DiscourseConnective annotation_id="4906" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> perceived as common criminals, and because of the same obsessive disdain towards exiles.</en>
      <fr>Cela me rappelle la période où Franco se trouvait sur son lit de mort, en raison des mauvais traitements infligés aux prisonniers politiques, <Alignment alignment="4906" annotation_id="5191">
          <DiscourseConnective annotation_id="5191" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> considérés <DiscourseConnective annotation_id="5212">comme</DiscourseConnective> des prisonniers de droit commun, <DiscourseConnective annotation_id="5251">et</DiscourseConnective> du <DiscourseConnective annotation_id="5257">même</DiscourseConnective> mépris obsessionnel <DiscourseConnective annotation_id="5282">pour</DiscourseConnective> les exilés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5000" docOffset="34">
      <en>Castro has ended up like Franco and all other enemies of freedom who become entrenched in power.</en>
      <fr>Castro a fini <DiscourseConnective annotation_id="5313">comme</DiscourseConnective> Franco <DiscourseConnective annotation_id="5326">et</DiscourseConnective> comme tous les autres ennemis de la liberté qui se sont accrochés au pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5097" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="6265" annotation_id="5097">
          <DiscourseConnective annotation_id="5097" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are called upon to save lives and display solidarity with those who are fighting and suffering.</en>
      <fr>Nous sommes <Alignment alignment="5097" annotation_id="5419">
          <DiscourseConnective annotation_id="5419" sense="Comparison.Concession">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> appelés à sauver des vies <DiscourseConnective annotation_id="5455">et</DiscourseConnective> à afficher notre solidarité avec ceux qui luttent <DiscourseConnective annotation_id="5508">et</DiscourseConnective> qui souffrent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5209" docOffset="36">
      <en>That is our duty, as Europeans who are committed to democracy, freedom and human rights.</en>
      <fr>C'est notre devoir, en <DiscourseConnective annotation_id="5549">tant qu'</DiscourseConnective>Européens attachés <DiscourseConnective annotation_id="5576">à</DiscourseConnective> la démocratie, à la liberté <DiscourseConnective annotation_id="5606">et</DiscourseConnective> aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5298" id="042" name="Gianni Vattimo">
    <ParallelChunk annotation_id="5298" docOffset="37">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, we know that the Commission and the Spanish Presidency are very much stepping up the pace of negotiations with certain Central and South American countries in order to conclude association agreements before the May summit between the European Union and Latin America.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5669">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="5695">que</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5713">et</DiscourseConnective> la Présidence espagnole accélèrent nettement le rythme des négociations avec certains pays d'Amérique centrale <DiscourseConnective annotation_id="5827">et</DiscourseConnective> du Sud <DiscourseConnective annotation_id="5837">en vue de</DiscourseConnective> conclure des accords d'association <DiscourseConnective annotation_id="5882">avant</DiscourseConnective> le sommet UE - Amérique latine du mois de mai.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5607" docOffset="38">
      <en>As a Co-Vice President of EuroLat, I would like to draw Parliament's attention to the fact that with some of these countries, there is a risk of accelerating negotiations whilst neglecting important points concerning human rights and the respect of human rights in various regions.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="5938">tant que</DiscourseConnective> vice-président de la délégation à l'assemblée parlementaire euro-latino-américaine, je voudrais attirer l'attention du Parlement européen sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="6097">qu'</DiscourseConnective>avec certains de ces pays, le risque existe que nous accélérions les négociations <DiscourseConnective annotation_id="6182">tout en</DiscourseConnective> négligeant des éléments importants concernant les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="6258">et</DiscourseConnective> le respect de ces derniers dans plusieurs régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5889" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="6896" annotation_id="5889">
          <DiscourseConnective annotation_id="5889" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in Colombia, assassinations of trade unionists continue to happen practically on a daily basis.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="906" annotation_id="6312">
          <DiscourseConnective annotation_id="6312" sense="Expansion.Instantiation">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6319">en</DiscourseConnective> Colombie, des syndicalistes sont <DiscourseConnective annotation_id="6355">encore</DiscourseConnective> assassinés presque quotidiennement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5998" docOffset="40">
      <en>In Honduras, with whom we are negotiating an agreement, a government remains in place that is simply the product of a military coup d'état which took place last year.</en>
      <fr>Au Honduras, avec lequel nous négocions un accord, le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="6465">en</DiscourseConnective> place est tout <DiscourseConnective annotation_id="6483">simplement</DiscourseConnective> le produit <DiscourseConnective annotation_id="6505">du coup</DiscourseConnective> d'État militaire de l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6165" docOffset="41">
      <en>In Guatemala, there are similar problems, not relating to human rights but concerning certain aspects of the agreements, which are being overlooked.</en>
      <fr>Des problèmes similaires concernent le Guatemala <DiscourseConnective annotation_id="6600">à propos</DiscourseConnective>, non pas des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="6641">mais</DiscourseConnective> de certains points des accords qui sont négligés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6314" docOffset="42">
      <en>I believe it is important that the Commission and the Presidency proceed with more caution.</en>
      <fr>À mon sens, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="6722">et</DiscourseConnective> la Présidence doivent impérativement agir avec plus de prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6406" id="043" name="Diana Wallis">
    <ParallelChunk annotation_id="6406" docOffset="43">
      <en>Mr President, it being International Women's Day, I wanted to raise a particular female health issue which persistently remains a Cinderella issue.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, puisque c'est aujourd'hui la journée internationale de la femme, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="6892">à</DiscourseConnective> soulever une question de santé qui touche spécifiquement les femmes et qui reste une parente pauvre des différentes politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6554" docOffset="44">
      <en>I stood here two, maybe three years ago talking about a silent, unseen, painful and debilitating female illness - endometriosis: an illness which destroys lives, families and fertility; you see, some women do not even have the chance to be mothers.</en>
      <fr>J'évoquais déjà devant vous il y a deux, peut-être trois ans, une maladie féminine silencieuse, invisible, douloureuse <DiscourseConnective annotation_id="7141">et</DiscourseConnective> débilitante: l'endométriose. Cette maladie détruit des vies et des familles <DiscourseConnective annotation_id="7220">et</DiscourseConnective> provoque l'infertilité: certaines femmes n'ont <DiscourseConnective annotation_id="7270">même</DiscourseConnective> pas la chance de devenir mères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6803" docOffset="45">
      <en>Maybe it is <Alignment alignment="65179" annotation_id="6815">
          <DiscourseConnective annotation_id="6815" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is about women's menstruation that we do not want to talk about it; do not even want to name it.</en>
      <fr>Peut-être est-ce <Alignment alignment="14192" annotation_id="7324">
          <DiscourseConnective annotation_id="7324" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle concerne les menstruations féminines <DiscourseConnective annotation_id="7375">que</DiscourseConnective> nous ne voulons pas en parler, que nous ne voulons <DiscourseConnective annotation_id="7430">même</DiscourseConnective> pas la nommer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6923" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="7463" annotation_id="6923">
          <DiscourseConnective annotation_id="6923" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will say it again - endometriosis.</en>
      <fr>Je répéterai <Alignment alignment="17121" annotation_id="7463">
          <DiscourseConnective annotation_id="7463" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> son nom: endométriose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6963" docOffset="47">
      <en>It still has no known cause, still no known cure and <DiscourseConnective annotation_id="7016" sense="Comparison.Concession">still</DiscourseConnective> affects up to one in every ten women and rising.</en>
      <fr>Les causes de la maladie restent à ce jour inconnues; il n'existe pour l'heure aucun remède, <DiscourseConnective annotation_id="7584">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7587">jusqu'à</DiscourseConnective> une femme sur dix en est atteinte - <DiscourseConnective annotation_id="7631">et</DiscourseConnective> cette proportion continue de croître.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7071" docOffset="48">
      <en>This week is <Alignment alignment="18654" annotation_id="7084">
          <DiscourseConnective annotation_id="7084" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> Endometriosis Awareness Week across Europe.</en>
      <fr>Cette semaine est <Alignment alignment="7084" annotation_id="7690">
          <DiscourseConnective annotation_id="7690" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la semaine de la sensibilisation à l'endométriose à travers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7133" docOffset="49">
      <en>So, <Alignment alignment="7770" annotation_id="7137">
          <DiscourseConnective annotation_id="7137" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> are we going to take those women, their families and their sufferings seriously?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7137" annotation_id="7770">
          <DiscourseConnective annotation_id="7770" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> donc allons-nous prendre au sérieux ces femmes, leurs familles <DiscourseConnective annotation_id="7839">et</DiscourseConnective> leurs souffrances?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7223" docOffset="50">
      <en>It is good that you are here, Commissioner, to hear this; perhaps proper dedicated funding - and, I hope, before next year.</en>
      <fr>C'est une bonne chose, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="7909">que</DiscourseConnective> vous soyez là <DiscourseConnective annotation_id="7927">pour</DiscourseConnective> entendre mes propos. Peut-être pourrons-nous espérer un financement spécifique adapté - <DiscourseConnective annotation_id="8020">et</DiscourseConnective>, je l'espère, <DiscourseConnective annotation_id="8037">avant</DiscourseConnective> l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7347" id="044" name="Sandrine Bélier">
    <ParallelChunk annotation_id="7347" docOffset="51">
      <en>(FR) Mr President, ladies and gentlemen, you touched on the subject of storm Xynthia, which has just struck Western Europe causing the deaths of almost 60 people and considerable material damage.</en>
      <fr>Monsieur le Président, mes chers collègues, vous l'avez évoqué, la tempête Xynthia qui vient de frapper l'ouest de l'Europe a causé la mort de près de 60 personnes <DiscourseConnective annotation_id="8226">et</DiscourseConnective> des dégâts matériels considérables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7543" docOffset="52">
      <en>I am extremely sad today, but also angry <Alignment alignment="8333" annotation_id="7584">
          <DiscourseConnective annotation_id="7584" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this human catastrophe could have been avoided; at the least, its impacts could have been limited.</en>
      <fr>Aujourd'hui, j'éprouve une grande tristesse <DiscourseConnective annotation_id="8309">mais aussi</DiscourseConnective> de la colère <Alignment alignment="14935" annotation_id="8333">
          <DiscourseConnective annotation_id="8333" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette catastrophe humaine aurait pu être évitée ou, <DiscourseConnective annotation_id="8395">au moins</DiscourseConnective>, limitée dans ses impacts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7691" docOffset="53">
      <en>Until recently in France and throughout Europe today, coastal areas and flood zones are being developed in spite of and in violation of current European, and indeed national, legislation.</en>
      <fr>Hier, <DiscourseConnective annotation_id="8437">en</DiscourseConnective> France, aujourd'hui encore dans toute l'Europe, on assiste à une artificialisation du littoral <DiscourseConnective annotation_id="8535">et</DiscourseConnective> des zones inondables, <DiscourseConnective annotation_id="8560">en</DiscourseConnective> dépit <DiscourseConnective annotation_id="8569">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8572">en</DiscourseConnective> violation des législations européennes, voire nationales, en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7879" docOffset="54">
      <en>These are often Natura 2000 sites, <Alignment alignment="47844" annotation_id="7914">
          <DiscourseConnective annotation_id="7914" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their protection from urbanisation is essential to limit the effects of similar natural events.</en>
      <fr>Ce sont souvent des zones Natura 2000, <Alignment alignment="511" annotation_id="8684">
          <DiscourseConnective annotation_id="8684" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la protection de ces zones contre l'urbanisation est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="8752">pour</DiscourseConnective> limiter les effets de pareils événements naturels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8014" docOffset="55">
      <en>It is up to us to demonstrate greater accountability, to make sure that Community regulations - <DiscourseConnective annotation_id="8110" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>, the Birds Directive and the Habitats Directive - are strictly applied by Member States, and to make the Structural Funds conditional on the requirements of sustainability, safety and biodiversity.</en>
      <fr>Il nous appartient <DiscourseConnective annotation_id="8827">pour</DiscourseConnective> l'avenir de faire preuve <DiscourseConnective annotation_id="8857">de plus</DiscourseConnective> de responsabilité, de veiller à l'application stricte de la réglementation communautaire, dont les directives "Oiseaux" <DiscourseConnective annotation_id="8985">et</DiscourseConnective> "Habitats" par les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="9022">et</DiscourseConnective> de conditionner les Fonds structurels aux impératifs de durabilité, sécurité <DiscourseConnective annotation_id="9102">et</DiscourseConnective> biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8322" docOffset="56">
      <en>The EU 2020 strategy is a unique opportunity to redefine our relationship with the environment.</en>
      <fr>La stratégie de l'Union européenne 2020 est l'occasion unique de redéfinir notre rapport avec la nature et l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8418" docOffset="57">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8454" id="045" name="Ivo Strejček">
    <ParallelChunk annotation_id="8454" docOffset="58">
      <en>(CS) Mr President, ladies and gentlemen, important Czech media reported last week that the German transport police have introduced much stricter checks for Czech drivers on the German side of the border.</en>
      <fr>(CS) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9325">et</DiscourseConnective> Messieurs, de grands médias tchèques ont indiqué la semaine dernière <DiscourseConnective annotation_id="9397">que</DiscourseConnective> la police des transports allemande avait introduit des contrôles beaucoup plus stricts <DiscourseConnective annotation_id="9488">pour</DiscourseConnective> les conducteurs tchèques du côté allemand de la frontière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8658" docOffset="59">
      <en>According to the reports, the checks are more frequent and substantially more thorough.</en>
      <fr>D'après les rapports, les contrôles sont désormais plus fréquents <DiscourseConnective annotation_id="9618">et</DiscourseConnective> sensiblement plus poussés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8746" docOffset="60">
      <en>According to witnesses, the situation is made worse by the fact that some people even have to provide urine samples during the checks, under conditions that are tantamount to an affront to human dignity.</en>
      <fr>Selon des témoins, la situation est aggravée <DiscourseConnective annotation_id="9693">par le fait que</DiscourseConnective> certains doivent <DiscourseConnective annotation_id="9726">même</DiscourseConnective> fournir des échantillons d'urine durant ces contrôles, dans des conditions qui représentent un affront <DiscourseConnective annotation_id="9834">à</DiscourseConnective> la dignité humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8950" docOffset="61">
      <en>It is not, <Alignment alignment="25684" annotation_id="8961">
          <DiscourseConnective annotation_id="8961" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a matter of routine roadside checks combined with the inspection of travel documents or documents relating to the technical condition or origin of the vehicle.</en>
      <fr>Il ne s'agit <Alignment alignment="10695" annotation_id="9869">
          <DiscourseConnective annotation_id="9869" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas de contrôles routiers ordinaires associés à l'inspection des documents de voyage <DiscourseConnective annotation_id="9959">ou</DiscourseConnective> des documents relatifs <DiscourseConnective annotation_id="9985">à</DiscourseConnective> la condition technique <DiscourseConnective annotation_id="10010">ou</DiscourseConnective> à l'origine du véhicule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9132" docOffset="62">
      <en>Czech citizens travelling freely within the Schengen area should not be considered as second class citizens.</en>
      <fr>Les citoyens tchèques qui se déplacent librement dans l'espace Schengen ne devraient pas être considérés <DiscourseConnective annotation_id="10143">comme</DiscourseConnective> des citoyens de seconde classe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9241" docOffset="63">
      <en>They are fully-fledged, equal and sovereign citizens of a Member State of the European Union <Alignment alignment="16291" annotation_id="9334">
          <DiscourseConnective annotation_id="9334" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must be treated as such.</en>
      <fr>Ce sont des citoyens matures, égaux <DiscourseConnective annotation_id="10217">et</DiscourseConnective> souverains d'un État membre de l'Union européenne <Alignment alignment="20794" annotation_id="10270">
          <DiscourseConnective annotation_id="10270" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doivent être traités <DiscourseConnective annotation_id="10294">comme</DiscourseConnective> tels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9368" docOffset="64">
      <en>Mr President, I would like to ask you to pass this information on to the relevant authorities <Alignment alignment="10408" annotation_id="9462">
          <Alignment alignment="10408" annotation_id="9462">
            <DiscourseConnective annotation_id="9462" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they can examine it properly and arrange the necessary remedy.</en>
      <fr>Je vous demanderai, Monsieur le Président, de transmettre cette information aux autorités compétentes <Alignment alignment="16107" annotation_id="10408">
          <Alignment alignment="23600" annotation_id="10408">
            <DiscourseConnective annotation_id="10408" sense="Contingency.Cause.Result">afin qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>elles l'examinent attentivement <DiscourseConnective annotation_id="10448">et</DiscourseConnective> qu'elles mettent en place les mesures correctrices nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9533" id="046" name="Kyriacos Triantaphyllides">
    <ParallelChunk annotation_id="9533" docOffset="65">
      <en>Mr President, European Obesity Day is an initiative which brings together medical, patients' and political communities to support overweight and obese European citizens.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la journée européenne de l'obésité est une initiative qui rassemble les communautés médicales, politiques <DiscourseConnective annotation_id="10649">et</DiscourseConnective> de patients <DiscourseConnective annotation_id="10664">en vue de</DiscourseConnective> soutenir les citoyens européens obèses <DiscourseConnective annotation_id="10713">et</DiscourseConnective> en surcharge pondérale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9703" docOffset="66">
      <en>Its objective is to establish 22 May as the annual European Obesity Day, raise awareness of the need for action at European level and ensure that the voices of overweight and obese patients are heard.</en>
      <fr>Elle vise <DiscourseConnective annotation_id="10750">à</DiscourseConnective> faire chaque année du 22 mai la journée européenne de l'obésité, à sensibiliser <DiscourseConnective annotation_id="10832">à</DiscourseConnective> la nécessité d'agir au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="10873">et</DiscourseConnective> à garantir <DiscourseConnective annotation_id="10887">que</DiscourseConnective> les voix des patients obèses <DiscourseConnective annotation_id="10920">et</DiscourseConnective> en surcharge pondérale soient entendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9904" docOffset="67">
      <en>Obesity is a disease, not a problem.</en>
      <fr>L'obésité est une maladie, pas un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9941" docOffset="68">
      <en>Each Member State should face the challenge and provide efficient support to this population group.</en>
      <fr>Chaque État membre devrait relever le défi <DiscourseConnective annotation_id="11051">et</DiscourseConnective> fournir un soutien efficace <DiscourseConnective annotation_id="11082">à</DiscourseConnective> cette tranche de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10041" docOffset="69">
      <en>According to the World Health Organisation, the statistics on obesity in the whole of Europe - not just the EU - are staggering, reaching epidemic proportions.</en>
      <fr>Selon l'Organisation mondiale de la santé, les statistiques sur l'obésité <DiscourseConnective annotation_id="11190">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de l'Europe - et donc pas seulement l'UE - sont stupéfiantes et atteignent des proportions épidémiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10201" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="11310" annotation_id="10201">
          <DiscourseConnective annotation_id="10201" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> no action is taken, there will be an estimated 150 million obese adults - 20% of the population - and 15 million obese children and adolescents - 10% of the population - in the region by 2020.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24974" annotation_id="11310">
          <DiscourseConnective annotation_id="11310" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> rien n'est fait, l'on estime à 150 millions, soit 20 % de la population, le nombre d'adultes obèses <DiscourseConnective annotation_id="11413">et</DiscourseConnective> à 15 millions, soit 10 % de la population, le nombre d'enfants <DiscourseConnective annotation_id="11479">et</DiscourseConnective> d'adolescents obèses dans la région d'ici 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10397" docOffset="71">
      <en>We must <Alignment alignment="11542" annotation_id="10405">
          <DiscourseConnective annotation_id="10405" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> strengthen the voice of obese and overweight patients.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="30830" annotation_id="11542">
          <DiscourseConnective annotation_id="11542" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer la voix des patients obèses <DiscourseConnective annotation_id="11585">et</DiscourseConnective> en surcharge pondérale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10470" id="047" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="10470" docOffset="72">
      <en>(PT) Mr President, today we celebrate the centenary of the declaration of International Women's Day, which has become a symbol of a revolutionary fight.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, nous célébrons aujourd'hui le centenaire de l'instauration de la journée internationale de la femme, qui est devenue un symbole de lutte révolutionnaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10623" docOffset="73">
      <en>On a worldwide day of action by women for their rights and against all forms of discrimination, I salute all women but especially all those that are still victims of discrimination, inequality and various kinds of violence.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11794">En</DiscourseConnective> cette journée mondiale d'actions menées par des femmes <DiscourseConnective annotation_id="11852">pour</DiscourseConnective> défendre leurs droits <DiscourseConnective annotation_id="11879">et</DiscourseConnective> lutter contre toutes les formes de discrimination, je salue toute les femmes, <DiscourseConnective annotation_id="11960">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11963">notamment</DiscourseConnective> toutes celles qui sont toujours victimes de discriminations, d'inégalités <DiscourseConnective annotation_id="12047">et</DiscourseConnective> de diverses formes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10847" docOffset="74">
      <en>At this time, it is <Alignment alignment="12106" annotation_id="10867">
          <DiscourseConnective annotation_id="10867" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to stress the topicality of this fight for equality in law and in life, considering that the crisis of capitalism has specific consequences in the lives of women, as the main victims of insecure and underpaid jobs, and of poverty!</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12082">Maintenant</DiscourseConnective>, il convient <Alignment alignment="10867" annotation_id="12106">
          <DiscourseConnective annotation_id="12106" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de souligner la pertinence de cette lutte <DiscourseConnective annotation_id="12158">pour</DiscourseConnective> l'égalité juridique <DiscourseConnective annotation_id="12183">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12186">pour</DiscourseConnective> l'égalité des conditions de vie, <DiscourseConnective annotation_id="12224">puisque</DiscourseConnective> la crise du capitalisme a des conséquences spécifiques sur la vie des femmes, principales victimes des emplois précaires <DiscourseConnective annotation_id="12353">et</DiscourseConnective> sous-rémunérés, <DiscourseConnective annotation_id="12372">et</DiscourseConnective> de la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11113" docOffset="75">
      <en>Most of the 85 million people living in poverty within the European Union are women.</en>
      <fr>La plupart des 85 millions de personnes vivant dans la pauvreté dans l'Union européenne sont des femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11198" docOffset="76">
      <en>
        <Alignment alignment="58909" annotation_id="11198">
          <DiscourseConnective annotation_id="11198" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12512" annotation_id="11209">
          <DiscourseConnective annotation_id="11209" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we celebrate this day <Alignment alignment="12553" annotation_id="11234">
          <DiscourseConnective annotation_id="11234" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we urge all women not to abandon their dreams, we reiterate the importance of the fight against injustices and discrimination, opening new horizons for a better life in equality.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11198" annotation_id="12496">
          <DiscourseConnective annotation_id="12496" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="20178" annotation_id="12512">
          <DiscourseConnective annotation_id="12512" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous commémorons cette journée <Alignment alignment="21100" annotation_id="12553">
          <DiscourseConnective annotation_id="12553" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous invitons toutes les femmes <DiscourseConnective annotation_id="12592">à</DiscourseConnective> ne pas abandonner leurs rêves, nous rappelons donc l'importance de la lutte contre les injustices <DiscourseConnective annotation_id="12692">et</DiscourseConnective> les discriminations, qui permettra d'ouvrir de nouveaux horizons en faveur d'une vie meilleure dans des conditions d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11417" id="048" name="John Bufton">
    <ParallelChunk annotation_id="11417" docOffset="77">
      <en>Mr President, I would like to bring to your attention the fact that now we are actually going to have a referendum in Wales.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="12858">à</DiscourseConnective> attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="12896">que</DiscourseConnective> nous organiserons bientôt un référendum au pays de Galles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11542" docOffset="78">
      <en>Yes, believe it or not, a referendum.</en>
      <fr>Vous avez bien entendu: un référendum!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11580" docOffset="79">
      <en>We were denied one on the Constitution, we were denied one on the Lisbon Treaty, <Alignment alignment="13124" annotation_id="11661">
          <DiscourseConnective annotation_id="11661" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are to have one in Wales on further powers for the Welsh Assembly.</en>
      <fr>Celui-ci nous a été refusé une première fois concernant la Constitution et une seconde fois concernant le traité de Lisbonne, <Alignment alignment="12226" annotation_id="13124">
          <DiscourseConnective annotation_id="13124" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en organiserons un prochainement au pays de Galles concernant les futurs pouvoirs du parlement gallois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11735" docOffset="80">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11735" sense="Contingency.Cause.Reason">Now that</DiscourseConnective> is the issue at stake, <Alignment alignment="73159" annotation_id="11767">
          <DiscourseConnective annotation_id="11767" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is a sting in the tail.</en>
      <fr>Telle est la question <DiscourseConnective annotation_id="13260">en</DiscourseConnective> jeu. Il y a <Alignment alignment="14406" annotation_id="13275">
          <DiscourseConnective annotation_id="13275" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> un hic.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11801" docOffset="81">
      <en>All the political parties in Wales - Labour, Plaid Cymru, Liberal Democrats and Conservatives - are supporting this <Alignment alignment="19853" annotation_id="11917">
          <DiscourseConnective annotation_id="11917" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are wishing for more powers.</en>
      <fr>Tous les partis politiques du pays de Galles - travaillistes, Plaid Cymru, libéraux-démocrates <DiscourseConnective annotation_id="13388">et</DiscourseConnective> conservateurs - soutiennent cette initiative <Alignment alignment="7446" annotation_id="13436">
          <DiscourseConnective annotation_id="13436" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> sont favorables <DiscourseConnective annotation_id="13455">à</DiscourseConnective> une plus large autonomie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11955" docOffset="82">
      <en>Well, I have got news for them: I do not.</en>
      <fr>J'ai <DiscourseConnective annotation_id="13488">pourtant</DiscourseConnective> une nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="13510">à</DiscourseConnective> leur annoncer: ce n'est pas mon cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11997" docOffset="83">
      <en>They are treating people in Wales like fools.</en>
      <fr>Ces gens prennent les Gallois pour des idiots.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12043" docOffset="84">
      <en>At a time now, <Alignment alignment="13605" annotation_id="12058">
          <DiscourseConnective annotation_id="12058" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> independence will be next on the agenda, we could end up having as many as 80 Assembly Members.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13596">Bientôt</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="24417" annotation_id="13605">
          <DiscourseConnective annotation_id="13605" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indépendance sera le point suivant <DiscourseConnective annotation_id="13648">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour, nous pourrions nous retrouver avec pas moins de 80 parlementaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12159" docOffset="85">
      <en>In Wales, we have care homes under threat, we have schools under threat of closure, our roads are like a Third World country, <Alignment alignment="29260" annotation_id="12285">
          <DiscourseConnective annotation_id="12285" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> yet our political class in Cardiff Bay, as over here, are determined to push ahead with this mad idea.</en>
      <fr>Au pays de Galles, des maisons de soins sont menacées, des écoles risquent la fermeture, nos routes n'ont rien à envier à celles d'un pays du tiers-monde <Alignment alignment="20772" annotation_id="13888">
          <DiscourseConnective annotation_id="13888" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="13892">pourtant</DiscourseConnective>, notre classe politique dans la baie de Cardiff est, <DiscourseConnective annotation_id="13954">comme</DiscourseConnective> ici, déterminée <DiscourseConnective annotation_id="13976">à</DiscourseConnective> faire avancer cette idée folle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12392" docOffset="86">
      <en>I welcome the fact that there is a referendum, <Alignment alignment="14045" annotation_id="12439">
          <DiscourseConnective annotation_id="12439" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope the good people of Wales stand up and vote 'no'.</en>
      <fr>Je salue la tenue d'un référendum, <Alignment alignment="4300" annotation_id="14045">
          <DiscourseConnective annotation_id="14045" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère que le peuple gallois se déplacera <DiscourseConnective annotation_id="14094">pour</DiscourseConnective> voter "non".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12499" id="049" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="12499" docOffset="87">
      <en>(SK) Allow me to express my deep sympathy and solidarity with the victims of the natural disaster in Madeira.</en>
      <fr>(SK) Permettez-moi d'exprimer ma plus profonde sympathie <DiscourseConnective annotation_id="14169">et</DiscourseConnective> toute ma solidarité <DiscourseConnective annotation_id="14192">pour</DiscourseConnective> les victimes de la catastrophe naturelle de Madère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12609" docOffset="88">
      <en>The emergency situation demands flexible action, to satisfy the basic needs of the people quickly and to provide material aid as well as to restore rapidly the key infrastructure that has been damaged.</en>
      <fr>L'état d'urgence exige de la flexibilité d'action <DiscourseConnective annotation_id="14299">pour</DiscourseConnective> répondre rapidement aux besoins fondamentaux des habitants, <DiscourseConnective annotation_id="14364">pour</DiscourseConnective> fournir une aide matérielle, <DiscourseConnective annotation_id="14398">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14401">pour</DiscourseConnective> rétablir rapidement les grandes infrastructures endommagées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12811" docOffset="89">
      <en>I hope the Portuguese authorities will assess the amount of damage as soon as possible <Alignment alignment="14555" annotation_id="12898">
          <DiscourseConnective annotation_id="12898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12902" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> that no formal administrative obstacles will be placed in the way of providing financial assistance from the European Union Solidarity Fund.</en>
      <fr>J'espère que les autorités portugaises évalueront <DiscourseConnective annotation_id="14517">dès que</DiscourseConnective> possible l'étendue des dégâts <Alignment alignment="14602" annotation_id="14555">
          <DiscourseConnective annotation_id="14555" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14558">qu'</DiscourseConnective>aucun obstacle administratif formel ne viendra bloquer l'aide financière du Fonds de solidarité de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13048" docOffset="90">
      <en>
        <Alignment alignment="14680" annotation_id="13048">
          <DiscourseConnective annotation_id="13048" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the mobilisation of resources from the Solidarity Fund requires the European Parliament's consent, I trust Parliament will set an example by responding promptly and by passing a resolution along this line.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3159" annotation_id="14680">
          <DiscourseConnective annotation_id="14680" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mobilisation des ressources du Fonds de solidarité nécessite l'autorisation du Parlement européen, j'espère que ce dernier montrera l'exemple <DiscourseConnective annotation_id="14833">en</DiscourseConnective> réagissant rapidement <DiscourseConnective annotation_id="14858">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14861">en</DiscourseConnective> adoptant une résolution <DiscourseConnective annotation_id="14888">en ce sens</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13260" docOffset="91">
      <en>Allow me to express still one more sentence of solidarity regarding the catastrophe caused in Western France by the recent torrential rains in Vendée.</en>
      <fr>Je conclurai par une dernière expression de solidarité concernant la catastrophe provoquée dans l'ouest de la France par les récentes pluies torrentielles <DiscourseConnective annotation_id="15055">en</DiscourseConnective> Vendée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13411" id="050" name="Lena Kolarska-Bobińska">
    <ParallelChunk annotation_id="13411" docOffset="92">
      <en>Mr President, here in the European Parliament, we recently adopted a resolution on Ukraine in which we questioned the granting by the former President of Ukraine of a high state award to Stepan Bandera, a leader of the struggle for the country's independence.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, nous avons récemment adopté, <DiscourseConnective annotation_id="15123">en</DiscourseConnective> cette Assemblée, une résolution sur l'Ukraine dans laquelle nous nous interrogions sur l'octroi, par l'ancien président ukrainien, d'une haute récompense nationale <DiscourseConnective annotation_id="15290">à</DiscourseConnective> Stefan Bandera, un chef de la lutte <DiscourseConnective annotation_id="15328">pour</DiscourseConnective> l'indépendance du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13671" docOffset="93">
      <en>This paragraph in our resolution has attracted much criticism in western Ukraine.</en>
      <fr>Cet article de notre résolution a suscité une volée de critiques dans l'ouest de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13753" docOffset="94">
      <en>I would like to say that this resolution did not question Bandera's goal of an independent Ukraine.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15458">à</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="15469">que</DiscourseConnective> cette résolution ne remettait pas en question l'objectif caressé par Bandera de voir l'Ukraine accéder à l'indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13853" docOffset="95">
      <en>
        <Alignment alignment="52159" annotation_id="13853">
          <DiscourseConnective annotation_id="13853" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the resolution supported the cause of a strong, united and free Ukraine, which has the full backing of the European Union and my native Poland, <DiscourseConnective annotation_id="14005" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> the resolution did suggest regret that the award was given with little regard to the tragic circumstances of the wartime struggle for an independent Ukraine.</en>
      <fr>Elle soutenait <Alignment alignment="17390" annotation_id="15609">
          <DiscourseConnective annotation_id="15609" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> la cause d'une Ukraine forte, unie <DiscourseConnective annotation_id="15653">et</DiscourseConnective> libre bénéficiant d'un soutien <DiscourseConnective annotation_id="15687">total</DiscourseConnective> de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15715">et</DiscourseConnective> de mon pays, la Pologne. Elle déplorait toutefois <DiscourseConnective annotation_id="15768">que</DiscourseConnective> la récompense ait été attribuée <DiscourseConnective annotation_id="15804">sans</DiscourseConnective> guère tenir compte des circonstances tragiques de la lutte menée en temps de guerre en faveur d'une Ukraine indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14167" docOffset="96">
      <en>This saw ethnic cleansing carried out <Alignment alignment="15982" annotation_id="14205">
          <DiscourseConnective annotation_id="14205" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the name of Bandera.</en>
      <fr>Celle-ci a subi des nettoyages ethniques perpétrés <Alignment alignment="14205" annotation_id="15982">
          <DiscourseConnective annotation_id="15982" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au nom de Bandera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14234" docOffset="97">
      <en>My view is that what was missing from the award given to Bandera was an expression of regret for innocent victims of the struggle.</en>
      <fr>J'estime pour ma part <DiscourseConnective annotation_id="16033">que</DiscourseConnective> ce qui manquait <DiscourseConnective annotation_id="16053">à</DiscourseConnective> la récompense accordée <DiscourseConnective annotation_id="16078">à</DiscourseConnective> Bandera, c'était une expression de regret <DiscourseConnective annotation_id="16122">pour</DiscourseConnective> les victimes innocentes de cette lutte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14365" docOffset="98">
      <en>Only <DiscourseConnective annotation_id="14370" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> could it have fully served the goal of an independent Ukraine in peace with its neighbours.</en>
      <fr>Seul un tel message lui aurait permis de remplir pleinement l'objectif d'une Ukraine indépendante <DiscourseConnective annotation_id="16265">en</DiscourseConnective> paix avec ses voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14467" docOffset="99">
      <en>The award should have been accompanied by an effort for reconciliation with the families.</en>
      <fr>La récompense aurait dû s'accompagner d'un effort en faveur de la réconciliation avec les familles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14557" docOffset="100">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14593" id="051" name="Csaba Sógor">
    <ParallelChunk annotation_id="14593" docOffset="101">
      <en>(HU) Slovakia's language law has been the object of numerous critical comments lately.</en>
      <fr>(HU) La législation linguistique de Slovaquie a récemment fait l'objet de nombreuses critiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14680" docOffset="102">
      <en>I would now draw your attention to the opinion of the European Commission's Legal Service.</en>
      <fr>J'attire votre attention sur l'avis du service juridique de la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14771" docOffset="103">
      <en>It states that the language law and its implementing regulations are not, in their present form, compatible with fundamental rights and the pertinent documents of the Council of Europe, or even with Slovakia's law for the protection of minorities.</en>
      <fr>Celui-ci indique <DiscourseConnective annotation_id="16635">qu'en</DiscourseConnective> l'état, la législation linguistique <DiscourseConnective annotation_id="16677">et</DiscourseConnective> ses dispositions de mise en œuvre sont incompatibles avec les droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="16762">et</DiscourseConnective> les documents en la matière du Conseil de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="16817">et même</DiscourseConnective> avec la législation slovaque sur la protection des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15019" docOffset="104">
      <en>The opinion deplores the lack of reasonableness and proportionality in the language requirements.</en>
      <fr>L'avis déplore le caractère déraisonnable <DiscourseConnective annotation_id="16929">et</DiscourseConnective> disproportionné des dispositions linguistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15117" docOffset="105">
      <en>It considers that the law endangers the free movement of workers, one of the greatest achievements of European integration, and is <Alignment alignment="17132" annotation_id="15248">
          <DiscourseConnective annotation_id="15248" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a threat to the functioning of the European Union's integrated internal market <Alignment alignment="60954" annotation_id="15332">
          <DiscourseConnective annotation_id="15332" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the amended language law is declared by the Legal Service to contravene the Audiovisual Media Services Directive as well as Article 56 of the Treaty on the Functioning of the European Union, which addresses the freedom to provide services.</en>
      <fr>Il considère que ces dernières menacent la libre circulation des travailleurs, qui est l'une des plus grandes réalisations de l'intégration européenne, <Alignment alignment="18411" annotation_id="17132">
          <DiscourseConnective annotation_id="17132" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fonctionnement du marché intérieur intégré de l'Union européenne. Le service juridique affirme <Alignment alignment="7082" annotation_id="17241">
          <DiscourseConnective annotation_id="17241" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la législation linguistique amendée est contraire à la directive "Services de médias audiovisuels" <DiscourseConnective annotation_id="17357">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17360">à</DiscourseConnective> l'article 56 du traité sur le fonctionnement de l'Union européenne, consacré à la libre prestation des services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15585" docOffset="106">
      <en>The report states that the section on health institutions could, in practice, lead to discrimination, <Alignment alignment="17599" annotation_id="15687">
          <DiscourseConnective annotation_id="15687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that as far <DiscourseConnective annotation_id="15703" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> fundamental rights are concerned, the rules protect the State's interests far more than the rights of individuals.</en>
      <fr>Le rapport indique <DiscourseConnective annotation_id="17494">que</DiscourseConnective> la section relative aux institutions sanitaires pourrait concrètement être source de discriminations <Alignment alignment="12297" annotation_id="17599">
          <DiscourseConnective annotation_id="17599" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="17603">pour</DiscourseConnective> ce qui est des droits fondamentaux, que les dispositions protègent les intérêts de l'État bien plus <DiscourseConnective annotation_id="17708">que</DiscourseConnective> les droits individuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15821" docOffset="107">
      <en>I request that the Commission takes the necessary steps to ensure that Community law continues to prevail without fail.</en>
      <fr>J'appelle la Commission à prendre les mesures qui s'imposent pour garantir <DiscourseConnective annotation_id="17811">que</DiscourseConnective> le droit de l'Union continue de prévaloir intégralement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15941" id="052" name="Rovana Plumb">
    <ParallelChunk annotation_id="15941" docOffset="108">
      <en>(RO) I must mention the subject of women's involvement in the labour market.</en>
      <fr>(RO) Je me dois d'évoquer la question de la présence des femmes sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16018" docOffset="109">
      <en>Data from Eurostat confirms an encouraging trend.</en>
      <fr>Les données d'Eurostat confirment une tendance encourageante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16068" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="18024" annotation_id="16068">
          <DiscourseConnective annotation_id="16068" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the 1970s, women did not even account for 30% of the European labour market, in 2008, this figure reached 43%, <Alignment alignment="18160" annotation_id="16188">
          <DiscourseConnective annotation_id="16188" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the global crisis has pushed it up to roughly 50%.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28642" annotation_id="18024">
          <DiscourseConnective annotation_id="18024" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans les années 70, les femmes ne représentaient pas <DiscourseConnective annotation_id="18081">même</DiscourseConnective> 30 % du marché de l'emploi européen, ce chiffre est passé à 43 % <DiscourseConnective annotation_id="18151">en</DiscourseConnective> 2008, <Alignment alignment="7302" annotation_id="18160">
          <DiscourseConnective annotation_id="18160" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise mondiale l'a fait grimper <DiscourseConnective annotation_id="18198">jusqu'à</DiscourseConnective> 50 % environ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16243" docOffset="111">
      <en>Romania, too, is part of this trend, as a result of the economic crisis which has hit the business sectors in which men are predominantly employed.</en>
      <fr>La Roumanie suit elle <DiscourseConnective annotation_id="18242">aussi</DiscourseConnective> cette tendance, <DiscourseConnective annotation_id="18264">car</DiscourseConnective> la crise économique a frappé les secteurs économiques pourvoyeurs de main-d'œuvre essentiellement masculine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16391" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="18417" annotation_id="16391">
          <DiscourseConnective annotation_id="16391" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, wage discrimination between women and men exists on the labour market.</en>
      <fr>Des discriminations salariales existent <Alignment alignment="8805" annotation_id="18417">
          <DiscourseConnective annotation_id="18417" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> entre les femmes <DiscourseConnective annotation_id="18444">et</DiscourseConnective> les hommes sur le marché de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16471" docOffset="113">
      <en>This is why it is important for the legislative package envisaged by the Commission to include targets relating to the elimination of these gender pay gaps, in order to encourage greater participation by women in the labour market.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18485">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il importe <DiscourseConnective annotation_id="18511">que</DiscourseConnective> le paquet législatif envisagé par la Commission inclue des objectifs liés <DiscourseConnective annotation_id="18589">à</DiscourseConnective> l'élimination de ces écarts de salaires entre hommes et femmes, <DiscourseConnective annotation_id="18655">de manière à</DiscourseConnective> encourager une plus forte présence des femmes sur le marché du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16703" docOffset="114">
      <en>This legislative package must <Alignment alignment="72473" annotation_id="16733">
          <DiscourseConnective annotation_id="16733" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feature in the European Union's 2020 strategy.</en>
      <fr>Ce paquet législatif doit <Alignment alignment="20202" annotation_id="18766">
          <DiscourseConnective annotation_id="18766" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être intégré <DiscourseConnective annotation_id="18789">à</DiscourseConnective> la stratégie 2020 de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16785" id="053" name="Evelyn Regner">
    <ParallelChunk annotation_id="16785" docOffset="115">
      <en>(DE) Mr President, recent events in Turkey have once again confirmed that there are still insufficient guarantees for the rights of trade unions as well as workers.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, les récents événements <DiscourseConnective annotation_id="18883">en</DiscourseConnective> Turquie ont à nouveau démontré l'insuffisance des garanties liées aux droits des syndicats <DiscourseConnective annotation_id="18977">et</DiscourseConnective> des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16950" docOffset="116">
      <en>For more than two months, 12 000 employees of the now privatised former state tobacco monopoly, Tekel, fought mass redundancies, short-time work and the loss of the social rights they had won.</en>
      <fr>Pendant plus de deux mois, 12 000 employés de Tekel, l'ancien monopole étatique de production de tabac aujourd'hui privatisé, ont lutté contre les licenciements massifs, le chômage partiel, <DiscourseConnective annotation_id="19188">et</DiscourseConnective> la perte des droits sociaux qu'ils avaient conquis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17143" docOffset="117">
      <en>Several times during the strike, President Erdoğan threatened to have the protest camps in Ankara cleared by the police.</en>
      <fr>À plusieurs reprises durant la grève, le président Erdoğan a menacé de faire évacuer par la police les camps de protestation établis <DiscourseConnective annotation_id="19376">à</DiscourseConnective> Ankara.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17264" docOffset="118">
      <en>At the start of the strike, police attacked workers with tear gas and water cannon.</en>
      <fr>Au début de la grève, les policiers ont attaqué les travailleurs avec des gaz lacrymogènes <DiscourseConnective annotation_id="19477">et</DiscourseConnective> des canons à eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17348" docOffset="119">
      <en>I would like to ask you to call on the Turkish authorities to treat trade unions as social partners with equal rights and to issue legislative provisions that guarantee the unconditional protection of trade union rights.</en>
      <fr>Je vous demanderai de bien vouloir appeler les autorités turques <DiscourseConnective annotation_id="19563">à</DiscourseConnective> traiter les syndicats <DiscourseConnective annotation_id="19587">comme</DiscourseConnective> des partenaires sociaux égaux en droits, <DiscourseConnective annotation_id="19634">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19637">à</DiscourseConnective> garantir par voie législative la protection inconditionnelle des droits des syndicats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17569" docOffset="120">
      <en>The rights must be tailored to EU standards and the ILO Conventions.</en>
      <fr>Ces droits doivent être conformes aux normes de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="19782">et</DiscourseConnective> aux conventions de l'OIT.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17638" id="054" name="Luigi de Magistris">
    <ParallelChunk annotation_id="17638" docOffset="121">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, recently, there has been yet another environmental disaster in Italy, on the River Lambro and the River Po.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="19848">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'Italie a récemment été victime d'une nouvelle catastrophe écologique, sur la rivière Lambro <DiscourseConnective annotation_id="19956">et</DiscourseConnective> le fleuve Pô.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17787" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="18320" annotation_id="17787">
          <DiscourseConnective annotation_id="17787" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment> recently, the Court of Justice in Luxembourg condemned Italy for endangering public health with their illegal waste disposal and their inability to control the collection of waste in Campania.</en>
      <fr>Il y a peu de temps <Alignment alignment="5434" annotation_id="19993">
          <DiscourseConnective annotation_id="19993" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Cour de justice de Luxembourg a condamné le pays <DiscourseConnective annotation_id="20056">pour</DiscourseConnective> avoir mis en danger la santé publique avec ses dépôts de déchets clandestins <DiscourseConnective annotation_id="20138">et</DiscourseConnective> son incapacité <DiscourseConnective annotation_id="20156">à</DiscourseConnective> contrôler la collecte des déchets <DiscourseConnective annotation_id="20192">en</DiscourseConnective> Campanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17985" docOffset="123">
      <en>An increase in cases of leukaemia has been reported recently in Taranto through the Ilva steelworks, as well asbestos removal in schools in Crotone and dioxins in Campania.</en>
      <fr>Une augmentation des cas de leucémie a été rapportée récemment <DiscourseConnective annotation_id="20268">à</DiscourseConnective> Tarente du fait des aciéries Ilva. De l'amiante a été retiré de certaines écoles <DiscourseConnective annotation_id="20351">à</DiscourseConnective> Crotone <DiscourseConnective annotation_id="20361">et</DiscourseConnective> des dioxines ont été détectées <DiscourseConnective annotation_id="20395">en</DiscourseConnective> Campanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18158" docOffset="124">
      <en>It is an ongoing environmental disaster.</en>
      <fr>La catastrophe écologique est permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18199" docOffset="125">
      <en>I strongly ask the Commission what it intends to do to ensure that the Italian Government falls in line with standards of the European Union directives, particularly with regard to the recent ruling by the Court of Justice, which strongly condemned Italy for not being able to dispose of waste in Campania.</en>
      <fr>Je demande instamment à la Commission ce qu'elle compte faire <DiscourseConnective annotation_id="20512">pour</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="20526">que</DiscourseConnective> les autorités italiennes respectent les normes énoncées dans les directives européennes, <DiscourseConnective annotation_id="20619">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne le dernier arrêt de la Cour de justice, qui a fermement condamné l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="20722">pour</DiscourseConnective> ne pas être en mesure de gérer l'élimination des déchets <DiscourseConnective annotation_id="20784">en</DiscourseConnective> Campanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18506" docOffset="126">
      <en>For many weeks and months, the city of Naples was a laughing stock all over the world.</en>
      <fr>Pendant de longues semaines <DiscourseConnective annotation_id="20825">et</DiscourseConnective> de longs mois, la ville de Naples a été la risée du monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18593" id="055" name="Nicole Kiil-Nielsen">
    <ParallelChunk annotation_id="18593" docOffset="127">
      <en>(FR) Mr President, the London Conference on Afghanistan has led to panic sweeping through the heart of Afghan society, <Alignment alignment="21020" annotation_id="18712">
          <DiscourseConnective annotation_id="18712" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> women are particularly afraid.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la conférence de Londres sur l'Afghanistan a provoqué un vent de panique au sein de la société afghane <Alignment alignment="16432" annotation_id="21020">
          <DiscourseConnective annotation_id="21020" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21023">surtout</DiscourseConnective> chez les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18747" docOffset="128">
      <en>The peace plan agreed on by 70 countries includes a fund to help reintegrate the Taliban <Alignment alignment="21140" annotation_id="18836">
          <DiscourseConnective annotation_id="18836" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a Loya Jirga - peace council - must take place within the coming months in order for this reconciliation to be put into effect.</en>
      <fr>Le plan de paix validé par 70 pays comporte un fonds d'aide à la réintégration des talibans <Alignment alignment="19380" annotation_id="21140">
          <DiscourseConnective annotation_id="21140" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une Loya Jirga, grande assemblée, doit se tenir dans quelques mois <DiscourseConnective annotation_id="21210">pour</DiscourseConnective> la mise <DiscourseConnective annotation_id="21223">en</DiscourseConnective> œuvre de cette réconciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18968" docOffset="129">
      <en>Women do not want to and must not pay the price for this reconciliation.</en>
      <fr>Les femmes ne veulent pas, ne doivent pas faire les frais de la réconciliation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19041" docOffset="130">
      <en>The Taliban are still demanding the suppression of women's rights and the return of Sharia.</en>
      <fr>Les talibans revendiquent toujours la suppression des droits des femmes <DiscourseConnective annotation_id="21409">et</DiscourseConnective> le retour <DiscourseConnective annotation_id="21422">à</DiscourseConnective> la charia.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19133" docOffset="131">
      <en>It is to be feared that the Loya Jirga will modify the Constitution <Alignment alignment="21495" annotation_id="19201">
          <DiscourseConnective annotation_id="19201" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the articles protecting women's rights will disappear; <Alignment alignment="21568" annotation_id="19265">
          <Alignment alignment="36014" annotation_id="19265">
            <DiscourseConnective annotation_id="19265" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Article 22 of Chapter 2.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="21442">à</DiscourseConnective> craindre <DiscourseConnective annotation_id="21453">que</DiscourseConnective> la Loya Jirga modifie la Constitution <Alignment alignment="26988" annotation_id="21495">
          <DiscourseConnective annotation_id="21495" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21498">que</DiscourseConnective> disparaissent les articles garantissant les droits des femmes, et <Alignment alignment="19265" annotation_id="21568">
          <Alignment alignment="6865" annotation_id="21568">
            <DiscourseConnective annotation_id="21568" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'article 22 du chapitre 2.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19305" docOffset="132">
      <en>Today, 8 March 2010, I solemnly request that the European Union act as guarantor of the future of Afghanistan's women, as the re-emergence of the most femicidal regime in history cannot be countenanced.</en>
      <fr>En ce 8 mars 2010, je demande solennellement <DiscourseConnective annotation_id="21656">à</DiscourseConnective> l'Union européenne de se porter garante de l'avenir des femmes afghanes car il n'est pas envisageable de voir réapparaître le régime le plus féminicide que l'histoire ait jamais connu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19508" id="057" name="Simon Busuttil">
    <ParallelChunk annotation_id="19508" docOffset="133">
      <en>(MT) The diplomatic incident between Switzerland and Libya has escalated and is having very serious consequences for many European Union citizens who want to travel to Libya <Alignment alignment="22015" annotation_id="19682">
          <DiscourseConnective annotation_id="19682" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> who are being denied entry.</en>
      <fr>(MT) L'incident diplomatique entre la Suisse <DiscourseConnective annotation_id="21888">et</DiscourseConnective> la Libye s'est envenimé; il a des répercussions très graves sur de nombreux citoyens de l'UE désireux de se rendre en Libye <Alignment alignment="19682" annotation_id="22015">
          <DiscourseConnective annotation_id="22015" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont l'accès à ce pays leur est refusé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19714" docOffset="134">
      <en>
        <Alignment alignment="22088" annotation_id="19714">
          <DiscourseConnective annotation_id="19714" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, adverse consequences are being suffered by workers who earn their living in Libya, as well as European investors who are being prevented from sending their workers there.</en>
      <fr>Ces effets néfastes se font <Alignment alignment="19714" annotation_id="22088">
          <DiscourseConnective annotation_id="22088" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> sentir auprès des travailleurs qui gagnent leur vie <DiscourseConnective annotation_id="22150">en</DiscourseConnective> Libye et des investisseurs européens qui ne peuvent envoyer leurs travailleurs sur place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19900" docOffset="135">
      <en>In the meantime, workers who are already in Libya are trying to remain there for <DiscourseConnective annotation_id="19981" sense="Contingency.Condition">as long as</DiscourseConnective> possible in order to cover for those who still cannot enter Libya.</en>
      <fr>Pendant ce temps, les travailleurs qui sont <DiscourseConnective annotation_id="22287">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22292">en</DiscourseConnective> Libye <DiscourseConnective annotation_id="22301">s'</DiscourseConnective>efforcent d'y rester le plus longtemps possible <DiscourseConnective annotation_id="22351">pour</DiscourseConnective> pallier l'absence de ceux qui ne peuvent toujours pas y entrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20059" docOffset="136">
      <en>The European Union has nothing to do with this incident and has found itself hostage to an issue between two third countries.</en>
      <fr>L'Union européenne est totalement étrangère à cet incident <DiscourseConnective annotation_id="22479">et</DiscourseConnective> est l'otage d'un différend entre deux pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20185" docOffset="137">
      <en>I <Alignment alignment="54368" annotation_id="20187">
          <DiscourseConnective annotation_id="20187" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal to the European Union to take all possible measures to solve this issue as soon as possible.</en>
      <fr>Je l'appelle <Alignment alignment="31911" annotation_id="22545">
          <DiscourseConnective annotation_id="22545" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à prendre toutes les mesures possibles <DiscourseConnective annotation_id="22589">pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème au plus vite.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20297" id="058" name="María Muñiz De Urquiza">
    <ParallelChunk annotation_id="20297" docOffset="138">
      <en>(ES) Mr President, the government of Spain has asked the government of Venezuela for an explanation following a court ruling referring to alleged cooperation between the government of Venezuela and ETA.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, le gouvernement espagnol a demandé des explications aux autorités vénézuéliennes <DiscourseConnective annotation_id="22738">à</DiscourseConnective> la suite d'une décision de justice évoquant une supposée coopération entre le gouvernement vénézuélien <DiscourseConnective annotation_id="22843">et</DiscourseConnective> l'ETA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20500" docOffset="139">
      <en>Mr Iturgaiz should update his information, <Alignment alignment="22904" annotation_id="20543">
          <DiscourseConnective annotation_id="20543" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> on Saturday, the government of Venezuela <Alignment alignment="20623" annotation_id="20592">
          <DiscourseConnective annotation_id="20592" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the government of Spain issued a joint communication regarding this matter.</en>
      <fr>M. Iturgaiz devrait mettre ses informations à jour <Alignment alignment="12798" annotation_id="22904">
          <DiscourseConnective annotation_id="22904" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, samedi, les gouvernements vénézuélien <Alignment alignment="25642" annotation_id="22947">
          <DiscourseConnective annotation_id="22947" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> espagnol ont publié une déclaration commune <DiscourseConnective annotation_id="22994">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20672" docOffset="140">
      <en>In the communication, both governments reaffirmed their intention to cooperate fully and work together to combat terrorism.</en>
      <fr>Ils y réaffirment leur intention de coopérer pleinement <DiscourseConnective annotation_id="23062">et</DiscourseConnective> de travailler ensemble <DiscourseConnective annotation_id="23088">pour</DiscourseConnective> lutter contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20796" docOffset="141">
      <en>We should all rejoice at this intention and congratulate the government of Venezuela on the desire it has expressed to cooperate with the government of Spain in combating terrorism and ETA, instead of sending out inflammatory messages or attempting to derive political capital from as serious an issue as terrorism.</en>
      <fr>Nous devrions tous nous réjouir de cette intention <DiscourseConnective annotation_id="23173">et</DiscourseConnective> féliciter le gouvernement du Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="23215">pour</DiscourseConnective> son désir affiché de coopération avec les autorités espagnoles dans la lutte contre le terrorisme <DiscourseConnective annotation_id="23318">et</DiscourseConnective> l'ETA, <DiscourseConnective annotation_id="23328">plutôt que d'</DiscourseConnective>envoyer des messages incendiaires <DiscourseConnective annotation_id="23375">ou</DiscourseConnective> d'essayer de se constituer un capital politique sur une question <DiscourseConnective annotation_id="23443">aussi</DiscourseConnective> sérieuse <DiscourseConnective annotation_id="23458">que</DiscourseConnective> le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21112" docOffset="142">
      <en>I believe it is important to respect the independence of the judiciary, diplomatic relations and, above all, cooperation between states <Alignment alignment="15492" annotation_id="21248">
          <DiscourseConnective annotation_id="21248" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we strive to continue the vital struggle against terrorism.</en>
      <fr>J'estime qu'il importe de respecter l'indépendance du judiciaire, des relations diplomatiques <DiscourseConnective annotation_id="23571">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23575">surtout</DiscourseConnective>, la coopération entre États <Alignment alignment="21248" annotation_id="23611">
          <DiscourseConnective annotation_id="23611" sense="Temporal.Synchrony">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous efforçons de poursuivre la lutte vitale contre le terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21311" id="059" name="Olle Schmidt">
    <ParallelChunk annotation_id="21311" docOffset="143">
      <en>(SV) Mr President, on Saturday, the people of Iceland said a resounding no to the Icesave agreement.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, le peuple islandais a catégoriquement rejeté l'accord Icesave ce samedi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21412" docOffset="144">
      <en>Only a week ago, the Commission recommended that the EU should begin membership negotiations with Iceland.</en>
      <fr>Il y a une semaine à peine, la Commission recommandait l'ouverture de négociations d'adhésion avec l'Islande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21519" docOffset="145">
      <en>It is true that the finance ministers in London and The Hague have right on their side, <DiscourseConnective annotation_id="21607" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21611" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> they <DiscourseConnective annotation_id="21629" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> have a significant responsibility.</en>
      <fr>S'il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="23918">que</DiscourseConnective> les ministres des finances <DiscourseConnective annotation_id="23949">à</DiscourseConnective> Londres <DiscourseConnective annotation_id="23959">et</DiscourseConnective> à La Haye ont le droit de leur côté, ils ne portent pas moins une responsabilité non négligeable dans cette affaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21669" docOffset="146">
      <en>Those consumers who were unwise enough to invest in Icesave <Alignment alignment="24140" annotation_id="21729">
          <DiscourseConnective annotation_id="21729" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a right to some compensation for their losses.</en>
      <fr>Les consommateurs malavisés qui ont investi dans Icesave ont <Alignment alignment="21729" annotation_id="24140">
          <DiscourseConnective annotation_id="24140" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> droit <DiscourseConnective annotation_id="24156">à</DiscourseConnective> certaines compensations <DiscourseConnective annotation_id="24182">pour</DiscourseConnective> leurs pertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21786" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="198" annotation_id="21786">
          <DiscourseConnective annotation_id="21786" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the claims must be reasonable and proportional.</en>
      <fr>Les demandes doivent <Alignment alignment="29854" annotation_id="24222">
          <DiscourseConnective annotation_id="24222" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> être raisonnables <DiscourseConnective annotation_id="24250">et</DiscourseConnective> proportionnelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21843" docOffset="148">
      <en>We now need new negotiations with the governments in London and The Hague.</en>
      <fr>Il nous faut à présent de nouvelles négociations avec les gouvernements de Londres <DiscourseConnective annotation_id="24354">et</DiscourseConnective> de La Haye.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21918" docOffset="149">
      <en>The Icelanders must be made to feel welcome in the EU, <Alignment alignment="24426" annotation_id="21973">
          <DiscourseConnective annotation_id="21973" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, they will never vote in favour of EU membership <Alignment alignment="24503" annotation_id="22037">
          <DiscourseConnective annotation_id="22037" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the finance ministers in London and The Hague are allowed to determine Iceland's fate.</en>
      <fr>Les Islandais doivent se sentir les bienvenus dans l'UE, <Alignment alignment="27075" annotation_id="24426">
          <DiscourseConnective annotation_id="24426" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne voteront naturellement jamais <DiscourseConnective annotation_id="24468">en</DiscourseConnective> faveur d'une adhésion à l'Union <Alignment alignment="6112" annotation_id="24503">
          <DiscourseConnective annotation_id="24503" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ministres des finances britannique <DiscourseConnective annotation_id="24545">et</DiscourseConnective> néerlandais sont autorisés <DiscourseConnective annotation_id="24575">à</DiscourseConnective> déterminer le destin de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22127" docOffset="150">
      <en>The British and Dutch treasuries must not be permitted to control the European Union.</en>
      <fr>Ces derniers ne doivent pas être autorisés <DiscourseConnective annotation_id="24655">à</DiscourseConnective> contrôler l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22213" docOffset="151">
      <en>It is time for the EU to take action and to show solidarity with the Icelanders.</en>
      <fr>Il est temps <DiscourseConnective annotation_id="24700">que</DiscourseConnective> l'UE prenne les mesures qui s'imposent <DiscourseConnective annotation_id="24743">et</DiscourseConnective> affiche sa solidarité avec les Islandais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22294" docOffset="152">
      <en>I would like to quote from the Hávamál, the words of Odin the High One from the Poetic Edda: (The speaker speaks Icelandic)</en>
      <fr>Je reprendrai une citation du Hávamál, à savoir: les propos d'Odin le Très Haut, de l'Edda poétique: (L'orateur s'exprime en islandais)</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22418" docOffset="153">
      <en>That is Icelandic: 'We have to solve the problems together'.</en>
      <fr>(EN) C'est de l'islandais: "C'est ensemble que nous devons résoudre les problèmes".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22479" id="061" name="Yannick Jadot">
    <ParallelChunk annotation_id="22479" docOffset="154">
      <en>(FR) Mr President, during the night of 27 to 28 February, storm Xynthia hit western France particularly hard, claiming many lives.</en>
      <fr>Monsieur le Président, dans la nuit du 27 au 28 février dernier, il y a eu la tempête Xynthia qui a particulièrement touché l'ouest de la France de manière très meurtrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22610" docOffset="155">
      <en>Naturally, our thoughts are with the victims <Alignment alignment="25219" annotation_id="22655">
          <DiscourseConnective annotation_id="22655" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all those who mobilised to help them.</en>
      <fr>Nous pensons évidemment aux victimes, <Alignment alignment="22655" annotation_id="25219">
          <DiscourseConnective annotation_id="25219" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons aussi à tous ceux qui se sont mobilisés <DiscourseConnective annotation_id="25275">pour</DiscourseConnective> les soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22697" docOffset="156">
      <en>We are calling very clearly for the European Commission to make the Solidarity Fund available quickly in order to help the most affected people.</en>
      <fr>Nous demandons très clairement <DiscourseConnective annotation_id="25325">que</DiscourseConnective> la Commission européenne mette très vite <DiscourseConnective annotation_id="25370">en</DiscourseConnective> place le Fonds de solidarité pour aider les personnes les plus touchées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22842" docOffset="157">
      <en>
        <Alignment alignment="25446" annotation_id="22842">
          <DiscourseConnective annotation_id="22842" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="25459" annotation_id="22859">
          <DiscourseConnective annotation_id="22859" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> learn lessons from this tragedy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19852" annotation_id="25446">
          <DiscourseConnective annotation_id="25446" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <Alignment alignment="1985" annotation_id="25459">
          <DiscourseConnective annotation_id="25459" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> tirer les leçons de ce drame.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22897" docOffset="158">
      <en>How is it possible that there are between five and six million people in France living in flood zones?</en>
      <fr>Comment est-il possible <DiscourseConnective annotation_id="25519">que</DiscourseConnective> 5 <DiscourseConnective annotation_id="25525">à</DiscourseConnective> 6 millions de personnes vivent <DiscourseConnective annotation_id="25558">en</DiscourseConnective> France dans des zones inondables?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23000" docOffset="159">
      <en>There is obviously pressure from the property lobby, <Alignment alignment="25646" annotation_id="23053">
          <DiscourseConnective annotation_id="23053" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="12354" annotation_id="23063">
          <DiscourseConnective annotation_id="23063" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> true that a few months ago, President Sarkozy was calling for construction in flood zones to be permitted.</en>
      <fr>On voit évidemment la pression du lobby immobilier <Alignment alignment="23053" annotation_id="25646">
          <DiscourseConnective annotation_id="25646" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on voit <Alignment alignment="27272" annotation_id="25659">
          <DiscourseConnective annotation_id="25659" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, par exemple, le président Sarkozy qui, il y a quelques mois, demandait que l'on puisse construire dans les zones inondables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23175" docOffset="160">
      <en>Responsibilities <Alignment alignment="12428" annotation_id="23192">
          <DiscourseConnective annotation_id="23192" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> lie with politicians.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28896" annotation_id="25791">
          <DiscourseConnective annotation_id="25791" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> les responsabilités sont évidemment politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23224" docOffset="161">
      <en>We are calling for all European cofinancing linked to reconstruction and restoration to be conditional on respect for the law: coastal law and prevention plans relating to flood risk. Naturally, we are <DiscourseConnective annotation_id="23426" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> asking once again that we show swift support for all the worst affected sectors, in particular shellfish farming.</en>
      <fr>Nous demandons <DiscourseConnective annotation_id="25859">que</DiscourseConnective> tous les cofinancements liés <DiscourseConnective annotation_id="25892">à</DiscourseConnective> la reconstruction, à la réhabilitation, tous ces cofinancements européens, soient conditionnés au respect des lois - lois littorales, plans de prévention sur les risques des inondations - et nous demandons évidemment, encore une fois, <DiscourseConnective annotation_id="26129">que</DiscourseConnective> l'on puisse très vite être solidaires vis-à-vis des secteurs les plus touchés, <DiscourseConnective annotation_id="26212">notamment</DiscourseConnective> la conchyliculture.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23545" id="062" name="Ashley Fox">
    <ParallelChunk annotation_id="23545" docOffset="162">
      <en>Mr President, Buckfast Abbey has been producing fortified wine in Devon, in my constituency, since 1890.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'abbaye de Buckfast produit du vin muté dans le Devon, ma circonscription, <DiscourseConnective annotation_id="26346">depuis</DiscourseConnective> 1890.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23650" docOffset="163">
      <en>Unfortunately, this wine has now come under attack from some Labour Party politicians.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26359">Malheureusement</DiscourseConnective>, ce produit fait aujourd'hui l'objet d'attaques de la part de certains hommes politiques du parti travailliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23737" docOffset="164">
      <en>They would rather blame one alcoholic product for an increase in antisocial behaviour than accept that their social policies have failed.</en>
      <fr>Ceux-ci préfèrent accuser une boisson alcoolisée d'accroître les comportements antisociaux <DiscourseConnective annotation_id="26578">qu'</DiscourseConnective>admettre l'échec de leurs politiques sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23875" docOffset="165">
      <en>Buckfast wine should, apparently, be banned <Alignment alignment="78847" annotation_id="23919">
          <DiscourseConnective annotation_id="23919" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it contains both alcohol and caffeine.</en>
      <fr>Le vin de Buckfast devrait, semble-t-il, être interdit <Alignment alignment="19665" annotation_id="26683">
          <DiscourseConnective annotation_id="26683" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il contient à la fois de l'alcool <DiscourseConnective annotation_id="26721">et</DiscourseConnective> de la caféine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23966" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="26739" annotation_id="23966">
          <DiscourseConnective annotation_id="23966" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> that happens, what happens next?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6624" annotation_id="26739">
          <DiscourseConnective annotation_id="26739" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> on en arrive là, quelle sera la prochaine étape?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24002" docOffset="167">
      <en>Will young people be prohibited from mixing Red Bull with vodka?</en>
      <fr>Les jeunes se verront-ils interdire de mélanger du Red Bull <DiscourseConnective annotation_id="26851">et</DiscourseConnective> de la vodka?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24067" docOffset="168">
      <en>Will Irish coffee be banned?</en>
      <fr>L'irish coffee sera-t-il prohibé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24096" docOffset="169">
      <en>How will this be policed?</en>
      <fr>Comment le respect de telles interdictions sera-t-il assuré?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24122" docOffset="170">
      <en>This is the nanny state gone mad.</en>
      <fr>L'État-nounou perd la tête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24156" docOffset="171">
      <en>Calling for one product to be banned will not solve the problem of irresponsible drinking.</en>
      <fr>Exiger l'interdiction d'un produit ne résoudra pas le problème de l'abus d'alcool.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24247" docOffset="172">
      <en>We should trust consumers to enjoy whatever drinks they choose.</en>
      <fr>Nous devrions laisser aux consommateurs la liberté d'acheter les boissons de leur choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24311" docOffset="173">
      <en>The majority should not be punished for the actions of the ignorant few.</en>
      <fr>La majorité ne saurait être punie <DiscourseConnective annotation_id="27196">pour</DiscourseConnective> les actes de quelques ignorants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24384" docOffset="174">
      <en>Do people honestly think that, <DiscourseConnective annotation_id="24415" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> Buckfast was banned, the hooligans who currently drink it to excess would start drinking tea?</en>
      <fr>Honnêtement, croit-on <DiscourseConnective annotation_id="27256">qu'en</DiscourseConnective> frappant d'interdit le vin de Buckfast les hooligans qui en consomment aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="27345">à</DiscourseConnective> l'excès se rabattront sur le thé?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24512" id="063" name="Rui Tavares">
    <ParallelChunk annotation_id="24512" docOffset="175">
      <en>(PT) Mr President, one or two years ago, <Alignment alignment="13943" annotation_id="24553">
          <DiscourseConnective annotation_id="24553" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the euro was strong, the Wall Street Journal was betting on its failure and explained how it might happen.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, il y a un an <DiscourseConnective annotation_id="27422">ou</DiscourseConnective> deux, <Alignment alignment="16209" annotation_id="27431">
          <DiscourseConnective annotation_id="27431" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'euro était fort, le Wall Street Journal pariait sur son échec <DiscourseConnective annotation_id="27503">et</DiscourseConnective> expliquait comment cela pourrait se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24665" docOffset="176">
      <en>The economies of the euro were very diverse, it said.</en>
      <fr>Les économies de la zone euro étaient très différentes les unes des autres, y lisait-on.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24719" docOffset="177">
      <en>It would only take the most vulnerable to fail.</en>
      <fr>Il suffirait que le plus vulnérable <DiscourseConnective annotation_id="27677">s'</DiscourseConnective>effondre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24767" docOffset="178">
      <en>That is what happened <Alignment alignment="27714" annotation_id="24789">
          <DiscourseConnective annotation_id="24789" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now everybody is complaining about foreign speculators.</en>
      <fr>C'est ce qui est arrivé, <Alignment alignment="17721" annotation_id="27714">
          <DiscourseConnective annotation_id="27714" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde accuse aujourd'hui les spéculateurs étrangers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24849" docOffset="179">
      <en>It would be better, <Alignment alignment="27790" annotation_id="24869">
          <DiscourseConnective annotation_id="24869" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="24878" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they complained about themselves, <DiscourseConnective annotation_id="24915" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> they complained about the European leaders.</en>
      <fr>Il vaudrait <Alignment alignment="22438" annotation_id="27790">
          <DiscourseConnective annotation_id="27790" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27800">mieux</DiscourseConnective> se regarder en face et blâmer les dirigeants européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24962" docOffset="180">
      <en>Nobody forced us to form a monetary union without political union and without social cohesion.</en>
      <fr>Personne ne nous a contraints <DiscourseConnective annotation_id="27892">à</DiscourseConnective> construire une union monétaire <DiscourseConnective annotation_id="27925">sans</DiscourseConnective> union politique <DiscourseConnective annotation_id="27946">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27949">sans</DiscourseConnective> cohésion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25057" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="64019" annotation_id="25057">
          <DiscourseConnective annotation_id="25057" sense="Expansion.Conjunction">Likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nobody forced us to hesitate and falter <DiscourseConnective annotation_id="25107" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the so-called 'peripheral' economies come under attack.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="606" annotation_id="27972">
          <DiscourseConnective annotation_id="27972" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, personne ne nous a forcés <DiscourseConnective annotation_id="28007">à</DiscourseConnective> hésiter <DiscourseConnective annotation_id="28017">et</DiscourseConnective> à tergiverser alors que les économies qualifiées de "périphériques" étaient attaquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25168" docOffset="182">
      <en>Let us be very clear about one thing: there is no such thing as peripheral economies.</en>
      <fr>Soyons clairs sur un point: il n'y a pas d'économies périphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25254" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="28175" annotation_id="25254">
          <DiscourseConnective annotation_id="25254" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> a euro economy is under attack, it is the euro that is under attack.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34795" annotation_id="28175">
          <DiscourseConnective annotation_id="28175" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>une économie de la zone euro est attaquée, c'est l'euro dans son ensemble qui est attaqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25328" docOffset="184">
      <en>It is the Union that is under attack <Alignment alignment="28305" annotation_id="25365">
          <DiscourseConnective annotation_id="25365" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should respond in solidarity; the same solidarity that was valuable for Eastern Europe and that was valuable for Germany in its reunification.</en>
      <fr>C'est l'Union qui est attaquée, <Alignment alignment="8339" annotation_id="28305">
          <DiscourseConnective annotation_id="28305" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle devrait réagir dans la solidarité - cette <DiscourseConnective annotation_id="28355">même</DiscourseConnective> solidarité qui a tant servi <DiscourseConnective annotation_id="28388">à</DiscourseConnective> l'Europe orientale <DiscourseConnective annotation_id="28409">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28415">qu'</DiscourseConnective>à l'Allemagne lors de sa réunification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25515" docOffset="185">
      <en>
        <Alignment alignment="28458" annotation_id="25515">
          <DiscourseConnective annotation_id="25515" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> not out of solidarity today, it will be out of self-interest later, given the size of these markets and the size of their debts and the exposure of Central European banks to them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25515" annotation_id="28458">
          <DiscourseConnective annotation_id="28458" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne s'impose pas aujourd'hui par solidarité, cette réaction s'imposera demain par pur intérêt, étant donné la taille de ces marchés, l'ampleur de leurs dettes <DiscourseConnective annotation_id="28624">et</DiscourseConnective> l'exposition des banques centrales européennes <DiscourseConnective annotation_id="28674">à</DiscourseConnective> leur égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25698" docOffset="186">
      <en>It would be better <DiscourseConnective annotation_id="25717" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we acted out of solidarity.</en>
      <fr>Il vaudrait cependant <DiscourseConnective annotation_id="28710">mieux</DiscourseConnective> agir par solidarité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25748" id="064" name="John Stuart Agnew">
    <ParallelChunk annotation_id="25748" docOffset="187">
      <en>Mr President, the EU's 'harmonise everything' policy creates many casualties, not least the Instrument Meteorological Conditions (IMC) rating for private pilots in the UK.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la politique européenne d'harmonisation à tout-va fait de nombreuses victimes collatérales, dont le certificat IMC (conditions météorologiques de vol aux instruments) <DiscourseConnective annotation_id="28932">pour</DiscourseConnective> les pilotes privés au Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25920" docOffset="188">
      <en>This is a vital safety rating that enables holders to fly on instruments in cloud and poor visibility, which is not permitted by the private pilot's licence.</en>
      <fr>Ce certificat de sécurité est primordial; il permet à ceux qui le détiennent de voler aux instruments <DiscourseConnective annotation_id="29074">en</DiscourseConnective> cas de nébulosité <DiscourseConnective annotation_id="29095">et</DiscourseConnective> de mauvaise visibilité, ce qui n'est pas autorisé avec la licence de pilote privé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26078" docOffset="189">
      <en>It is unique to the UK because of our capricious weather conditions, <Alignment alignment="42284" annotation_id="26147">
          <DiscourseConnective annotation_id="26147" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it <DiscourseConnective annotation_id="26154" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has a very good safety record.</en>
      <fr>Cette disposition est propre au Royaume-Uni en raison de notre météo capricieuse, <Alignment alignment="27442" annotation_id="29263">
          <DiscourseConnective annotation_id="29263" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son bilan en termes de sécurité est excellent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26190" docOffset="190">
      <en>In developing a harmonised European pilot's licence, the European Aviation Safety Agency is about to wipe out the IMC rating, leaving many private pilots unable to fly <Alignment alignment="29506" annotation_id="26358">
          <DiscourseConnective annotation_id="26358" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can guarantee cloudless skies for the entirety of their trip. This is a bit like guaranteeing that England will win the World Cup on a penalty shootout.</en>
      <fr>Avec sa licence de pilote européenne harmonisée, l'Agence européenne de la sécurité aérienne <DiscourseConnective annotation_id="29406">s'</DiscourseConnective>apprête <DiscourseConnective annotation_id="29416">à</DiscourseConnective> éradiquer le certificat IMC, privant de nombreux pilotes privés de la capacité de voler <Alignment alignment="4855" annotation_id="29506">
          <DiscourseConnective annotation_id="29506" sense="Expansion.Alternative">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne peuvent garantir un ciel dégagé pendant toute la durée de leur vol. Cela revient à garantir <DiscourseConnective annotation_id="29607">que</DiscourseConnective> l'Angleterre remportera la Coupe du monde aux tirs au but.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26523" docOffset="191">
      <en>
        <Alignment alignment="29670" annotation_id="26523">
          <DiscourseConnective annotation_id="26523" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> losing visual perspective, an untrained pilot has about 50 seconds to regain it <Alignment alignment="25183" annotation_id="26609">
          <DiscourseConnective annotation_id="26609" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> losing control of his aircraft.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38178" annotation_id="29670">
          <DiscourseConnective annotation_id="29670" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir perdu toute perspective visuelle, un pilote inexpérimenté dispose d'environ 50 secondes <DiscourseConnective annotation_id="29770">pour</DiscourseConnective> la retrouver <Alignment alignment="9450" annotation_id="29788">
          <DiscourseConnective annotation_id="29788" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> perdre le contrôle de son appareil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26648" docOffset="192">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="26648" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, the abolition of the IMC rating is a serious threat to the safety and future of private flying.</en>
      <fr>L'abolition du certificat IMC constitue donc une grave menace <DiscourseConnective annotation_id="29895">pour</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="29912">et</DiscourseConnective> l'avenir des vols privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26755" docOffset="193">
      <en>The European Aviation Safety Agency must think again.</en>
      <fr>L'Agence européenne de la sécurité aérienne doit y réfléchir à deux fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26809" docOffset="194">
      <en>This is yet another example of sensible, practical British law being subordinated to over-the-top and expensive EU legislation.</en>
      <fr>Nous sommes face à un nouvel exemple de législation britannique pertinente et pratique subordonnée <DiscourseConnective annotation_id="30114">à</DiscourseConnective> une législation européenne coûteuse <DiscourseConnective annotation_id="30152">et</DiscourseConnective> superfétatoire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26937" id="065" name="Angelika Werthmann">
    <ParallelChunk annotation_id="26937" docOffset="195">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, one of the Millennium Goals is the halving of world poverty.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30208">et</DiscourseConnective> Messieurs, l'un des objectifs du millénaire est de réduire de moitié la pauvreté dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27039" docOffset="196">
      <en>The Commission declared 2010 European Year for Combating Poverty and Social Exclusion.</en>
      <fr>La Commission a déclaré 2010 "Année européenne de lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="30382">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27126" docOffset="197">
      <en>Sixteen per cent of Europeans - that is 79 million people - live below the poverty line.</en>
      <fr>Seize pour cent des Européens, <DiscourseConnective annotation_id="30438">soit</DiscourseConnective> 79 millions de personnes, vivent sous le seuil de pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27215" docOffset="198">
      <en>Seventy-nine million Europeans have to make ends meet on only 60% of the average income of their respective countries.</en>
      <fr>Soixante-dix-neuf millions d'Européens doivent joindre les deux bouts avec seulement 60 % du revenu moyen de leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27334" docOffset="199">
      <en>
        <Alignment alignment="40545" annotation_id="27334">
          <DiscourseConnective annotation_id="27334" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are poor, you lose the opportunity to contribute to large parts of civil society.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28622" annotation_id="30623">
          <DiscourseConnective annotation_id="30623" sense="Contingency.Condition">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes pauvre, vous perdez l'occasion de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="30684">à</DiscourseConnective> des pans entiers de la société civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27423" docOffset="200">
      <en>
        <Alignment alignment="30725" annotation_id="27423">
          <DiscourseConnective annotation_id="27423" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are poor, you suffer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39882" annotation_id="30725">
          <DiscourseConnective annotation_id="30725" sense="Contingency.Condition">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous êtes pauvre, vous souffrez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27452" docOffset="201">
      <en>The strategies for the 2010 European Year for Combating Poverty and Social Exclusion must have an impact, even during the economic crisis.</en>
      <fr>Les stratégies de l'année européenne 2010 de lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="30834">et</DiscourseConnective> l'exclusion sociale doivent avoir un impact, <DiscourseConnective annotation_id="30882">même en</DiscourseConnective> ces temps de crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27591" id="066" name="Rosa Estaràs Ferragut">
    <ParallelChunk annotation_id="27591" docOffset="202">
      <en>(ES) Mr President, ladies and gentlemen, I have taken the floor to highlight and condemn implementation of the Spanish Government's Law on the Coastline, in particular, its effects on the island of Formentera.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="30958">et</DiscourseConnective> Messieurs, je prends la parole <DiscourseConnective annotation_id="30992">pour</DiscourseConnective> épingler <DiscourseConnective annotation_id="31006">et</DiscourseConnective> condamner la mise en œuvre de la loi littorale du gouvernement espagnol, <DiscourseConnective annotation_id="31082">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31085">notamment</DiscourseConnective> ses effets sur l'île de Formentera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27801" docOffset="203">
      <en>Formentera is one of the Balearic Islands.</en>
      <fr>Formentera est l'une des îles Baléares.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27844" docOffset="204">
      <en>It is 19 kilometres long and has a perimeter of 69 kilometres.</en>
      <fr>Elle fait 19 kilomètres de long <DiscourseConnective annotation_id="31203">pour</DiscourseConnective> un périmètre de 69 kilomètres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27907" docOffset="205">
      <en>The implementation of this law will be positive in areas devastated by urban development.</en>
      <fr>L'application de cette loi aura des effets positifs dans les zones dévastées par le développement urbain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27997" docOffset="206">
      <en>It will not, <Alignment alignment="31345" annotation_id="28010">
          <DiscourseConnective annotation_id="28010" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, be beneficial for the island of Formentera, <Alignment alignment="31397" annotation_id="28063">
          <DiscourseConnective annotation_id="28063" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it requires the elimination of most of the island's tourist facilities, which means small family businesses will be seized.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9992" annotation_id="31345">
          <DiscourseConnective annotation_id="31345" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle ne bénéficiera pas <DiscourseConnective annotation_id="31374">à</DiscourseConnective> l'île de Formentera, <Alignment alignment="19331" annotation_id="31397">
          <DiscourseConnective annotation_id="31397" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle exige l'élimination de la plupart des infrastructures touristiques de l'île. De petites entreprises familiales seront donc saisies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28195" docOffset="207">
      <en>These facilities are the island's livelihood and have been legally established for between 30 and 40 years.</en>
      <fr>Ces infrastructures assurent la subsistance de l'île <DiscourseConnective annotation_id="31591">et</DiscourseConnective> ont été bâties légalement il y a 30 <DiscourseConnective annotation_id="31630">à</DiscourseConnective> 40 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28303" docOffset="208">
      <en>By way of example, I could mention the Hotel Rocabella, which was the first hotel on the island, or the bar and restaurant known as the Blue Bar, which is internationally renowned and has helped to promote the island abroad.</en>
      <fr>J'évoquerai <DiscourseConnective annotation_id="31652">à</DiscourseConnective> titre d'exemple l'hôtel Rocabella, le premier hôtel de l'île, <DiscourseConnective annotation_id="31716">ou</DiscourseConnective> le bar-restaurant connu sous le nom de Blue Bar, qui jouit d'une renommée internationale <DiscourseConnective annotation_id="31808">et</DiscourseConnective> a contribué <DiscourseConnective annotation_id="31823">à</DiscourseConnective> promouvoir l'île à l'étranger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28528" docOffset="209">
      <en>Seventy per cent of these facilities would be affected by the implementation of the aforementioned law, despite having been established legally <DiscourseConnective annotation_id="28672" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> they were set up.</en>
      <fr>Soixante-dix pour cent des infrastructures seraient affectées par la mise en œuvre de la loi, <DiscourseConnective annotation_id="31950">bien qu'</DiscourseConnective>elles aient été fondées légalement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28695" docOffset="210">
      <en>All this law would do would be to permit seizure.</en>
      <fr>Le seul effet de cette loi serait d'autoriser les saisies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28745" docOffset="211">
      <en>We <Alignment alignment="32067" annotation_id="28748">
          <DiscourseConnective annotation_id="28748" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call for a fair demarcation system for the island of Formentera.</en>
      <fr>Nous appelons <Alignment alignment="12631" annotation_id="32067">
          <DiscourseConnective annotation_id="32067" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32072">à</DiscourseConnective> un système de démarcation juste <DiscourseConnective annotation_id="32106">pour</DiscourseConnective> l'île de Formentera.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28823" docOffset="212">
      <en>I call on the Spanish Government to undertake a new demarcation, respecting private property, in line with the many rulings on the subject by the Court of Human Rights at Strasbourg.</en>
      <fr>J'appelle le gouvernement espagnol <DiscourseConnective annotation_id="32167">à</DiscourseConnective> entreprendre une nouvelle démarcation qui respecte la propriété privée, conformément aux nombreux arrêts de la Cour des droits de l'homme de Strasbourg sur le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29006" docOffset="213">
      <en>Never again should a law like this one with retroactive effect be drawn up.</en>
      <fr>Jamais plus une telle loi avec effet rétroactif ne devrait être élaborée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29082" docOffset="214">
      <en>It is causing a great deal of damage.</en>
      <fr>Elle cause <DiscourseConnective annotation_id="32420">en effet</DiscourseConnective> de nombreux dégâts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29120" docOffset="215">
      <en>
        <Alignment alignment="79780" annotation_id="29120">
          <DiscourseConnective annotation_id="29120" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should be borne in mind that all these facilities were built with respect for the environment.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="17942" annotation_id="32461">
          <DiscourseConnective annotation_id="32461" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> de garder <DiscourseConnective annotation_id="32481">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="32492">que</DiscourseConnective> toutes ces infrastructures ont été construites dans le respect de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29233" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="32595" annotation_id="29233">
          <DiscourseConnective annotation_id="29233" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the coast is protected under national and local legislation.</en>
      <fr>Le littoral est <Alignment alignment="12851" annotation_id="32595">
          <DiscourseConnective annotation_id="32595" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> protégé par la législation nationale <DiscourseConnective annotation_id="32641">et</DiscourseConnective> locale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29307" docOffset="217">
      <en>It is not possible to build within 300 metres of the coast or to increase the amount of hotel accommodation.</en>
      <fr>Il n'est pas possible de construire <DiscourseConnective annotation_id="32688">et</DiscourseConnective> d'accroître la capacité des hôtels <DiscourseConnective annotation_id="32726">à moins de</DiscourseConnective> 300 mètres des côtes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29416" id="067" name="Proinsias De Rossa">
    <ParallelChunk annotation_id="29416" docOffset="218">
      <en>Mr President, the reply received recently by President Buzek from Prime Minister Netanyahu justifying his refusal to allow this Parliament's delegation to enter Gaza last December requires a robust response.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la réponse transmise récemment par le Premier ministre Netanyahou au président Buzek, dans laquelle il justifiait son refus d'autoriser la délégation du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="32959">à</DiscourseConnective> entrer à Gaza en décembre dernier, exige une réponse vigoureuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29624" docOffset="219">
      <en>He is free to object to our meetings with Palestinians in Gaza and East Jerusalem, <Alignment alignment="27522" annotation_id="29707">
          <DiscourseConnective annotation_id="29707" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> he has no right to prevent them - nor, <Alignment alignment="33173" annotation_id="29750">
          <DiscourseConnective annotation_id="29750" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to interfere with this Parliament's democratic rights.</en>
      <fr>M. Netanyahou est libre d'objecter <DiscourseConnective annotation_id="33061">à</DiscourseConnective> nos rencontres avec les Palestiniens <DiscourseConnective annotation_id="33100">à</DiscourseConnective> Gaza <DiscourseConnective annotation_id="33107">et</DiscourseConnective> à Jérusalem-Est, <Alignment alignment="29707" annotation_id="33127">
          <DiscourseConnective annotation_id="33127" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'a aucun droit de les empêcher - ni, <Alignment alignment="29750" annotation_id="33173">
          <DiscourseConnective annotation_id="33173" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'interférer avec les droits démocratiques de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29813" docOffset="220">
      <en>High Representative Ashton must pursue her intention vigorously to visit Gaza; she must press Israel to end the siege and the humanitarian crisis which Goldstone has described as illegal collective punishment of the population.</en>
      <fr>La haute représentante, Mme Ashton, doit poursuivre vigoureusement son objectif de se rendre à Gaza; elle doit appeler Israël <DiscourseConnective annotation_id="33371">à</DiscourseConnective> mettre un terme au siège <DiscourseConnective annotation_id="33398">et</DiscourseConnective> à la crise humanitaire, qualifiés par le rapport Goldstone de punition collective illégale de la population.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30041" docOffset="221">
      <en>Finally, I want to welcome the agreement on proximity talks, <Alignment alignment="86266" annotation_id="30102">
          <DiscourseConnective annotation_id="30102" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am seriously worried that escalating tensions around religious sites in East Jerusalem and Hebron could destroy the possibility of progress.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="33519">pour finir</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33530">à</DiscourseConnective> saluer l'accord sur des pourparlers indirects, <Alignment alignment="22731" annotation_id="33579">
          <DiscourseConnective annotation_id="33579" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains fortement <DiscourseConnective annotation_id="33607">que</DiscourseConnective> l'escalade des tensions autour des lieux saints <DiscourseConnective annotation_id="33659">à</DiscourseConnective> Jérusalem-Est <DiscourseConnective annotation_id="33675">et</DiscourseConnective> à Hébron ne mine les chances de progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30249" docOffset="222">
      <en>I believe High Representative Ashton should act to de-escalate those tensions.</en>
      <fr>J'estime que Mme Ashton devrait prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="33771">pour</DiscourseConnective> apaiser ces tensions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30328" id="068" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="30328" docOffset="223">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="33826" annotation_id="30342">
          <DiscourseConnective annotation_id="30342" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President of Parliament kindly reminded us, on 11 March, Lithuania and Estonia mark 20 years since the passing of two fundamental legal acts.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <Alignment alignment="30342" annotation_id="33826">
          <DiscourseConnective annotation_id="33826" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'a aimablement rappelé le Président du Parlement, le 11 mars prochain, la Lituanie <DiscourseConnective annotation_id="33921">et</DiscourseConnective> l'Estonie célèbreront le 20e anniversaire de l'adoption de deux actes juridiques fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30491" docOffset="224">
      <en>
        <Alignment alignment="2726" annotation_id="30491">
          <DiscourseConnective annotation_id="30491" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lithuanian Supreme Council adopted a declaration of independence, in Tallinn, the first session of the Congress of Estonia passed a declaration on restoring the legal state power in that still Soviet-occupied state.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="35083" annotation_id="34019">
          <DiscourseConnective annotation_id="34019" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil suprême lituanien adoptait une déclaration d'indépendance, la première séance du Congrès estonien votait <DiscourseConnective annotation_id="34145">à</DiscourseConnective> Tallinn une déclaration de restauration du pouvoir étatique légal dans cet État toujours sous occupation soviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30714" docOffset="225">
      <en>The Congress of Estonia presented a unique democratic alternative to the existing Soviet institutions.</en>
      <fr>Le Congrès estonien présentait une alternative démocratique unique aux institutions soviétiques en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30817" docOffset="226">
      <en>Elected by 90% of newly registered Estonian citizens, it united the absolute majority of Estonians, represented by almost 30 political parties and movements, in a quest to restore real independence and a nation state.</en>
      <fr>Élu par 90 % des citoyens estoniens nouvellement enregistrés, il a uni la majorité absolue des Estoniens, représentée par près de 30 partis <DiscourseConnective annotation_id="34510">et</DiscourseConnective> mouvements politiques, autour d'un idéal de restauration de l'indépendance effective <DiscourseConnective annotation_id="34598">et</DiscourseConnective> de l'État-nation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31035" docOffset="227">
      <en>This quest was successful largely <DiscourseConnective annotation_id="31069" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> thanks to the solidarity of Europe.</en>
      <fr>Cet objectif a été atteint notamment, et pour une large part, grâce <DiscourseConnective annotation_id="34687">à</DiscourseConnective> la solidarité de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31110" id="069" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="31110" docOffset="228">
      <en>Mr President, you are staying so much in line that I think that, for these one-minute speeches, at least today on International Women's Day, Parliament should have made a gesture of generosity to women.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, vous êtes véritablement intraitable sur les délais. Je pense, concernant ces interventions d'une minute, que le Parlement aurait pu faire un geste de générosité envers les femmes, ne serait-ce qu'aujourd'hui, en cette journée internationale de la femme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31313" docOffset="229">
      <en>(RO) I would like to draw your attention today to a number of cases of discrimination against Romanians in Europe which, unfortunately, are steadily on the increase lately.</en>
      <fr>(RO) Je voudrais attirer votre attention aujourd'hui sur plusieurs cas de discriminations à l'encontre des Roumains <DiscourseConnective annotation_id="35114">en</DiscourseConnective> Europe - des discriminations qui, <DiscourseConnective annotation_id="35151">malheureusement</DiscourseConnective>, sont en constante augmentation ces temps-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31486" docOffset="230">
      <en>Just very recently, the spokesman for the Copenhagen police made some racist and xenophobic statements against Romanians, <Alignment alignment="21062" annotation_id="31608">
          <DiscourseConnective annotation_id="31608" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Danish press is branding a whole nation for the crime apparently committed by a Romanian immigrant.</en>
      <fr>Tout récemment, le porte-parole de la police de Copenhague a tenu des propos racistes <DiscourseConnective annotation_id="35299">et</DiscourseConnective> xénophobes à l'égard des Roumains, <Alignment alignment="13819" annotation_id="35337">
          <DiscourseConnective annotation_id="35337" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la presse danoise épingle toute une nation <DiscourseConnective annotation_id="35391">pour</DiscourseConnective> un délit apparemment commis par un immigré roumain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31718" docOffset="231">
      <en>At the start of this year, a 13-year-old Romanian girl in Italy committed suicide, leaving behind a shocking statement about the discrimination she was subjected to by schoolmates.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35448">En</DiscourseConnective> début d'année, une petite Roumaine de 13 ans s'est suicidée <DiscourseConnective annotation_id="35511">en</DiscourseConnective> Italie, non sans avoir laissé un message poignant relatant les discriminations dont elle était victime <DiscourseConnective annotation_id="35617">à</DiscourseConnective> l'école de la part de ses camarades.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31899" docOffset="232">
      <en>You, too, may have seen recently posters displayed on the trains of the French national railway, SNCF, which were asking customers to report any acts committed by Romanians to the SNCF's national security agency.</en>
      <fr>Par ailleurs, vous avez peut-être aperçu vous aussi, récemment, des affiches dans les trains de la SNCF demandant aux consommateurs de rapporter tout acte commis par des Roumains <DiscourseConnective annotation_id="35835">à</DiscourseConnective> l'agence de sécurité nationale de la compagnie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32112" docOffset="233">
      <en>I believe that you will all agree with me that any person who breaks the law must pay.</en>
      <fr>Vous conviendrez tous avec moi, je présume, <DiscourseConnective annotation_id="35929">que</DiscourseConnective> quiconque enfreint la loi doit payer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32199" docOffset="234">
      <en>
        <Alignment alignment="4279" annotation_id="32199">
          <DiscourseConnective annotation_id="32199" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, branding a whole nation like this is unacceptable.</en>
      <fr>Bafouer de la sorte toute une nation est <Alignment alignment="32199" annotation_id="36012">
          <DiscourseConnective annotation_id="36012" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32259" docOffset="235">
      <en>
        <Alignment alignment="4330" annotation_id="32259">
          <DiscourseConnective annotation_id="32259" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the cases I have told you about here illustrate the deterioration in the climate of interethnic coexistence in countries with a tradition of democracy.</en>
      <fr>Les affaires que je viens d'évoquer ici illustrent <Alignment alignment="29352" annotation_id="36087">
          <DiscourseConnective annotation_id="36087" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> la dégradation du climat de coexistence interethnique dans les pays de tradition démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32419" docOffset="236">
      <en>These are displays of behaviour which are incompatible with the principles forming the foundation of the European Union and seriously spoil the European Community spirit, revealing the existence of a disgraceful iron curtain between the EU's citizens.</en>
      <fr>Elles reflètent un comportement incompatible avec les principes fondateurs de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="36289">et</DiscourseConnective> entachent sérieusement l'esprit de l'Union en révélant l'existence d'un indigne rideau de fer entre les citoyens de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32671" id="071" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="32671" docOffset="237">
      <en>(GA) Mr President, I have a few words to say on the Atlantic Strategy.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, j'aurais quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="36468">à</DiscourseConnective> dire concernant la stratégie pour l'Atlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32742" docOffset="238">
      <en>Over the past weeks and months, I have listened with interest and indeed approval to the discussions regarding the Danube Strategy and the Baltic Strategy, <Alignment alignment="66764" annotation_id="32898">
          <DiscourseConnective annotation_id="32898" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> never a word did I hear about an Atlantic Strategy.</en>
      <fr>(EN) Ces dernières semaines <DiscourseConnective annotation_id="36546">et</DiscourseConnective> ces derniers mois, j'ai écouté avec intérêt - <DiscourseConnective annotation_id="36595">et</DiscourseConnective> j'ai approuvé - les discussions relatives à la stratégie pour le Danube <DiscourseConnective annotation_id="36670">et</DiscourseConnective> à la stratégie pour la mer Baltique. Je n'ai <Alignment alignment="32898" annotation_id="36718">
          <DiscourseConnective annotation_id="36718" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> jamais entendu la moindre allusion à une stratégie pour l'Atlantique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32954" docOffset="239">
      <en>I think there is great room here for development as well.</en>
      <fr>Je pense qu'il y a une grande marge de progression <DiscourseConnective annotation_id="36849">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33012" docOffset="240">
      <en>The 2020 strategy has outlined very clearly that no country can go it alone, <Alignment alignment="75407" annotation_id="33089">
          <DiscourseConnective annotation_id="33089" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> certainly countries along the Atlantic seaboard such as Ireland, Great Britain, France, Portugal and Spain can make an awful lot of progress in many areas, particularly offshore energy, marine research, fishing, maritime and naval construction, ports and biodiversity.</en>
      <fr>La stratégie 2020 a souligné très clairement <DiscourseConnective annotation_id="36907">qu'</DiscourseConnective>aucun pays ne pouvait faire cavalier seul, <Alignment alignment="12374" annotation_id="36953">
          <DiscourseConnective annotation_id="36953" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pays de la façade atlantique, tels <DiscourseConnective annotation_id="36995">que</DiscourseConnective> l'Irlande, le Royaume-Uni, la France, le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="37049">et</DiscourseConnective> l'Espagne, peuvent certainement progresser considérablement dans de nombreux domaines, comme l'énergie offshore, la recherche marine, la pêche, la construction navale <DiscourseConnective annotation_id="37219">et</DiscourseConnective> maritime, les ports <DiscourseConnective annotation_id="37242">et</DiscourseConnective> la biodiversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33362" docOffset="241">
      <en>I would call on the Spanish Presidency to make this a priority in the coming months.</en>
      <fr>J'appelle la Présidence espagnole <DiscourseConnective annotation_id="37296">à</DiscourseConnective> faire de cette question une priorité <DiscourseConnective annotation_id="37335">pour</DiscourseConnective> les mois à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33447" docOffset="242">
      <en>(GA) <Alignment alignment="32363" annotation_id="33452">
          <DiscourseConnective annotation_id="33452" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> they succeed in doing that, they will have accomplished something great by the time the term of their Presidency is over.</en>
      <fr>(GA) <Alignment alignment="5600" annotation_id="37363">
          <DiscourseConnective annotation_id="37363" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle y parvient, elle aura accompli quelque chose d'important d'ici la fin de son mandat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33577" id="074" name="Maria do Céu Patrão Neves">
    <ParallelChunk annotation_id="33577" docOffset="243">
      <en>(PT) In the last three months, six very serious sea accidents have occurred in Portugal, in which 13 fishermen have lost their lives.</en>
      <fr>(PT) Ces trois derniers mois, six accidents maritimes très graves ont eu lieu au Portugal, lors desquels 13 pêcheurs ont perdu la vie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33711" docOffset="244">
      <en>In eight cases, it still has not been possible to recover the body, <Alignment alignment="96470" annotation_id="33779">
          <DiscourseConnective annotation_id="33779" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have involved the total loss of the boats and the livelihood of many others.</en>
      <fr>Huit corps n'ont pas <DiscourseConnective annotation_id="37612">encore</DiscourseConnective> été retrouvés, <Alignment alignment="7923" annotation_id="37634">
          <DiscourseConnective annotation_id="37634" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les bateaux <DiscourseConnective annotation_id="37649">et</DiscourseConnective> outils de travail de nombreux autres pêcheurs ont été totalement détruits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33865" docOffset="245">
      <en>The fishing communities of Castelo de Neive, Matosinhos, Setúbal, Areosa, Peniche and Caminha are in mourning; I would like to join with them with my speech here today.</en>
      <fr>Les communautés de pêcheurs de Castelo de Neive, Matosinhos, Setúbal, Areosa, Peniche <DiscourseConnective annotation_id="37813">et</DiscourseConnective> Caminha sont <DiscourseConnective annotation_id="37829">en</DiscourseConnective> deuil; je voudrais, par cette intervention, m'associer <DiscourseConnective annotation_id="37887">à</DiscourseConnective> leur douleur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34034" docOffset="246">
      <en>A somewhat harsh winter that did not allow many days' fishing and the scarce support available for fishermen staying on shore forced them to go to sea in adverse conditions.</en>
      <fr>Un hiver relativement rigoureux, qui n'a pas laissé beaucoup de jours pour la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="37988">et</DiscourseConnective> la rareté des aides en faveur des pêcheurs qui ne prennent pas la mer, ont forcé ces derniers <DiscourseConnective annotation_id="38085">à</DiscourseConnective> prendre le large dans des conditions difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34208" docOffset="247">
      <en>The ageing of some boats, the lack of on-board safety and proper safety training make accidents even more likely.</en>
      <fr>Le vieillissement de certains bateaux ainsi que l'absence de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="38206">à</DiscourseConnective> bord <DiscourseConnective annotation_id="38213">et</DiscourseConnective> de formation de sécurité adaptée, rendent les accidents d'<DiscourseConnective annotation_id="38274">autant</DiscourseConnective> plus probables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34322" docOffset="248">
      <en>This is an unacceptable situation that should be eliminated urgently.</en>
      <fr>Cette situation inacceptable devrait être corrigée d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34392" docOffset="249">
      <en>In this context, establishing conditions that can ensure the safety of fishermen should be one of the main goals of the reform of the common fisheries policy, by investing in the modernisation of boats, the strengthening of safety measures, the training of fishermen in basic safety and in decent living conditions <Alignment alignment="38776" annotation_id="34707">
          <DiscourseConnective annotation_id="34707" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> sea conditions make it advisable to stay on shore.</en>
      <fr>Dans ce contexte, l'instauration de conditions susceptibles d'assurer la sécurité des pêcheurs devrait être l'un des principaux objectifs de la réforme de la politique commune de la pêche; elle pourrait passer par un investissement dans la modernisation des bateaux, le renforcement des mesures de sécurité, la formation des pêcheurs aux règles fondamentales de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="38731">et</DiscourseConnective> la garantie de conditions de vie décentes <Alignment alignment="10451" annotation_id="38776">
          <DiscourseConnective annotation_id="38776" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conditions maritimes recommandent de rester <DiscourseConnective annotation_id="38832">à</DiscourseConnective> quai.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34763" id="075" name="Alajos Mészáros">
    <ParallelChunk annotation_id="34763" docOffset="250">
      <en>Mr President, my contribution addresses the need for a unified approach to the recognition of Kosovo.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, mon intervention porte sur la nécessité d'une approche unifiée concernant la reconnaissance du Kosovo.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34865" docOffset="251">
      <en>In adopting the Lisbon Treaty, our Member States have accepted many new commitments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38971">En</DiscourseConnective> adoptant le traité de Lisbonne, nos États membres ont accepté une foule de nouveaux engagements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34950" docOffset="252">
      <en>One of these is the new integrated and unified proceedings in foreign and neighbourhood policy.</en>
      <fr>L'un d'eux prend la forme des nouvelles procédures intégrées <DiscourseConnective annotation_id="39132">et</DiscourseConnective> unifiées <DiscourseConnective annotation_id="39144">pour</DiscourseConnective> la politique étrangère <DiscourseConnective annotation_id="39172">et</DiscourseConnective> de voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35046" docOffset="253">
      <en>Kosovo has been recognised as an independent state, so far, by 65 countries of the world, including 24 out of 28 NATO countries and 22 out of 27 EU countries.</en>
      <fr>Jusqu'ici, l'indépendance du Kosovo a été reconnue par 65 pays <DiscourseConnective annotation_id="39252">à</DiscourseConnective> travers le monde, dont 24 des 28 États membres de l'OTAN <DiscourseConnective annotation_id="39311">et</DiscourseConnective> 22 des 27 pays de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35205" docOffset="254">
      <en>This is the right time to encourage our hesitating Member States, namely Cyprus, Greece, Romania, Slovakia and Spain, to put aside their concerns in this matter and join the majority in recognising Kosovo as soon as possible.</en>
      <fr>Le moment est venu d'encourager nos États membres hésitants, à savoir Chypre, l'Espagne, la Grèce, la Roumanie et la Slovaquie, <DiscourseConnective annotation_id="39466">à</DiscourseConnective> mettre de côté leurs craintes <DiscourseConnective annotation_id="39498">en</DiscourseConnective> la matière <DiscourseConnective annotation_id="39512">et</DiscourseConnective> à rallier la majorité <DiscourseConnective annotation_id="39537">en</DiscourseConnective> reconnaissant le Kosovo dans les plus brefs délais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35431" docOffset="255">
      <en>This would be an important signal demonstrating the increasing unity and integration of the EU.</en>
      <fr>Il s'agirait d'un témoignage important de l'unité <DiscourseConnective annotation_id="39642">et</DiscourseConnective> de l'intégration croissantes de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35527" id="076" name="Andrew Henry William Brons">
    <ParallelChunk annotation_id="35527" docOffset="256">
      <en>Mr President, global capitalism moves people around the world - some legally, some illegally - as though they were simply expendable facts of production.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, le capitalisme mondial déplace les individus à travers le monde - certains légalement, d'autres illégalement - <DiscourseConnective annotation_id="39836">comme s'</DiscourseConnective>ils étaient de simples facteurs de production exploitables à merci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35681" docOffset="257">
      <en>It moves goods and even services around the world in a bid to undercut the prices of its latest victim, closing factories, farms and offices and throwing workers on the scrapheap.</en>
      <fr>Il déplace les biens, <DiscourseConnective annotation_id="39934">et même</DiscourseConnective> les services, à travers le monde <DiscourseConnective annotation_id="39975">dans le but de</DiscourseConnective> les vendre moins chers que sa dernière victime en date, entraînant ainsi la fermeture d'usines, de fermes <DiscourseConnective annotation_id="40096">et</DiscourseConnective> de bureaux <DiscourseConnective annotation_id="40110">et</DiscourseConnective> laissant les travailleurs sur le carreau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35861" docOffset="258">
      <en>It moves money around the world, closing workplaces in Europe and the developed world and opening them in places where wage rates are a fraction of the cost.</en>
      <fr>Il déplace les capitaux à travers le monde, fermant des sites <DiscourseConnective annotation_id="40217">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="40227">et</DiscourseConnective> dans les pays développés <DiscourseConnective annotation_id="40255">pour</DiscourseConnective> les rouvrir <DiscourseConnective annotation_id="40272">en</DiscourseConnective> des lieux où les salaires ne représentent qu'une fraction de leur coût initial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36019" docOffset="259">
      <en>The European Union's embrace of global capitalism is an embrace that will smother us all.</en>
      <fr>En embrassant le capitalisme mondial, l'Union européenne nous étouffera tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36109" docOffset="260">
      <en>Whenever there is an economic crisis, politicians line up to denounce protectionism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40433">Dès que</DiscourseConnective> survient une crise économique, les hommes politiques dénoncent en chœur le protectionnisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36194" docOffset="261">
      <en>
        <Alignment alignment="40564" annotation_id="36194">
          <DiscourseConnective annotation_id="36194" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is only protectionism that will enable us to rebuild our manufacturing bases and guarantee our peoples their livelihoods.</en>
      <fr>Seul ce dernier nous permettra <Alignment alignment="13849" annotation_id="40564">
          <DiscourseConnective annotation_id="40564" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> de reconstruire notre base industrielle <DiscourseConnective annotation_id="40614">et</DiscourseConnective> d'assurer à nos populations un moyen de subsistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36328" docOffset="262">
      <en>Economies exist, or should exist, to serve our peoples.</en>
      <fr>Les économies existent - <DiscourseConnective annotation_id="40695">ou</DiscourseConnective> devraient exister - <DiscourseConnective annotation_id="40718">pour</DiscourseConnective> servir nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36384" docOffset="263">
      <en>We do not exist to serve economic forces.</en>
      <fr>Nous ne sommes pas là <DiscourseConnective annotation_id="40769">pour</DiscourseConnective> servir les forces économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36426" docOffset="264">
      <en>There is no way in which Europe can compete with the Third World without becoming part of it, <DiscourseConnective annotation_id="36520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is happening already.</en>
      <fr>Il est impossible <DiscourseConnective annotation_id="40823">pour</DiscourseConnective> l'Europe de soutenir la concurrence des pays du tiers-monde <DiscourseConnective annotation_id="40888">sans</DiscourseConnective> en faire elle-même partie. Ce processus est <DiscourseConnective annotation_id="40937">déjà</DiscourseConnective> en marche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36549" id="077" name="Carlos José Iturgaiz Angulo">
    <ParallelChunk annotation_id="36549" docOffset="265">
      <en>(ES) Mr President, I regret that some of those present in the House today should opt to congratulate Mr Chávez, who is in cahoots with terrorists and has included ETA leaders in his government.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je regrette <DiscourseConnective annotation_id="40993">que</DiscourseConnective> certains de ceux présents <DiscourseConnective annotation_id="41023">en</DiscourseConnective> cette Assemblée aujourd'hui choisissent de féliciter M. Chávez, qui <DiscourseConnective annotation_id="41094">s'</DiscourseConnective>acoquine avec des terroristes <DiscourseConnective annotation_id="41126">et</DiscourseConnective> a intégré des chefs de l'ETA dans son gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36743" docOffset="266">
      <en>My group and I, faced with a choice between Mr Chávez and a Central Criminal Court judge like Mr Velasco from a state governed by the rule of law, have no hesitation in supporting that Central Criminal Court judge.</en>
      <fr>Entre M. Chávez <DiscourseConnective annotation_id="41197">et</DiscourseConnective> M. Velasco, magistrat de la plus haute juridiction d'un État régi par l'état de droit, mon groupe <DiscourseConnective annotation_id="41298">et</DiscourseConnective> moi-même n'hésitons pas un instant <DiscourseConnective annotation_id="41336">à</DiscourseConnective> soutenir le magistrat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36958" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="41361" annotation_id="36958">
          <DiscourseConnective annotation_id="36958" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="9067" annotation_id="36971">
          <DiscourseConnective annotation_id="36971" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Rodríguez Zapatero were to stop being all matey with Mr Chávez and humbling himself before him, and <Alignment alignment="41485" annotation_id="37077">
          <DiscourseConnective annotation_id="37077" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment> treated Mr Chávez as what he is, a terrorist supporter, the credibility of Spanish foreign policy on the international arena would be enhanced.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17962" annotation_id="41361">
          <DiscourseConnective annotation_id="41361" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="38683" annotation_id="41375">
          <DiscourseConnective annotation_id="41375" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Rodríguez Zapatero cessait de faire les yeux doux <DiscourseConnective annotation_id="41431">à</DiscourseConnective> M. Chávez <DiscourseConnective annotation_id="41443">et</DiscourseConnective> de s'humilier devant lui, <DiscourseConnective annotation_id="41472">pour</DiscourseConnective> le voir <Alignment alignment="18686" annotation_id="41485">
          <DiscourseConnective annotation_id="41485" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment> tel <DiscourseConnective annotation_id="41502">qu'</DiscourseConnective>il est, c'est-à-dire un ami des terroristes, la crédibilité de la politique étrangère espagnole sur la scène internationale s'en trouverait renforcée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37229" id="078" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="37229" docOffset="268">
      <en>(DE) Mr President, once again, I would like to refer to the discussion in the last debate about one-minute speeches, in which we expressed our unease about the fact that it is obviously unclear <Alignment alignment="71188" annotation_id="37423">
          <DiscourseConnective annotation_id="37423" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is your turn <Alignment alignment="41892" annotation_id="37444">
          <DiscourseConnective annotation_id="37444" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <Alignment alignment="66658" annotation_id="37453">
          <DiscourseConnective annotation_id="37453" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have applied five times, it would be nice to know <Alignment alignment="41976" annotation_id="37512">
          <DiscourseConnective annotation_id="37512" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> your turn will be.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, je voudrais revenir à nouveau sur la discussion du débat précédent concernant les interventions d'une minute. Nous y exprimions notre malaise face au flou manifeste qui règne quant <Alignment alignment="28777" annotation_id="41865">
          <DiscourseConnective annotation_id="41865" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre passage <Alignment alignment="37444" annotation_id="41892">
          <DiscourseConnective annotation_id="41892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> face au fait <DiscourseConnective annotation_id="41908">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="24227" annotation_id="41911">
          <DiscourseConnective annotation_id="41911" sense="Temporal.Synchrony">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir demandé cinq fois la parole, il serait bon de savoir <Alignment alignment="26640" annotation_id="41976">
          <DiscourseConnective annotation_id="41976" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre tour viendra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37536" docOffset="269">
      <en>Several colleagues submitted this request.</en>
      <fr>Plusieurs collègues ont introduit cette demande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37579" docOffset="270">
      <en>At the time, it did apparently find a sympathetic ear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42051">À</DiscourseConnective> l'époque, elle semblait avoir rencontré une oreille compatissante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37634" docOffset="271">
      <en>I fail to understand why we clearly are not learning from this and trying to make it easier for MEPs and to announce a clear procedure and keep to it.</en>
      <fr>Je ne comprends pas pourquoi nous n'en tirons pas les leçons en essayant de faciliter le travail des députés, d'annoncer une procédure claire, <DiscourseConnective annotation_id="42263">et</DiscourseConnective> de s'y tenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37785" docOffset="272">
      <en>I put my name forward at 17:00 and cannot quite comprehend the procedure.</en>
      <fr>J'ai présenté mon nom <DiscourseConnective annotation_id="42302">à</DiscourseConnective> 17 heures <DiscourseConnective annotation_id="42314">et</DiscourseConnective> je n'arrive pas à comprendre la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37859" id="079" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37859" docOffset="273">
      <en>We are sticking to the procedure, <Alignment alignment="25760" annotation_id="37893">
          <DiscourseConnective annotation_id="37893" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have to take into account that we have more than 60 requests <Alignment alignment="91526" annotation_id="37962">
          <DiscourseConnective annotation_id="37962" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have 30 minutes for this procedure.</en>
      <fr>Nous nous en tenons <DiscourseConnective annotation_id="42380">à</DiscourseConnective> la procédure, <Alignment alignment="37893" annotation_id="42396">
          <DiscourseConnective annotation_id="42396" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devez comprendre <DiscourseConnective annotation_id="42423">que</DiscourseConnective> nous avons plus de 60 demandes <Alignment alignment="5713" annotation_id="42458">
          <DiscourseConnective annotation_id="42458" sense="Expansion.Conjunction">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement 30 minutes de cette procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38005" docOffset="274">
      <en>We gave the floor to about 35 of you.</en>
      <fr>Nous avons donné la parole <DiscourseConnective annotation_id="42531">à</DiscourseConnective> environ 35 d'entre vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38043" docOffset="275">
      <en>We shall write down your name, <Alignment alignment="42583" annotation_id="38074">
          <DiscourseConnective annotation_id="38074" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can promise you that next time you will be among the first, <Alignment alignment="13158" annotation_id="38140">
          <DiscourseConnective annotation_id="38140" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the way we do it.</en>
      <fr>Nous noterons votre nom, <Alignment alignment="8445" annotation_id="42583">
          <DiscourseConnective annotation_id="42583" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="42607">que</DiscourseConnective> vous passerez parmi les premiers la prochaine fois, <Alignment alignment="11610" annotation_id="42663">
          <DiscourseConnective annotation_id="42663" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là notre manière de procéder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38170" docOffset="276">
      <en>I would like to give the floor to all of you <Alignment alignment="59724" annotation_id="38215">
          <DiscourseConnective annotation_id="38215" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, we do not have the time.</en>
      <fr>Je voudrais pouvoir vous donner la parole <DiscourseConnective annotation_id="42746">à</DiscourseConnective> tous <Alignment alignment="4055" annotation_id="42753">
          <DiscourseConnective annotation_id="42753" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="42759">malheureusement</DiscourseConnective>, nous n'en avons pas le temps.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38260" id="080" name="László Tőkés">
    <ParallelChunk annotation_id="38260" docOffset="277">
      <en>(HU) Mr President, I have the same complaint.</en>
      <fr>). - (HU) Monsieur le Président, j'ai la <DiscourseConnective annotation_id="42847">même</DiscourseConnective> plainte à formuler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38306" docOffset="278">
      <en>I have not been given the floor for six months.</en>
      <fr>On ne m'a pas donné la parole une seule fois <DiscourseConnective annotation_id="42917">en</DiscourseConnective> six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38354" docOffset="279">
      <en>I do not know the rule.</en>
      <fr>Je ne connais pas la règle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38378" docOffset="280">
      <en>We always sit through the debates and are sitting here pointlessly.</en>
      <fr>Nos passons à chaque fois notre temps assis inutilement jusqu'à la fin des débats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38446" docOffset="281">
      <en>For half a year, I have not had the floor.</en>
      <fr>(EN) Je n'ai pas eu la parole pendant tout un semestre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38489" docOffset="282">
      <en>I do not know of any regulations <Alignment alignment="67287" annotation_id="38522">
          <DiscourseConnective annotation_id="38522" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> I sit here in vain.</en>
      <fr>Je n'ai connaissance d'aucun règlement <Alignment alignment="24934" annotation_id="43136">
          <DiscourseConnective annotation_id="43136" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends donc ici <DiscourseConnective annotation_id="43158">en</DiscourseConnective> vain.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38545" id="082" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38545" docOffset="283">
      <en>Mr Tőkés, I personally gave you the floor on at least one occasion.</en>
      <fr>Monsieur Tőkés, je vous ai personnellement donné la parole <DiscourseConnective annotation_id="43226">au moins</DiscourseConnective> une fois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38613" docOffset="284">
      <en>I do not think that it is correct to say that you never had the floor.</en>
      <fr>Je ne pense pas <DiscourseConnective annotation_id="43261">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="43267">soit</DiscourseConnective> correct d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="43291">que</DiscourseConnective> vous n'avez jamais eu la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38684" docOffset="285">
      <en>I would like to remind Members to give their names well <Alignment alignment="37734" annotation_id="38740">
          <DiscourseConnective annotation_id="38740" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> we start, <Alignment alignment="57447" annotation_id="38757">
          <DiscourseConnective annotation_id="38757" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we make a list.</en>
      <fr>J'invite les députés <DiscourseConnective annotation_id="43349">à</DiscourseConnective> communiquer leur nom <Alignment alignment="9869" annotation_id="43372">
          <DiscourseConnective annotation_id="43372" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">bien avant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne commencions, <Alignment alignment="5161" annotation_id="43408">
          <DiscourseConnective annotation_id="43408" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous établissons une liste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38781" docOffset="286">
      <en>I can assure you that, next time, you will be among the first.</en>
      <fr>Je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="43461">que</DiscourseConnective>, la prochaine fois, vous passerez parmi les premiers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
