<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>One-minute speeches on matters of political importance</en>
    <fr>Interventions d'une minute sur des questions politiques importantes</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="55" id="036" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="55" docOffset="1">
      <en>The next item is the one-minute speeches on matters of political importance.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle les interventions d'une minute sur des questions politiques importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="132" id="037" name="Elena Oana Antonescu">
    <ParallelChunk annotation_id="132" docOffset="2">
      <en>(RO) The Romanian Government is examining the possibility of introducing a fast-food tax, in the hope that this will steadily reduce the numbers of citizens, especially children and young people, opting for this kind of food, which has an extremely detrimental medium- and long-term impact on the human organism.</en>
      <fr>(RO) Le gouvernement roumain examine actuellement la possibilité d'introduire une taxe sur la restauration rapide, <DiscourseConnective annotation_id="280">dans l'espoir de</DiscourseConnective> réduire progressivement le nombre de citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="344">notamment</DiscourseConnective> parmi les enfants <DiscourseConnective annotation_id="372">et</DiscourseConnective> les jeunes, qui privilégient ce type de nourriture aux conséquences extrêmement néfastes <DiscourseConnective annotation_id="464">pour</DiscourseConnective> la santé à moyen <DiscourseConnective annotation_id="486">et</DiscourseConnective> long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="445" docOffset="3">
      <en>Taxes may seem to be an elaborate solution during a crisis, <Alignment alignment="561" annotation_id="505">
          <DiscourseConnective annotation_id="505" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="50138" annotation_id="509">
          <DiscourseConnective annotation_id="509" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> such a measure is implemented properly, its impact can extend beyond fiscal matters into education.</en>
      <fr>En temps de crise, les taxes peuvent paraître inopportunes, <Alignment alignment="20773" annotation_id="561">
          <DiscourseConnective annotation_id="561" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="94" annotation_id="566">
          <DiscourseConnective annotation_id="566" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une telle mesure est mise en place efficacement, son impact peut dépasser l'aspect fiscal et contribuer <DiscourseConnective annotation_id="673">à</DiscourseConnective> l'éducation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="612" docOffset="4">
      <en>This will enable an ever-increasing number of people to learn that looking after their health starts with diet.</en>
      <fr>Cela permettra à un nombre sans cesse croissant de personnes de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="763">que</DiscourseConnective> la santé commence par le régime alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="724" docOffset="5">
      <en>The funds generated by these taxes should be allocated solely to programmes aimed at informing the general public about ingredients and substances which can harm them.</en>
      <fr>Les moyens financiers générés par ces taxes seraient alloués exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="887">à</DiscourseConnective> la mise en place de programmes visant <DiscourseConnective annotation_id="927">à</DiscourseConnective> informer le grand public <DiscourseConnective annotation_id="954">à propos</DiscourseConnective> des ingrédients <DiscourseConnective annotation_id="979">et</DiscourseConnective> substances néfastes pour la santé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="892" docOffset="6">
      <en>Diseases caused by obesity tend to place an ever-growing burden on Member States' health care systems, <Alignment alignment="1143" annotation_id="995">
          <DiscourseConnective annotation_id="995" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the connection between obesity and fast food is well documented.</en>
      <fr>Les maladies engendrées par l'obésité ont tendance <DiscourseConnective annotation_id="1068">à</DiscourseConnective> peser toujours plus sur les systèmes de soins de santé des États membres <Alignment alignment="33712" annotation_id="1143">
          <DiscourseConnective annotation_id="1143" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le lien entre l'obésité <DiscourseConnective annotation_id="1170">et</DiscourseConnective> la restauration rapide est prouvé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1064" docOffset="7">
      <en>The promotion of healthy eating should become a key policy in the European Union, <Alignment alignment="65520" annotation_id="1146">
          <DiscourseConnective annotation_id="1146" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this must be done without delay.</en>
      <fr>La promotion d'une alimentation saine devrait devenir une politique clé de l'Union européenne, <Alignment alignment="20240" annotation_id="1303">
          <DiscourseConnective annotation_id="1303" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce <DiscourseConnective annotation_id="1309">sans</DiscourseConnective> tarder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1183" docOffset="8">
      <en>A European programme using the initiatives devised by several Member States would be welcomed and extremely useful.</en>
      <fr>Un programme européen mettant à profit les initiatives conçues par plusieurs États membres serait bienvenu <DiscourseConnective annotation_id="1429">et</DiscourseConnective> extrêmement utile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1299" docOffset="9">
      <en>It could help make the staple diet in the European Union healthier.</en>
      <fr>Il pourrait contribuer à rendre plus saine l'alimentation de base au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1367" id="038" name="Jarosław Kalinowski">
    <ParallelChunk annotation_id="1367" docOffset="10">
      <en>(PL) Mr President, I would like to speak about security of supply of the raw materials needed by farmers and traders in the European Union for production, <Alignment alignment="74098" annotation_id="1522">
          <DiscourseConnective annotation_id="1522" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which are <Alignment alignment="16185" annotation_id="1536">
          <DiscourseConnective annotation_id="1536" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needed by producers of animal feeds and food.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je souhaiterais parler de la sécurité d'approvisionnement des matières premières nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="1669">à</DiscourseConnective> la production des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="1702">et</DiscourseConnective> commerçants de l'Union européenne, <Alignment alignment="4494" annotation_id="1740">
          <DiscourseConnective annotation_id="1740" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2374" annotation_id="1743">
          <DiscourseConnective annotation_id="1743" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaires aux producteurs de denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="1805">et</DiscourseConnective> d'aliments pour animaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1587" docOffset="11">
      <en>One of the key issues and threats to the European supply chain is the lack of an established, acceptable, very low level of the presence of varieties of genetically modified organisms which have not yet received approval in the European Union.</en>
      <fr>L'absence d'un taux très bas, défini et acceptable de présence de variétés d'organismes génétiquement modifiés n'ayant pas <DiscourseConnective annotation_id="1956">encore</DiscourseConnective> reçu l'approbation de l'Union européenne constitue l'un des principaux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="2044">et</DiscourseConnective> l'une des principales menaces <DiscourseConnective annotation_id="2077">pour</DiscourseConnective> la chaîne d'approvisionnement en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1831" docOffset="12">
      <en>According to the latest research, around 120 new species of GMO will be in cultivation in the world by 2015.</en>
      <fr>D'après les dernières études en date, environ 120 nouvelles variétés d'OGM seront cultivées dans le monde d'ici 2015.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1940" docOffset="13">
      <en>The lack of a solution will contribute to a rise in prices of animal feeds and food, and may, <Alignment alignment="2360" annotation_id="2034">
          <Alignment alignment="2360" annotation_id="2034">
            <DiscourseConnective annotation_id="2034" sense="Contingency.Cause.Result">as a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, contribute to the exclusion of many European farmers from the market.</en>
      <fr>L'absence de solution entraînera une hausse des prix des denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="2319">et</DiscourseConnective> des aliments pour animaux <DiscourseConnective annotation_id="2348">et</DiscourseConnective> pourrait <Alignment alignment="18271" annotation_id="2360">
          <Alignment alignment="17183" annotation_id="2360">
            <DiscourseConnective annotation_id="2360" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> participer <DiscourseConnective annotation_id="2386">à</DiscourseConnective> l'exclusion du marché de nombreux agriculteurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2117" docOffset="14">
      <en>The most recent example is the situation from July of last year, <Alignment alignment="2498" annotation_id="2182">
          <DiscourseConnective annotation_id="2182" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> trace amounts of genetically modified varieties were found in supplies of soya.</en>
      <fr>L'exemple le plus récent remonte <DiscourseConnective annotation_id="2479">à</DiscourseConnective> juillet dernier, <Alignment alignment="2563" annotation_id="2498">
          <DiscourseConnective annotation_id="2498" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> des traces de variétés génétiquement modifiées ont été retrouvées dans des lots de soja.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2267" docOffset="15">
      <en>This had a significant influence on the whole food and animal feed chain, <Alignment alignment="2712" annotation_id="2341">
          <DiscourseConnective annotation_id="2341" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe is not able to meet its needs with internal production and is forced to import 14 million tonnes of soya beans annually.</en>
      <fr>Cela a eu une incidence considérable sur l'ensemble de la chaîne de denrées alimentaires <DiscourseConnective annotation_id="2684">et</DiscourseConnective> d'aliments pour animaux, <Alignment alignment="25090" annotation_id="2712">
          <DiscourseConnective annotation_id="2712" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe n'est pas en mesure de répondre à ses besoins par sa production intérieure <DiscourseConnective annotation_id="2800">et</DiscourseConnective> est contrainte d'importer 14 millions de tonnes de soja par an.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2477" id="039" name="Ádám Kósa">
    <ParallelChunk annotation_id="2477" docOffset="16">
      <en>(HU) I would like to ask the President or the Parliament's Presidency to convey to the European Commission that in the course of my work, I submitted two queries in writing over a six-month period.</en>
      <fr>(HU) Je souhaiterais demander au Président <DiscourseConnective annotation_id="2910">ou</DiscourseConnective> à la présidence du Parlement d'informer la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="2978">qu'</DiscourseConnective>au cours de mon travail, j'ai déposé deux demandes écrites en six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2675" docOffset="17">
      <en>In the first instance, I received an answer after a serious delay, <Alignment alignment="31407" annotation_id="2742">
          <DiscourseConnective annotation_id="2742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have still not received an answer to my second query, submitted on 30 November.</en>
      <fr>Dans le premier cas, j'ai reçu une réponse <DiscourseConnective annotation_id="3096">après</DiscourseConnective> une longue attente <Alignment alignment="8399" annotation_id="3121">
          <DiscourseConnective annotation_id="3121" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'ai toujours pas reçu de réponse <DiscourseConnective annotation_id="3161">à</DiscourseConnective> ma deuxième demande, déposée le 30 novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2828" docOffset="18">
      <en>I think it would be important to have adequate communication and dialogue between the EU institutions.</en>
      <fr>Il me semble important d'établir une communication <DiscourseConnective annotation_id="3259">et</DiscourseConnective> un dialogue appropriés entre les institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2931" docOffset="19">
      <en>Please convey this, to ensure that my work is not hindered <Alignment alignment="10534" annotation_id="2990">
          <DiscourseConnective annotation_id="2990" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that I receive the answers requested.</en>
      <fr>Veuillez donc transmettre ce message, afin de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="3382">que</DiscourseConnective> mon travail ne <DiscourseConnective annotation_id="3401">soit</DiscourseConnective> pas entravé <Alignment alignment="4697" annotation_id="3418">
          <DiscourseConnective annotation_id="3418" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3421">que</DiscourseConnective> je reçoive les réponses souhaitées</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3032" id="040" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="3032" docOffset="20">
      <en>(HU) Mr President, Commissioner, It is very good for the European Union to have a face at last, a Minister for Foreign Affairs, so to speak, in the person of Cathy Ashton.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, l'Union européenne peut se réjouir d'avoir <DiscourseConnective annotation_id="3556">enfin</DiscourseConnective> un visage, un ministre des affaires étrangères pour <DiscourseConnective annotation_id="3614">ainsi</DiscourseConnective> dire, <DiscourseConnective annotation_id="3626">en</DiscourseConnective> la personne de Cathy Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3204" docOffset="21">
      <en>During her hearing, she said one sentence about China, whose global importance we do not need to emphasise here.</en>
      <fr>Lors de son audition, elle a prononcé une phrase <DiscourseConnective annotation_id="3707">à propos</DiscourseConnective> de la Chine, dont il n'est pas nécessaire ici de souligner l'importance à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3317" docOffset="22">
      <en>Astoundingly, not a single Member of Parliament entitled to ask questions about China spoke up, even <Alignment alignment="3927" annotation_id="3418">
          <DiscourseConnective annotation_id="3418" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU had recently received a slap in the face during the Copenhagen climate summit, where China and the USA came to an agreement behind our back.</en>
      <fr>Il est stupéfiant de constater que pas un seul député habilité <DiscourseConnective annotation_id="3873">à</DiscourseConnective> poser des questions sur la Chine ne soit intervenu, <Alignment alignment="14259" annotation_id="3927">
          <DiscourseConnective annotation_id="3927" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE a récemment reçu un camouflet lors du sommet de Copenhague sur le climat, lors duquel la Chine <DiscourseConnective annotation_id="4037">et</DiscourseConnective> les États-Unis sont parvenus <DiscourseConnective annotation_id="4069">à</DiscourseConnective> un accord dans notre dos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3573" docOffset="23">
      <en>It is equally astonishing that the European Council has never, throughout its existence, discussed the relationship between the EU and China.</en>
      <fr>Il est tout <DiscourseConnective annotation_id="4109">aussi</DiscourseConnective> stupéfiant de relever <DiscourseConnective annotation_id="4137">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4142">depuis qu'</DiscourseConnective>il existe, le Conseil européen n'a pas une seule fois débattu des relations qu'entretient l'UE avec la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3715" docOffset="24">
      <en>I <Alignment alignment="55915" annotation_id="3717">
          <DiscourseConnective annotation_id="3717" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the President to call on the European Council to put on its agenda the strategic relationship between the EU and China, <Alignment alignment="83283" annotation_id="3851">
          <DiscourseConnective annotation_id="3851" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament should, in the future, deal with this question as befits China's importance.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="4332" annotation_id="4273">
          <DiscourseConnective annotation_id="4273" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Président d'inviter le Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="4331">à</DiscourseConnective> inscrire <DiscourseConnective annotation_id="4342">à</DiscourseConnective> son ordre du jour la relation stratégique entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="4397">et</DiscourseConnective> la Chine, <Alignment alignment="9519" annotation_id="4410">
          <DiscourseConnective annotation_id="4410" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement devrait, <DiscourseConnective annotation_id="4443">à</DiscourseConnective> l'avenir, traiter de cette question au vu de la puissance de la Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3945" id="041" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="3945" docOffset="25">
      <en>(RO) The top priority of the future European Commission must be to reduce the economic disparities between Member States by establishing close cooperation at fiscal and monetary policy level.</en>
      <fr>(RO) La réduction des inégalités économiques entre les États membres sur la base d'une étroite collaboration au niveau de la politique budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="4662">et</DiscourseConnective> monétaire doit constituer la priorité numéro un de la future Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4137" docOffset="26">
      <en>This receptiveness to cooperation has been evident right since the start of the economic crisis <Alignment alignment="30310" annotation_id="4233">
          <DiscourseConnective annotation_id="4233" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is absolutely necessary for it to continue.</en>
      <fr>Cette réceptivité <DiscourseConnective annotation_id="4767">à</DiscourseConnective> la coopération s'est imposée comme une évidence dès le début de la crise économique <Alignment alignment="3032" annotation_id="4853">
          <DiscourseConnective annotation_id="4853" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="4884">qu'</DiscourseConnective>elle perdure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4284" docOffset="27">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="61921" annotation_id="4302">
          <DiscourseConnective annotation_id="4302" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> coordination at fiscal level is involved, consideration must be given to the fact that the European Union includes countries with economies which have different structures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4901">Toutefois</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="11180" annotation_id="4912">
          <DiscourseConnective annotation_id="4912" sense="Temporal.Synchrony">dès qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est question de coordination au niveau budgétaire, il convient de tenir compte des diverses structures économiques des pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4480" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="37316" annotation_id="4480">
          <Alignment alignment="87352" annotation_id="4480">
            <DiscourseConnective annotation_id="4480" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the economies in certain Member States are characterised by larger cyclical movements, <Alignment alignment="45330" annotation_id="4576">
          <DiscourseConnective annotation_id="4576" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they require a high level of public investment and their potential for growth exceeds that of the mature economies within the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4480" annotation_id="5069">
          <Alignment alignment="29043" annotation_id="5069">
            <DiscourseConnective annotation_id="5069" sense="Expansion.Conjunction">De fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les économies de certains États membres se caractérisent par de plus grands mouvements cycliques, <Alignment alignment="17704" annotation_id="5176">
          <DiscourseConnective annotation_id="5176" sense="Temporal.Synchrony">vu qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles exigent d'importants investissements publics <DiscourseConnective annotation_id="5233">et</DiscourseConnective> que leur potentiel de croissance dépasse celui des économies matures de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4709" docOffset="29">
      <en>The Stability and Growth Pact and the current procedure for joining the euro area should <Alignment alignment="34581" annotation_id="4798">
          <DiscourseConnective annotation_id="4798" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> include flexibility clauses allowing the analysis of public expenditure throughout the entire duration of an economic cycle <Alignment alignment="5540" annotation_id="4932">
          <Alignment alignment="5540" annotation_id="4932">
            <DiscourseConnective annotation_id="4932" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> Member States can invest <Alignment alignment="50531" annotation_id="4965">
          <DiscourseConnective annotation_id="4965" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it becomes necessary.</en>
      <fr>Le pacte de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="5336">et</DiscourseConnective> de croissance <DiscourseConnective annotation_id="5353">et</DiscourseConnective> la procédure actuelle d'adhésion à la zone euro devraient <Alignment alignment="4798" annotation_id="5414">
          <DiscourseConnective annotation_id="5414" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> inclure des clauses de flexibilité permettant l'analyse des dépenses publiques sur toute la durée d'un cycle économique, <Alignment alignment="3919" annotation_id="5540">
          <Alignment alignment="622" annotation_id="5540">
            <DiscourseConnective annotation_id="5540" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les États membres puissent investir <Alignment alignment="15747" annotation_id="5585">
          <DiscourseConnective annotation_id="5585" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela devient nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4992" docOffset="30">
      <en>This could ensure that every Member State develops according to the stage its economy is at.</en>
      <fr>Cela pourrait permettre à chaque État membre de se développer en fonction de la phase dans laquelle se trouve son économie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5085" id="042" name="Anni Podimata">
    <ParallelChunk annotation_id="5085" docOffset="31">
      <en>(EL) Mr President, we have witnessed an unprecedented and coordinated attack over recent days on the economy of the Member States of the euro area, with the spread for government bonds in certain countries, such as Greece, Portugal and Spain, going off the scale.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, nous avons assisté, ces derniers jours, à une attaque coordonnée sans précédent contre l'économie des États membres de la zone euro, caractérisée par une flambée disproportionnée des obligations d'État dans certains pays <DiscourseConnective annotation_id="5991">comme</DiscourseConnective> la Grèce, le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="6019">et</DiscourseConnective> l'Espagne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5349" docOffset="32">
      <en>Clearly, these countries are being used to strike at economic cohesion in the euro area in general and the euro in particular.</en>
      <fr>Il semble évident que ces pays sont utilisés <DiscourseConnective annotation_id="6078">pour</DiscourseConnective> porter atteinte <DiscourseConnective annotation_id="6099">à</DiscourseConnective> la cohésion économique de la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="6140">en</DiscourseConnective> général <DiscourseConnective annotation_id="6151">et</DiscourseConnective> de l'euro <DiscourseConnective annotation_id="6164">en particulier</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5476" docOffset="33">
      <en>The very mechanisms which created the global credit crisis are now speculating shamelessly at the expense of the countries which face the greatest financial problems.</en>
      <fr>Les mécanismes qui ont plongé le monde dans une crise du crédit servent aujourd'hui les spéculateurs sans vergogne aux dépens des pays confrontés aux pires problèmes financiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5643" docOffset="34">
      <en>That is why it cannot, for Europe, merely be a question of evaluating the measures being taken to combat deficit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6358">C'est pourquoi</DiscourseConnective> l'Europe ne peut se contenter d'évaluer les mesures prises <DiscourseConnective annotation_id="6432">pour</DiscourseConnective> lutter contre le déficit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5757" docOffset="35">
      <en>The real question must be: do we intend to adopt solidarity measures at European level by safeguarding the euro area and the euro and will we eventually decide to adopt policies that serve fundamental economic, rather than just monetary, cohesion.</en>
      <fr>La vraie question est celle-ci: avons-nous l'intention d'adopter des mesures de solidarité au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="6573">en</DiscourseConnective> protégeant la zone euro <DiscourseConnective annotation_id="6600">et</DiscourseConnective> l'euro <DiscourseConnective annotation_id="6610">et</DiscourseConnective> déciderons-nous <DiscourseConnective annotation_id="6629">enfin</DiscourseConnective> d'adopter des politiques qui servent la cohésion économique fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="6708">et</DiscourseConnective> pas <DiscourseConnective annotation_id="6715">simplement</DiscourseConnective> monétaire?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6005" id="043" name="Carl Haglund">
    <ParallelChunk annotation_id="6005" docOffset="36">
      <en>(SV) Mr President, as of the beginning of this year, the EU's Sulphur Directive sets a limit of 0.1% on the sulphur content of fuel used by vessels calling at ports and vessels on inland waterways.</en>
      <fr>(SV) Monsieur le Président, au début de cette année, la directive de l'UE relative au soufre a fixé une limite de 0,1 % <DiscourseConnective annotation_id="6857">pour</DiscourseConnective> la teneur en soufre des carburants utilisés par les navires à quai dans les ports <DiscourseConnective annotation_id="6944">et</DiscourseConnective> les bateaux de navigation intérieure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6203" docOffset="37">
      <en>From an environmental point of view, this is a good thing.</en>
      <fr>D'un point de vue environnemental, c'est une bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6262" docOffset="38">
      <en>It is important that shipping, in particular, <Alignment alignment="79816" annotation_id="6308">
          <DiscourseConnective annotation_id="6308" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> becomes more environmentally friendly.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="7060">que</DiscourseConnective> le secteur de la navigation, <DiscourseConnective annotation_id="7093">en particulier</DiscourseConnective>, respecte <Alignment alignment="7217" annotation_id="7118">
          <DiscourseConnective annotation_id="7118" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> davantage l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6352" docOffset="39">
      <en>At present, most seagoing passenger and freight vessels use heavy fuel oil.</en>
      <fr>Actuellement, la plupart des navires de mer transportant passagers <DiscourseConnective annotation_id="7218">et</DiscourseConnective> fret utilisent du fioul lourd.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6428" docOffset="40">
      <en>In the Baltic Sea, we have already been using what is known as low-sulphur heavy fuel oil, with a sulphur content of 0.5%, for many years with a view to protecting the environment.</en>
      <fr>Dans la mer Baltique, nous utilisons <DiscourseConnective annotation_id="7289">déjà</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7294">depuis</DiscourseConnective> de nombreuses années un fioul lourd dit <DiscourseConnective annotation_id="7341">à</DiscourseConnective> basse teneur en soufre, <DiscourseConnective annotation_id="7367">à</DiscourseConnective> savoir 0,5 %, <DiscourseConnective annotation_id="7383">afin de</DiscourseConnective> protéger l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6609" docOffset="41">
      <en>A low sulphur content out at sea is not deemed to be an environmental problem, <Alignment alignment="7514" annotation_id="6688">
          <DiscourseConnective annotation_id="6688" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the main aim has been to reduce urban pollution.</en>
      <fr>Une faible teneur en soufre <DiscourseConnective annotation_id="7445">en</DiscourseConnective> haute mer n'est pas considérée comme un problème environnemental, <Alignment alignment="17915" annotation_id="7514">
          <DiscourseConnective annotation_id="7514" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'objectif principal est de réduire la pollution urbaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6745" docOffset="42">
      <en>That is <Alignment alignment="7582" annotation_id="6753">
          <DiscourseConnective annotation_id="6753" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the line that I believe the EU should take on this issue - namely, encouraging the use of low-sulphur heavy fuel oil.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="15890" annotation_id="7582">
          <DiscourseConnective annotation_id="7582" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense, la voie <DiscourseConnective annotation_id="7606">que</DiscourseConnective> devrait prendre l'UE sur cette question - à savoir, encourager l'utilisation de fioul lourd à faible teneur en soufre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6881" docOffset="43">
      <en>The challenge we face is that the IMO's Marpol Convention recommends a limit of 0.1% for all vessels in the Baltic Sea with effect from 2015 - something that could have devastating consequences for the Baltic Sea.</en>
      <fr>Notre souci est la limite de 0,1 % <DiscourseConnective annotation_id="7764">pour</DiscourseConnective> tous les navires de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="7805">à</DiscourseConnective> compter de 2015 recommandée par la convention Marpol de l'OMI - ce qui pourrait avoir des conséquences désastreuses <DiscourseConnective annotation_id="7923">pour</DiscourseConnective> la mer Baltique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7095" docOffset="44">
      <en>I would <Alignment alignment="1757" annotation_id="7103">
          <DiscourseConnective annotation_id="7103" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to remind Members of this and encourage people not to ...</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="18531" annotation_id="7961">
          <DiscourseConnective annotation_id="7961" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rappeler aux députés <DiscourseConnective annotation_id="8000">et</DiscourseConnective> encourager les gens <DiscourseConnective annotation_id="8023">à</DiscourseConnective> ne pas...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7176" docOffset="45">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7212" id="044" name="Chris Davies">
    <ParallelChunk annotation_id="7212" docOffset="46">
      <en>Mr President, sometimes, colleagues in this Parliament make life very difficult for its friends.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, les députés de ce Parlement mènent parfois la vie dure <DiscourseConnective annotation_id="8162">à</DiscourseConnective> leurs collègues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7309" docOffset="47">
      <en>The Bureau has recommended expenditure in order to employ 150 more people, in Parliament and the political groups, to cope with the requirements of the Lisbon Treaty - a massive increase in expenditure at a time <DiscourseConnective annotation_id="7521" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> so many of our citizens are facing public service cuts and tax rises.</en>
      <fr>Le Bureau a recommandé des dépenses destinées <DiscourseConnective annotation_id="8227">à</DiscourseConnective> embaucher 150 personnes supplémentaires, au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8283">et</DiscourseConnective> dans les groupes politiques, <DiscourseConnective annotation_id="8315">afin de</DiscourseConnective> répondre aux exigences imposées par le traité de Lisbonne - cela représente une augmentation massive des dépenses <DiscourseConnective annotation_id="8437">à</DiscourseConnective> un moment où tant de nos concitoyens sont confrontés à des réductions des services publics <DiscourseConnective annotation_id="8530">et</DiscourseConnective> à des augmentations fiscales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7596" docOffset="48">
      <en>I have been dealing with codecision legislation for more than 10 years.</en>
      <fr>Je travaille sur la législation relative à la codécision <DiscourseConnective annotation_id="8620">depuis</DiscourseConnective> plus de 10 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7668" docOffset="49">
      <en>I do not believe we need that many staff: I believe we can redeploy and use our staff more effectively without an increase in our budget.</en>
      <fr>Je ne pense pas que nous ayons besoin de tant de personnel: à mon avis, nous pouvons redéployer <DiscourseConnective annotation_id="8739">et</DiscourseConnective> utiliser notre personnel plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="8785">sans</DiscourseConnective> accroître notre budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7806" docOffset="50">
      <en>All of us who run a council - or indeed a government - know that sometimes we have to live within our means.</en>
      <fr>Tous ceux d'entre nous qui dirigent un conseil - <DiscourseConnective annotation_id="8863">ou</DiscourseConnective> un gouvernement - savent <DiscourseConnective annotation_id="8891">qu'</DiscourseConnective>il faut parfois vivre selon ses moyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7915" docOffset="51">
      <en>We should not be doing things for which we cannot account.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas entreprendre des choses <DiscourseConnective annotation_id="8979">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons nous permettre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7974" docOffset="52">
      <en>The test should always be: can we stand up at a public meeting and explain what we are doing to our citizens?</en>
      <fr>Le critère devrait toujours être: pouvons-nous expliquer ce que nous faisons <DiscourseConnective annotation_id="9092">à</DiscourseConnective> nos concitoyens?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8084" docOffset="53">
      <en>I believe that, in this case, we could not.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9111">Dans ce cas</DiscourseConnective>, cela nous serait impossible, me semble-t-il.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8128" id="045" name="Marek Józef Gróbarczyk">
    <ParallelChunk annotation_id="8128" docOffset="54">
      <en>(PL) Mr President, the basis of energy security in the European Union is the diversification of gas supply.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la sécurité énergétique de l'Union européenne repose sur la diversification de l'approvisionnement en gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8236" docOffset="55">
      <en>Making ourselves dependent on supplies from one direction will, in the long term, upset the balance not only in terms of energy security, but also from the point of view of economics.</en>
      <fr>Faire dépendre nos approvisionnements d'un seul fournisseur perturbera l'équilibre <DiscourseConnective annotation_id="9387">à</DiscourseConnective> long terme, <DiscourseConnective annotation_id="9401">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9415">en</DiscourseConnective> termes de sécurité énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="9450">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9455">également</DiscourseConnective> d'un point de vue économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8420" docOffset="56">
      <en>No one in Europe can understand this more than post-communist countries which are still under the influence, the huge influence, of Russia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9495">En</DiscourseConnective> Europe, les pays postcommunistes qui subissent <DiscourseConnective annotation_id="9545">encore</DiscourseConnective> l'influence, considérable, de la Russie sont les <DiscourseConnective annotation_id="9601">mieux</DiscourseConnective> placés pour le savoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8560" docOffset="57">
      <en>The North Gas Pipeline will shut off the possibility of diversification and limit the possibility of the development of Baltic ports, and especially of a new diversified source of gas supply for Europe, the Świnoujście Gas Terminal.</en>
      <fr>Le gazoduc Nord exclura la possibilité de diversification <DiscourseConnective annotation_id="9688">et</DiscourseConnective> limitera la possibilité de développement des ports de la Baltique, <DiscourseConnective annotation_id="9758">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9761">notamment</DiscourseConnective> celle du terminal gazier de Świnoujście, une nouvelle source diversifiée d'approvisionnement en gaz <DiscourseConnective annotation_id="9871">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8793" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="9886" annotation_id="8793">
          <Alignment alignment="9886" annotation_id="8793">
            <DiscourseConnective annotation_id="8793" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, there is <DiscourseConnective annotation_id="8815" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> an ecological aspect to the unfavourable impact of building the gas pipeline.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13475" annotation_id="9886">
          <Alignment alignment="26475" annotation_id="9886">
            <DiscourseConnective annotation_id="9886" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, la construction de ce gazoduc Nord présente un impact défavorable sur le plan écologique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8898" docOffset="59">
      <en>Last year's report shows unambiguously that the North Gas Pipeline will have a negative impact.</en>
      <fr>Le rapport de l'année dernière le démontre sans ambiguïté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8994" docOffset="60">
      <en>I call upon the Commission to investigate this matter again.</en>
      <fr>J'invite donc la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10072">à</DiscourseConnective> reconsidérer cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9055" id="046" name="Malika Benarab-Attou">
    <ParallelChunk annotation_id="9055" docOffset="61">
      <en>(FR) Mr President, I am wondering what actions the European Union will introduce to ensure that all Member States observe the right of asylum and respect the human rights of people arriving from the southern shores of the Mediterranean.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je me demande quelles actions l'Union européenne mettra en place <DiscourseConnective annotation_id="10191">pour que</DiscourseConnective> le droit d'asile <DiscourseConnective annotation_id="10217">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme soient respectés par tous les pays membres concernant les personnes venant de la rive sud de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9292" docOffset="62">
      <en>Many of them are arriving in flimsy craft, and several thousand Africans are drowning without anyone protesting.</en>
      <fr>Beaucoup d'entre elles arrivent dans des embarcations fragiles, <DiscourseConnective annotation_id="10416">et</DiscourseConnective> plusieurs milliers d'Africains se noient <DiscourseConnective annotation_id="10460">sans que</DiscourseConnective> personne ne proteste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9405" docOffset="63">
      <en>Are the Council and the Commission really sensitive to these issues, which fall under the headings of both human rights and humanitarian aid?</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="10502">et</DiscourseConnective> la Commission sont-ils vraiment sensibles <DiscourseConnective annotation_id="10547">à</DiscourseConnective> ces problèmes, qui relèvent à la fois des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="10609">et</DiscourseConnective> de l'aide humanitaire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9547" docOffset="64">
      <en>Mr Moratinos's statements with regard to the strengthening of the security approach and the additional resources allocated to Frontex, decided recently by the Council, do not reassure me in this regard.</en>
      <fr>Les déclarations de M. Moratinos <DiscourseConnective annotation_id="10668">à propos</DiscourseConnective> du renforcement de l'approche sécuritaire <DiscourseConnective annotation_id="10719">et</DiscourseConnective> des moyens supplémentaires alloués <DiscourseConnective annotation_id="10757">à</DiscourseConnective> Frontex, décidé récemment par le Conseil, ne me rassurent pas <DiscourseConnective annotation_id="10821">à ce propos</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9750" docOffset="65">
      <en>Ladies and gentlemen, it is up to us to act to bring our actions into line with our values.</en>
      <fr>Chers collègues parlementaires, il nous appartient d'agir <DiscourseConnective annotation_id="10892">pour</DiscourseConnective> mettre nos actions <DiscourseConnective annotation_id="10916">en</DiscourseConnective> conformité avec nos valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9842" docOffset="66">
      <en>This is urgent, <Alignment alignment="10962" annotation_id="9858">
          <DiscourseConnective annotation_id="9858" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are lives at risk.</en>
      <fr>C'est urgent, <Alignment alignment="9507" annotation_id="10962">
          <DiscourseConnective annotation_id="10962" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> des vies sont <DiscourseConnective annotation_id="10980">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9891" id="047" name="Bairbre de Brún">
    <ParallelChunk annotation_id="9891" docOffset="67">
      <en>(GA) Mr President, in the last few weeks, negotiations have taken place as part of the most recent phase of the Northern Ireland peace process.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, des négociations ont eu lieu ces dernières semaines dans le cadre de la dernière phase du processus de paix en Irlande du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10035" docOffset="68">
      <en>The political parties and the governments of Britain and Ireland took part in these talks.</en>
      <fr>Les partis politiques <DiscourseConnective annotation_id="11166">et</DiscourseConnective> les gouvernements de Grande-Bretagne <DiscourseConnective annotation_id="11206">et</DiscourseConnective> d'Irlande ont pris part <DiscourseConnective annotation_id="11233">à</DiscourseConnective> ces discussions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10126" docOffset="69">
      <en>They were there, <Alignment alignment="52933" annotation_id="10143">
          <DiscourseConnective annotation_id="10143" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to ensure the transfer of policing powers from the Westminster Parliament in London to the Assembly in Belfast.</en>
      <fr>Ils étaient <Alignment alignment="10143" annotation_id="11264">
          <DiscourseConnective annotation_id="11264" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> présents <DiscourseConnective annotation_id="11283">pour</DiscourseConnective> garantir le transfert de compétences de réglementation du parlement de Westminster de Londres vers l'assemblée de Belfast.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10270" docOffset="70">
      <en>They <Alignment alignment="11419" annotation_id="10275">
          <DiscourseConnective annotation_id="10275" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussed other major issues.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="29806" annotation_id="11419">
          <DiscourseConnective annotation_id="11419" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuté d'autres questions majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10310" docOffset="71">
      <en>I am glad that these talks have finally finished with agreement between the parties <Alignment alignment="11525" annotation_id="10394">
          <DiscourseConnective annotation_id="10394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that the European Parliament will <Alignment alignment="10253" annotation_id="10442">
          <DiscourseConnective annotation_id="10442" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome this progress.</en>
      <fr>Je suis ravie des accords conclus au terme des pourparlers <Alignment alignment="10394" annotation_id="11525">
          <DiscourseConnective annotation_id="11525" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne doute pas <DiscourseConnective annotation_id="11544">que</DiscourseConnective> le Parlement européen se félicitera <Alignment alignment="15372" annotation_id="11584">
          <DiscourseConnective annotation_id="11584" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de ces progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10470" docOffset="72">
      <en>I hope that we can now deal with other commitments, which have not been settled or fulfilled as yet.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11619">que</DiscourseConnective> nous pourrons désormais aborder d'autres engagements, qui n'ont pas encore été ni fixés <DiscourseConnective annotation_id="11711">ou</DiscourseConnective> respectés jusqu'à présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10571" docOffset="73">
      <en>This will move us towards stable political institutions that will operate on the basis of equality, power sharing and mutual respect.</en>
      <fr>Nous pourrons ainsi mettre en place des institutions politiques stables qui fonctionneront dans l'égalité, le partage des pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="11872">et</DiscourseConnective> le respect mutuel.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10705" id="048" name="Paul Nuttall">
    <ParallelChunk annotation_id="10705" docOffset="74">
      <en>Mr President, I requested to make this one-minute speech to highlight the terrible effect that fortnightly bin collections are having upon communities in my constituency in the north-west of England.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, j'ai demandé <DiscourseConnective annotation_id="11935">à</DiscourseConnective> faire cette intervention d'une minute <DiscourseConnective annotation_id="11975">pour</DiscourseConnective> souligner les terribles conséquences de l'enlèvement bimensuel des ordures sur les collectivités de ma circonscription du nord-ouest de l'Angleterre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10905" docOffset="75">
      <en>Take my home town of Bootle, <DiscourseConnective annotation_id="10934" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, where many families live in terraced houses with no front gardens and little space at the rear.</en>
      <fr>Prenons l'exemple de ma ville natale de Bootle, où de nombreuses familles vivent dans des maisons en mitoyenneté sans jardin à l'avant <DiscourseConnective annotation_id="12265">et</DiscourseConnective> avec peu d'espace <DiscourseConnective annotation_id="12286">à</DiscourseConnective> l'arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11043" docOffset="76">
      <en>It is crazy that they are forced to put out waste every two weeks.</en>
      <fr>Il est insensé de les contraindre <DiscourseConnective annotation_id="12333">à</DiscourseConnective> sortir leurs poubelles toutes les deux semaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11110" docOffset="77">
      <en>This, naturally, has caused pile-ups of rubbish, <DiscourseConnective annotation_id="11159" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> there is no storage space.</en>
      <fr>Cela occasionne, bien entendu, des amoncellements d'ordures par manque d'espaces pour les entreposer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11194" docOffset="78">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="11194" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we have a hot summer, you can be sure that this will lead to an increase in vermin, which <Alignment alignment="12603" annotation_id="11287">
          <DiscourseConnective annotation_id="11287" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
        </Alignment> is a public health hazard.</en>
      <fr>En cas de fortes chaleurs cet été, vous pouvez être certains d'y voir une prolifération de vermines, non sans risque <Alignment alignment="8140" annotation_id="12603">
          <DiscourseConnective annotation_id="12603" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> la santé publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11322" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="12643" annotation_id="11322">
          <DiscourseConnective annotation_id="11322" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> why am I telling this House?</en>
      <fr>Pourquoi est-ce <Alignment alignment="12923" annotation_id="12643">
          <DiscourseConnective annotation_id="12643" sense="Comparison.Contrast">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'expose ce problème devant cette Assemblée?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11355" docOffset="80">
      <en>Well, <Alignment alignment="12692" annotation_id="11361">
          <DiscourseConnective annotation_id="11361" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> fortnightly bin collections are the direct result of the EU's Landfill Directive, which was supported in this Chamber by the British Labour Party and the Conservatives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18022" annotation_id="12692">
          <DiscourseConnective annotation_id="12692" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le ramassage bimensuel des ordures est le <DiscourseConnective annotation_id="12744">résultat</DiscourseConnective> direct de la directive de l'UE sur la mise en décharge, qui était soutenue au sein de cette Assemblée par le parti travailliste <DiscourseConnective annotation_id="12881">et</DiscourseConnective> les conservateurs britanniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11538" docOffset="81">
      <en>I for one hope that a large number of British voters bear this in mind <Alignment alignment="61219" annotation_id="11609">
          <DiscourseConnective annotation_id="11609" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they go to the polls in the general election later this year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12916">Pour</DiscourseConnective> ma part, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="12939">qu'</DiscourseConnective>un grand nombre d'électeurs britanniques <DiscourseConnective annotation_id="12983">s'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="12985">en</DiscourseConnective> souviendront <Alignment alignment="11609" annotation_id="13001">
          <DiscourseConnective annotation_id="13001" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> se rendant aux urnes <DiscourseConnective annotation_id="13025">pour</DiscourseConnective> l'élection générale de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11676" id="049" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="11676" docOffset="82">
      <en>(DE) Mr President, in two days' time, we will be debating the question of body scanners.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, dans deux jours, nous discuterons de la question des scanners corporels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11765" docOffset="83">
      <en>During that debate, we will be addressing the overall question of security in airports, i.e. our approach to airport security in the European Union.</en>
      <fr>Lors de ce débat, nous aborderons la question générale de la sécurité dans les aéroports, c.-à-d. de notre approche en matière de sécurité aéroportuaire au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11914" docOffset="84">
      <en>The European Union has been known, time and again, to adopt precipitate legislation, based either on alleged or sometimes real terrorist threats.</en>
      <fr>L'Union européenne s'est distinguée à maintes reprises <DiscourseConnective annotation_id="13406">pour</DiscourseConnective> avoir adopté des législations dans la précipitation sur fond de menaces terroristes supposées <DiscourseConnective annotation_id="13505">ou</DiscourseConnective> parfois réelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12060" docOffset="85">
      <en>This does not improve airport security.</en>
      <fr>Cela n'améliore en rien la sécurité dans les aéroports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12100" docOffset="86">
      <en>What it does do is produce ever more laborious and ever more ludicrous measures.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13581">En revanche</DiscourseConnective>, cela produit des mesures toujours plus laborieuses <DiscourseConnective annotation_id="13645">et</DiscourseConnective> ridicules.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12181" docOffset="87">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12181" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> you consider, <Alignment alignment="13667" annotation_id="12198">
          <DiscourseConnective annotation_id="12198" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the situation in railway stations, it is fundamentally similar to that in airports.</en>
      <fr>Prenons <Alignment alignment="9637" annotation_id="13667">
          <DiscourseConnective annotation_id="13667" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> la situation dans les gares ferroviaires, qui est fondamentalement similaire <DiscourseConnective annotation_id="13756">à</DiscourseConnective> celle des aéroports.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12295" docOffset="88">
      <en>In general, railway stations do not use security measures, at least as far <DiscourseConnective annotation_id="12370" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> inter-European and national traffic is concerned.</en>
      <fr>Les gares ferroviaires ne prennent généralement pas de mesures de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="13855">en tout cas</DiscourseConnective> pas pour le transport intra-européen <DiscourseConnective annotation_id="13904">et</DiscourseConnective> national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12423" docOffset="89">
      <en>This begs the question as to whether our concern with security in airports is exaggerated.</en>
      <fr>Cela nous pousse à nous demander <DiscourseConnective annotation_id="13950">si</DiscourseConnective> nos inquiétudes quant à la sécurité des aéroports ne sont pas exagérées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12514" docOffset="90">
      <en>Rampant bureaucracy and a never-ending stream of security measures will not contribute to security, <Alignment alignment="14153" annotation_id="12614">
          <DiscourseConnective annotation_id="12614" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to inconvenience for air passengers.</en>
      <fr>La multiplication des procédures administratives <DiscourseConnective annotation_id="14075">et</DiscourseConnective> le flot incessant des mesures de sécurité ne renforceront pas la sécurité, <Alignment alignment="1614" annotation_id="14153">
          <DiscourseConnective annotation_id="14153" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> plutôt les désagréments <DiscourseConnective annotation_id="14182">pour</DiscourseConnective> les passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12655" id="050" name="Krzysztof Lisek">
    <ParallelChunk annotation_id="12655" docOffset="91">
      <en>(PL) Mr President, <Alignment alignment="14230" annotation_id="12674">
          <DiscourseConnective annotation_id="12674" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, we are going to vote on the appointment of the new European Commission.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, <Alignment alignment="12674" annotation_id="14230">
          <DiscourseConnective annotation_id="14230" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez dit, nous allons procéder au vote d'investiture de la nouvelle Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12759" docOffset="92">
      <en>It is, indeed, <Alignment alignment="53529" annotation_id="12774">
          <DiscourseConnective annotation_id="12774" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you said, a very important moment, a moment connected with many hopes, not only of Members of the European Parliament and of European governments, <Alignment alignment="14540" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> principally of the citizens of the European Union.</en>
      <fr>Et, <Alignment alignment="12774" annotation_id="14338">
          <DiscourseConnective annotation_id="14338" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous l'avez souligné, c'est <DiscourseConnective annotation_id="14372">en effet</DiscourseConnective> un moment très important, un moment qui fait naître de nombreux espoirs, <DiscourseConnective annotation_id="14454">non seulement</DiscourseConnective> parmi les députés du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="14508">et</DiscourseConnective> les gouvernements européens, <Alignment alignment="10652" annotation_id="14540">
          <DiscourseConnective annotation_id="14540" sense="Comparison.Contrast">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> et <DiscourseConnective annotation_id="14554">surtout</DiscourseConnective> parmi les citoyens de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12979" docOffset="93">
      <en>In this context, creation of a common European Union foreign policy is of special significance, <Alignment alignment="14719" annotation_id="13075">
          <DiscourseConnective annotation_id="13075" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13079" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> the challenge faced by Baroness Ashton in this area is even greater.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la création d'une politique étrangère européenne commune revêt une importance toute particulière <Alignment alignment="13075" annotation_id="14719">
          <DiscourseConnective annotation_id="14719" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la tâche qui incombe <DiscourseConnective annotation_id="14743">à</DiscourseConnective> la baronne Ashton dans ce domaine est d'<DiscourseConnective annotation_id="14785">autant</DiscourseConnective> plus grande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13151" docOffset="94">
      <en>There are two new challenges.</en>
      <fr>Nous devons relever deux nouveaux défis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13181" docOffset="95">
      <en>The first, and you spoke about this, Mr President, is Ukraine.</en>
      <fr>Le premier, vous en avez parlé, Monsieur le Président, c'est l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13244" docOffset="96">
      <en>Irrespective of the results of the elections, we need to formulate and consistently implement a new policy towards Ukraine, a European Union policy, in order to make it possible for that country to become a Member State of the European Union in the future.</en>
      <fr>Quels que soient les résultats des élections, nous devons formuler <DiscourseConnective annotation_id="14985">et</DiscourseConnective> appliquer de manière cohérente une nouvelle politique vis-à-vis de l'Ukraine, une politique de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15103">pour qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, ce pays puisse devenir membre de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13501" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="54250" annotation_id="13501">
          <DiscourseConnective annotation_id="13501" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the second matter is Belarus.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3325" annotation_id="15162">
          <DiscourseConnective annotation_id="15162" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le second défi, c'est le Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13540" docOffset="98">
      <en>I would like to announce that, unfortunately, several hours ago, another breach of human rights was perpetrated in Belarus.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="15216">à</DiscourseConnective> vous faire part d'une nouvelle violation des droits de l'homme hélas perpétrée au Belarus il y a quelques heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13664" docOffset="99">
      <en>The Belarusian police have entered the Polish House in Iwieniec, preventing the activity of the Union of Poles in Belarus.</en>
      <fr>La police bélarussienne est entrée dans la Maison polonaise d'Iwieniec pour empêcher les activités de l'Union des Polonais du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13787" id="051" name="Gabriel Mato Adrover">
    <ParallelChunk annotation_id="13787" docOffset="100">
      <en>(ES) Mr President, last December, the European Union and the Kingdom of Morocco entered into an agreement to liberalise trade in agricultural products.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, en décembre dernier, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="15535">et</DiscourseConnective> le Royaume du Maroc ont conclu un accord de libéralisation des échanges de produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13939" docOffset="101">
      <en>Unfortunately, the only information we have on the content of this agreement has been gleaned from the media.</en>
      <fr>Il est regrettable que les seules informations dont nous disposions sur cet accord aient été glanée dans les médias.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14049" docOffset="102">
      <en>This information indicates an increase in the quota for tomatoes imported into the European Union, something we categorically reject, <Alignment alignment="9350" annotation_id="14183">
          <DiscourseConnective annotation_id="14183" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Kingdom of Morocco has repeatedly failed to honour its obligations to the European Union.</en>
      <fr>Ces informations indiquent une hausse du quota <DiscourseConnective annotation_id="15797">pour</DiscourseConnective> les tomates importées au sein de l'Union européenne, ce que nous rejetons catégoriquement, <Alignment alignment="2062" annotation_id="15893">
          <DiscourseConnective annotation_id="15893" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Royaume du Maroc a à maintes reprises manqué à ses obligations envers l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14280" docOffset="103">
      <en>The European Commission refuses to admit to the existence of this situation, even <Alignment alignment="21707" annotation_id="14362">
          <DiscourseConnective annotation_id="14362" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> OLAF itself has done so.</en>
      <fr>La Commission européenne refuse d'admettre l'existence de cette situation, <Alignment alignment="825" annotation_id="16079">
          <DiscourseConnective annotation_id="16079" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'OLAF l'a fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14394" docOffset="104">
      <en>We cannot allow the Commission to continue turning a blind eye, disregarding the needs of producers in the Canary Islands, Andalusia, Murcia and Alicante.</en>
      <fr>Nous ne pouvons accepter que la Commission continue de fermer les yeux, au mépris des besoins des producteurs des Îles Canaries, d'Andalousie, de Murcie <DiscourseConnective annotation_id="16257">et</DiscourseConnective> d'Alicante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14549" docOffset="105">
      <en>We <Alignment alignment="21471" annotation_id="14552">
          <DiscourseConnective annotation_id="14552" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> appeal strongly for agreements to be honoured and for more attention to be paid to plant health controls.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="2430" annotation_id="16287">
          <DiscourseConnective annotation_id="16287" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> instamment le respect des accords <DiscourseConnective annotation_id="16326">et</DiscourseConnective> qu'une plus grande attention <DiscourseConnective annotation_id="16358">soit</DiscourseConnective> accordée aux contrôles phytosanitaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14668" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="16403" annotation_id="14668">
          <Alignment alignment="16403" annotation_id="14668">
            <DiscourseConnective annotation_id="14668" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the timetable for Moroccan exports should be made more flexible, allowing exports to be spread across the entire year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14668" annotation_id="16403">
          <Alignment alignment="15330" annotation_id="16403">
            <DiscourseConnective annotation_id="16403" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le calendrier des exportations marocaines devrait être plus flexible, afin de permettre une répartition des exportations sur l'année entière.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14800" id="052" name="Paulo Rangel">
    <ParallelChunk annotation_id="14800" docOffset="107">
      <en>(PT) Mr President, I would like to take this opportunity to condemn what is currently happening in Portugal, where it is clear that the media has brought to light a government plan to control newspapers, television channels and radio stations, which jeopardises freedom of expression.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, je souhaiterais profiter de l'occasion qui m'est donnée <DiscourseConnective annotation_id="16643">pour</DiscourseConnective> condamner ce qu'il se passe actuellement au Portugal, où les médias ont mis <DiscourseConnective annotation_id="16724">à</DiscourseConnective> jour un projet gouvernemental de contrôle des journaux, des chaînes de télévision <DiscourseConnective annotation_id="16808">et</DiscourseConnective> des stations de radio, mettant en péril la liberté d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15085" docOffset="108">
      <en>Just this week, a newspaper column written by a very well-known journalist, Mário Crespo, was <Alignment alignment="16968" annotation_id="15179">
          <DiscourseConnective annotation_id="15179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> censured at the prompting - or apparently at the prompting - of the Prime Minister.</en>
      <fr>Cette semaine <DiscourseConnective annotation_id="16890">encore</DiscourseConnective>, une chronique écrite par un très célèbre journaliste, Mário Crespo, a <Alignment alignment="11248" annotation_id="16968">
          <DiscourseConnective annotation_id="16968" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été censurée <DiscourseConnective annotation_id="16991">à</DiscourseConnective> l'instigation - <DiscourseConnective annotation_id="17009">ou</DiscourseConnective> soi-disant <DiscourseConnective annotation_id="17023">à</DiscourseConnective> l'instigation - du Premier ministre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15268" docOffset="109">
      <en>In this context, the Prime Minister, José Sócrates, must now offer the Portuguese newspaper O País a substantial explanation, and must explain that he is not controlling, curtailing or censuring freedom of expression in Portugal.</en>
      <fr>Dans ce contexte, le Premier ministre, José Sócrates, doit <DiscourseConnective annotation_id="17121">maintenant</DiscourseConnective> fournir au journal portugais O País une explication convaincante <DiscourseConnective annotation_id="17197">et</DiscourseConnective> expliquer <DiscourseConnective annotation_id="17210">qu'</DiscourseConnective>il ne contrôle, ne restreint ni ne censure en aucun cas la liberté d'expression au Portugal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15498" docOffset="110">
      <en>By acting in this way, Portugal is no longer a State governed by rule of law but a State governed by formal law, in which the Prime Minister restricts himself to formalities, procedures and red tape, and does not want to offer substantial explanations.</en>
      <fr>Par ces agissements, le Portugal n'est plus un État régi par l'état de droit, <DiscourseConnective annotation_id="17384">mais</DiscourseConnective> un État régi par une loi protocolaire, au sein duquel le Premier ministre se limite <DiscourseConnective annotation_id="17473">à</DiscourseConnective> des formalités, des procédures <DiscourseConnective annotation_id="17506">et</DiscourseConnective> des tracasseries administratives <DiscourseConnective annotation_id="17542">et</DiscourseConnective> refuse de donner des explications convaincantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15751" docOffset="111">
      <en>We want Portugal to be a State governed by substantive law!</en>
      <fr>Nous voulons que le Portugal <DiscourseConnective annotation_id="17623">soit</DiscourseConnective> un État régi par le droit positif!</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15811" id="053" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="15811" docOffset="112">
      <en>(FR) Mr President, on 27 January at two o'clock in the morning, a gas explosion blasted the historic centre of Liège.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le 27 janvier <DiscourseConnective annotation_id="17700">à</DiscourseConnective> 2 heures du matin, une explosion de gaz a soufflé le cœur historique de Liège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15929" docOffset="113">
      <en>I was at the scene with my colleagues from the city council, <Alignment alignment="17838" annotation_id="15990">
          <DiscourseConnective annotation_id="15990" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was only by a miracle that we survived.</en>
      <fr>J'étais sur place avec mes collègues du conseil communal <Alignment alignment="7577" annotation_id="17838">
          <DiscourseConnective annotation_id="17838" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous <DiscourseConnective annotation_id="17846">en</DiscourseConnective> avons réchappé par miracle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16037" docOffset="114">
      <en>
        <Alignment alignment="17877" annotation_id="16037">
          <DiscourseConnective annotation_id="16037" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, 14 people lost their lives in the explosion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6604" annotation_id="17877">
          <DiscourseConnective annotation_id="17877" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> quatorze personnes ont perdu la vie dans l'explosion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16091" docOffset="115">
      <en>There are dozens of injured and 500 displaced persons.</en>
      <fr>Il y a des dizaines de victimes <DiscourseConnective annotation_id="17968">et</DiscourseConnective> 500 déplacés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16146" docOffset="116">
      <en>I should like to pay tribute here not only to the victims and their families, but also to the exceptional courage of the fire fighters and of all the rescuers.</en>
      <fr>Je voudrais saluer ici, <DiscourseConnective annotation_id="18009">non seulement</DiscourseConnective> les victimes <DiscourseConnective annotation_id="18036">et</DiscourseConnective> leurs familles, <DiscourseConnective annotation_id="18055">mais aussi</DiscourseConnective> le courage exceptionnel des pompiers <DiscourseConnective annotation_id="18103">et</DiscourseConnective> de tous les sauveteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16306" docOffset="117">
      <en>In this respect, I wish to remind you that there is not yet a single statute for fire fighters across the European Union <Alignment alignment="11565" annotation_id="16427">
          <DiscourseConnective annotation_id="16427" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in my country as in others, fire fighting is still not considered to be a hazardous profession.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="18133">à</DiscourseConnective> ce titre-là, je voudrais rappeler que le statut des pompiers n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="18206">encore</DiscourseConnective> homogène dans toute l'Union européenne <Alignment alignment="16757" annotation_id="18252">
          <DiscourseConnective annotation_id="18252" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18255">que</DiscourseConnective>, dans mon pays <DiscourseConnective annotation_id="18274">comme</DiscourseConnective> dans d'autres, ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="18308">encore</DiscourseConnective> considéré comme un métier à risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16533" docOffset="118">
      <en>I call for a European statute for fire fighters <Alignment alignment="18398" annotation_id="16581">
          <DiscourseConnective annotation_id="16581" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in many circumstances, they are required to provide cross-border assistance.</en>
      <fr>Je plaide <DiscourseConnective annotation_id="18361">pour</DiscourseConnective> un statut européen des pompiers <Alignment alignment="2606" annotation_id="18398">
          <DiscourseConnective annotation_id="18398" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils doivent s'entraider de pays à pays dans de nombreuses circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16665" id="054" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="16665" docOffset="119">
      <en>Thank you very much for your statement and for drawing our attention to the tragedy which took place so near to us, in Belgium.</en>
      <fr>Merci beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="18504">pour</DiscourseConnective> votre déclaration <DiscourseConnective annotation_id="18527">et</DiscourseConnective> d'avoir attiré notre attention sur cette tragédie qui <DiscourseConnective annotation_id="18584">s'</DiscourseConnective>est produite <DiscourseConnective annotation_id="18599">si</DiscourseConnective> près de nous, <DiscourseConnective annotation_id="18616">en</DiscourseConnective> Belgique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16793" docOffset="120">
      <en>It is, indeed, a tragic case.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="18635">en effet</DiscourseConnective> un cas dramatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16823" docOffset="121">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci infiniment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16844" docOffset="122">
      <en>We would like to express our deepest sympathy to all those who have suffered as a result of the tragedy, as well as to their families.</en>
      <fr>Nous tenons <DiscourseConnective annotation_id="18693">à</DiscourseConnective> exprimer notre sincère compassion <DiscourseConnective annotation_id="18729">à</DiscourseConnective> tous ceux qui ont souffert de cette tragédie <DiscourseConnective annotation_id="18776">ainsi</DiscourseConnective> qu'à leur famille.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16979" id="055" name="Rosario Crocetta">
    <ParallelChunk annotation_id="16979" docOffset="123">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, the purpose of my speech is to point out the severity of the deindustrialisation process affecting a range of Sicilian industrial centres, in particular, the Termini Imerese automotive centre owned by the FIAT group, and the Gela petrochemical centre belonging to the ENI group.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18838">et</DiscourseConnective> Messieurs, mon intervention a <DiscourseConnective annotation_id="18871">pour</DiscourseConnective> but de souligner la gravité du processus de désindustrialisation qui touche toute une série de centres industriels siciliens, <DiscourseConnective annotation_id="19002">notamment</DiscourseConnective> le centre automobile Termini Imerese, propriété du groupe FIAT, <DiscourseConnective annotation_id="19076">et</DiscourseConnective> le centre pétrochimique Gela appartenant au groupe ENI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17299" docOffset="124">
      <en>Termini Imerese is being damaged by the competition arising from the low salary system within some EU countries, whilst Gela is being damaged by competition from Asia.</en>
      <fr>Termini Imerese souffre de la concurrence des bas salaires en vigueur dans certains pays de l'UE, et Gela subit celle venue d'Asie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17467" docOffset="125">
      <en>With regard to the severe deindustrialisation processes that are taking place in widespread areas of the Union, I would argue that the time has come to reconsider the policy of non-intervention that the European Commission has adopted up until now, <Alignment alignment="15529" annotation_id="17716">
          <DiscourseConnective annotation_id="17716" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to begin to launch a set of important, strategic measures to support European industry.</en>
      <fr>Compte tenu des graves processus de désindustrialisation qui frappent de grandes régions de l'Union, j'affirmerais <DiscourseConnective annotation_id="19382">qu'</DiscourseConnective>il est temps de réexaminer la politique de non-intervention adoptée <DiscourseConnective annotation_id="19453">jusqu'à</DiscourseConnective> présent par la Commission européenne <Alignment alignment="23918" annotation_id="19498">
          <DiscourseConnective annotation_id="19498" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de lancer une série d'importantes mesures stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="19556">en</DiscourseConnective> soutien à l'industrie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17808" docOffset="126">
      <en>This call is addressed chiefly to the European Commission and to Mr Tajani, the Commissioner for Industry and Entrepreneurship.</en>
      <fr>Cet appel <DiscourseConnective annotation_id="19603">s'</DiscourseConnective>adresse essentiellement <DiscourseConnective annotation_id="19629">à</DiscourseConnective> la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="19656">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19659">à</DiscourseConnective> M. Tajani, le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="19687">à</DiscourseConnective> l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="19701">et</DiscourseConnective> à l'entrepreneuriat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17936" id="056" name="Jelko Kacin">
    <ParallelChunk annotation_id="17936" docOffset="127">
      <en>(SL) On Thursday last week, the Parliament of the former Yugoslav Republic of Macedonia (FYROM) adopted a declaration of support for the European Parliament's Resolution on Srebrenica, which we adopted with an overwhelming majority one year ago.</en>
      <fr>(SL) Jeudi dernier, le Parlement de l'ancienne République yougoslave de Macédoine a adopté une déclaration de soutien <DiscourseConnective annotation_id="19843">à</DiscourseConnective> la résolution du Parlement européen sur Srebrenica, <DiscourseConnective annotation_id="19897">que</DiscourseConnective> nous avons adoptée <DiscourseConnective annotation_id="19920">à</DiscourseConnective> une écrasante majorité il y a un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18182" docOffset="128">
      <en>In this resolution, Parliament paid homage to all the victims on all sides of every war of the last decade of the last century, not only to the victims of the Srebrenica genocide.</en>
      <fr>Dans cette résolution, le Parlement rendait hommage <DiscourseConnective annotation_id="20011">à</DiscourseConnective> toutes les victimes de tous camps, lors de toutes les guerres de la dernière décennie du siècle dernier, et pas seulement aux victimes du génocide de Srebrenica.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18362" docOffset="129">
      <en>The Parliament in Skopje is the third in the Western Balkans to have ratified and adopted the resolution, with 70 votes in favour and only one vote against.</en>
      <fr>Le parlement de Skopje est le troisième parlement des Balkans occidentaux <DiscourseConnective annotation_id="20249">à</DiscourseConnective> avoir ratifié <DiscourseConnective annotation_id="20265">et</DiscourseConnective> adopté la résolution, avec 70 voix <DiscourseConnective annotation_id="20303">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20308">et</DiscourseConnective> une seule voix contre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18519" docOffset="130">
      <en>Such a majority and such consensus deserve respect and recognition from this House, too.</en>
      <fr>Une telle majorité <DiscourseConnective annotation_id="20353">et</DiscourseConnective> un tel consensus méritent <DiscourseConnective annotation_id="20382">également</DiscourseConnective> le respect <DiscourseConnective annotation_id="20403">et</DiscourseConnective> la reconnaissance de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18608" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="16556" annotation_id="18608">
          <DiscourseConnective annotation_id="18608" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> FYROM was in no way involved in this tragic event, their resounding response is an act of solidarity and a civilised gesture worthy of respect and admiration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25741" annotation_id="20444">
          <DiscourseConnective annotation_id="20444" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'ancienne République yougoslave de Macédoine n'était aucunement impliquée dans cet événement tragique, sa retentissante réaction constitue un acte de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="20614">et</DiscourseConnective> un geste civilisé digne de respect <DiscourseConnective annotation_id="20652">et</DiscourseConnective> d'admiration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18776" docOffset="132">
      <en>The FYROM Parliament's decision is an expression of respect for all the victims and a message that we all share the responsibility for building a better and brighter future for all the countries of the Western Balkans.</en>
      <fr>La décision du parlement de l'ancienne République yougoslave de Macédoine est un témoignage de respect à l'égard de toutes les victimes <DiscourseConnective annotation_id="20805">et</DiscourseConnective> elle laisse entendre <DiscourseConnective annotation_id="20829">que</DiscourseConnective> nous partageons tous la responsabilité de construire un avenir meilleur <DiscourseConnective annotation_id="20905">pour</DiscourseConnective> tous les pays des Balkans occidentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18995" docOffset="133">
      <en>It is a step towards the future, a hand of reconciliation to all neighbouring countries and an example for all other countries in the region.</en>
      <fr>C'est un pas en avant vers l'avenir, une main tendue en signe de réconciliation <DiscourseConnective annotation_id="21029">à</DiscourseConnective> tous les pays voisins <DiscourseConnective annotation_id="21053">et</DiscourseConnective> un exemple <DiscourseConnective annotation_id="21067">pour</DiscourseConnective> tous les autres pays de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19137" docOffset="134">
      <en>As someone who participated in drafting this resolution, I wish to congratulate Members of the FYROM Parliament on their political courage and their contribution towards reconciliation in the region.</en>
      <fr>Ayant moi-même participé <DiscourseConnective annotation_id="21132">à</DiscourseConnective> la rédaction de cette résolution, je souhaite féliciter les députés du parlement de l'ancienne République yougoslave de Macédoine <DiscourseConnective annotation_id="21264">pour</DiscourseConnective> leur courage politique <DiscourseConnective annotation_id="21292">et</DiscourseConnective> leur contribution <DiscourseConnective annotation_id="21313">à</DiscourseConnective> la réconciliation dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19337" id="057" name="Michail Tremopoulos">
    <ParallelChunk annotation_id="19337" docOffset="135">
      <en>(EL) Mr President, I should like to point out that, at this time of economic crisis, with some countries in recession, there are others, such as Greece, which need to sort out certain issues relating to questions of sexual equality, given that this crisis is hitting women harder than men.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="21386">à</DiscourseConnective> signaler <DiscourseConnective annotation_id="21397">qu'en</DiscourseConnective> cette période de crise économique, <DiscourseConnective annotation_id="21438">et</DiscourseConnective> alors que certains pays connaissent la récession, d'autres pays tels <DiscourseConnective annotation_id="21510">que</DiscourseConnective> la Grèce doivent régler certaines questions liées <DiscourseConnective annotation_id="21564">à</DiscourseConnective> l'égalité des sexes, <DiscourseConnective annotation_id="21587">étant donné que</DiscourseConnective> la crise touche plus durement les femmes <DiscourseConnective annotation_id="21644">que</DiscourseConnective> les hommes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19627" docOffset="136">
      <en>A great deal of effort has been made over recent years <Alignment alignment="21718" annotation_id="19682">
          <DiscourseConnective annotation_id="19682" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> laws have been passed in Europe which give this sector certain facilities and specific tools; <Alignment alignment="45040" annotation_id="19780">
          <DiscourseConnective annotation_id="19780" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Community directives on equal treatment for men and women are not being transposed into national law.</en>
      <fr>De nombreux efforts ont été déployés ces dernières années <Alignment alignment="6975" annotation_id="21718">
          <DiscourseConnective annotation_id="21718" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des actes législatifs ont été adoptés <DiscourseConnective annotation_id="21759">en</DiscourseConnective> Europe pour doter ce secteur d'équipements <DiscourseConnective annotation_id="21805">et</DiscourseConnective> d'outils spécifiques; <Alignment alignment="7582" annotation_id="21830">
          <DiscourseConnective annotation_id="21830" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les directives communautaires relatives à l'égalité de traitement entre les hommes <DiscourseConnective annotation_id="21924">et</DiscourseConnective> les femmes ne sont pas transposées dans la législation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19895" docOffset="137">
      <en>Given that, these efforts notwithstanding, we need to bridge the sexual divide, <Alignment alignment="26283" annotation_id="19975">
          <DiscourseConnective annotation_id="19975" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> women are earning 17% less than men and encounter particular forms of racism on the job market, I should like to emphasise that any regulation or change relating to insurance or labour issues must be accompanied by new social infrastructures.</en>
      <fr>Au vu de cela, malgré ces efforts, nous devons combler le fossé entre les sexes, <Alignment alignment="15041" annotation_id="22074">
          <DiscourseConnective annotation_id="22074" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les femmes gagnent 17 % de moins <DiscourseConnective annotation_id="22115">que</DiscourseConnective> les hommes <DiscourseConnective annotation_id="22130">et</DiscourseConnective> sont victimes de formes particulières de discrimination sur le marché du travail. Je souhaite souligner <DiscourseConnective annotation_id="22237">que</DiscourseConnective> tout règlement <DiscourseConnective annotation_id="22256">ou</DiscourseConnective> toute modification concernant l'assurance <DiscourseConnective annotation_id="22301">ou</DiscourseConnective> les questions de l'emploi doit <DiscourseConnective annotation_id="22335">s'</DiscourseConnective>accompagner de nouvelles infrastructures sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20221" id="058" name="Zbigniew Ziobro">
    <ParallelChunk annotation_id="20221" docOffset="138">
      <en>(PL) Mr President, thank you for giving me the opportunity to speak, <Alignment alignment="22446" annotation_id="20290">
          <DiscourseConnective annotation_id="20290" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to talk about an important matter related to the costs of climate policy.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, merci de me donner la parole, <Alignment alignment="17103" annotation_id="22446">
          <DiscourseConnective annotation_id="22446" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> je souhaiterais parler de l'important sujet des coûts de la politique climatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20385" docOffset="139">
      <en>The European Union is planning climate policy consistently.</en>
      <fr>L'Union européenne prévoit la politique climatique avec constance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20445" docOffset="140">
      <en>Of great significance, <Alignment alignment="22599" annotation_id="20468">
          <DiscourseConnective annotation_id="20468" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is the fact that this policy is having an overwhelming influence on the economies of Member States.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11265" annotation_id="22599">
          <DiscourseConnective annotation_id="22599" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est très important de rappeler l'influence considérable de cette politique sur l'économie des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20577" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="22715" annotation_id="20577">
          <DiscourseConnective annotation_id="20577" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> structural differences between the economies of different Member States are taken into account, it is becoming increasingly clear that the individual Member States are going to bear very different costs of implementation of the strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18401" annotation_id="22715">
          <DiscourseConnective annotation_id="22715" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on tient compte des différences structurelles entre l'économie des différents États membres, il devient de plus <DiscourseConnective annotation_id="22832">en plus</DiscourseConnective> évident <DiscourseConnective annotation_id="22848">que</DiscourseConnective> chaque État membre va supporter des coûts très différents <DiscourseConnective annotation_id="22910">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20820" docOffset="142">
      <en>At the same time, it is a fact that the new Member States met their obligations to reduce greenhouse gas emissions under the Kyoto Protocol with a wide margin.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22952">Parallèlement</DiscourseConnective>, il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="22982">que</DiscourseConnective> les nouveaux États membres ont largement respecté leurs obligations de réduction des gaz à effet de serre en vertu du protocole de Kyoto.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20980" docOffset="143">
      <en>In the case of Poland the reduction amounted to nearly 30%, compared to the 6% which was required, <Alignment alignment="23218" annotation_id="21079">
          <DiscourseConnective annotation_id="21079" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the case of the 'old 15' the reduction was barely 1%, <Alignment alignment="23300" annotation_id="21140">
          <DiscourseConnective annotation_id="21140" sense="Comparison.Contrast">whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had committed themselves to a reduction of 6%.</en>
      <fr>Dans le cas de la Pologne, la réduction s'élevait <DiscourseConnective annotation_id="23174">à</DiscourseConnective> près de 30 %, par rapport aux 6 % exigés, <Alignment alignment="2401" annotation_id="23218">
          <DiscourseConnective annotation_id="23218" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23224">pour</DiscourseConnective> les 15 "anciens États membres", la réduction représentait à peine 1 %, <Alignment alignment="2558" annotation_id="23300">
          <DiscourseConnective annotation_id="23300" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils s'étaient engagés <DiscourseConnective annotation_id="23331">à</DiscourseConnective> une réduction de 6 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21200" docOffset="144">
      <en>In relation to this, everything the Commission does must take account of the differentiated costs of adaptation of the economies of different Member States - costs which different Member States have borne to date for reduction of greenhouse gas emissions under the Kyoto Protocol - and must <Alignment alignment="23686" annotation_id="21491">
          <DiscourseConnective annotation_id="21491" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> end those changes which might upset the balance between Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23355">À cet égard</DiscourseConnective>, la Commission doit, dans tout ce qu'elle entreprend, tenir compte des coûts différenciés d'adaptation de l'économie des différents États membres - les coûts <DiscourseConnective annotation_id="23525">que</DiscourseConnective> les différents États membres ont supportés <DiscourseConnective annotation_id="23572">jusqu'à</DiscourseConnective> présent <DiscourseConnective annotation_id="23588">pour</DiscourseConnective> la réduction des émissions de gaz à effet de serre en vertu du protocole de Kyoto. Elle doit <Alignment alignment="17664" annotation_id="23686">
          <DiscourseConnective annotation_id="23686" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> de mettre un terme à ces modifications, qui pourraient bouleverser l'équilibre entre les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21567" docOffset="145">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'orateur)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21603" id="059" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="21603" docOffset="146">
      <en>(GA) Mr President, the Irish Government is now to charge value added tax of up to 21% on public services provided by the local authorities such as rubbish collection and recycling.</en>
      <fr>(GA) Monsieur le Président, le gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="23897">s'</DiscourseConnective>apprête <DiscourseConnective annotation_id="23907">à</DiscourseConnective> imposer une taxe sur la valeur ajoutée de <DiscourseConnective annotation_id="23951">jusqu'à</DiscourseConnective> 21 % sur les services publics fournis par les autorités locales tels <DiscourseConnective annotation_id="24028">que</DiscourseConnective> le ramassage des ordures <DiscourseConnective annotation_id="24057">et</DiscourseConnective> le recyclage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21784" docOffset="147">
      <en>The European Union is forcing the Irish Government to apply these new taxes.</en>
      <fr>L'Union européenne oblige le gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="24126">à</DiscourseConnective> percevoir ces nouvelles taxes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21861" docOffset="148">
      <en>They will further increase the burden on normal working people and on poor people who are already paying heavily for the capitalist crisis in Ireland.</en>
      <fr>Or, elles ne feront qu'accabler davantage les travailleurs ordinaires <DiscourseConnective annotation_id="24229">et</DiscourseConnective> les plus démunis, qui payent <DiscourseConnective annotation_id="24261">déjà</DiscourseConnective> un lourd tribut <DiscourseConnective annotation_id="24282">pour</DiscourseConnective> la crise capitaliste <DiscourseConnective annotation_id="24308">en</DiscourseConnective> Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22012" docOffset="149">
      <en>The government <Alignment alignment="24338" annotation_id="22027">
          <DiscourseConnective annotation_id="22027" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> intends to bring in new water charges for home owners which could be between EUR 500 and EUR 1 000 per year.</en>
      <fr>Le gouvernement a <Alignment alignment="29495" annotation_id="24338">
          <DiscourseConnective annotation_id="24338" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'intention d'introduire de nouvelles taxes sur l'eau <DiscourseConnective annotation_id="24402">pour</DiscourseConnective> les propriétaires de maisons, qui pourraient atteindre 500 à 1 000 euros par an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22141" docOffset="150">
      <en>This would be another terrible blow to the standard of living of working people.</en>
      <fr>Ce serait un nouveau et terrible coup porté au niveau de vie des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22222" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="86254" annotation_id="22222">
          <DiscourseConnective annotation_id="22222" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is preparing the public water system for its privatisation in the future.</en>
      <fr>Cela prépare <Alignment alignment="26522" annotation_id="24580">
          <DiscourseConnective annotation_id="24580" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> la future privatisation du système public d'approvisionnement <DiscourseConnective annotation_id="24655">en</DiscourseConnective> eau.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22312" docOffset="152">
      <en>I hereby warn the Irish Government and the European Commission, who are in favour of charges and of privatisation, that this will not be accepted <Alignment alignment="24827" annotation_id="22458">
          <DiscourseConnective annotation_id="22458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it will be opposed by a massive campaign of boycott and by grass roots power.</en>
      <fr>J'avertis donc le gouvernement irlandais <DiscourseConnective annotation_id="24704">et</DiscourseConnective> la Commission européenne, qui sont favorables aux taxes <DiscourseConnective annotation_id="24763">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24766">à</DiscourseConnective> la privatisation, <DiscourseConnective annotation_id="24786">que</DiscourseConnective> cette évolution ne sera pas acceptée <Alignment alignment="12818" annotation_id="24827">
          <DiscourseConnective annotation_id="24827" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="24830">qu'</DiscourseConnective>elle se verra contrariée par une campagne massive de boycott <DiscourseConnective annotation_id="24894">et</DiscourseConnective> de participation populaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22545" docOffset="153">
      <en>This is a further economic burden which the working people of Ireland will not accept.</en>
      <fr>Les travailleurs irlandais n'accepteront pas ce nouveau fardeau économique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22632" id="060" name="Nikolaos Salavrakos">
    <ParallelChunk annotation_id="22632" docOffset="154">
      <en>(EL) Mr President, tomorrow we shall vote on the new European Commission and shall become the United States of Europe.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, demain, nous procéderons au vote d'investiture de la nouvelle Commission, ce qui fera de nous les États-Unis d'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22751" docOffset="155">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="22751" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Once</DiscourseConnective> this procedure has been completed, we shall need, within the framework of this new type of governance, to address the question of a common foreign policy, the question of a common economic policy, the question of closer ties between the members of the Union and solidarity and the programming of the future of Europe.</en>
      <fr>Une fois cette procédure achevée, nous devrons, dans le cadre de ce nouveau type de gouvernance, aborder la question d'une politique étrangère commune, la question d'une politique économique commune, la question du resserrement des liens entre les membres de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="25415">et</DiscourseConnective> de la solidarité <DiscourseConnective annotation_id="25435">et</DiscourseConnective> de la prévision de l'avenir de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23074" docOffset="156">
      <en>A future that will need to tread extremely carefully as regards the enlargement of Europe to include other countries, and, more importantly, as regards immigration, which is a massive problem in terms of the future of Europe and should, I believe, be addressed not only within the framework of national governments, but also under a common policy by the European Union.</en>
      <fr>Un avenir dans lequel il faudra progresser avec une précaution extrême <DiscourseConnective annotation_id="25550">en</DiscourseConnective> matière d'élargissement de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="25589">à</DiscourseConnective> de nouveaux pays <DiscourseConnective annotation_id="25608">et</DiscourseConnective>, plus prudemment <DiscourseConnective annotation_id="25628">encore</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="25636">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'immigration, qui pose un problème majeur <DiscourseConnective annotation_id="25698">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="25724">et</DiscourseConnective> devrait, je crois, être traitée <DiscourseConnective annotation_id="25759">non seulement</DiscourseConnective> par les gouvernements nationaux, <DiscourseConnective annotation_id="25806">mais aussi</DiscourseConnective> par l'Union européenne dans le cadre d'une politique commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23444" docOffset="157">
      <en>That is why I should like to call on the Commission and the House to pay particular attention to this question.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25879">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je souhaiterais inviter la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25932">et</DiscourseConnective> cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="25951">à</DiscourseConnective> prêter une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="25987">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23556" id="061" name="Louis Bontes">
    <ParallelChunk annotation_id="23556" docOffset="158">
      <en>(NL) Mr President, like you, I visited Auschwitz a few weeks ago, <Alignment alignment="30283" annotation_id="23622">
          <DiscourseConnective annotation_id="23622" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we came face to face with the horrors that took place there.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="26033">tout comme</DiscourseConnective> vous, j'ai visité Auschwitz il y a quelques semaines, <Alignment alignment="7072" annotation_id="26098">
          <DiscourseConnective annotation_id="26098" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous sommes retrouvés face aux horreurs qui y ont été perpétrées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23687" docOffset="159">
      <en>Imagine my amazement <Alignment alignment="13856" annotation_id="23708">
          <DiscourseConnective annotation_id="23708" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a few days later, Jews were demonised by loathsome statements on the official news channel of the Palestinian Authority.</en>
      <fr>Imaginez ma stupéfaction <Alignment alignment="4256" annotation_id="26197">
          <DiscourseConnective annotation_id="26197" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="26206">quelques jours plus tard</DiscourseConnective>, des Juifs ont été diabolisés par d'odieuses déclarations sur la chaîne d'information officielle de l'Autorité palestinienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23835" docOffset="160">
      <en>To summarise: 'Jews are the enemies of Allah and of humanity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26357">Pour</DiscourseConnective> résumer: "Les Juifs sont les ennemis d'Allah <DiscourseConnective annotation_id="26407">et</DiscourseConnective> de l'humanité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23897" docOffset="161">
      <en>The Prophet says: kill the Jews.'</en>
      <fr>Le Prophète dit: tuez les Juifs".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23931" docOffset="162">
      <en>These statements are downright loathsome, <Alignment alignment="15686" annotation_id="23973">
          <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I take the view that this cannot be without consequences.</en>
      <fr>Ces déclarations sont proprement odieuses <Alignment alignment="18471" annotation_id="26501">
          <DiscourseConnective annotation_id="26501" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'estime <DiscourseConnective annotation_id="26513">que</DiscourseConnective> cela ne saurait rester <DiscourseConnective annotation_id="26540">sans</DiscourseConnective> conséquence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24035" docOffset="163">
      <en>A body whose so-called public television channel quotes the 'Prophet' inciting the murder of Jews should receive not a cent - not one single cent - more in development funds.</en>
      <fr>Un organisme dont la chaîne de télévision prétendument publique cite "le Prophète" incitant au meurtre des Juifs ne devrait pas recevoir un centime - pas un seul centime - <DiscourseConnective annotation_id="26730">de plus</DiscourseConnective> d'aide au développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24210" docOffset="164">
      <en>The European Parliament should advocate cutting off this flow of funds, and should express its disgust at such practices.</en>
      <fr>Le Parlement européen devrait préconiser l'arrêt de ce flot d'aides <DiscourseConnective annotation_id="26831">et</DiscourseConnective> devrait exprimer son aversion <DiscourseConnective annotation_id="26864">pour</DiscourseConnective> ce genre de pratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24332" id="062" name="Nuno Teixeira">
    <ParallelChunk annotation_id="24332" docOffset="165">
      <en>(PT) Mr President, the Green Paper on the reform of the common fisheries policy, on which my Azorean colleague, Mrs Patrão Neves, was rapporteur, provides a unique opportunity for a debate concerning a sector that has a significant role to play in stabilising local development in the outermost regions.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, le Livre vert sur la réforme de la politique commune de la pêche, <DiscourseConnective annotation_id="26986">pour</DiscourseConnective> lequel ma collègue des Açores, Mme Patrão Neves, était rapporteure, offre une occasion unique de débattre d'un secteur qui a un rôle important <DiscourseConnective annotation_id="27134">à</DiscourseConnective> jouer dans la stabilisation du développement local des régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24636" docOffset="166">
      <en>Madeira is following the discussions taking place with particular interest and believes it is imperative to propose differentiating between artisanal fleets and large-scale fleets, which should come under different fishing regimes.</en>
      <fr>Madère suit ces discussions avec un intérêt particulier <DiscourseConnective annotation_id="27275">et</DiscourseConnective> estime qu'il est impératif de proposer une distinction entre les flottes artisanales <DiscourseConnective annotation_id="27363">et</DiscourseConnective> les grandes flottes, qui devraient relever de régimes de pêche différents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24868" docOffset="167">
      <en>Supporting a principle of positive discrimination, whereby access to territorial waters within the exclusive economic zone is restricted to local artisanal fleets only, is crucial.</en>
      <fr>Il est essentiel de soutenir un principe de discrimination positive, limitant l'accès aux eaux territoriales au sein de la zone économique exclusive aux flottes artisanales locales uniquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25049" docOffset="168">
      <en>In Madeira, support for fleet modernisation is vital <Alignment alignment="15215" annotation_id="25102">
          <DiscourseConnective annotation_id="25102" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is adopting a style of management that will ensure the conservation of a broad range of species in the long term.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27634">À</DiscourseConnective> Madère, le soutien à la modernisation des flottes est crucial, <Alignment alignment="10560" annotation_id="27699">
          <DiscourseConnective annotation_id="27699" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption d'un style de gestion qui garantisse la conservation à long terme d'un grand nombre d'espèces.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25219" docOffset="169">
      <en>It is only in this way that we will manage to avoid situations that are unsustainable for economic, environmental and social stability.</en>
      <fr>C'est le seul moyen d'éviter des situations intenables <DiscourseConnective annotation_id="27871">pour</DiscourseConnective> la stabilité économique, environnementale <DiscourseConnective annotation_id="27918">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25355" docOffset="170">
      <en>Finally, we will fight in favour of permanent and up-to-date support for fisheries in the outermost regions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27930">Enfin</DiscourseConnective>, nous lutterons <DiscourseConnective annotation_id="27952">en</DiscourseConnective> faveur d'un soutien permanent <DiscourseConnective annotation_id="27985">et</DiscourseConnective> actualisé <DiscourseConnective annotation_id="27998">pour</DiscourseConnective> la pêche dans les régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25464" id="063" name="Romana Jordan Cizelj">
    <ParallelChunk annotation_id="25464" docOffset="171">
      <en>(SL) Europe is full of minorities, <Alignment alignment="20769" annotation_id="25499">
          <DiscourseConnective annotation_id="25499" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> ethnic minorities represent a significant part of those.</en>
      <fr>(SL) L'Europe compte de nombreuses minorités <Alignment alignment="4407" annotation_id="28094">
          <DiscourseConnective annotation_id="28094" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les minorités ethniques représentent une part non négligeable de celles-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25560" docOffset="172">
      <en>With indigenous minorities representing a mere 8% of our populations, we <Alignment alignment="28264" annotation_id="25633">
          <DiscourseConnective annotation_id="25633" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to take into account immigrant minorities who account for the additional 6.5%.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28173">Alors que</DiscourseConnective> les minorités indigènes représentent à peine 8 % de nos populations, nous devons <Alignment alignment="9693" annotation_id="28264">
          <DiscourseConnective annotation_id="28264" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prendre en considération les minorités immigrantes, qui représentent 6,5 % supplémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25722" docOffset="173">
      <en>Before the last two waves of enlargement, the candidate countries had to demonstrate compliance with the criteria on minority rights.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28366">Avant</DiscourseConnective> les deux dernières vagues d'élargissement, les pays candidats devaient démontrer qu'ils respectaient les critères en matière de droits des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25856" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="17504" annotation_id="25856">
          <Alignment alignment="28522" annotation_id="25856">
            <DiscourseConnective annotation_id="25856" sense="Comparison.Contrast">In contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the policies on, and the relationship towards, minorities of the countries which had <DiscourseConnective annotation_id="25954" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">by then</DiscourseConnective> gained membership of the European Union were not subject to any supervision.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30910" annotation_id="28522">
          <Alignment alignment="13187" annotation_id="28522">
            <DiscourseConnective annotation_id="28522" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les pays déjà membres de l'Union européenne n'étaient soumis <DiscourseConnective annotation_id="28596">à</DiscourseConnective> aucun contrôle de leur politique relative aux minorités ni de leurs relations avec ces mêmes minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26039" docOffset="175">
      <en>Such a situation was incongruous.</en>
      <fr>Une telle situation était absurde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26073" docOffset="176">
      <en>In recent times, the Slovene ethnic minorities in Italy, Austria and Hungary have come under major pressure due to cuts in funding for their interests.</en>
      <fr>Ces derniers temps, les minorités ethniques slovènes <DiscourseConnective annotation_id="28790">en</DiscourseConnective> Italie, en Autriche <DiscourseConnective annotation_id="28813">et</DiscourseConnective> en Hongrie ont subi une forte pression due aux réductions des financements les concernant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26225" docOffset="177">
      <en>I <Alignment alignment="28916" annotation_id="26227">
          <DiscourseConnective annotation_id="26227" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on European policy makers to begin addressing minority issues seriously at a European level.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="33596" annotation_id="28916">
          <DiscourseConnective annotation_id="28916" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> les décideurs européens <DiscourseConnective annotation_id="28955">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28957">enfin</DiscourseConnective> aborder sérieusement les questions relatives aux minorités au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26335" docOffset="178">
      <en>The new Treaty of Lisbon provides a legal basis for such action.</en>
      <fr>Le nouveau traité de Lisbonne fournit une base juridique <DiscourseConnective annotation_id="29099">pour</DiscourseConnective> une telle action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26400" docOffset="179">
      <en>I <Alignment alignment="18042" annotation_id="26402">
          <DiscourseConnective annotation_id="26402" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> urge the European Commission to draw up and present a plan detailing its course of action with regard to the implementation of those provisions of the Treaty of Lisbon which safeguard minorities.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="26402" annotation_id="29131">
          <DiscourseConnective annotation_id="29131" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> instamment la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="29173">à</DiscourseConnective> rédiger <DiscourseConnective annotation_id="29183">et</DiscourseConnective> à présenter un plan détaillé de sa ligne de conduite concernant la mise en œuvre des dispositions du traité de Lisbonne relatives à la protection des minorités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26603" id="064" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="26603" docOffset="180">
      <en>(SK) Slovakia is under threat from the construction of a mega-casino misleadingly called the Metropolis.</en>
      <fr>(SK) La Slovaquie est menacée par la construction d'un méga-casino trompeusement appelé Metropolis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26708" docOffset="181">
      <en>
        <Alignment alignment="9859" annotation_id="26708">
          <DiscourseConnective annotation_id="26708" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> Slovenia, Hungary and Austria refused to issue the necessary licences, the groups involved are now turning to Slovakia in order to push through their business plan there.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26708" annotation_id="29447">
          <DiscourseConnective annotation_id="29447" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> le refus de la Slovénie, de la Hongrie <DiscourseConnective annotation_id="29492">et</DiscourseConnective> de l'Autriche de délivrer les autorisations nécessaires, les groupes impliqués se tournent désormais vers la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="29614">pour</DiscourseConnective> faire accepter leur projet commercial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26885" docOffset="182">
      <en>The Parliament in Bratislava has expressed a negative opinion <Alignment alignment="29710" annotation_id="26947">
          <DiscourseConnective annotation_id="26947" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the decision is not final <Alignment alignment="29748" annotation_id="26977">
          <DiscourseConnective annotation_id="26977" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the gambling project continues.</en>
      <fr>Le Parlement de Bratislava a remis un avis négatif, <Alignment alignment="19553" annotation_id="29710">
          <DiscourseConnective annotation_id="29710" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la décision n'est pas définitive <Alignment alignment="26977" annotation_id="29748">
          <DiscourseConnective annotation_id="29748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le projet de casino est toujours sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27013" docOffset="183">
      <en>The developer is already resorting to euphemisms and presenting the project as a multi-functional centre.</en>
      <fr>Le promoteur a <DiscourseConnective annotation_id="29813">déjà</DiscourseConnective> eu recours <DiscourseConnective annotation_id="29829">à</DiscourseConnective> des euphémismes <DiscourseConnective annotation_id="29847">et</DiscourseConnective> présente le projet <DiscourseConnective annotation_id="29869">comme</DiscourseConnective> un centre multifonctionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27119" docOffset="184">
      <en>There is talk of playgrounds, an aqua park and a conference centre but nothing about a mega-casino.</en>
      <fr>Il est question de terrains de jeux, d'un parc aquatique <DiscourseConnective annotation_id="29960">et</DiscourseConnective> d'un centre de conférence, <DiscourseConnective annotation_id="29990">mais</DiscourseConnective> jamais d'un méga-casino.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27219" docOffset="185">
      <en>What obstacles can the EU erect to prevent gambling operations in Member States?</en>
      <fr>Comment l'UE peut-elle barrer la route aux activités de jeux d'argent dans les États membres?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27300" docOffset="186">
      <en>How is the EU protecting the most vulnerable groups?</en>
      <fr>Comment l'UE protège-t-elle les groupes les plus vulnérables?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27353" docOffset="187">
      <en>It is no secret that gambling goes together with criminality, violence, organised crime, prostitution and various other related phenomena.</en>
      <fr>Le jeu, ce n'est pas un secret, va de pair avec la criminalité, la violence, la criminalité organisée, la prostitution <DiscourseConnective annotation_id="30295">et</DiscourseConnective> divers autres phénomènes connexes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27492" docOffset="188">
      <en>I call on my fellow Members and also on national associations to join the citizens of Slovakia in their protest and to <DiscourseConnective annotation_id="27611" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> sign the written declaration <Alignment alignment="30488" annotation_id="27645">
          <DiscourseConnective annotation_id="27645" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that way support our protest.</en>
      <fr>J'invite mes collègues députés <DiscourseConnective annotation_id="30364">et</DiscourseConnective> les associations nationales <DiscourseConnective annotation_id="30395">à</DiscourseConnective> unir leurs voix aux protestations des citoyens slovaques <DiscourseConnective annotation_id="30454">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30457">à</DiscourseConnective> signer la déclaration écrite <Alignment alignment="11520" annotation_id="30488">
          <DiscourseConnective annotation_id="30488" sense="Expansion.Conjunction">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> soutenir notre protestation.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27682" id="065" name="Daciana Octavia Sârbu">
    <ParallelChunk annotation_id="27682" docOffset="189">
      <en>(RO) The name Roşia Montană must have an increasingly familiar ring for both European institutions and citizens.</en>
      <fr>(RO) Le nom de Roşia Montană doit sembler de plus <DiscourseConnective annotation_id="30575">en plus</DiscourseConnective> familier aux oreilles des institutions européennes <DiscourseConnective annotation_id="30634">et</DiscourseConnective> des citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27795" docOffset="190">
      <en>We are talking about an area in Romania containing historical remains, which have attracted the attention of UNESCO, now facing the spectre of destruction.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="30664">s'</DiscourseConnective>agit d'une zone roumaine contenant des vestiges historiques qui ont attiré l'attention de l'UNESCO et qui sont aujourd'hui menacés de destruction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27951" docOffset="191">
      <en>The use of cyanides for mining, which threatens to destroy the integrity and assets of this location, is again looming as a real prospect.</en>
      <fr>L'utilisation de cyanure par l'industrie minière, qui menace de détruire l'intégrité <DiscourseConnective annotation_id="30898">et</DiscourseConnective> le patrimoine de ce lieu, apparaît à nouveau <DiscourseConnective annotation_id="30946">comme</DiscourseConnective> un danger imminent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28090" docOffset="192">
      <en>In recent weeks, the Romanian Government has given to believe that the region's destruction can be regarded as acceptable by allowing this mining activity to commence.</en>
      <fr>Ces dernières semaines, le gouvernement roumain a laissé entendre <DiscourseConnective annotation_id="31038">que</DiscourseConnective> la destruction de la région pouvait être jugée acceptable <DiscourseConnective annotation_id="31100">en</DiscourseConnective> autorisant le début des activités minières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28258" docOffset="193">
      <en>I make a strong plea to the European Parliament and European Commission to consider the possibility of intervening at EU leadership forums to put a halt to what will undoubtedly be an ecological and human disaster.</en>
      <fr>J'implore le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="31179">et</DiscourseConnective> la Commission européenne d'envisager la possibilité d'intervenir dans les forums de décision de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="31283">pour</DiscourseConnective> mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="31304">à</DiscourseConnective> ce qui sera sans aucun doute une catastrophe écologique <DiscourseConnective annotation_id="31362">et</DiscourseConnective> humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28473" id="066" name="Derek Vaughan">
    <ParallelChunk annotation_id="28473" docOffset="194">
      <en>Mr President, I wish to speak on energy policy.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je souhaite parler de la politique énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28521" docOffset="195">
      <en>
        <Alignment alignment="31450" annotation_id="28521">
          <DiscourseConnective annotation_id="28521" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> a previous speaker said, securing future energy supply is a vital issue for all of us, <Alignment alignment="25626" annotation_id="28611">
          <DiscourseConnective annotation_id="28611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> to solve this problem we must look to a wide range of technologies: not just one; not just gas.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9339" annotation_id="31450">
          <DiscourseConnective annotation_id="31450" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> un orateur précédent l'a affirmé, la garantie de l'approvisionnement futur en énergie est une question essentielle <DiscourseConnective annotation_id="31571">pour</DiscourseConnective> nous tous <Alignment alignment="5570" annotation_id="31586">
          <DiscourseConnective annotation_id="31586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="31590">pour</DiscourseConnective> résoudre ce problème, nous devons nous tourner vers toute une série de technologies: pas une seule, pas uniquement le gaz.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28711" docOffset="196">
      <en>Obviously, renewable energy will have its part to play, whether it is wind, biomass or tidal power, but also nuclear <Alignment alignment="18785" annotation_id="28828">
          <DiscourseConnective annotation_id="28828" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> CCS must play their part as well.</en>
      <fr>Les énergies renouvelables, c'est évident, auront un rôle <DiscourseConnective annotation_id="31776">à</DiscourseConnective> jouer, <DiscourseConnective annotation_id="31785">que</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="31792">soit</DiscourseConnective> l'énergie éolienne, la biomasse <DiscourseConnective annotation_id="31829">ou</DiscourseConnective> l'énergie marémotrice, <DiscourseConnective annotation_id="31855">mais</DiscourseConnective> le nucléaire <Alignment alignment="10345" annotation_id="31873">
          <DiscourseConnective annotation_id="31873" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le CSC doivent <DiscourseConnective annotation_id="31891">également</DiscourseConnective> y contribuer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28866" docOffset="197">
      <en>I therefore welcome recent initiatives from the UK Government.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="31929">donc</DiscourseConnective> des récentes initiatives du gouvernement du Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28929" docOffset="198">
      <en>It has recently brought forward a number of projects looking at new technologies for renewables but <DiscourseConnective annotation_id="29029" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> nuclear and CCS as well.</en>
      <fr>Il a récemment proposé plusieurs projets envisageant de nouvelles technologies, <DiscourseConnective annotation_id="32071">pour</DiscourseConnective> les énergies renouvelables comme pour le nucléaire <DiscourseConnective annotation_id="32127">et</DiscourseConnective> le CSC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29059" docOffset="199">
      <en>I believe that these policies will secure the energy supply in the UK for the future, <Alignment alignment="32244" annotation_id="29145">
          <DiscourseConnective annotation_id="29145" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would see this as a model for the rest of Europe.</en>
      <fr>Je suis persuadé <DiscourseConnective annotation_id="32155">que</DiscourseConnective> ces politiques garantiront l'approvisionnement énergétique du Royaume-Uni <DiscourseConnective annotation_id="32233">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="9863" annotation_id="32244">
          <DiscourseConnective annotation_id="32244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère qu'il s'agit là d'un modèle <DiscourseConnective annotation_id="32288">pour</DiscourseConnective> le reste de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29201" docOffset="200">
      <en>I certainly do not believe that we can put all our eggs in one basket: we must have a wide range of technologies.</en>
      <fr>Je ne pense pas en tout cas <DiscourseConnective annotation_id="32343">que</DiscourseConnective> nous puissions mettre tous nos œufs dans le même panier: nous devons disposer d'un large choix de technologies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29315" docOffset="201">
      <en>I would urge colleagues here to do that in the future.</en>
      <fr>Je recommande vivement à mes collègues ici présents de faire de même <DiscourseConnective annotation_id="32528">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29370" id="067" name="Giommaria Uggias">
    <ParallelChunk annotation_id="29370" docOffset="202">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, following the outbreak of the global financial crisis, the European Commission presented a measure - the proposal under discussion today - to strengthen the fight against tax evasion.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="32577">et</DiscourseConnective> Messieurs, à la suite de la crise financière mondiale, la Commission européenne a présenté une mesure - la proposition dont nous discuterons aujourd'hui - visant <DiscourseConnective annotation_id="32742">à</DiscourseConnective> renforcer la lutte contre la fraude fiscale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29595" docOffset="203">
      <en>This makes it possible to increase transparency between all European State tax systems by exchanging information on assets.</en>
      <fr>Elle permet d'accroître la transparence entre les systèmes fiscaux de tous les États européens <DiscourseConnective annotation_id="32884">en</DiscourseConnective> échangeant des informations sur les capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29719" docOffset="204">
      <en>It is a good measure, <Alignment alignment="1938" annotation_id="29741">
          <DiscourseConnective annotation_id="29741" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <DiscourseConnective annotation_id="29753" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> remember that a few months ago, a majority in the Italian Parliament approved the tax shield, which conceals tax evaders' identities and robs European citizens of VAT tax revenue.</en>
      <fr>C'est une bonne mesure, <Alignment alignment="12449" annotation_id="32957">
          <DiscourseConnective annotation_id="32957" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas oublier <DiscourseConnective annotation_id="32989">qu'</DiscourseConnective>il y a de cela quelques mois, le parlement italien a adopté <DiscourseConnective annotation_id="33052">à</DiscourseConnective> la majorité le bouclier fiscal, qui dissimule l'identité des fraudeurs <DiscourseConnective annotation_id="33125">et</DiscourseConnective> prive les citoyens européens des recettes fiscales de la TVA.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29938" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="33190" annotation_id="29938">
          <DiscourseConnective annotation_id="29938" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the whole world fights the vices of illegality, some national laws <DiscourseConnective annotation_id="30008" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> insult the dignity of honest citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29938" annotation_id="33190">
          <DiscourseConnective annotation_id="33190" sense="Temporal.Synchrony">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le monde entier lutte contre les vices de l'illégalité, certaines législations nationales insultent la dignité des honnêtes citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30060" docOffset="206">
      <en>It is for these reasons that we, together with other fellow Members from l'Italia dei Valori and the Partito Democratico parties, have submitted a complaint to the Commission.</en>
      <fr>Cela nous a amenés, avec les députés des partis l'Italia dei Valori <DiscourseConnective annotation_id="33402">et</DiscourseConnective> Partito Democratico, à déposer une plainte auprès de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30236" docOffset="207">
      <en>We have heard that the offices are acting on our comments.</en>
      <fr>Nous avons entendu <DiscourseConnective annotation_id="33492">dire que</DiscourseConnective> les bureaux réagissaient <DiscourseConnective annotation_id="33526">à</DiscourseConnective> nos commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30295" docOffset="208">
      <en>I <Alignment alignment="29939" annotation_id="30297">
          <DiscourseConnective annotation_id="30297" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call upon the Commission to be brave, to accept responsibility for declaring the Italian tax shield to be illegal, and to allow those capital sums to be taxed.</en>
      <fr>J'invite <Alignment alignment="30297" annotation_id="33555">
          <DiscourseConnective annotation_id="33555" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="33584">à</DiscourseConnective> faire preuve de courage, <DiscourseConnective annotation_id="33611">à</DiscourseConnective> assumer la responsabilité de déclarer illégal le bouclier fiscal italien <DiscourseConnective annotation_id="33686">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33689">à</DiscourseConnective> autoriser la taxation de ces capitaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30467" id="068" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="30467" docOffset="209">
      <en>(PL) Mr President, I would like to raise a subject which has already been mentioned, <Alignment alignment="33820" annotation_id="30552">
          <DiscourseConnective annotation_id="30552" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to reinforce what has been said.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je souhaiterais soulever une question qui a <DiscourseConnective annotation_id="33802">déjà</DiscourseConnective> été évoquée, <Alignment alignment="30360" annotation_id="33820">
          <DiscourseConnective annotation_id="33820" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="33834">à</DiscourseConnective> appuyer ce qui a déjà été dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30602" docOffset="210">
      <en>At this moment, <DiscourseConnective annotation_id="30618" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> we are speaking here, in Iwieniec in Belarus, an illegal search is being conducted in the Polish House, one of the offices of the Union of Poles in Belarus.</en>
      <fr>Au moment même où nous parlons, une perquisition illégale a lieu <DiscourseConnective annotation_id="33932">à</DiscourseConnective> la Maison polonaise d'Iwieniec au Belarus, l'un de bureaux de l'Union des Polonais du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30781" docOffset="211">
      <en>This is a further act of repression against the Polish minority in Belarus.</en>
      <fr>Cela constitue un nouvel acte de répression à l'encontre de la minorité polonaise du Belarus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30857" docOffset="212">
      <en>I know, Mr President, that you have already intervened personally in the matter of the very high fine imposed on Angelika Borys, <Alignment alignment="38270" annotation_id="30986">
          <DiscourseConnective annotation_id="30986" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to thank you for your intervention, <Alignment alignment="34332" annotation_id="31039">
          <DiscourseConnective annotation_id="31039" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are, truly, under an obligation to help that organisation.</en>
      <fr>Je sais, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="34155">que</DiscourseConnective> vous êtes <DiscourseConnective annotation_id="34169">déjà</DiscourseConnective> intervenu en personne <DiscourseConnective annotation_id="34196">pour</DiscourseConnective> la question des amendes particulièrement élevées infligées <DiscourseConnective annotation_id="34260">à</DiscourseConnective> Angelika Borys, <Alignment alignment="7508" annotation_id="34278">
          <DiscourseConnective annotation_id="34278" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="34290">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="34307">pour</DiscourseConnective> cette intervention, <Alignment alignment="19355" annotation_id="34332">
          <DiscourseConnective annotation_id="34332" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous devons vraiment d'aider cette organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31109" docOffset="213">
      <en>At the same time, I would like to appeal to you, Mr President, and <DiscourseConnective annotation_id="31176" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to the Council and the Commission, to make a statement as quickly as possible and to intervene in the matter of human rights violations in Belarus - breaches of the rights of Poles - <Alignment alignment="34674" annotation_id="31364">
          <DiscourseConnective annotation_id="31364" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say this, principally, in the context of breaches of citizens' rights - human rights - <Alignment alignment="31026" annotation_id="31457">
          <Alignment alignment="34800" annotation_id="31457">
            <DiscourseConnective annotation_id="31457" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, something which should be important to us as the European Parliament.</en>
      <fr>Je souhaite néanmoins faire appel <DiscourseConnective annotation_id="34424">à</DiscourseConnective> vous, Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="34455">ainsi</DiscourseConnective> qu'au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="34475">et</DiscourseConnective> à la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="34495">pour</DiscourseConnective> faire une déclaration au plus vite <DiscourseConnective annotation_id="34535">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="34538">pour</DiscourseConnective> intervenir sur la question des violations des droits de l'homme au Belarus - violations des droits des Polonais en l'occurrence -, <Alignment alignment="17519" annotation_id="34674">
          <DiscourseConnective annotation_id="34674" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'évoque ce point principalement dans le contexte des violations des droits des citoyens, des droits de l'homme, ce qui, <Alignment alignment="1538" annotation_id="34800">
          <Alignment alignment="3967" annotation_id="34800">
            <DiscourseConnective annotation_id="34800" sense="Expansion.Restatement">en somme</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, devrait nous concerner, nous députés au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31543" id="069" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="31543" docOffset="214">
      <en>(PT) Mr President, over the past few weeks, we have witnessed the intensification of an insidious ideological campaign concerning the measures to be adopted by the Member States in order to balance public finances.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, ces dernières semaines, nous avons assisté à l'intensification d'une campagne idéologique insidieuse concernant les mesures <DiscourseConnective annotation_id="35022">à</DiscourseConnective> adopter par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="35054">en vue d'</DiscourseConnective>équilibrer leurs finances publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31758" docOffset="215">
      <en>It is no coincidence that many of those playing a leading role in this campaign are the ones responsible for the current economic and social crisis.</en>
      <fr>Ce n'est pas une coïncidence si nombre des principaux auteurs de cette campagne sont les responsables de l'actuelle crise économique <DiscourseConnective annotation_id="35233">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31907" docOffset="216">
      <en>Just <Alignment alignment="35245" annotation_id="31912">
          <DiscourseConnective annotation_id="31912" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they have done in the past, they are again supporting fresh attacks on wages, social and employment rights and the social functions of the State.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="679" annotation_id="35245">
          <DiscourseConnective annotation_id="35245" sense="Temporal.Synchrony">Tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> par le passé, ils soutiennent de nouvelles offensives contre les salaires, les droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="35350">et</DiscourseConnective> à l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="35364">et</DiscourseConnective> les fonctions sociales de l'État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32061" docOffset="217">
      <en>In response to this onslaught, tens of thousands of Portuguese workers took to the streets in protest, demanding wage increases that will restore the purchasing power that has been lost over the past decade, and decent conditions for retirement.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35401">En</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="35412">à</DiscourseConnective> cette attaque, des dizaines de milliers de travailleurs portugais sont descendus dans les rues <DiscourseConnective annotation_id="35509">pour</DiscourseConnective> protester et exiger des hausses de salaire, qui restaureront le pouvoir d'achat <DiscourseConnective annotation_id="35594">qu'</DiscourseConnective>ils ont perdu ces dix dernières années, <DiscourseConnective annotation_id="35637">ainsi</DiscourseConnective> que des conditions satisfaisantes de départ <DiscourseConnective annotation_id="35687">à</DiscourseConnective> la retraite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32307" docOffset="218">
      <en>Public accounts should be balanced in line with economic growth, <DiscourseConnective annotation_id="32372" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> putting an end to the serious injustices surrounding the distribution of wealth that is at the heart of this crisis.</en>
      <fr>Les comptes publics devraient être équilibrés <DiscourseConnective annotation_id="35748">en</DiscourseConnective> fonction de la croissance économique et il faudrait mettre fin aux graves injustices concernant la répartition des richesses qui est au cœur de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32495" docOffset="219">
      <en>The progressive drive of the workers' struggle is nowadays a sign of hope, and the most concrete reason for believing in a better future.</en>
      <fr>La tendance progressiste de la lutte des travailleurs est aujourd'hui un signe d'espoir <DiscourseConnective annotation_id="35993">et</DiscourseConnective> la raison la plus tangible de croire <DiscourseConnective annotation_id="36033">en</DiscourseConnective> un avenir meilleur.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32633" id="070" name="Godfrey Bloom">
    <ParallelChunk annotation_id="32633" docOffset="220">
      <en>Mr President, a few weeks ago, my estimable friend and Yorkshire colleague, Edward McMillan-Scott, brought the chairman of the International Panel on Climate Change (IPCC) to this assembly and presented him as a legend in his own lunchtime and a top climate science guru - <DiscourseConnective annotation_id="32906" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I have to say that he certainly looked like a guru to me - <DiscourseConnective annotation_id="32969" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it turns out that he is a railway engineer who writes mucky books.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, il y a quelques semaines, mon estimable ami et collègue du Yorkshire, Edward McMillan-Scott, a convié le président du Groupe d'experts intergouvernemental sur l'évolution du climat (GIEC) au sein de cette Assemblée et l'a présenté comme une légende parmi un public d'initiés et un gourou scientifique de premier plan dans le domaine du climat - et je dois dire qu'il m'a bel et bien fait l'effet d'un gourou -, mais, il s'avère qu'il n'est en réalité qu'un ingénieur des chemins de fer qui écrit des livres cochons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33040" docOffset="221">
      <en>Now, I have nothing against railway engineers.</en>
      <fr>Entendons-nous bien, je n'ai rien contre les ingénieurs des chemins de fer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33087" docOffset="222">
      <en>Some of my best friends are railway engineers and no doubt they read mucky books - that is not the point - <Alignment alignment="36818" annotation_id="33194">
          <DiscourseConnective annotation_id="33194" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it might explain perhaps, does it not, why the IPCC has come out with so much absurd nonsense in the last few years.</en>
      <fr>Certains de mes meilleurs amis sont ingénieurs des chemins de fer <DiscourseConnective annotation_id="36742">et</DiscourseConnective> ils lisent certainement des livres cochons - là n'est pas la question -, <Alignment alignment="17178" annotation_id="36818">
          <DiscourseConnective annotation_id="36818" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela pourrait peut-être expliquer, pourquoi le GIEC nous a débité <DiscourseConnective annotation_id="36889">autant</DiscourseConnective> d'inepties ces dernières années, n'est-ce pas?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33315" docOffset="223">
      <en>Would it not be a good idea <Alignment alignment="44757" annotation_id="33343">
          <DiscourseConnective annotation_id="33343" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission, perhaps, were to write to the IPCC and suggest they get a new chairman, perhaps a tad better qualified?</en>
      <fr>Ne serait-ce pas une bonne idée <Alignment alignment="33144" annotation_id="36975">
          <DiscourseConnective annotation_id="36975" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission écrivait au GIEC <DiscourseConnective annotation_id="37009">pour</DiscourseConnective> lui suggérer de changer de président, peut-être quelqu'un un brin <DiscourseConnective annotation_id="37080">mieux</DiscourseConnective> qualifié?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33466" id="071" name="Krisztina Morvai">
    <ParallelChunk annotation_id="33466" docOffset="224">
      <en>(HU) A few minutes ago, Mrs Anna Záborská mentioned those mega-investments, the various gambling casino investments made by foreigners in Hungary, too, against which György Budaházy, the well-known leader of the extra-parliamentary opposition protested along with 12 members of the so-called Hunnia opposition group who have been under pre-trial detention for almost a year.</en>
      <fr>(HU) Il y a quelques minutes, Mme Anna Záborská a mentionné ces investissements gigantesques, les différents investissements dans des casinos et des jeux d'argent <DiscourseConnective annotation_id="37259">également</DiscourseConnective> réalisés <DiscourseConnective annotation_id="37278">en</DiscourseConnective> Hongrie par des étrangers, contre lesquels György Budaházy, le célèbre chef de l'opposition extraparlementaire, a protesté aux côtés de 12 membres du groupe d'opposition appelé Hunnia qui sont <DiscourseConnective annotation_id="37474">en</DiscourseConnective> détention préventive <DiscourseConnective annotation_id="37498">depuis</DiscourseConnective> près d'un an.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33841" docOffset="225">
      <en>They are not entitled to know what evidence is brought against them.</en>
      <fr>Ils ne sont pas autorisés <DiscourseConnective annotation_id="37545">à</DiscourseConnective> connaître les preuves avancées contre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33910" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="37590" annotation_id="33910">
          <Alignment alignment="37590" annotation_id="33910">
            <DiscourseConnective annotation_id="33910" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, due to the quirks of Hungarian regulations and in contravention of the right of 'habeas corpus', the judge who keeps extending the pre-trial detention does not take a close look at the incriminating evidence against them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3333" annotation_id="37590">
          <Alignment alignment="825" annotation_id="37590">
            <DiscourseConnective annotation_id="37590" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, en raison des bizarreries des règlements hongrois <DiscourseConnective annotation_id="37654">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37657">en</DiscourseConnective> violation du droit de l'"habeas corpus", le juge qui persiste à prolonger la détention préventive n'examine pas minutieusement les preuves à charge contre eux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34145" docOffset="227">
      <en>I find it scandalous that something like this can happen in the European Union, <Alignment alignment="6736" annotation_id="34225">
          <DiscourseConnective annotation_id="34225" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I protest yet again, for the umpteenth time, against this.</en>
      <fr>Je trouve scandaleux <DiscourseConnective annotation_id="37841">que</DiscourseConnective> ce genre de chose puisse se produire au sein de l'Union européenne <Alignment alignment="34225" annotation_id="37912">
          <DiscourseConnective annotation_id="37912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je proteste à nouveau, <DiscourseConnective annotation_id="37938">pour</DiscourseConnective> la énième fois, contre cela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34288" id="072" name="Rodi Kratsa-Tsagaropoulou">
    <ParallelChunk annotation_id="34288" docOffset="228">
      <en>(EL) Mr President, I should like to mention a matter which I consider to be of huge political significance; it relates to the national parliaments and their cooperation with the European Parliament within the framework of efforts being made in Europe today to achieve economic recovery and financial stability.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je souhaiterais évoquer une question qui, <DiscourseConnective annotation_id="38042">à</DiscourseConnective> mes yeux, revêt une immense importance politique. Elle concerne les parlements nationaux <DiscourseConnective annotation_id="38133">et</DiscourseConnective> leur coopération avec le Parlement européen dans le cadre des efforts consentis aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="38228">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="38238">pour</DiscourseConnective> parvenir à la relance économique <DiscourseConnective annotation_id="38276">et</DiscourseConnective> à la stabilité financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34599" docOffset="229">
      <en>
        <Alignment alignment="38306" annotation_id="34599">
          <DiscourseConnective annotation_id="34599" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the credit crisis becomes a distant echo, everyone is talking about the need to strengthen the euro, about cohesion in the euro area, and about economic inequalities within the European Union and the solidarity mechanisms that need to be developed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34599" annotation_id="38306">
          <DiscourseConnective annotation_id="38306" sense="Temporal.Synchrony">À mesure que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise du crédit s'éloigne, tout le monde parle de la nécessité de renforcer l'euro, de la cohésion dans la zone euro, des inégalités économiques au sein de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38497">et</DiscourseConnective> des mécanismes de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="38529">qu'</DiscourseConnective>il faut créer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34851" docOffset="230">
      <en>I believe that, within this framework, dialogue between the European Parliament and the national parliaments will highlight our common objective, our joint responsibility and the solidarity that we need to demonstrate at European and national level in order to ensure that we take the right decisions and apply the right policies, policies which often take a long-term view which is hard to grasp, especially for our national colleagues who have to pay the political price at home.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="38556">que</DiscourseConnective>, dans ce cadre, le dialogue entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="38616">et</DiscourseConnective> les parlements nationaux soulignera notre objectif commun, notre responsabilité conjointe <DiscourseConnective annotation_id="38709">et</DiscourseConnective> la solidarité dont nous devons faire preuve au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="38775">et</DiscourseConnective> national <DiscourseConnective annotation_id="38787">afin de</DiscourseConnective> faire en sorte de prendre les bonnes décisions <DiscourseConnective annotation_id="38842">et</DiscourseConnective> d'appliquer les bonnes politiques, des politiques qui affichent souvent une vision à long terme difficile <DiscourseConnective annotation_id="38951">à</DiscourseConnective> saisir, <DiscourseConnective annotation_id="38961">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38969">pour</DiscourseConnective> nos collègues nationaux qui doivent payer le prix politique dans leur pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35333" docOffset="231">
      <en>I believe that we can take the initiative in starting this dialogue.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="39059">que</DiscourseConnective> nous pouvons prendre l'initiative de lancer ce dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35402" id="073" name="Agustín Díaz de Mera García Consuegra">
    <ParallelChunk annotation_id="35402" docOffset="232">
      <en>(ES) Mr President, I shall refer to the European Charter on the rights of victims of terrorism.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je vais parler de la charte européenne des droits des victimes du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35498" docOffset="233">
      <en>On 15 December, Mr Barrot undertook to promote a European Charter on the rights of victims of terrorism.</en>
      <fr>Le 15 décembre, M. Barrot s'est engagé <DiscourseConnective annotation_id="39265">à</DiscourseConnective> promouvoir une charte européenne des droits des victimes du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35603" docOffset="234">
      <en>On 19 January, Mrs Malmström welcomed Mr Barrot's words in a truly positive spirit.</en>
      <fr>Le 19 janvier, Mme Malmström a accueilli les propos de M. Barrot dans un état d'esprit réellement positif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35687" docOffset="235">
      <en>On behalf of the Spanish Presidency, on 26 January, Mr Pérez Rubalcaba, the Spanish Interior Minister, stated that he fully supported the victims of terrorism, <Alignment alignment="39616" annotation_id="35847">
          <DiscourseConnective annotation_id="35847" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that Spain would do all it could in the Commission and the Council to assist them.</en>
      <fr>Le 26 janvier, M. Pérez Rubalcaba, le ministre espagnol de l'intérieur, a déclaré au nom de la Présidence espagnole <DiscourseConnective annotation_id="39562">qu'</DiscourseConnective>il soutenait totalement les victimes du terrorisme <Alignment alignment="35847" annotation_id="39616">
          <DiscourseConnective annotation_id="39616" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39619">que</DiscourseConnective> l'Espagne ferait tout ce qui est en son pouvoir <DiscourseConnective annotation_id="39671">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="39687">et</DiscourseConnective> au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="39701">pour</DiscourseConnective> les aider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35934" docOffset="236">
      <en>We welcome all this.</en>
      <fr>Je me réjouis de tout cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35955" docOffset="237">
      <en>It is now time, <Alignment alignment="13898" annotation_id="35971">
          <DiscourseConnective annotation_id="35971" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to move from declarations to actions, coinciding with the VI International Congress on Victims of Terrorism, due to be held in Salamanca on 11th, 12th and 13th of this month.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11747" annotation_id="39752">
          <DiscourseConnective annotation_id="39752" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> temps, <DiscourseConnective annotation_id="39769">maintenant</DiscourseConnective>, de passer des paroles aux actes, <DiscourseConnective annotation_id="39814">à</DiscourseConnective> l'approche du VIe Congrès international des victimes du terrorisme, qui aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="39898">à</DiscourseConnective> Salamanque les 11, 12 <DiscourseConnective annotation_id="39922">et</DiscourseConnective> 13 de ce mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36155" docOffset="238">
      <en>I wish the Congress every success in its work.</en>
      <fr>Je souhaite au congrès beaucoup de succès dans son travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36202" docOffset="239">
      <en>Mr President, we shall continue to call for commitment in this area and to promote it from within Parliament.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="40041">à</DiscourseConnective> réclamer un engagement dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="40082">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40085">à</DiscourseConnective> l'encourager au sein du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36312" id="074" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="36312" docOffset="240">
      <en>(FR) Mr President, my colleague, Mrs De Keyser, has had the opportunity to recall the tragedy that occurred in Liège on 27 January.</en>
      <fr>Monsieur le Président, ma collègue Véronique De Keyser a eu l'occasion de rappeler la tragédie de Liège du 27 janvier dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36444" docOffset="241">
      <en>Naturally, I am not going to repeat what she said about the victims and the emergency services, who deserve a statute.</en>
      <fr>Naturellement je ne vais pas répéter ce qu'elle a dit à l'égard des victimes <DiscourseConnective annotation_id="40326">et</DiscourseConnective> des forces de sécurité, qui méritent un statut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36563" docOffset="242">
      <en>What worries me is that, on this occasion, the owner of the building was not insured.</en>
      <fr>Ce qui m'inquiète, c'est le fait <DiscourseConnective annotation_id="40410">que</DiscourseConnective>, dans cet événement, le propriétaire du bâtiment n'était pas assuré.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36649" docOffset="243">
      <en>I merely wish to draw the Commission's attention to the fact that it would be useful, <Alignment alignment="46147" annotation_id="36735">
          <DiscourseConnective annotation_id="36735" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> talking about compulsory fire insurance for every citizen, to talk about compulsory civil liability insurance for damage that may be caused to third parties, sometimes with malicious intent, but above all, through negligence.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="40495">simplement</DiscourseConnective> attirer l'attention de la Commission sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="40555">qu'</DiscourseConnective>on pourrait utilement, <Alignment alignment="3017" annotation_id="40581">
          <DiscourseConnective annotation_id="40581" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> parler d'assurance incendie obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="40630">pour</DiscourseConnective> tous les citoyens, parler de l'assurance responsabilité civile obligatoire <DiscourseConnective annotation_id="40710">pour</DiscourseConnective> les dégâts <DiscourseConnective annotation_id="40726">que</DiscourseConnective> l'on peut commettre envers autrui, parfois par malveillance, <DiscourseConnective annotation_id="40791">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40796">surtout</DiscourseConnective> par manque d'attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36968" docOffset="244">
      <en>I believe that the Commission could present either a proposal, <Alignment alignment="40903" annotation_id="37031">
          <DiscourseConnective annotation_id="37031" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the framework of consumer protection - consumer in this instance meaning citizen - or an initiative, which could <Alignment alignment="41062" annotation_id="37160">
          <DiscourseConnective annotation_id="37160" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> come from Parliament.</en>
      <fr>Et il me semble <DiscourseConnective annotation_id="40844">que</DiscourseConnective> la Commission pourrait présenter <DiscourseConnective annotation_id="40881">soit</DiscourseConnective> une proposition, <Alignment alignment="37031" annotation_id="40903">
          <DiscourseConnective annotation_id="40903" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans le cadre de la protection des consommateurs, qui, <DiscourseConnective annotation_id="40970">en</DiscourseConnective> l'occurrence, sont d'abord des citoyens, <DiscourseConnective annotation_id="41014">soit</DiscourseConnective> une initiative, dont le Parlement pourrait <Alignment alignment="36140" annotation_id="41062">
          <DiscourseConnective annotation_id="41062" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être à l'origine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37187" docOffset="245">
      <en>I should like, in any case, to ask those of my fellow Members who are able to support me in this matter to call on every citizen to take out civil liability insurance to cover any damage to third parties.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="41098">en tout cas</DiscourseConnective> appeler les collègues qui pourraient me soutenir dans cette voie <DiscourseConnective annotation_id="41175">à</DiscourseConnective> interpeller chaque citoyen <DiscourseConnective annotation_id="41204">afin de</DiscourseConnective> l'obliger à souscrire une assurance responsabilité civile <DiscourseConnective annotation_id="41270">pour</DiscourseConnective> les dégâts qu'il peut commettre envers autrui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37392" id="075" name="Sonia Alfano">
    <ParallelChunk annotation_id="37392" docOffset="246">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, Gas Natural, a Spanish holding company, has submitted a project for on-shore regasification plants which would affect the Trieste area, <Alignment alignment="44743" annotation_id="37569">
          <DiscourseConnective annotation_id="37569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which has been approved by the Italian Ministry of the Environment.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="41359">et</DiscourseConnective> Messieurs, Gas Natural, une société holding espagnole, a déposé un projet d'installations de regazéification on shore qui pourrait affecter la région de Trieste <Alignment alignment="37569" annotation_id="41523">
          <DiscourseConnective annotation_id="41523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui a été approuvé par le ministère italien de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37641" docOffset="247">
      <en>The Trieste regasification plant technical board has highlighted some important shortcomings.</en>
      <fr>Le bureau technique de l'installation de regazéification de Trieste a pointé plusieurs lacunes importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37735" docOffset="248">
      <en>Following the informal meeting that took place between the European Commission, Italy and Slovenia on 26 January 2010, the Italian Permanent Representative to the European Union publicly speculated that the European Union had approved the project, whilst the official word from Slovenia is that the opposing sides have been called upon to reach an agreement.</en>
      <fr>À la suite de la réunion informelle qui a eu lieu entre la Commission européenne, l'Italie <DiscourseConnective annotation_id="41789">et</DiscourseConnective> la Slovénie le 26 janvier 2010, la représentation permanente de l'Italie auprès de l'Union européenne a publiquement avancé l'hypothèse d'une approbation du projet par l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="41980">alors que</DiscourseConnective> les déclarations officielles de la Slovénie annoncent <DiscourseConnective annotation_id="42044">que</DiscourseConnective> les parties adverses ont été invitées <DiscourseConnective annotation_id="42086">à</DiscourseConnective> trouver un accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38094" docOffset="249">
      <en>This accord will probably be difficult to achieve in practice, because of the atypical background to the regasification plant affair.</en>
      <fr>Cet accord sera probablement difficile <DiscourseConnective annotation_id="42146">à</DiscourseConnective> atteindre <DiscourseConnective annotation_id="42158">en</DiscourseConnective> pratique, en raison du contexte atypique de cette installation de regazéification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38228" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="37925" annotation_id="38228">
          <Alignment alignment="42255" annotation_id="38228">
            <DiscourseConnective annotation_id="38228" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it turns out that the bodies responsible for providing guarantees and for safety have failed to comply with their protection duties.</en>
      <fr>Il s'avère <Alignment alignment="6152" annotation_id="42255">
          <Alignment alignment="14181" annotation_id="42255">
            <DiscourseConnective annotation_id="42255" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="42264">que</DiscourseConnective> les organismes responsables des garanties <DiscourseConnective annotation_id="42310">et</DiscourseConnective> de la sécurité n'ont pas respecté leurs obligations de protection.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38370" docOffset="251">
      <en>Significant delays in drawing up external emergency plans and in communicating with public bodies and authorities responsible for managing emergencies have been highlighted, as has a failure to inform the public about the risks of serious accidents concerning codes of conduct, and the absence of an objective assessment of the domino effect caused by a possible accident in high-risk industrial plants.</en>
      <fr>Des retards importants dans l'élaboration des plans d'urgence externes <DiscourseConnective annotation_id="42451">et</DiscourseConnective> la communication avec les institutions publiques <DiscourseConnective annotation_id="42503">et</DiscourseConnective> les autorités responsables de la gestion des urgences ont été signalés, <DiscourseConnective annotation_id="42578">ainsi</DiscourseConnective> que l'absence d'information du public au sujet des risques d'accidents graves relatifs au code de conduite <DiscourseConnective annotation_id="42691">et</DiscourseConnective> l'absence d'évaluation objective de l'effet domino causé par un éventuel accident dans les installations industrielles à haut risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38774" docOffset="252">
      <en>For these reasons, we believe this is yet another attempt to set up a high-risk plant, in the knowledge that there are absolutely no protection and safety measures in place.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42828">Pour</DiscourseConnective> ces raisons, nous considérons qu'il <DiscourseConnective annotation_id="42869">s'</DiscourseConnective>agit d'une nouvelle tentative d'ériger une installation à haut risque, tout en <DiscourseConnective annotation_id="42950">sachant qu'</DiscourseConnective>il n'existe absolument aucune mesure de protection <DiscourseConnective annotation_id="43012">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38948" id="076" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="38948" docOffset="253">
      <en>Ladies and gentlemen, we have prolonged our session of one-minute speeches by 15 minutes.</en>
      <fr>Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="43037">et</DiscourseConnective> Messieurs, nous avons prolongé de 15 minutes notre séance d'interventions d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
