<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2.</en>
    <fr>2.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Venezuela, in particular the case of Maria Lourdes Afiuni</en>
    <fr>Le Venezuela, et <DiscourseConnective annotation_id="20">en particulier</DiscourseConnective> le cas de Maria Lourdes Afiuni</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="61" id="414" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="61" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on seven motions for resolutions on Venezuela, in particular the case of Maria Lourdes Afiuni.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur sept propositions de résolution sur le Venezuela, et <DiscourseConnective annotation_id="156">en particulier</DiscourseConnective> le cas de Maria Lourdes Afiuni.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="184" id="415" name="Santiago Fisas Ayxela">
    <ParallelChunk annotation_id="184" docOffset="3">
      <en>author. - (ES) Madam President, Judge Afiuni granted parole to Eligio Cedeño, in accordance with Venezuelan law and in line with the opinion of the United Nations Working Group on Arbitrary Detentions.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Madame la Présidente, la juge Afiuni a placé Eligio Cedeño en libération conditionnelle, <DiscourseConnective annotation_id="307">en</DiscourseConnective> s'appuyant sur des lois vénézuéliennes <DiscourseConnective annotation_id="349">et</DiscourseConnective> un avis rendu par le groupe de travail des Nations unies sur la détention arbitraire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="386" docOffset="4">
      <en>This led to her incarceration in a maximum-security prison, in conditions that are putting her life in danger.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="444">pour</DiscourseConnective> cette raison qu'elle a été incarcérée dans une prison de haute sécurité, dans des conditions qui mettent sa vie <DiscourseConnective annotation_id="561">en</DiscourseConnective> danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="497" docOffset="5">
      <en>President Chávez has publicly requested that the prosecutor seek the maximum penalty, <Alignment alignment="30763" annotation_id="583">
          <DiscourseConnective annotation_id="583" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the National Assembly pass a law to increase her sentence with retroactive effect.</en>
      <fr>Le président Chávez a demandé publiquement au procureur général de lui infliger la peine maximale, <Alignment alignment="4802" annotation_id="671">
          <DiscourseConnective annotation_id="671" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="674">à</DiscourseConnective> l'Assemblée nationale d'adopter une nouvelle loi <DiscourseConnective annotation_id="725">afin d'</DiscourseConnective>alourdir sa peine avec effet rétroactif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="675" docOffset="6">
      <en>Amnesty International and the United Nations High Commissioner for Human Rights have indicated their great concern.</en>
      <fr>Amnesty International <DiscourseConnective annotation_id="795">et</DiscourseConnective> le haut-commissaire des Nations unies aux droits de l'homme ont exprimé leur profonde inquiétude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="791" docOffset="7">
      <en>This is not an isolated case, ladies and gentlemen.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="902">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un cas isolé, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="938">et</DiscourseConnective> Messieurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="843" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="17160" annotation_id="843">
          <Alignment alignment="952" annotation_id="843">
            <DiscourseConnective annotation_id="843" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it demonstrates the autocratic and authoritarian drift of a regime that, alongside seemingly democratic elections, closes opposing media, orders confiscations and arrests political opponents, showing no respect for human rights and the rule of law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7855" annotation_id="952">
          <Alignment alignment="6117" annotation_id="952">
            <DiscourseConnective annotation_id="952" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, ce cas démontre la dérive autocratique <DiscourseConnective annotation_id="1005">et</DiscourseConnective> autoritaire d'un régime qui, sous l'apparence d'élections démocratiques, ferme les médias d'opposition, ordonne des confiscations, <DiscourseConnective annotation_id="1139">et</DiscourseConnective> arrête les opposants politiques, au mépris des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="1207">et</DiscourseConnective> de l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1109" docOffset="9">
      <en>We have <Alignment alignment="1230" annotation_id="1117">
          <DiscourseConnective annotation_id="1117" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> requested that Judge Afiuni be freed immediately.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8090" annotation_id="1230">
          <DiscourseConnective annotation_id="1230" sense="Contingency.Cause.Result">Aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> demandons-nous la mise en liberté immédiate de la juge Afiuni.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="1177" id="416" name="Renate Weber">
    <ParallelChunk annotation_id="1177" docOffset="10">
      <en>author. - Madam President, once again we are discussing in this Parliament the situation in Venezuela - not <Alignment alignment="1436" annotation_id="1285">
          <DiscourseConnective annotation_id="1285" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to, but <Alignment alignment="15953" annotation_id="1309">
          <DiscourseConnective annotation_id="1309" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to.</en>
      <fr>auteure. - (EN) Madame la Présidente, nous discutons une fois de plus, au sein de cette Assemblée, de la situation au Venezuela, non pas <Alignment alignment="8326" annotation_id="1436">
          <DiscourseConnective annotation_id="1436" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons envie, <DiscourseConnective annotation_id="1467">mais</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12684" annotation_id="1472">
          <DiscourseConnective annotation_id="1472" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il le faut.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1329" docOffset="11">
      <en>Things have not improved since our last resolution; quite the opposite.</en>
      <fr>La situation ne <DiscourseConnective annotation_id="1509">s'</DiscourseConnective>est pas améliorée <DiscourseConnective annotation_id="1529">depuis</DiscourseConnective> notre dernière résolution, bien <DiscourseConnective annotation_id="1568">au contraire</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1401" docOffset="12">
      <en>The very idea of the rule of law is now disappearing under so much pressure put on judges and the judiciary, <DiscourseConnective annotation_id="1510" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this affects the exercise of a whole range of human rights, from freedom of speech - particularly media freedom - to private property.</en>
      <fr>La notion même d'état de droit est à présent en train de disparaître, sous la forte pression exercée sur les juges <DiscourseConnective annotation_id="1697">et</DiscourseConnective> le pouvoir judiciaire, ce qui compromet l'exercice de toute une série de droits fondamentaux, de la liberté d'expression - et <DiscourseConnective annotation_id="1826">plus particulièrement</DiscourseConnective> de la liberté des médias - <DiscourseConnective annotation_id="1875">à</DiscourseConnective> la propriété privée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1649" docOffset="13">
      <en>Article 26 of the Venezuelan Constitution is very clear, stating that the judiciary is independent <Alignment alignment="8592" annotation_id="1748">
          <DiscourseConnective annotation_id="1748" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President is the guarantor of this independence.</en>
      <fr>L'article 26 de la Constitution vénézuélienne précise expressément <DiscourseConnective annotation_id="1965">que</DiscourseConnective> le pouvoir judiciaire est indépendant <Alignment alignment="1135" annotation_id="2007">
          <DiscourseConnective annotation_id="2007" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le président de la République du Venezuela est le garant de l'indépendance du judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1805" docOffset="14">
      <en>
        <Alignment alignment="2104" annotation_id="1805">
          <DiscourseConnective annotation_id="1805" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, more and more, President Hugo Chavez is simply dictating through public speeches to the prosecutors and the judges how to act and decide.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1805" annotation_id="2104">
          <DiscourseConnective annotation_id="2104" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le président Hugo Chávez dicte <DiscourseConnective annotation_id="2139">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2147">en plus</DiscourseConnective> aux procureurs <DiscourseConnective annotation_id="2170">et</DiscourseConnective> aux juges, à l'occasion de discours publics, la conduite <DiscourseConnective annotation_id="2230">à</DiscourseConnective> tenir <DiscourseConnective annotation_id="2238">et</DiscourseConnective> les décisions à prendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1957" docOffset="15">
      <en>Several judges have become victims of such presidential behaviour.</en>
      <fr>Plusieurs juges sont devenus les victimes de ce comportement présidentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2024" docOffset="16">
      <en>Some have been removed from office; others have left the country.</en>
      <fr>Certains ont été déchargés de leurs responsabilités; d'autres ont choisi l'exil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2090" docOffset="17">
      <en>The case of Judge Maria Lourdes Afiuni is just the most recent and the most prominent in the sense that a judge was imprisoned, accused because of a decision she took.</en>
      <fr>Le cas de la juge Maria Lourdes Afiuni est <DiscourseConnective annotation_id="2465">simplement</DiscourseConnective> le plus récent <DiscourseConnective annotation_id="2491">et</DiscourseConnective> le plus marquant, <DiscourseConnective annotation_id="2512">en ce sens que</DiscourseConnective> cette juge a été emprisonnée, accusée <DiscourseConnective annotation_id="2565">pour</DiscourseConnective> une décision qu'elle a prise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2258" docOffset="18">
      <en>How could the judges dealing with her case act independently <Alignment alignment="31912" annotation_id="2319">
          <DiscourseConnective annotation_id="2319" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the President of the country, instead of waiting for the trial and the analysis of the evidence by the judiciary, publicly refers to Judge Afiuni as a bandit and asks for a maximum penalty?</en>
      <fr>Comment les juges en charge de son dossier pourraient-ils agir en toute indépendance <Alignment alignment="19844" annotation_id="2685">
          <DiscourseConnective annotation_id="2685" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>
        <DiscourseConnective annotation_id="2694">au lieu d'</DiscourseConnective>attendre le procès <DiscourseConnective annotation_id="2723">et</DiscourseConnective> l'analyse des éléments de preuves par le pouvoir judiciaire, le président du pays qualifie publiquement la juge Afiuni de bandit <DiscourseConnective annotation_id="2855">et</DiscourseConnective> demande la peine maximale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2514" docOffset="19">
      <en>Maria Lourdes Afiuni has spent her last seven months in a place where her physical integrity and even her life are endangered.</en>
      <fr>Maria Lourdes Afiuni a passé les sept derniers mois dans une prison où son intégrité physique <DiscourseConnective annotation_id="2979">et même</DiscourseConnective> sa vie sont menacées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2641" docOffset="20">
      <en>She is in a prison with more than 20 female inmates whom she convicted over the years for very severe crimes.</en>
      <fr>Elle est incarcérée avec plus de vingt codétenues qu'elle a condamnées <DiscourseConnective annotation_id="3080">pour</DiscourseConnective> des crimes très graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2751" docOffset="21">
      <en>There is no doubt this measure was taken to humiliate her and to frighten her.</en>
      <fr>Il ne fait pas de doute que cette mesure a été prise <DiscourseConnective annotation_id="3162">pour</DiscourseConnective> l'humilier <DiscourseConnective annotation_id="3178">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3181">pour</DiscourseConnective> l'intimider.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2830" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="32875" annotation_id="2830">
          <DiscourseConnective annotation_id="2830" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not expect much from the Venezuelan courts, I dare to ask President Chavez to allow her release.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2830" annotation_id="3199">
          <DiscourseConnective annotation_id="3199" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je n'attends pas grand-chose des tribunaux vénézuéliens, j'ose demander au président Chávez de permettre sa libération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2938" docOffset="23">
      <en>(ES) President Chávez, Judge Afiuni must be freed immediately.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président Chávez, la juge Afiuni doit être libérée immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3001" docOffset="24">
      <en>There needs to be a fair trial without delay, with all of the guarantees necessary for her to be able to defend herself against the prosecutor's accusations.</en>
      <fr>Un procès équitable doit se dérouler rapidement, avec toutes les garanties nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="3497">pour</DiscourseConnective> lui permettre de se défendre contre les accusations du procureur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3159" docOffset="25">
      <en>This would not only be fair on your part, but also a notable humanitarian gesture.</en>
      <fr>Cela serait <DiscourseConnective annotation_id="3580">non seulement</DiscourseConnective> juste de votre part, <DiscourseConnective annotation_id="3615">mais aussi</DiscourseConnective> un geste d'humanité appréciable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3242" id="418" language="FR" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="3242" docOffset="26">
      <en>Madam President, in the case of Maria Lourdes Afiuni in Venezuela, is the issue one of combating corruption, which is the official version, or of persecuting a political opponent, which is the New York Times version reported by its correspondent, Simon Romero?</en>
      <fr>auteure. - Madame la Présidente, dans l'affaire Maria Lourdes Afiuni au Venezuela, <DiscourseConnective annotation_id="3742">s'</DiscourseConnective>agit-il de la lutte contre la corruption, qui est la version officielle, <DiscourseConnective annotation_id="3817">ou</DiscourseConnective> de la persécution d'une opposante politique, qui est la version du New York Times relayée par son correspondant, Simon Romero?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3503" docOffset="27">
      <en>The question certainly deserves to be asked, <DiscourseConnective annotation_id="3548" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> both combinations are common in hardline regimes.</en>
      <fr>La question mérite certainement d'être posée tant les amalgames de ce genre sont fréquents dans les régimes forts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3601" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="34260" annotation_id="3601">
          <DiscourseConnective annotation_id="3601" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, my group has withdrawn its signature from the compromise and is ready to submit a resolution on its own.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17718" annotation_id="4062">
          <DiscourseConnective annotation_id="4062" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon groupe a retiré sa signature du compromis <DiscourseConnective annotation_id="4113">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4116">s'</DiscourseConnective>apprête <DiscourseConnective annotation_id="4126">à</DiscourseConnective> rendre une résolution seul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3715" docOffset="29">
      <en>I think you wanted to overdo it, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="2647" annotation_id="3770">
          <DiscourseConnective annotation_id="3770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I do not want to use this case, which I feel must be clarified, to criticise the entire Venezuelan regime, which is what you are seeking to do.</en>
      <fr>Je pense que vous avez trop voulu charger la barque, mes chers collègues, <Alignment alignment="16131" annotation_id="4230">
          <DiscourseConnective annotation_id="4230" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne veux pas, <DiscourseConnective annotation_id="4249">à</DiscourseConnective> travers ce cas qui, j'estime, doit être éclairé, descendre en flèche tout le régime vénézuélien, ce qui est votre propos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3918" docOffset="30">
      <en>What is the issue at stake here?</en>
      <fr>De quoi <DiscourseConnective annotation_id="4381">s'</DiscourseConnective>agit-il?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3951" docOffset="31">
      <en>Using an exceptional procedure, Judge Afiuni granted the release of a banker accused of stealing USD 27 million from a state agency through the use of a false import contract.</en>
      <fr>La juge Afiuni a accordé, à travers une procédure exceptionnelle, la relaxe d'un banquier qui est accusé d'avoir volé 27 millions de dollars <DiscourseConnective annotation_id="4533">à</DiscourseConnective> une agence de l'État sur la base d'un faux contrat d'importation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4127" docOffset="32">
      <en>She was arrested following this release and placed in detention.</en>
      <fr>Elle a été arrêtée à la suite de cette libération <DiscourseConnective annotation_id="4651">et</DiscourseConnective> placée <DiscourseConnective annotation_id="4661">en</DiscourseConnective> détention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4192" docOffset="33">
      <en>It is true that her detention conditions are absolutely terrible, like those in all Venezuelan prisons.</en>
      <fr>Et il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="4690">que</DiscourseConnective> les conditions de détention sont absolument épouvantables, <DiscourseConnective annotation_id="4753">comme</DiscourseConnective> elles le sont dans toutes les prisons vénézuéliennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4296" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="4813" annotation_id="4296">
          <DiscourseConnective annotation_id="4296" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are not holding an urgent debate on prisons here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4296" annotation_id="4813">
          <DiscourseConnective annotation_id="4813" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne faisons pas ici une urgence sur les prisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4358" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="10521" annotation_id="4358">
          <DiscourseConnective annotation_id="4358" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this still does not make the judge a human rights activist - she has never expressed herself on this point.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4997" annotation_id="4871">
          <DiscourseConnective annotation_id="4871" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ça ne fait pas <DiscourseConnective annotation_id="4893">encore</DiscourseConnective> de la juge une activiste des droits de l'homme - elle ne s'est jamais exprimée sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4477" docOffset="36">
      <en>Like you, I call for a fair and quick trial with all the associated guarantees of defence, the continuation of the fight against the corruption that exists within the judicial apparatus, and the strict separation of politics from the judiciary.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4993">Comme</DiscourseConnective> vous, je demande un procès juste <DiscourseConnective annotation_id="5032">et</DiscourseConnective> rapide avec toutes les garanties de la défense, la poursuite de la lutte contre la corruption qui existe au sein de l'appareil judiciaire, <DiscourseConnective annotation_id="5174">et</DiscourseConnective> la séparation stricte du politique et du judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4722" docOffset="37">
      <en>I agree with you on that, <Alignment alignment="33335" annotation_id="4748">
          <DiscourseConnective annotation_id="4748" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I cannot agree with you on the rest.</en>
      <fr>Je vous accorde cela, <Alignment alignment="4748" annotation_id="5252">
          <DiscourseConnective annotation_id="5252" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne vous accorde pas le reste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4789" id="419" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="4789" docOffset="38">
      <en>author. - (ES) Madam President, I am of the same opinion as Mrs De Keyser. <DiscourseConnective annotation_id="4864" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective> we were asked some days ago to debate this matter as an urgent case, I stated that the specific case of Judge Afiuni deserved attention.</en>
      <fr>auteur. - (ES) Madame la Présidente, je partage l'avis de Mme De Keyser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5006" docOffset="39">
      <en>Perhaps not in the form of an emergency resolution. Perhaps in the form of a letter that different Members could sign, demonstrating our concern and detailing the request that we are making - or <Alignment alignment="31316" annotation_id="5201">
          <DiscourseConnective annotation_id="5201" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that we should be making and have yet to make - for the legal guarantees relating to all trials, including the case of Judge Afiuni, to be observed.</en>
      <fr>Lorsqu'il y a quelques jours on nous a demandé de tenir une discussion d'urgence sur ce sujet, j'ai déclaré que le cas particulier de la juge Afiuni méritait notre attention, peut-être pas sous la forme d'une résolution d'urgence, mais peut-être sous la forme d'une lettre <DiscourseConnective annotation_id="5636">que</DiscourseConnective> plusieurs députés pourraient signer pour démontrer notre préoccupation <DiscourseConnective annotation_id="5711">et</DiscourseConnective> expliquer la demande <DiscourseConnective annotation_id="5735">que</DiscourseConnective> nous formulons - <DiscourseConnective annotation_id="5756">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="4983" annotation_id="5759">
          <DiscourseConnective annotation_id="5759" sense="Expansion.Restatement">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devrions formuler <DiscourseConnective annotation_id="5793">et</DiscourseConnective> que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="5812">encore</DiscourseConnective> adresser au président du Venezuela - <DiscourseConnective annotation_id="5856">pour que</DiscourseConnective> soient respectées les garanties légales dans tout procès, y compris celui de la juge Afiuni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5358" docOffset="40">
      <en>This was the intention, <Alignment alignment="20923" annotation_id="5382">
          <DiscourseConnective annotation_id="5382" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> with this intention our group <Alignment alignment="38034" annotation_id="5416">
          <DiscourseConnective annotation_id="5416" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> presented a motion for a resolution in which we put forward several points coinciding with some of the opinions that have been expressed, <Alignment alignment="21318" annotation_id="5559">
          <DiscourseConnective annotation_id="5559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which I believe it is important to recall.</en>
      <fr>Telle était l'intention, <Alignment alignment="5767" annotation_id="5983">
          <DiscourseConnective annotation_id="5983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est dans cette intention que notre groupe a <Alignment alignment="1248" annotation_id="6032">
          <DiscourseConnective annotation_id="6032" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> présenté une proposition de résolution, dans laquelle nous avons soulevé plusieurs points coïncidant avec certains des avis qui ont été exprimés <Alignment alignment="5559" annotation_id="6187">
          <DiscourseConnective annotation_id="6187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6190">qu'</DiscourseConnective>il me semble important de rappeler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5606" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="6229" annotation_id="5606">
          <DiscourseConnective annotation_id="5606" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what we have found during this process is that, rather than a resolution on a specific case of violation of human rights, or the specific situation that the judge is going through at this time, there has been an allegation from the point of view of the Venezuelan opposition.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="106" annotation_id="6229">
          <DiscourseConnective annotation_id="6229" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="6240">au lieu d'</DiscourseConnective>une résolution sur un cas particulier de violation des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="6324">ou</DiscourseConnective> sur la situation particulière <DiscourseConnective annotation_id="6357">que</DiscourseConnective> vit actuellement la juge, c'est à une allégation du point de vue de l'opposition vénézuélienne <DiscourseConnective annotation_id="6456">que</DiscourseConnective> nous avons eu affaire dans ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5891" docOffset="42">
      <en>It will have escaped nobody's attention that we have elections very soon.</en>
      <fr>Il n'aura échappé à personne <DiscourseConnective annotation_id="6530">que</DiscourseConnective> des élections auront lieu très prochainement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5965" docOffset="43">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5965" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, it will have escaped nobody's attention that this resolution will be used politically - politically! - in Venezuela.</en>
      <fr>Et il n'aura échappé à personne <DiscourseConnective annotation_id="6612">que</DiscourseConnective> cette résolution va être utilisée politiquement - politiquement! - au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6092" docOffset="44">
      <en>I have a very clear lack of affinity or political sympathy for Mr Chávez; a complete lack.</en>
      <fr>Je n'ai absolument aucune affinité avec, <DiscourseConnective annotation_id="6738">ou</DiscourseConnective> sympathie politique <DiscourseConnective annotation_id="6761">pour</DiscourseConnective>, M. Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6183" docOffset="45">
      <en>
        <Alignment alignment="39332" annotation_id="6183">
          <DiscourseConnective annotation_id="6183" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I <DiscourseConnective annotation_id="6194" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> do not want the European Parliament to be used to campaign for the opposition, which, at this point, is using an individual case to damage the credibility of an entire policy, with which it is possible to be more or less in agreement, <Alignment alignment="43461" annotation_id="6434">
          <DiscourseConnective annotation_id="6434" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which needs to be debated politically at all times.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6183" annotation_id="6778">
          <DiscourseConnective annotation_id="6778" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne veux pas non plus que l'on utilise le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="6846">pour</DiscourseConnective> faire campagne <DiscourseConnective annotation_id="6866">pour</DiscourseConnective> l'opposition, qui se sert d'un cas individuel pour discréditer toute une politique, avec laquelle on peut être plus <DiscourseConnective annotation_id="6987">ou</DiscourseConnective> moins d'accord, <Alignment alignment="6292" annotation_id="7006">
          <DiscourseConnective annotation_id="7006" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont on doit <DiscourseConnective annotation_id="7024">en tout état de cause</DiscourseConnective> débattre politiquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6490" docOffset="46">
      <en>This is not the debate that we are having today, which may need to take place in another context, but not today, not here, not now.</en>
      <fr>Ce n'est pas le sujet du débat <DiscourseConnective annotation_id="7101">que</DiscourseConnective> nous avons aujourd'hui, ce débat pourrait avoir lieu dans un autre contexte, <DiscourseConnective annotation_id="7182">mais</DiscourseConnective> pas aujourd'hui, pas ici, pas <DiscourseConnective annotation_id="7217">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6622" docOffset="47">
      <en>The resolution on cases of human rights violations, democracy and the rule of law has a very specific mandate and a very specific purpose, <DiscourseConnective annotation_id="6761" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> you have spent a great deal of time using this space to do other things that have nothing to do with individual and specific reports of human rights violations.</en>
      <fr>La résolution sur des cas de violation des droits de l'homme, de la démocratie, <DiscourseConnective annotation_id="7309">et</DiscourseConnective> de l'état de droit a un rôle très spécifique <DiscourseConnective annotation_id="7357">et</DiscourseConnective> une finalité très spécifique. Or, voilà longtemps que vous utilisez cet espace <DiscourseConnective annotation_id="7439">pour</DiscourseConnective> faire des choses qui n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="7476">à</DiscourseConnective> voir avec des dénonciations individuelles <DiscourseConnective annotation_id="7520">et</DiscourseConnective> spécifiques de violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6926" docOffset="48">
      <en>It seems to me that there has been a need for some time for the entire House, for all groups, to reflect on this, for the sake of human rights.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="7585">que</DiscourseConnective> cela mérite <DiscourseConnective annotation_id="7601">depuis</DiscourseConnective> un certain temps déjà une réflexion de toute l'Assemblée, de tous les groupes, au nom des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7070" id="420" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="7070" docOffset="49">
      <en>author. - Madam President, the sheer demagoguery of Venezuela's President Hugo Chávez seems to know no bounds.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, la pure démagogie du président vénézuélien Hugo Chávez ne semble pas avoir de limites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7181" docOffset="50">
      <en>He has now targeted the independence of the judiciary as a next obstacle to his assumption of absolute power.</en>
      <fr>Il s'en est <DiscourseConnective annotation_id="7853">maintenant</DiscourseConnective> pris à l'indépendance du pouvoir judicaire, nouvel obstacle sur sa route vers le pouvoir absolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7291" docOffset="51">
      <en>The arrest and imprisonment of Judge María Lourdes Afiuni Mora represents his most audacious and brazen attempt yet to silence dissent and undermine separation of powers and the rule of law.</en>
      <fr>L'arrestation <DiscourseConnective annotation_id="7975">et</DiscourseConnective> l'incarcération de la juge Maria Lourdes Afiuni Mora sont les moyens les plus audacieux <DiscourseConnective annotation_id="8066">et</DiscourseConnective> les plus éhontés auxquels il a eu recours pour chercher à faire taire les dissensions <DiscourseConnective annotation_id="8155">et</DiscourseConnective> porter atteinte à la séparation des pouvoirs <DiscourseConnective annotation_id="8203">et</DiscourseConnective> à l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7482" docOffset="52">
      <en>How this judge can hope for a fair trial is beyond me.</en>
      <fr>Je ne vois pas comment cette juge peut espérer un procès équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7537" docOffset="53">
      <en>Chávez has already labelled her a bandit, accused her of taking a bribe, and said she should be jailed for 30 years.</en>
      <fr>Chávez l'a <DiscourseConnective annotation_id="8304">déjà</DiscourseConnective> qualifiée de bandit, accusée de corruption, <DiscourseConnective annotation_id="8353">et</DiscourseConnective> déclaré qu'elle resterait incarcérée pendant 30 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7654" docOffset="54">
      <en>He has <Alignment alignment="42665" annotation_id="7661">
          <DiscourseConnective annotation_id="7661" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> said that Simón Bolívar would have had her shot, an extremely inflammatory statement in Chávez's increasingly dictatorial regime and, in my view, a reckless incitement to violence.</en>
      <fr>Il a <Alignment alignment="7661" annotation_id="8414">
          <DiscourseConnective annotation_id="8414" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dit <DiscourseConnective annotation_id="8428">que</DiscourseConnective> Simón Bolívar l'aurait fait exécuter, une déclaration on ne peut plus incendiaire sous le régime de plus <DiscourseConnective annotation_id="8537">en plus</DiscourseConnective> dictatorial de Chávez <DiscourseConnective annotation_id="8567">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8571">à</DiscourseConnective> mes yeux, une imprudente incitation <DiscourseConnective annotation_id="8609">à</DiscourseConnective> la violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7847" docOffset="55">
      <en>Yet Chávez gets away with this behaviour largely <Alignment alignment="979" annotation_id="7896">
          <DiscourseConnective annotation_id="7896" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he remains a hysterical critic of the United States and, as such, is popular with many on the Left in Europe and in this House.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="8627">pourtant</DiscourseConnective>, Chávez peut se permettre un tel comportement, en grande partie <Alignment alignment="7896" annotation_id="8700">
          <DiscourseConnective annotation_id="8700" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reste un hystérique détracteur des États-Unis <DiscourseConnective annotation_id="8758">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8761">qu'</DiscourseConnective>il est <DiscourseConnective annotation_id="8771">de ce fait</DiscourseConnective> populaire auprès de nombreux responsables politiques de gauche <DiscourseConnective annotation_id="8845">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="8855">et</DiscourseConnective> au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8032" docOffset="56">
      <en>This paradox continues to undermine the EU's collective efforts to expose the alarming trend towards totalitarianism in Venezuela.</en>
      <fr>Ce paradoxe continue de compromettre les efforts collectifs déployés par l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8978">pour</DiscourseConnective> dénoncer la dérive totalitaire alarmante du Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8163" docOffset="57">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8174" id="421" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="8174" docOffset="58">
      <en>(DE) ('Blue card' question under Rule 149(8) of the Rules of Procedure put to Mr Romeva i Rueda) Madam President, I would like to ask Mr Romeva whether he knows that the Rules of Procedure not only mention human rights, <Alignment alignment="44462" annotation_id="8394">
          <DiscourseConnective annotation_id="8394" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that democracy and the rule of law are <Alignment alignment="23376" annotation_id="8437">
          <DiscourseConnective annotation_id="8437" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the subject of this debate.</en>
      <fr>(DE) (pose une question "carton bleu" <DiscourseConnective annotation_id="9095">à</DiscourseConnective> M. Romeva i Rueda, au titre de l'article 149, paragraphe 8, du règlement) Madame la Présidente, je voudrais demander à M. Romeva <DiscourseConnective annotation_id="9226">s'</DiscourseConnective>il sait <DiscourseConnective annotation_id="9236">que</DiscourseConnective> le règlement ne mentionne pas seulement les droits de l'homme, <Alignment alignment="9035" annotation_id="9303">
          <DiscourseConnective annotation_id="9303" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9308">que</DiscourseConnective> le présent débat porte <Alignment alignment="5137" annotation_id="9335">
          <DiscourseConnective annotation_id="9335" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> sur la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="9363">et</DiscourseConnective> l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8470" docOffset="59">
      <en>
        <Alignment alignment="47712" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, does he know that Mr Chávez poses a danger to democracy and the rule of law?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7032" annotation_id="9383">
          <DiscourseConnective annotation_id="9383" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, sait-il <DiscourseConnective annotation_id="9400">que</DiscourseConnective> M. Chávez représente un danger <DiscourseConnective annotation_id="9435">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="9454">et</DiscourseConnective> l'état de droit?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8557" id="422" language="ES" name="Raül Romeva i Rueda">
    <ParallelChunk annotation_id="8557" docOffset="60">
      <en>Mr Posselt, it is a question of priorities.</en>
      <fr>Monsieur Posselt, c'est une question de priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8601" docOffset="61">
      <en>Two months ago we were debating precisely this question here, in the context of an emergency resolution on Venezuela.</en>
      <fr>Nous avons débattu de cette question précise ici il y a deux mois, <DiscourseConnective annotation_id="9592">à</DiscourseConnective> l'occasion d'une résolution d'urgence sur le Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8719" docOffset="62">
      <en>What I am saying specifically is that we should keep clear what is important <Alignment alignment="9725" annotation_id="8796">
          <DiscourseConnective annotation_id="8796" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what the priorities are.</en>
      <fr>Ce que je dis, c'est <DiscourseConnective annotation_id="9671">que</DiscourseConnective> nous devons bien comprendre ce qui est important, <Alignment alignment="5375" annotation_id="9725">
          <DiscourseConnective annotation_id="9725" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelles sont les priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8825" docOffset="63">
      <en>
        <Alignment alignment="4313" annotation_id="8825">
          <DiscourseConnective annotation_id="8825" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to have a debate on Venezuela in the Committee on Foreign Affairs, let us have it, <Alignment alignment="34582" annotation_id="8919">
          <DiscourseConnective annotation_id="8919" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not use this session to do things that have nothing to do with the fundamental, specific and timely reporting of human rights violations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8825" annotation_id="9756">
          <DiscourseConnective annotation_id="9756" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tenir un débat sur le Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="9803">en</DiscourseConnective> commission des affaires étrangères, faisons-le, <Alignment alignment="8919" annotation_id="9854">
          <DiscourseConnective annotation_id="9854" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> n'utilisons pas cette séance <DiscourseConnective annotation_id="9888">pour</DiscourseConnective> faire des choses qui n'ont rien <DiscourseConnective annotation_id="9925">à</DiscourseConnective> voir avec une dénonciation fondamentale, concrète, <DiscourseConnective annotation_id="9978">et</DiscourseConnective> ponctuelle de violations des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9071" id="423" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="9071" docOffset="64">
      <en>author. - Madam President, this resolution, purporting to be about human rights in Venezuela, exposes a massive hypocrisy among the right-wing parties in this Parliament.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Madame la Présidente, cette résolution, qui est censée porter sur les droits de l'homme au Venezuela, révèle la profonde hypocrisie des groupes de l'aile droite de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9242" docOffset="65">
      <en>The real agenda here is not to defend human rights but, <DiscourseConnective annotation_id="9298" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, to advance the overthrow of the government of Hugo Chávez in Venezuela and to give succour to the right-wing pro-big-business opposition in Venezuela, which still controls large swathes of the privately-owned media and industry and landed estates and includes those who attempted an open coup less than 10 years ago.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10225">En réalité</DiscourseConnective>, il ne <DiscourseConnective annotation_id="10243">s'</DiscourseConnective>agit pas ici de défendre les droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="10293">mais</DiscourseConnective> d'avancer pour renverser le gouvernement d'Hugo Chávez <DiscourseConnective annotation_id="10353">et</DiscourseConnective> d'appuyer l'opposition de droite au service des grandes entreprises au Venezuela, qui contrôle <DiscourseConnective annotation_id="10451">encore</DiscourseConnective> une grande partie des médias privés, de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="10510">et</DiscourseConnective> des propriétés agricoles, <DiscourseConnective annotation_id="10539">et</DiscourseConnective> compte parmi ses membres ceux qui ont tenté un coup d'État il y a moins de dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9624" docOffset="66">
      <en>The Chávez government has carried out certain progressive measures, which have improved the lives of the most impoverished sections of society, <Alignment alignment="9455" annotation_id="9768">
          <DiscourseConnective annotation_id="9768" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that has meant that Chávez opposed the neoliberal economic policies which the European Union and the United States have been forcing on many countries in Latin America: policies such as deregulation, liberalisation and privatisation of their economies that primarily benefit the major transnational corporations based in the EU and the United States.</en>
      <fr>Le gouvernement Chávez a mis en œuvre certaines mesures progressistes, qui ont amélioré la vie des couches les plus démunies de la population, <Alignment alignment="16548" annotation_id="10769">
          <DiscourseConnective annotation_id="10769" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour lesquelles Chávez a dû s'opposer aux politiques économiques néolibérales <DiscourseConnective annotation_id="10852">que</DiscourseConnective> l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="10875">et</DiscourseConnective> les États-Unis ont imposées dans de nombreux pays d'Amérique latine: des politiques concernant <DiscourseConnective annotation_id="10973">par exemple</DiscourseConnective> la déréglementation, la libéralisation, <DiscourseConnective annotation_id="11025">et</DiscourseConnective> la privatisation de leurs économies, qui profitent essentiellement aux grandes sociétés transnationales basées dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="11163">et</DiscourseConnective> aux États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10123" docOffset="67">
      <en>That is why we have this campaign of vilification.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle nous avons cette campagne de diffamation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10174" docOffset="68">
      <en>I demand that this Judge Afiuni and all prisoners in Venezuela are treated with dignity and are afforded a scrupulously fair trial.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="11265">que</DiscourseConnective> la juge Afiuni <DiscourseConnective annotation_id="11284">et</DiscourseConnective> tous les prisonniers au Venezuela soient traités avec dignité <DiscourseConnective annotation_id="11349">et</DiscourseConnective> bénéficient d'un procès scrupuleusement équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10306" docOffset="69">
      <en>I and socialist colleagues of mine in Venezuela, Socialismo Revolucionario <Alignment alignment="19062" annotation_id="10381">
          <DiscourseConnective annotation_id="10381" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, do have major problems with some aspects of the Chávez policies: increasing tendencies towards bureaucratisation and a Stalinist-type tendency to try to abuse and discredit opposition that comes from the left in Venezuela and in the Labour movement.</en>
      <fr>Certains aspects des politiques de Chávez me posent, à moi aussi, ainsi qu'à mes collègues socialistes du Venezuela, du parti Socialismo Revolucionario <Alignment alignment="14583" annotation_id="11555">
          <DiscourseConnective annotation_id="11555" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, de gros problèmes: tendances croissantes <DiscourseConnective annotation_id="11609">à</DiscourseConnective> la bureaucratisation, et tendance staliniste à maltraiter <DiscourseConnective annotation_id="11669">et</DiscourseConnective> discréditer l'opposition émanant de la gauche au Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="11731">et</DiscourseConnective> du mouvement travailliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10644" docOffset="70">
      <en>We want to see the major resources in Venezuela in public ownership but under a genuine regime of democratic workers' control and management that will lay the basis of enough wealth and services to transform the lives of the big majority of the people of Venezuela, ending horrific problems such as poverty and crime but also providing full democratic social and human rights for all.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="11774">que</DiscourseConnective> les principales ressources du Venezuela soient placées sous un régime de propriété publique, un véritable régime de contrôle <DiscourseConnective annotation_id="11903">et</DiscourseConnective> de gestion démocratiques par les travailleurs, qui permette de disposer de richesses <DiscourseConnective annotation_id="11991">et</DiscourseConnective> de services suffisants <DiscourseConnective annotation_id="12017">pour</DiscourseConnective> transformer la vie de la grande majorité de la population vénézuélienne, mettant fin aux atroces problèmes que sont <DiscourseConnective annotation_id="12138">notamment</DiscourseConnective> la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="12160">et</DiscourseConnective> la criminalité, <DiscourseConnective annotation_id="12179">mais aussi</DiscourseConnective> garantissant à tous le plein exercice des droits sociaux fondamentaux propres à toute démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11029" id="424" language="PL" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="11029" docOffset="71">
      <en>Madam President, in this Chamber, we often ask ourselves a question which is <Alignment alignment="11315" annotation_id="11106">
          <DiscourseConnective annotation_id="11106" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put to us in our constituencies: how effective is your work in the area of protecting human rights?</en>
      <fr>Madame la Présidente, au sein de cette Assemblée nous nous posons souvent une question qui nous est <Alignment alignment="6615" annotation_id="12388">
          <DiscourseConnective annotation_id="12388" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> posée par nos électeurs: notre travail dans le domaine de la protection des droits de l'homme est-il vraiment efficace?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11211" docOffset="72">
      <en>Listening to the Communist fellow Member who says that the speeches made here may result in the overthrow of a regime, I am pleased, <Alignment alignment="28972" annotation_id="11344">
          <DiscourseConnective annotation_id="11344" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like the dictatorial regimes in Belarus, Zimbabwe and everywhere where people suffer under such regimes to fall because of what is said in this Chamber.</en>
      <fr>Je suis heureux d'entendre notre collègue communiste <DiscourseConnective annotation_id="12571">dire que</DiscourseConnective> les propos tenus ici pourraient conduire au renversement d'un régime, <Alignment alignment="5266" annotation_id="12650">
          <DiscourseConnective annotation_id="12650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aimerais d'ailleurs que ces propos entraînent <DiscourseConnective annotation_id="12701">également</DiscourseConnective> la chute des régimes dictatoriaux du Belarus, du Zimbabwe, <DiscourseConnective annotation_id="12770">et</DiscourseConnective> de tous les autres pays dont le peuple souffre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11509" docOffset="73">
      <en>I am <DiscourseConnective annotation_id="11514" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> filled with sadness by the attitude of Mrs De Keyser <Alignment alignment="6540" annotation_id="11572">
          <DiscourseConnective annotation_id="11572" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Romeva i Rueda.</en>
      <fr>L'attitude de Mme De Keyser <Alignment alignment="9220" annotation_id="12849">
          <DiscourseConnective annotation_id="12849" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de M. Romeva i Rueda m'attristent profondément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11595" docOffset="74">
      <en>Two months ago you said the same - that this is neither the right forum nor the right time to be talking about Venezuela.</en>
      <fr>Vous avez dit la <DiscourseConnective annotation_id="12917">même</DiscourseConnective> chose il y a deux mois, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="12955">que</DiscourseConnective> ce n'était ni le lieu, ni le moment adéquats <DiscourseConnective annotation_id="13004">pour</DiscourseConnective> parler du Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11717" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="35028" annotation_id="11717">
          <DiscourseConnective annotation_id="11717" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is the time <Alignment alignment="18356" annotation_id="11743">
          <DiscourseConnective annotation_id="11743" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is the place, <Alignment alignment="27491" annotation_id="11766">
          <DiscourseConnective annotation_id="11766" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should protect those people irrespective of our differing political sympathies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="411" annotation_id="13030">
          <DiscourseConnective annotation_id="13030" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, c'est bien le moment d'en parler <Alignment alignment="18602" annotation_id="13067">
          <DiscourseConnective annotation_id="13067" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le lieu approprié <DiscourseConnective annotation_id="13088">pour ce faire</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="20144" annotation_id="13103">
          <DiscourseConnective annotation_id="13103" sense="Expansion.Conjunction">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons protéger ces gens, indépendamment de nos sensibilités politiques divergentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11853" docOffset="76">
      <en>President Chávez and the apparatus which he controls constantly commit numerous acts of political persecution and harassment of representatives of the democratic opposition.</en>
      <fr>Le président Chávez <DiscourseConnective annotation_id="13217">et</DiscourseConnective> l'appareil <DiscourseConnective annotation_id="13231">qu'</DiscourseConnective>il contrôle ne cessent de commettre d'innombrables actes de persécution politique <DiscourseConnective annotation_id="13316">et</DiscourseConnective> de harcèlement à l'encontre de représentants de l'opposition démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12027" docOffset="77">
      <en>In this context, I demand the release of Judge Afiuni, <Alignment alignment="30520" annotation_id="12082">
          <DiscourseConnective annotation_id="12082" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I appeal to the High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy to send - I am just closing - a petition to the Venezuelan authorities expressing the fears of the European Union in connection with breaches of human rights, democratic principles and law and order in Venezuela.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je demande la libération de la juge Afiuni, <Alignment alignment="12082" annotation_id="13456">
          <DiscourseConnective annotation_id="13456" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'invite instamment la haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="13513">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="13542">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="13570">à</DiscourseConnective> adresser aux autorités vénézuéliennes - je conclus - une pétition exprimant les inquiétudes que suscitent dans l'Union européenne les violations des droits de l'homme, des principes démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="13769">et</DiscourseConnective> de l'état de droit au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12388" id="425" name="Anneli Jäätteenmäki">
    <ParallelChunk annotation_id="12388" docOffset="78">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, I am happy that the European Parliament has put the case of Judge Afiuni on its agenda and is raising its voice against human rights violations in Venezuela.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (EN) Madame la Présidente, je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="13871">que</DiscourseConnective> le Parlement européen ait inscrit le cas de la juge Afiuni <DiscourseConnective annotation_id="13934">à</DiscourseConnective> l'ordre du jour <DiscourseConnective annotation_id="13952">et</DiscourseConnective> qu'il condamne les violations des droits de l'homme qui sont commises au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12594" docOffset="79">
      <en>What is more, I urge the Venezuelan Government to respect the people of Venezuela, as well as the international human rights charters, and take genuine steps towards true democracy where human rights and the rule of law are and will be respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14039">De plus</DiscourseConnective>, j'exhorte le gouvernement du Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="14087">à</DiscourseConnective> respecter le peuple vénézuélien, <DiscourseConnective annotation_id="14122">ainsi</DiscourseConnective> que les conventions internationales en matière de droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="14197">et</DiscourseConnective> à prendre les mesures qui s'imposent pour instaurer une véritable démocratie où les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="14302">et</DiscourseConnective> l'état de droit sont <DiscourseConnective annotation_id="14326">et</DiscourseConnective> seront respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12841" docOffset="80">
      <en>Judge Afiuni's case is a sad reminder of Venezuela's negative attitude towards human rights.</en>
      <fr>Le cas de la juge Afiuni est un triste rappel de l'attitude négative du Venezuela à l'égard des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12934" docOffset="81">
      <en>Judge Afiuni's detention is a violation of her basic personal rights and a very serious threat to the independence of judicial power.</en>
      <fr>La détention de la juge Afiuni constitue une violation de ses droits personnels fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="14555">et</DiscourseConnective> une très grave menace <DiscourseConnective annotation_id="14580">pour</DiscourseConnective> l'indépendance du pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13068" id="426" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="13068" docOffset="82">
      <en>(FI) Madam President, we discussed the continued erosion of democracy in Venezuela on a previous occasion here six months ago.</en>
      <fr>(FI) Madame la Présidente, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14661">déjà</DiscourseConnective> discuté ici de l'érosion permanente de la démocratie au Venezuela il y a six mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13195" docOffset="83">
      <en>An especially alarming visible development is the government's attacks on the press and the freedom of the Internet, and the closure of newspapers, radio channels, websites and television stations.</en>
      <fr>Une évolution visible particulièrement alarmante de la situation a trait aux attaques du gouvernement à l'encontre de la presse <DiscourseConnective annotation_id="14877">et</DiscourseConnective> de la liberté de l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="14909">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la fermeture de journaux, de stations de radio, de sites Internet, <DiscourseConnective annotation_id="14987">et</DiscourseConnective> de chaînes de télévision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13393" docOffset="84">
      <en>We probably do not know all the facts, <Alignment alignment="1959" annotation_id="13432">
          <DiscourseConnective annotation_id="13432" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> all the same we have to look at the problems and principles associated with the situation.</en>
      <fr>Nous n'avons probablement pas connaissance de tous les faits, <Alignment alignment="5361" annotation_id="15078">
          <DiscourseConnective annotation_id="15078" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'en demeure pas moins que nous devons nous pencher sur les problèmes <DiscourseConnective annotation_id="15156">et</DiscourseConnective> principes associés à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13527" docOffset="85">
      <en>In his open persecution of Afiuni, President Chávez has assumed a role where he is attacking the independence of the judiciary, even <Alignment alignment="31973" annotation_id="13660">
          <DiscourseConnective annotation_id="13660" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> he should be its number one protector.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15197">En</DiscourseConnective> persécutant ouvertement la juge Afiuni, le président Chávez joue un rôle où il porte atteinte à l'indépendance du pouvoir judiciaire <Alignment alignment="13660" annotation_id="15333">
          <DiscourseConnective annotation_id="15333" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il devrait en être le premier garant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13706" docOffset="86">
      <en>The separation of powers is the basis of democracy and the constitutional state, <Alignment alignment="8692" annotation_id="13787">
          <DiscourseConnective annotation_id="13787" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the freedom of the media is essential for democracy and a respect for fundamental freedoms.</en>
      <fr>La séparation des pouvoirs constitue la base d'un État démocratique <DiscourseConnective annotation_id="15448">et</DiscourseConnective> constitutionnel, <Alignment alignment="13787" annotation_id="15468">
          <DiscourseConnective annotation_id="15468" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté des médias est d'une importance primordiale <DiscourseConnective annotation_id="15526">pour</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="15545">et</DiscourseConnective> pour le respect des libertés fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13883" docOffset="87">
      <en>The free public expression of opinion and ideas is a guarantee of participation in the democratic process and makes possible free and fair elections and good governance.</en>
      <fr>La liberté d'exprimer ses opinions <DiscourseConnective annotation_id="15627">et</DiscourseConnective> ses idées est une garantie de participation aux processus démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="15703">et</DiscourseConnective> elle rend possibles la tenue d'élections libres <DiscourseConnective annotation_id="15754">et</DiscourseConnective> équitables <DiscourseConnective annotation_id="15768">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14053" docOffset="88">
      <en>Hopefully, nobody here would argue <DiscourseConnective annotation_id="14088" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Il faut espérer que personne ici ne dirait le contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14099" id="427" name="Monica Luisa Macovei">
    <ParallelChunk annotation_id="14099" docOffset="89">
      <en>Madam President, democracy in Venezuela is in danger <DiscourseConnective annotation_id="14152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to add another case which relates to the limitation by the government of the freedom of speech and its control of civil society.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, la démocratie est <DiscourseConnective annotation_id="15895">en</DiscourseConnective> danger au Venezuela. Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="15931">d'ailleurs</DiscourseConnective> évoquer un autre cas, qui a trait <DiscourseConnective annotation_id="15976">à</DiscourseConnective> la restriction de la liberté d'expression imposée par le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="16048">et</DiscourseConnective> au contrôle de la société civile exercé par celui-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14298" docOffset="90">
      <en>One recent situation with implications in the entire region is the attempt by Venezuela in June 2010 to amend a draft resolution on civil society participation in the Organisation of American States.</en>
      <fr>Récemment, <DiscourseConnective annotation_id="16116">en</DiscourseConnective> juin 2010, le Venezuela a cherché à modifier un projet de résolution sur la participation de la société civile aux activités de l'Organisation des États américains, ce qui a eu des incidences dans toute la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14498" docOffset="91">
      <en>Venezuela wanted to make civil society participation subject to domestic law. There is a bad precedent.</en>
      <fr>Le Venezuela souhaitait obtenir que la participation de la société civile <DiscourseConnective annotation_id="16407">soit</DiscourseConnective> soumise au droit national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14602" docOffset="92">
      <en>A similar clause in the Treaty on the implementation of the Inter-American Convention against Corruption was used by Venezuela to prevent NGOs reporting on corruption in this country.</en>
      <fr>Il existe un précédent déplorable: le Venezuela a invoqué une clause similaire du traité sur la mise en œuvre de la convention interaméricaine contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="16603">pour</DiscourseConnective> empêcher les ONG de signaler les cas de corruption dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14786" docOffset="93">
      <en>The Commission and the Council must strongly and openly support civil society in Venezuela and must watch with great care the upcoming parliamentary elections.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="16687">et</DiscourseConnective> le Conseil doivent apporter un soutien fort <DiscourseConnective annotation_id="16734">et</DiscourseConnective> franc à la société civile au Venezuela, <DiscourseConnective annotation_id="16777">et</DiscourseConnective> suivre très attentivement les prochaines élections législatives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14946" docOffset="94">
      <en>The legitimacy of the next Parliament is crucial in these times of deteriorating democracy.</en>
      <fr>La légitimité du prochain parlement est cruciale <DiscourseConnective annotation_id="16894">en</DiscourseConnective> ces temps de détérioration de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15038" docOffset="95">
      <en>Finally, I would like to add my voice in calling for the release of the judge.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16942">Pour conclure</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="16966">à</DiscourseConnective> m'associer <DiscourseConnective annotation_id="16979">à</DiscourseConnective> ceux qui demandent la libération de la juge.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15117" id="428" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="15117" docOffset="96">
      <en>(RO) I would like to reiterate that the protection of human rights has always been <Alignment alignment="16629" annotation_id="15200">
          <DiscourseConnective annotation_id="15200" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> continues to be a priority for us.</en>
      <fr>(RO) Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="17040">à</DiscourseConnective> rappeler <DiscourseConnective annotation_id="17051">que</DiscourseConnective> la protection des droits de l'homme a toujours été <Alignment alignment="14352" annotation_id="17106">
          <DiscourseConnective annotation_id="17106" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue d'être une de nos priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15239" docOffset="97">
      <en>This is why it is natural for us to be concerned about the conditions under which such trials are being conducted and about the detention regime.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17147">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est naturel <DiscourseConnective annotation_id="17177">que</DiscourseConnective> nous nous préoccupions des conditions dans lesquelles ces procès se déroulent, <DiscourseConnective annotation_id="17260">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17266">que</DiscourseConnective> du régime de détention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15385" docOffset="98">
      <en>I believe that we must ensure that the trial is fair, transparent and compliant with the fundamental norms of the rule of law.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="17303">que</DiscourseConnective> nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="17332">que</DiscourseConnective> le procès <DiscourseConnective annotation_id="17346">soit</DiscourseConnective> équitable, transparent, <DiscourseConnective annotation_id="17375">et</DiscourseConnective> conforme aux normes fondamentales de l'état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15512" docOffset="99">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="15512" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, by the same token, I do not think it is appropriate for us to use such cases, which we are not always very familiar with, as a pretext for internal political struggle.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17432">En revanche</DiscourseConnective>, je ne crois pas qu'il est approprié d'utiliser ce genre de cas, <DiscourseConnective annotation_id="17509">que</DiscourseConnective> nous ne connaissons pas toujours très bien, <DiscourseConnective annotation_id="17557">comme</DiscourseConnective> prétexte à livrer des batailles politiques internes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15689" id="429" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="15689" docOffset="100">
      <en>(SK) I am outraged at the way President Chávez is governing in Venezuela.</en>
      <fr>(SK) Je suis indigné par la manière dont le président Chávez gouverne le Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15763" docOffset="101">
      <en>His style of left-wing rule is reminiscent of the worst communist governments of eastern and central Europe in the period before the fall of the Berlin Wall.</en>
      <fr>Son style gauchisant rappelle les pires gouvernements communistes d'Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="17784">et</DiscourseConnective> orientale <DiscourseConnective annotation_id="17797">avant</DiscourseConnective> la chute du mur de Berlin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15921" docOffset="102">
      <en>Maria Lourdes Afiuni has been wrongly imprisoned, <Alignment alignment="20608" annotation_id="15971">
          <DiscourseConnective annotation_id="15971" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> her basic rights have been violated, as well as her freedom to make decisions as a judge.</en>
      <fr>Maria Lourdes Afiuni a été emprisonnée à tort, <Alignment alignment="6199" annotation_id="17877">
          <DiscourseConnective annotation_id="17877" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses droits fondamentaux ont été violés, <DiscourseConnective annotation_id="17920">de même que</DiscourseConnective> sa liberté de prendre des décisions <DiscourseConnective annotation_id="17968">en</DiscourseConnective> sa qualité de juge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16065" docOffset="103">
      <en>It is clear in this case that the judiciary is not independent, <Alignment alignment="47630" annotation_id="16129">
          <DiscourseConnective annotation_id="16129" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Venezuela and Chávez make a mockery of democracy.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="18006">en</DiscourseConnective> l'espèce <DiscourseConnective annotation_id="18018">que</DiscourseConnective> le pouvoir judiciaire n'est pas indépendant, <Alignment alignment="10123" annotation_id="18067">
          <DiscourseConnective annotation_id="18067" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="18087">et</DiscourseConnective> Chávez bafouent la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16183" id="430" name="Gabriel Mato Adrover">
    <ParallelChunk annotation_id="16183" docOffset="104">
      <en>(ES) Madam President, this is not the first time that I have spoken about Venezuela and the breaches of human rights that are occurring in that beautiful country <Alignment alignment="4658" annotation_id="16345">
          <DiscourseConnective annotation_id="16345" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fear it will not be the last.</en>
      <fr>(ES) Madame la Présidente, ce n'est pas la première fois <DiscourseConnective annotation_id="18178">que</DiscourseConnective> j'interviens au sujet du Venezuela <DiscourseConnective annotation_id="18217">et</DiscourseConnective> des violations des droits de l'homme qui sont commises dans ce beau pays, <Alignment alignment="16345" annotation_id="18294">
          <DiscourseConnective annotation_id="18294" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crains que ce ne sera pas la dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16381" docOffset="105">
      <en>During my previous speech I referred to journalists.</en>
      <fr>Lors de ma précédente intervention, j'ai parlé des journalistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16434" docOffset="106">
      <en>Today I am referring to judges such as Judge Afiuni, and as always to ordinary Venezuelans, who, like the thousands of canaries that live there, only want to live in peace and freedom. These people aspire to safeguard their land and their affairs without the permanent uncertainty of 'what will happen tomorrow'.</en>
      <fr>Je vais aujourd'hui parler des juges, <DiscourseConnective annotation_id="18442">notamment</DiscourseConnective> de la juge Afiuni <DiscourseConnective annotation_id="18470">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="18474">comme</DiscourseConnective> toujours, des citoyens qui, <DiscourseConnective annotation_id="18508">comme</DiscourseConnective> les milliers de canaris qui vivent au Venezuela, ne demandent qu'à vivre dans la paix <DiscourseConnective annotation_id="18600">et</DiscourseConnective> la liberté; des citoyens qui aspirent <DiscourseConnective annotation_id="18641">à</DiscourseConnective> conserver leurs terres <DiscourseConnective annotation_id="18666">et</DiscourseConnective> leurs entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="18688">sans</DiscourseConnective> vivre dans l'angoisse permanente causée par l'incertitude du lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16747" docOffset="107">
      <en>Venezuela has been a land of refuge for many.</en>
      <fr>Le Venezuela a été une terre d'accueil <DiscourseConnective annotation_id="18804">pour</DiscourseConnective> beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16793" docOffset="108">
      <en>Today, unfortunately, it is a country where freedom of expression and other freedoms and rights are mere memories.</en>
      <fr>Aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="18832">malheureusement</DiscourseConnective>, c'est un pays où la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="18890">et</DiscourseConnective> d'autres droits <DiscourseConnective annotation_id="18909">et</DiscourseConnective> libertés ne sont plus que des souvenirs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16908" docOffset="109">
      <en>We are talking here today about human rights and who is breaching them.</en>
      <fr>Nous parlons ici aujourd'hui des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="19004">et</DiscourseConnective> de ceux qui les violent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16980" docOffset="110">
      <en>May our support go out from here to Judge Afiuni, and to everyone living in Venezuela, together with our hope that political freedoms will once more be a reality.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19032">Que</DiscourseConnective> notre soutien <DiscourseConnective annotation_id="19050">à</DiscourseConnective> la juge Afiuni <DiscourseConnective annotation_id="19067">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="19070">à</DiscourseConnective> tous ceux qui vivent au Venezuela soit entendu, <DiscourseConnective annotation_id="19120">de même que</DiscourseConnective> notre espoir <DiscourseConnective annotation_id="19145">que</DiscourseConnective> les libertés politiques redeviennent réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17143" id="431" name="Kristalina Georgieva">
    <ParallelChunk annotation_id="17143" docOffset="111">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, the EU is closely following the situation in Venezuela.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, l'Union européenne suit de près la situation au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17244" docOffset="112">
      <en>In this regard I would like to note that we share the concerns expressed here about the circumstances of the arrest and detention of Judge María Lourdes Afiuni and the subsequent statements with regard to her arrest made by the Venezuelan authorities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19308">À cet égard</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="19330">à</DiscourseConnective> préciser <DiscourseConnective annotation_id="19341">que</DiscourseConnective> nous partageons les inquiétudes exprimées au sein de cette Assemblée au sujet des conditions d'arrestation <DiscourseConnective annotation_id="19452">et</DiscourseConnective> de détention de la juge Maria Lourdes Afiuni, ainsi que des déclarations ultérieures faites par les autorités vénézuéliennes concernant son arrestation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17496" docOffset="113">
      <en>It is important to note that the UN Special Rapporteur on the independence of judges and lawyers and the UN Working Group on Arbitrary Detention qualified the arrest of Judge María Lourdes Afiuni as a deeply disturbing blow to judicial independence.</en>
      <fr>Il importe de relever <DiscourseConnective annotation_id="19630">que</DiscourseConnective> le rapporteur spécial des Nations unies sur l'indépendance des juges <DiscourseConnective annotation_id="19703">et</DiscourseConnective> des avocats, <DiscourseConnective annotation_id="19719">et</DiscourseConnective> le groupe de travail des Nations unies sur la détention arbitraire, ont qualifié l'arrestation de la juge Maria Lourdes Afiuni d'atteinte profondément inquiétante <DiscourseConnective annotation_id="19885">à</DiscourseConnective> l'indépendance du pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17746" docOffset="114">
      <en>UN experts went further by stating that reprisals for exercising their constitutionally guaranteed functions and creating a climate of fear among the judiciary and the lawyers' profession served no purpose <DiscourseConnective annotation_id="17952" sense="Expansion.Exception">except</DiscourseConnective> to undermine the rule of law and obstruct justice, arguing that the immediate and unconditional release of Judge Afiuni is imperative.</en>
      <fr>Les experts des Nations unies ont été plus loin <DiscourseConnective annotation_id="19973">en</DiscourseConnective> déclarant <DiscourseConnective annotation_id="19986">qu'</DiscourseConnective>exercer des représailles contre ceux qui exercent des fonctions garanties par la Constitution, <DiscourseConnective annotation_id="20084">et</DiscourseConnective> créer un climat de peur au sein de la profession des juges <DiscourseConnective annotation_id="20146">et</DiscourseConnective> des avocats, n'a pour seul objectif que de saper l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="20214">et</DiscourseConnective> de faire obstruction à la justice, et <DiscourseConnective annotation_id="20255">que</DiscourseConnective> la libération immédiate <DiscourseConnective annotation_id="20283">et</DiscourseConnective> sans condition de la juge Afiuni est impérative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18094" docOffset="115">
      <en>The Inter-American Commission on Human Rights issued a protective measure in favour of Judge María Lourdes Afiuni, stressing the responsibility to protect her life and physical integrity and <DiscourseConnective annotation_id="18285" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to transfer her to a safe place.</en>
      <fr>La Commission interaméricaine des droits de l'homme a ordonné une mesure de protection <DiscourseConnective annotation_id="20422">en</DiscourseConnective> faveur de la juge Maria Lourdes Afiuni, en soulignant la nécessité de protéger sa vie <DiscourseConnective annotation_id="20511">et</DiscourseConnective> son intégrité physique, ainsi que de la transférer vers un établissement sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18323" docOffset="116">
      <en>
        <Alignment alignment="20592" annotation_id="18323">
          <DiscourseConnective annotation_id="18323" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Venezuelan authorities reported that she has been held separately from the general prison population, as has been mentioned here, she continues to be behind bars at the National Institute of Feminine Orientation, whose inmates could include people she sentenced.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18323" annotation_id="20592">
          <DiscourseConnective annotation_id="20592" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les autorités vénézuéliennes aient affirmé <DiscourseConnective annotation_id="20644">que</DiscourseConnective> la juge Afiuni est détenue à part de la population carcérale générale, <DiscourseConnective annotation_id="20719">comme</DiscourseConnective> il a déjà été dit ici, elle est toujours détenue dans un établissement de l'INOF (Instituto Nacional de Orientación Femenina) où peuvent se trouver parmi les détenues , des personnes condamnées par elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18599" docOffset="117">
      <en>In the context of our dialogue with the Venezuelan authorities, we have always stressed the importance of fully respecting international obligations and commitments on human rights, including freedom of expression, respect for the rule of law and especially respect for judicial independence.</en>
      <fr>Dans le contexte de notre dialogue avec les autorités vénézuéliennes, nous avons toujours insisté sur l'importance du respect intégral des obligations <DiscourseConnective annotation_id="21080">et</DiscourseConnective> engagements internationaux en matière de droits de l'homme, y compris la liberté d'expression, le respect de l'état de droit <DiscourseConnective annotation_id="21208">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="21212">en particulier</DiscourseConnective>, le respect de l'indépendance du pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18892" docOffset="118">
      <en>These issues have been firmly raised in the context of our dialogue with the Venezuelan authorities <Alignment alignment="18033" annotation_id="18992">
          <DiscourseConnective annotation_id="18992" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34236" annotation_id="18997">
          <DiscourseConnective annotation_id="18997" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authorities have been arguing that this imprisonment is in conformity with Venezuelan legislation, we have felt that this is an issue, based on the judgement of the UN and the Inter-American Commission on Human Rights and our own judgement, that we are deeply concerned about.</en>
      <fr>Ces questions ont été fermement évoquées dans le cadre de notre dialogue avec les autorités vénézuéliennes <Alignment alignment="6035" annotation_id="21387">
          <DiscourseConnective annotation_id="21387" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6845" annotation_id="21391">
          <DiscourseConnective annotation_id="21391" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci aient affirmé <DiscourseConnective annotation_id="21424">que</DiscourseConnective> cette incarcération était conforme à la législation vénézuélienne, nous sommes profondément préoccupés par cette situation, compte tenu non seulement du jugement des Nations unies <DiscourseConnective annotation_id="21608">et</DiscourseConnective> de la Commission interaméricaine des droits de l'homme, <DiscourseConnective annotation_id="21667">mais</DiscourseConnective> également de notre propre appréciation des faits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19284" docOffset="119">
      <en>We are following the tendency of political polarisation re-emerging in the country with concern.</en>
      <fr>Nous suivons avec préoccupation la tendance <DiscourseConnective annotation_id="21766">à</DiscourseConnective> la polarisation politique qui se dessine <DiscourseConnective annotation_id="21809">à</DiscourseConnective> nouveau dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19381" docOffset="120">
      <en>The September legislative elections are widely seen as a milestone for the future of the country <Alignment alignment="21948" annotation_id="19478">
          <DiscourseConnective annotation_id="19478" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is now timely for the EU to underline the importance that these elections be held in a peaceful, transparent and fully democratic environment.</en>
      <fr>Les élections législatives de septembre sont largement considérées <DiscourseConnective annotation_id="21900">comme</DiscourseConnective> une étape critique <DiscourseConnective annotation_id="21925">pour</DiscourseConnective> l'avenir du pays, <Alignment alignment="19478" annotation_id="21948">
          <DiscourseConnective annotation_id="21948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est temps <DiscourseConnective annotation_id="21964">que</DiscourseConnective> l'Union européenne insiste sur l'importance <DiscourseConnective annotation_id="22012">que</DiscourseConnective> ces élections se déroulent dans un environnement pacifique, transparent, <DiscourseConnective annotation_id="22089">et</DiscourseConnective> pleinement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19628" docOffset="121">
      <en>I would like to take this opportunity to stress that the EU encourages all actors to engage in the electoral process in a spirit of tolerance, civil-mindedness and respect for pluralism of opinions.</en>
      <fr>Je voudrais profiter de cette occasion <DiscourseConnective annotation_id="22156">pour</DiscourseConnective> souligner <DiscourseConnective annotation_id="22171">que</DiscourseConnective> l'Union européenne encourage tous les acteurs <DiscourseConnective annotation_id="22221">à</DiscourseConnective> participer au processus électoral dans un esprit de tolérance, de civisme, <DiscourseConnective annotation_id="22298">et</DiscourseConnective> de respect du pluralisme des opinions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19827" docOffset="122">
      <en>We will continue to follow developments in Venezuela closely in the context and based on the foundation of our commitment to support and strengthen democracy and the promotion of human rights and fundamental freedoms everywhere in the world, including in Venezuela.</en>
      <fr>Nous continuerons <DiscourseConnective annotation_id="22358">à</DiscourseConnective> suivre de près l'évolution de la situation au Venezuela dans le contexte <DiscourseConnective annotation_id="22433">et</DiscourseConnective> sur la base du fondement de notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="22481">à</DiscourseConnective> soutenir <DiscourseConnective annotation_id="22492">et</DiscourseConnective> renforcer la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="22519">et</DiscourseConnective> la promotion des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="22557">et</DiscourseConnective> des libertés fondamentales dans tous les pays du monde, y compris au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20093" docOffset="123">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20104" id="432" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="20104" docOffset="124">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20126" docOffset="125">
      <en>The vote will take place shortly.</en>
      <fr>Le vote aura lieu tout à l'heure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20160" docOffset="126">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20190" id="433" language="RO" name="Cristian Dan Preda ">
    <ParallelChunk annotation_id="20190" docOffset="127">
      <en>The case of Maria Lourdes Afiuni is absolutely appalling to anyone who defends democratic values.</en>
      <fr>Le cas de Maria Lourdes Afiuni ne peut que révolter quiconque défend les valeurs démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20288" docOffset="128">
      <en>It highlights the fact that the rule of law is nothing but a meaningless concept in Venezuela.</en>
      <fr>Il montre <DiscourseConnective annotation_id="22851">que</DiscourseConnective> l'état de droit n'est <DiscourseConnective annotation_id="22877">qu'</DiscourseConnective>un vain concept au Venezuela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20383" docOffset="129">
      <en>The politicisation of the judiciary has increased <Alignment alignment="38140" annotation_id="20433">
          <DiscourseConnective annotation_id="20433" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> Hugo Chávez came to power.</en>
      <fr>La politisation du judiciaire s'est accentuée <Alignment alignment="20433" annotation_id="22956">
          <DiscourseConnective annotation_id="22956" sense="Contingency.Cause.Reason">depuis</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'arrivée au pouvoir d'Hugo Chávez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20466" docOffset="130">
      <en>Judicial authorities do not usually dare speak out against the government.</en>
      <fr>Les autorités judiciaires n'osent généralement pas se prononcer contre le gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20541" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="11182" annotation_id="20541">
          <DiscourseConnective annotation_id="20541" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does happen, the consequences are drastic.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="10537" annotation_id="23090">
          <DiscourseConnective annotation_id="23090" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles le font, les conséquences sont dramatiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20594" docOffset="132">
      <en>It is unacceptable that a judge who is only doing her duty in guaranteeing citizens their fundamental rights can be subjected to such reprisals.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="23167">qu'</DiscourseConnective>une juge qui ne fait que son devoir <DiscourseConnective annotation_id="23206">en</DiscourseConnective> garantissant les droits fondamentaux des citoyens puisse faire l'objet de telles représailles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20739" docOffset="133">
      <en>The Venezuelan Government must release Judge Afiuni quickly and stop its attacks on the independence of the judiciary.</en>
      <fr>Le gouvernement vénézuélien doit libérer sans tarder la juge Afiuni, <DiscourseConnective annotation_id="23373">et</DiscourseConnective> arrêter de porter atteinte <DiscourseConnective annotation_id="23403">à</DiscourseConnective> l'indépendance du pouvoir judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20858" docOffset="134">
      <en>At the same time, we must <Alignment alignment="23455" annotation_id="20884">
          <DiscourseConnective annotation_id="20884" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> put this case in the context of the parliamentary elections in September.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="3792" annotation_id="23455">
          <DiscourseConnective annotation_id="23455" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> replacer ce cas dans le contexte des élections législatives de septembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20963" docOffset="135">
      <en>The practice of criminalising the actions of the government's critics must stop, along with all the attempts to restrict the freedom of expression and the press.</en>
      <fr>La criminalisation des actions des détracteurs du gouvernement doit cesser, <DiscourseConnective annotation_id="23615">de même que</DiscourseConnective> les tentatives de restriction de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="23684">et</DiscourseConnective> de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21125" docOffset="136">
      <en>The authoritarian tendency of the Chávez regime is extremely worrying <Alignment alignment="23770" annotation_id="21195">
          <DiscourseConnective annotation_id="21195" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we must not be afraid to say so.</en>
      <fr>La dérive autoritaire du régime Chávez est extrêmement préoccupante, <Alignment alignment="4477" annotation_id="23770">
          <DiscourseConnective annotation_id="23770" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="23782">que</DiscourseConnective> nous ne devons pas avoir peur de le dire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
