<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>EU funding in the area of decommissioning nuclear power plants in the new Member States (short presentation)</en>
    <fr>Financement européen dans le domaine du démantèlement des centrales nucléaires dans les nouveaux États membres (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="109" id="258" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="109" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mrs Marinescu, on behalf of the Committee on Budgetary Control, on the efficiency and effectiveness of EU funding in the area of decommissioning nuclear power plants in the new Member States.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Marian-Jean Marinescu, au nom de la commission du contrôle budgétaire, sur l'efficience <DiscourseConnective annotation_id="258">et</DiscourseConnective> l'efficacité du financement européen dans le domaine du démantèlement des centrales nucléaires dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="332" id="259" language="RO" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="332" docOffset="2">
      <en>Madam President, the accession treaties of the three Member States, Slovakia, Bulgaria and Lithuania, included the request to decommission a number of nuclear reactors which no longer met the safety conditions and could not be upgraded in a cost-effective manner.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les traités d'adhésion de trois États membres, la Slovaquie, la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="484">et</DiscourseConnective> la Lituanie, comportaient la demande de démanteler un certain nombre de réacteurs nucléaires qui ne respectaient plus les conditions de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="632">et</DiscourseConnective> qu'il n'était pas possible d'améliorer <DiscourseConnective annotation_id="674">à</DiscourseConnective> faible coût.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="596" docOffset="3">
      <en>The aim of the financial assistance provided by the European Union was not to cover the entire decommissioning cost.</en>
      <fr>L'objectif de l'aide financière apportée par l'Union européenne n'était pas de couvrir la totalité du coût des opérations de démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="713" docOffset="4">
      <en>The assistance was intended for measures in the areas of decommissioning, maintaining and monitoring reactors after shutdown, waste treatment, waste and spent fuel storage and decontamination, and dismantling work, as well as in the energy sector (for the replacement of the production capacity of the decommissioned units, improving energy supply security and energy efficiency, and other measures contributing to the necessary restructuring and upgrading of the energy infrastructure) and dealing with the social consequences (providing support for plant staff in maintaining a high level of safety after closure and retraining staff for new decommissioning tasks).</en>
      <fr>L'aide était destinée à des mesures dans le domaine du démantèlement (entretien et surveillance des réacteurs après leur fermeture, traitement des déchets, stockage et décontamination des déchets et des combustibles usés, et travaux de démantèlement), de l'énergie (remplacement des capacités de production des unités fermées, amélioration de la sécurité de l'approvisionnement en énergie et de l'efficience énergétique et autres mesures contribuant à la restructuration et à la modernisation nécessaires de l'infrastructure énergétique), et des conséquences sociales (mesures destinées à aider le personnel des centrales à maintenir un niveau élevé de sûreté au cours de la période précédant le démantèlement des installations après leur fermeture et reconversion du personnel aux nouvelles tâches liées aux opérations de démantèlement).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1381" docOffset="5">
      <en>Due to the fact that financial assistance was decided without any ceiling being specified, which even continued <Alignment alignment="6330" annotation_id="1493">
          <DiscourseConnective annotation_id="1493" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> decommissioning plans and strategies were drawn up, new, additional financial support could be provided.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1668">Étant donné que</DiscourseConnective> l'assistance financière a été décidée <DiscourseConnective annotation_id="1722">sans qu'</DiscourseConnective>il soit possible de fixer un plafond financier, et que celle-ci s'est poursuivie <DiscourseConnective annotation_id="1811">même</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7691" annotation_id="1816">
          <DiscourseConnective annotation_id="1816" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'établissement des plans <DiscourseConnective annotation_id="1848">et</DiscourseConnective> des stratégies de démantèlement, il a été possible de verser une assistance financière supplémentaire, nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1604" docOffset="6">
      <en>The European Union has provided significant sums of money in funding this activity, amounting to roughly EUR 2.8 billion between 1999 and now.</en>
      <fr>L'Union européenne a débloqué des sommes d'argent considérables <DiscourseConnective annotation_id="2028">pour</DiscourseConnective> financer cette activité, dont le <DiscourseConnective annotation_id="2066">total</DiscourseConnective> atteint environ 2,8 milliards d'euros entre 1999 <DiscourseConnective annotation_id="2121">et</DiscourseConnective> aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1747" docOffset="7">
      <en>The report calls for the following aspects to be clarified in the future evaluations carried out by the European Commission and the Court of Auditors of the European Union: whether the funds allocated by the European Union were used to ensure safe decommissioning; whether decommissioning guarantees the safe storage of nuclear waste; whether there was sufficient coordination between the three existing programmes <DiscourseConnective annotation_id="2162" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> the experience accumulated was used effectively <DiscourseConnective annotation_id="2218" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the model was followed, based on projects prepared and funded previously in order to achieve a reduction in costs; whether the current plans and strategies are complete <DiscourseConnective annotation_id="2391" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> whether it is still possible to add new activities and provide additional funds later on; whether additional sums still need to be allocated to energy projects <DiscourseConnective annotation_id="2554" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> whether attention needs to be focused on decommissioning projects; <DiscourseConnective annotation_id="2624" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> whether financing for these activities still needs to be provided from EU funds.</en>
      <fr>Le rapport appelle à une clarification des aspects suivants dans les futures évaluations réalisées par la Commission européenne et la Cour des comptes de l'Union européenne: si les fonds accordés par l'Union européenne ont été utilisés pour garantir un démantèlement sûr; si le démantèlement garantit le stockage sûr des déchets nucléaires; si une coordination adéquate a été assurée entre les trois programmes existants, afin de permettre une utilisation efficace de l'expérience acquise et des projets précédemment préparés et financés, afin d'obtenir une réduction des coûts; si les plans et les stratégies existants sont complets ou s'il reste possible d'ajouter de nouvelles activités et, par conséquent, des fonds complémentaires; s'il reste nécessaire d'allouer des montants supplémentaires à des projets dans le domaine de l'énergie, ou s'il faut se concentrer sur les projets de démantèlement; et si le financement de ces activités doit encore être garanti par des fonds de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2709" id="260" name="Miroslav Mikolášik">
    <ParallelChunk annotation_id="2709" docOffset="8">
      <en>(SK) Madam President, the early decommissioning of nuclear reactors in the three EU candidate countries of Lithuania, Slovakia and Bulgaria prevented the creation of appropriate national funds to cover all the costs connected with decommissioning the plants, <Alignment alignment="12009" annotation_id="2968">
          <DiscourseConnective annotation_id="2968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Community assistance was therefore essential for coping with the substantial financial and economic burden.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, la fermeture anticipée des réacteurs nucléaires dans les trois pays candidats à l'adhésion à l'Union, la Lituanie, la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="3295">et</DiscourseConnective> la Bulgarie, a empêché la création de fonds nationaux appropriés destinés <DiscourseConnective annotation_id="3372">à</DiscourseConnective> couvrir tous les coûts liées au démantèlement des installations, <Alignment alignment="2968" annotation_id="3439">
          <DiscourseConnective annotation_id="3439" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'aide communautaire était-elle indispensable <DiscourseConnective annotation_id="3491">pour</DiscourseConnective> faire face à cette charge financière <DiscourseConnective annotation_id="3533">et</DiscourseConnective> économique importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3080" docOffset="9">
      <en>Expert studies show, <Alignment alignment="23958" annotation_id="3101">
          <DiscourseConnective annotation_id="3101" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the costs for taking the plants out of operation have already exceeded the level of planned assistance from the EU, and have probably exceeded the original estimates as well, <Alignment alignment="24422" annotation_id="3290">
          <DiscourseConnective annotation_id="3290" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the actual decommissioning is still in the initial phase.</en>
      <fr>Les études d'experts montrent <Alignment alignment="3101" annotation_id="3589">
          <DiscourseConnective annotation_id="3589" sense="Comparison.Contrast">en revanche</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3601">que</DiscourseConnective> les coûts de mise hors service des centrales ont <DiscourseConnective annotation_id="3654">déjà</DiscourseConnective> dépassé le niveau prévu de l'assistance de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="3722">et</DiscourseConnective> qu'ils ont probablement déjà dépassé les estimations initiales <DiscourseConnective annotation_id="3788">également</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="3878" annotation_id="3799">
          <DiscourseConnective annotation_id="3799" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le démantèlement se trouve <DiscourseConnective annotation_id="3836">encore</DiscourseConnective> dans sa phase initiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3357" docOffset="10">
      <en>The decommissioning will <Alignment alignment="20492" annotation_id="3382">
          <DiscourseConnective annotation_id="3382" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to carry on, ladies and gentlemen, even after the end of the financial perspective covering the period up to 2013, <Alignment alignment="5522" annotation_id="3512">
          <DiscourseConnective annotation_id="3512" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="24623" annotation_id="3518">
          <DiscourseConnective annotation_id="3518" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider it necessary to consider releasing further funds for the projects to decommission these three nuclear plants.</en>
      <fr>Le démantèlement devra <Alignment alignment="3382" annotation_id="3890">
          <DiscourseConnective annotation_id="3890" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> se poursuivre, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="3919">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="3933">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3938">après</DiscourseConnective> la fin des perspectives financières couvrant la période allant <DiscourseConnective annotation_id="4007">jusqu'à</DiscourseConnective> 2013, <Alignment alignment="3512" annotation_id="4021">
          <DiscourseConnective annotation_id="4021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je considère <Alignment alignment="3518" annotation_id="4037">
          <DiscourseConnective annotation_id="4037" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est nécessaire d'envisager la mise à disposition de fonds supplémentaires <DiscourseConnective annotation_id="4132">à</DiscourseConnective> destination des projets de démantèlement de ces trois centrales nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3647" id="261" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="3647" docOffset="11">
      <en>(RO) Madam President, the European Union has 143 nuclear power plant units and, according to the data published by the Energy DG in March for 2010, nuclear energy accounts for roughly 28% of the European Union's energy mix.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, 143 réacteurs nucléaires sont en activité dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="4303">et</DiscourseConnective>, selon les données relatives à l'année 2010 publiées <DiscourseConnective annotation_id="4359">en</DiscourseConnective> mars par la DG Énergie, l'énergie nucléaire représente quelque 28 % du bouquet énergétique de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3871" docOffset="12">
      <en>The events in Japan have sounded an alarm bell regarding the risks associated with nuclear power plants.</en>
      <fr>Les événements du Japon ont agi comme une sonnette d'alarme en ce qui concerne les risques associés aux centrales nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3976" docOffset="13">
      <en>Shutting down nuclear power plant units early and decommissioning them is a major financial and economic burden.</en>
      <fr>La fermeture anticipée de centrales nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="4649">et</DiscourseConnective> leur démantèlement sont une charge financière <DiscourseConnective annotation_id="4698">et</DiscourseConnective> économique importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4089" docOffset="14">
      <en>This is why the European Union can provide financial assistance to the Member States affected, by which I mean Lithuania, Slovakia and Bulgaria.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle l'Union européenne peut apporter une assistance financière aux États membres affectés, j'entends par là la Lituanie, la Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="4884">et</DiscourseConnective> la Bulgarie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4234" docOffset="15">
      <en>The lack of funding for decommissioning measures will delay this process, which would pose a threat to the environment and human health.</en>
      <fr>Le manque de moyens pour le financement des opérations de démantèlement retardera le processus, <DiscourseConnective annotation_id="4996">et</DiscourseConnective> constituera une menace <DiscourseConnective annotation_id="5022">pour</DiscourseConnective> l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="5043">et</DiscourseConnective> pour la santé humaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4371" docOffset="16">
      <en>We urge the relevant national bodies to finalise their detailed decommissioning plans, as well as the Commission to report on this process, clearly describe the scope of the EU funding in these cases and provide a detailed long-term financial plan for the decommissioning projects.</en>
      <fr>Nous engageons dès lors les instances nationales compétentes <DiscourseConnective annotation_id="5130">à</DiscourseConnective> finaliser les plans de démantèlement détaillés et la Commission <DiscourseConnective annotation_id="5196">à</DiscourseConnective> faire rapport sur ce processus, à indiquer clairement la portée du financement européen requis <DiscourseConnective annotation_id="5293">pour</DiscourseConnective> réaliser ces plans, <DiscourseConnective annotation_id="5318">et</DiscourseConnective> à établir une planification financière détaillée à long terme des projets de démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4653" id="262" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="4653" docOffset="17">
      <en>(LT) Madam President, I would like to congratulate my fellow Member and thank her for her cooperation in preparing this important report.</en>
      <fr>(LT) Madame la Présidente, je voudrais adresser mes félicitations à ma collègue <DiscourseConnective annotation_id="5493">et</DiscourseConnective> la remercier <DiscourseConnective annotation_id="5509">pour</DiscourseConnective> sa coopération dans la préparation de ce rapport important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4791" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="6155" annotation_id="4791">
          <DiscourseConnective annotation_id="4791" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> they joined the European Union, three Member States made commitments that were complex both economically and socially: to close their nuclear power plants for the first time, without having the required financial capacity or experience.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="69" annotation_id="5574">
          <DiscourseConnective annotation_id="5574" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ont adhéré à l'Union européenne, trois États membres ont pris des engagements complexes à la fois économiquement <DiscourseConnective annotation_id="5698">et</DiscourseConnective> socialement: fermer leurs centrales nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="5748">pour</DiscourseConnective> la première fois <DiscourseConnective annotation_id="5770">sans</DiscourseConnective> posséder ni la capacité financière, ni l'expérience requises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5033" docOffset="19">
      <en>The European Union really did show solidarity by committing itself to providing the required financial assistance, not just to fund decommissioning, but also to contribute to the development of alternative energy projects and towards mitigating the negative social impact of decommissioning.</en>
      <fr>L'Union européenne a réellement fait montre de solidarité <DiscourseConnective annotation_id="5895">en</DiscourseConnective> promettant d'apporter l'assistance financière nécessaire, pas uniquement <DiscourseConnective annotation_id="5971">pour</DiscourseConnective> financer le démantèlement, <DiscourseConnective annotation_id="6003">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6014">pour</DiscourseConnective> contribuer au développement de projets énergétiques alternatifs <DiscourseConnective annotation_id="6083">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6086">en vue d'</DiscourseConnective>atténuer les incidences sociales négatives du démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5325" docOffset="20">
      <en>I agree that some issues still need to be addressed, such as the allocation of money to carry out specific decommissioning work, and Member States' complex administrative structures, which are perhaps preventing the allocated funding from being absorbed effectively.</en>
      <fr>J'admets <DiscourseConnective annotation_id="6165">qu'</DiscourseConnective>il reste <DiscourseConnective annotation_id="6177">à</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6179">s'</DiscourseConnective>attaquer à certaines questions, <DiscourseConnective annotation_id="6213">comme</DiscourseConnective> l'octroi de fonds <DiscourseConnective annotation_id="6237">pour</DiscourseConnective> réaliser des tâches spécifiques liées au démantèlement <DiscourseConnective annotation_id="6297">et</DiscourseConnective> la complexité des structures administratives des États membres, qui empêche peut-être l'utilisation efficace des fonds alloués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5592" docOffset="21">
      <en>I believe that the European Commission should play a greater coordinating role in order to ensure the timely and safe closure of these nuclear reactors, to guarantee transparency as regards the use of funds, and to encourage these countries to develop alternative energy and create new jobs.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="6437">que</DiscourseConnective> la Commission européenne devrait assumer un rôle de coordination plus affirmé <DiscourseConnective annotation_id="6519">afin de</DiscourseConnective> garantir la fermeture de ces réacteurs nucléaires dans les délais prévus <DiscourseConnective annotation_id="6600">et</DiscourseConnective> dans de bonnes conditions de sécurité, de garantir la transparence <DiscourseConnective annotation_id="6670">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'utilisation des fonds, <DiscourseConnective annotation_id="6714">et</DiscourseConnective> d'encourager ces pays <DiscourseConnective annotation_id="6739">à</DiscourseConnective> développer les sources d'énergie alternatives <DiscourseConnective annotation_id="6787">et</DiscourseConnective> à créer de nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5884" id="263" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="5884" docOffset="22">
      <en>(PT) Madam President, nearly half of European Union Member States have nuclear plants within their territory.</en>
      <fr>(PT) Madame la Présidente, près de la moitié des États membres de l'Union européenne ont des centrales nucléaires sur leur territoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5994" docOffset="23">
      <en>Many of the reactors in operation are relatively old, which creates an acute need for some of these reactors to be dismantled for reasons of safety, and of defending and safeguarding public health and the environment.</en>
      <fr>Bon nombre de réacteurs <DiscourseConnective annotation_id="6978">en</DiscourseConnective> service sont relativement vieux, ce qui rend indispensable le démantèlement de certains de ces réacteurs <DiscourseConnective annotation_id="7086">pour</DiscourseConnective> des raisons de sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="7116">ainsi</DiscourseConnective> que la défense <DiscourseConnective annotation_id="7137">et</DiscourseConnective> la sauvegarde de la santé publique <DiscourseConnective annotation_id="7175">et</DiscourseConnective> de l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6212" docOffset="24">
      <en>In the case of new Member States confronted with the requirement to decommission a number of plants, it seems only right to us that they be able to expect EU support to adequately and safely complete their decommissioning processes.</en>
      <fr>Dans le cas des nouveaux États membres confrontés <DiscourseConnective annotation_id="7248">à</DiscourseConnective> la nécessité de démanteler un certain nombre de centrales, il nous semble absolument normal <DiscourseConnective annotation_id="7342">qu'</DiscourseConnective>ils puissent compter sur une aide de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="7390">afin d'</DiscourseConnective>achever comme il convient, <DiscourseConnective annotation_id="7424">et</DiscourseConnective> dans la sécurité, leur processus de démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6445" docOffset="25">
      <en>These processes should include the necessary maintenance and supervision following closure; the processing, storage and decontamination of waste; the environmental upgrading of installations; and support in replacing the energy capacity of decommissioned plants, paying particular attention to environmental sustainability and energy efficiency.</en>
      <fr>Ces processus doivent englober l'entretien <DiscourseConnective annotation_id="7521">et</DiscourseConnective> la surveillance nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7552">après</DiscourseConnective> la fermeture; le traitement, le stockage <DiscourseConnective annotation_id="7599">et</DiscourseConnective> la décontamination des déchets; la réhabilitation de l'environnement des installations; <DiscourseConnective annotation_id="7690">et</DiscourseConnective> l'aide visant <DiscourseConnective annotation_id="7707">à</DiscourseConnective> assurer le remplacement des capacités des centrales démantelées, en accordant une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="7814">à</DiscourseConnective> la durabilité de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="7849">et</DiscourseConnective> à l'efficacité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6791" docOffset="26">
      <en>
        <Alignment alignment="5637" annotation_id="6791">
          <DiscourseConnective annotation_id="6791" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the report rightly states, the social consequences of this process should be taken fully into account, guaranteeing the safeguarding of workers' jobs, together with all safety conditions before, during and <Alignment alignment="8134" annotation_id="7000">
          <DiscourseConnective annotation_id="7000" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> decommissioning.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7037" annotation_id="7880">
          <DiscourseConnective annotation_id="7880" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'affirme à juste titre le rapport, il convient de prendre pleinement en considération les conséquences sociales de ce processus, de garantir la sauvegarde des emplois des travailleurs, <DiscourseConnective annotation_id="8072">ainsi</DiscourseConnective> que toutes les conditions de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="8116">avant</DiscourseConnective>, pendant <DiscourseConnective annotation_id="8131">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12160" annotation_id="8134">
          <DiscourseConnective annotation_id="8134" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> le démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7023" id="264" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="7023" docOffset="27">
      <en>(SK) Madam President, the Marinescu report talks about the effectiveness and efficiency of EU funding spent on decommissioning Soviet-style nuclear reactors.</en>
      <fr>(SK) Madame la Présidente, le rapport Marinescu évoque l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="8226">et</DiscourseConnective> l'efficience du financement européen dans le domaine du démantèlement de réacteurs nucléaires de type soviétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7181" docOffset="28">
      <en>The Slovak Republic completely rebuilt its nuclear plant at Jaslovské Bohunice after the accident at Chernobyl, fitting the most up-to-date safety equipment from specialised French and German firms.</en>
      <fr>La République slovaque a complètement reconstruit sa centrale nucléaire de Jaslovské Bohunice <DiscourseConnective annotation_id="8437">après</DiscourseConnective> l'accident de Tchernobyl, installant les équipements de sûreté les plus récents de firmes spécialisées françaises <DiscourseConnective annotation_id="8557">et</DiscourseConnective> allemandes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7380" docOffset="29">
      <en>Following completion of the extensive modernisation, inspectors from the International Atomic Energy Agency stated that the Jaslovské Bohunice nuclear plant was ready for more than 30 years of safe operation.</en>
      <fr>Une fois achevée cette modernisation coûteuse, des inspecteurs de l'Agence internationale de l'énergie atomique ont déclaré <DiscourseConnective annotation_id="8696">que</DiscourseConnective> la centrale nucléaire de Jaslovské Bohunice était prête <DiscourseConnective annotation_id="8756">pour</DiscourseConnective> plus de 30 ans de fonctionnement sûr.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7589" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="8799" annotation_id="7589">
          <DiscourseConnective annotation_id="7589" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for the peace and assurance of the citizens of neighbouring Austria, the Slovak Republic agreed during EU accession talks to the early decommissioning of the V1 and V2 reactors at Jaslovské Bohunice, which were fitted out to the highest standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9416" annotation_id="8799">
          <DiscourseConnective annotation_id="8799" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="8810">afin d'</DiscourseConnective>apaiser <DiscourseConnective annotation_id="8825">et</DiscourseConnective> de rassurer les citoyens de l'Autriche toute proche, la République slovaque a accepté, lors des pourparlers d'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="8947">à</DiscourseConnective> l'UE, le démantèlement anticipé des réacteurs V1 <DiscourseConnective annotation_id="8998">et</DiscourseConnective> V2 de Jaslovské Bohunice, équipés dans le respect des normes les plus élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7851" docOffset="31">
      <en>I see the symbolic contribution of the EU to the costs of taking these reactors out of production only as an attempt to compensate at least partly for the loss suffered by the Slovak Republic, which has been deprived of a powerful and efficient source of clean power, and not as a real contribution towards the removal of this plant.</en>
      <fr>Je perçois la contribution symbolique de l'Union aux coûts de la mise hors service de ces réacteurs uniquement <DiscourseConnective annotation_id="9191">comme</DiscourseConnective> une tentative de compenser, ne fût-ce que partiellement, la perte subie par la République slovaque, qui a été privée d'une source d'électricité propre puissante <DiscourseConnective annotation_id="9358">et</DiscourseConnective> efficiente, <DiscourseConnective annotation_id="9373">et</DiscourseConnective> non pas <DiscourseConnective annotation_id="9384">comme</DiscourseConnective> une contribution réelle au démantèlement de cette centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8185" id="265" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="8185" docOffset="32">
      <en>Vice-President of the Commission. - Madam President, the Commission very much welcomes Parliament's own-initiative report on the efficient and effective EU funding of decommissioning of nuclear power plants in the new Member States.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la Commission est très heureuse du rapport d'initiative du Parlement sur l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="9558">et</DiscourseConnective> l'efficience du financement européen dans le domaine du démantèlement des centrales nucléaires dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8418" docOffset="33">
      <en>Nuclear safety is, and will remain, an absolute priority for the EU, <Alignment alignment="6272" annotation_id="8487">
          <DiscourseConnective annotation_id="8487" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is why the Commission attaches great importance to efforts that facilitate the safe decommissioning of nuclear reactor units that have been deemed not to be upgradeable to the necessary safety standards.</en>
      <fr>La sûreté nucléaire est, <DiscourseConnective annotation_id="9714">et</DiscourseConnective> restera, une priorité absolue aux yeux de l'Union, <Alignment alignment="8487" annotation_id="9768">
          <DiscourseConnective annotation_id="9768" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9771">c'est pourquoi</DiscourseConnective> la Commission attache une grande importance aux efforts déployés <DiscourseConnective annotation_id="9851">pour</DiscourseConnective> faciliter le démantèlement sûr de réacteurs nucléaires dont on estime qu'il n'est pas possible de les moderniser pour qu'ils respectent les normes de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8700" docOffset="34">
      <en>Let me first say that we share with Parliament many of the views expressed in its report.</en>
      <fr>Permettez-moi de dire <DiscourseConnective annotation_id="10038">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10051">que</DiscourseConnective> nous partageons avec le Parlement de nombreux avis exprimés dans son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8790" docOffset="35">
      <en>We agree with the need for Member States to provide detailed decommissioning plans, as well as sound long-term financial planning.</en>
      <fr>Nous estimons nous aussi <DiscourseConnective annotation_id="10158">que</DiscourseConnective> les États membres doivent fournir des plans de déclassement final détaillé, <DiscourseConnective annotation_id="10238">ainsi</DiscourseConnective> qu'une planification financière saine à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8921" docOffset="36">
      <en>We <Alignment alignment="10206" annotation_id="8924">
          <DiscourseConnective annotation_id="8924" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> deem it essential for the funds, for the most part, to be allocated to decommissioning activities and for the Commission to have an important role to play in ensuring strict monitoring of the use of the funds.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2632" annotation_id="10296">
          <DiscourseConnective annotation_id="10296" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous estimons qu'il est fondamental <DiscourseConnective annotation_id="10346">que</DiscourseConnective> les fonds soient <DiscourseConnective annotation_id="10367">pour</DiscourseConnective> l'essentiel alloués aux activités de démantèlement <DiscourseConnective annotation_id="10423">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10426">que</DiscourseConnective> la Commission joue un rôle de premier plan dans le contrôle strict de l'utilisation de ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9139" docOffset="37">
      <en>The Commission believes in a strict application of the 'polluter pays' principle, so we share the opinion of Parliament that it is up to the operators of the nuclear plant to ensure that financial resources for decommissioning are already allocated during the operational life of the plants.</en>
      <fr>La Commission croit <DiscourseConnective annotation_id="10548">en</DiscourseConnective> l'application stricte du principe pollueur-payeur, nous partageons <DiscourseConnective annotation_id="10618">donc</DiscourseConnective> l'avis du Parlement, qui estime <DiscourseConnective annotation_id="10655">que</DiscourseConnective> c'est aux industriels du nucléaire de veiller à réunir, durant la période de production des installations nucléaires, des ressources financières suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="10816">pour</DiscourseConnective> couvrir les coûts de leur futur démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9431" docOffset="38">
      <en>Decommissioning must be made as safe as possible, <Alignment alignment="15941" annotation_id="9481">
          <DiscourseConnective annotation_id="9481" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> sound, transparent and supervised management of decommissioning funds is crucial for this.</en>
      <fr>Ce dernier doit être <DiscourseConnective annotation_id="10889">aussi</DiscourseConnective> sûr <DiscourseConnective annotation_id="10899">que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="4671" annotation_id="10912">
          <DiscourseConnective annotation_id="10912" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans ce contexte, la gestion saine, transparente <DiscourseConnective annotation_id="10965">et</DiscourseConnective> surveillée des fonds de démantèlement revêt un caractère crucial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9576" docOffset="39">
      <en>It can <Alignment alignment="11046" annotation_id="9583">
          <DiscourseConnective annotation_id="9583" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be noted, <Alignment alignment="6902" annotation_id="9598">
          <DiscourseConnective annotation_id="9598" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the report focuses on the efficiency and effectiveness of EU funding in the area of decommissioning.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="1789" annotation_id="11046">
          <DiscourseConnective annotation_id="11046" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> noter, <Alignment alignment="696" annotation_id="11059">
          <DiscourseConnective annotation_id="11059" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11070">que</DiscourseConnective> le rapport se concentre sur l'efficience <DiscourseConnective annotation_id="11115">et</DiscourseConnective> l'efficacité du financement européen dans le domaine du démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9713" docOffset="40">
      <en>The Commission was glad to see, in various parts of the report, that there is full recognition that the main objective of the EU funding was, first and foremost, to ensure that the reactor units were closed and remained so for nuclear safety reasons.</en>
      <fr>La Commission a été heureuse de constater, dans diverses parties du rapport, <DiscourseConnective annotation_id="11266">que</DiscourseConnective> le texte reconnaît pleinement <DiscourseConnective annotation_id="11300">que</DiscourseConnective> l'objectif principal de l'aide financière européenne consistait <DiscourseConnective annotation_id="11368">avant</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="11379">à</DiscourseConnective> garantir la fermeture définitive des réacteurs nucléaires <DiscourseConnective annotation_id="11439">pour</DiscourseConnective> des raisons de sûreté nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9964" docOffset="41">
      <en>We believe that having met this objective is an essential element to be taken into account <DiscourseConnective annotation_id="10055" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> assessing the efficiency and effectiveness of EU funding.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="11491">que</DiscourseConnective> cet objectif est un élément essentiel <DiscourseConnective annotation_id="11533">à</DiscourseConnective> prendre en considération dans le cadre de l'évaluation de l'efficacité <DiscourseConnective annotation_id="11606">et</DiscourseConnective> de l'efficience du financement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10118" docOffset="42">
      <en>The Commission considers it important to clarify that EU support was never intended to cover the full cost of decommissioning, <DiscourseConnective annotation_id="10245" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> to compensate for all the economic consequences.</en>
      <fr>La Commission considère qu'il importe de clarifier <DiscourseConnective annotation_id="11701">que</DiscourseConnective> l'aide européenne n'a jamais eu pour objectif ni de couvrir le coût du démantèlement dans sa totalité, ni d'en pallier toutes les conséquences économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10298" docOffset="43">
      <en>EU support was aimed merely at contributing to compensation for the early stages of closure.</en>
      <fr>L'aide européenne ne devait <DiscourseConnective annotation_id="11889">que</DiscourseConnective> contribuer <DiscourseConnective annotation_id="11904">à</DiscourseConnective> la compensation des premières étapes de la fermeture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10391" docOffset="44">
      <en>The Commission <DiscourseConnective annotation_id="10406" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> underlines that it is the Member State that bears full responsibility for the decommissioning of its nuclear installations.</en>
      <fr>La Commission souligne de surcroît <DiscourseConnective annotation_id="11995">que</DiscourseConnective> c'est l'État membre qui assume la pleine responsabilité du démantèlement de ses installations nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10535" docOffset="45">
      <en>Providing detailed long-term planning is the responsibility of the Member States, which are equally responsible for establishing precise timetables and cost estimates for the completion of decommissioning.</en>
      <fr>La fourniture d'une planification détaillée à long terme relève de la responsabilité des États membres, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="12218">également</DiscourseConnective> responsables de l'élaboration de calendriers <DiscourseConnective annotation_id="12273">et</DiscourseConnective> d'estimations financières précis en ce qui concerne l'achèvement du démantèlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10741" docOffset="46">
      <en>I would like to thank the rapporteur and Parliament for this timely debate on an issue which, in the context of Fukushima, has become more pertinent.</en>
      <fr>Je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12395">et</DiscourseConnective> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="12411">pour</DiscourseConnective> ce débat opportun sur un sujet qui, dans le contexte de Fukushima, a gagné en pertinence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10891" docOffset="47">
      <en>Safe and complete decommissioning is a key element of nuclear safety, for which we aim at the highest standards.</en>
      <fr>Le démantèlement sûr <DiscourseConnective annotation_id="12527">et</DiscourseConnective> complet constitue un élément incontournable de la sûreté nucléaire, <DiscourseConnective annotation_id="12598">que</DiscourseConnective> nous voulons soumettre aux normes les plus élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11004" docOffset="48">
      <en>Parliament's report constitutes a valuable contribution to the discussion that the Commission will have with the three Member States concerned in view of assessing possible financial EU support beyond 2013.</en>
      <fr>Le rapport du Parlement constitue une contribution précieuse <DiscourseConnective annotation_id="12715">à</DiscourseConnective> la discussion <DiscourseConnective annotation_id="12731">que</DiscourseConnective> la Commission devra conduire avec les trois États membres concernés <DiscourseConnective annotation_id="12803">en vue d'</DiscourseConnective>évaluer une éventuelle aide financière européenne au-delà de 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11211" id="266" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="11211" docOffset="49">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11233" docOffset="50">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 5 April 2011.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 5 avril 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11284" docOffset="51">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11314" id="267" name="Georgios Stavrakakis">
    <ParallelChunk annotation_id="11314" docOffset="52">
      <en>in writing. - (EL) The nuclear threat, as one of the consequences of the terrible earthquake in Japan and the tsunami that followed, makes the debate of the report by the Committee on Budgetary Control extremely topical.</en>
      <fr>par écrit. - (EL) La menace nucléaire, conséquence parmi d'autres du terrible tremblement de terre au Japon <DiscourseConnective annotation_id="13079">et</DiscourseConnective> du tsunami qui a suivi, confère un caractère d'actualité brûlante au rapport que nous soumet la commission du contrôle budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11535" docOffset="53">
      <en>At the same time, <DiscourseConnective annotation_id="11553" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, it highlights the fact that the EU is monitoring and giving practical support, in the form of financial aid, to the necessary efforts to decommission nuclear power plants.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13213">Parallèlement</DiscourseConnective>, il souligne <DiscourseConnective annotation_id="13240">en revanche</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13252">que</DiscourseConnective> l'Union surveille <DiscourseConnective annotation_id="13274">et</DiscourseConnective> accorde un soutien pratique, sous la forme d'un soutien financier, aux efforts nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="13368">pour</DiscourseConnective> démanteler des centrales nucléaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11734" docOffset="54">
      <en>The aim of these efforts is to ensure that nuclear power plants function properly and safely, <Alignment alignment="24122" annotation_id="11828">
          <Alignment alignment="13511" annotation_id="11828">
            <DiscourseConnective annotation_id="11828" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we never see another Chernobyl or Fukushima and, at the same time, to address the impact of closure and decommissioning by meeting the energy requirements of the countries in which they operate.</en>
      <fr>Ces efforts ont <DiscourseConnective annotation_id="13426">pour</DiscourseConnective> objectif de garantir le fonctionnement correct <DiscourseConnective annotation_id="13478">et</DiscourseConnective> sûr des centrales nucléaires, <Alignment alignment="11828" annotation_id="13511">
          <Alignment alignment="2370" annotation_id="13511">
            <DiscourseConnective annotation_id="13511" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> ne se répètent jamais des événements <DiscourseConnective annotation_id="13557">comme</DiscourseConnective> Tchernobyl <DiscourseConnective annotation_id="13574">ou</DiscourseConnective> Fukushima, <DiscourseConnective annotation_id="13588">et</DiscourseConnective>, dans le <DiscourseConnective annotation_id="13600">même</DiscourseConnective> temps, de gérer l'impact de la fermeture <DiscourseConnective annotation_id="13646">et</DiscourseConnective> du démantèlement <DiscourseConnective annotation_id="13666">en</DiscourseConnective> rencontrant les exigences énergétiques des pays <DiscourseConnective annotation_id="13717">en</DiscourseConnective> question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12031" docOffset="55">
      <en>These efforts, which are accompanied by considerable financial support in Lithuania, Slovakia and Bulgaria, illustrate just how seriously the EU takes the question of nuclear safety.</en>
      <fr>Ces efforts, qui se doublent d'un soutien financier considérable <DiscourseConnective annotation_id="13795">en</DiscourseConnective> Lituanie, en Slovaquie <DiscourseConnective annotation_id="13821">et</DiscourseConnective> en Bulgarie, illustrent à quel point l'Union prend au sérieux la question de la sûreté nucléaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12214" docOffset="56">
      <en>This is a carefully designed programme which started in 1999.</en>
      <fr>Ce programme conçu avec soin a été lancé <DiscourseConnective annotation_id="13963">en</DiscourseConnective> 1999.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12276" docOffset="57">
      <en>The aim of this financial support is <Alignment alignment="20864" annotation_id="12313">
          <DiscourseConnective annotation_id="12313" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> to help improve the environment and modernise energy production, transmission and distribution, and to strengthen the security of energy supply.</en>
      <fr>L'objectif de ce soutien financier consiste <Alignment alignment="12313" annotation_id="14016">
          <DiscourseConnective annotation_id="14016" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14022">à</DiscourseConnective> contribuer à l'amélioration de l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="14071">et</DiscourseConnective> à la modernisation de la production, du transport <DiscourseConnective annotation_id="14124">et</DiscourseConnective> de la distribution d'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="14157">ainsi</DiscourseConnective> qu'au renforcement de la sécurité de l'approvisionnement énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12463" docOffset="58">
      <en>Evaluating the return on the resources made available and respect for their sound and transparent management are the factors that will guarantee that the objective is attained.</en>
      <fr>L'évaluation du retour obtenu sur les ressources allouées, <DiscourseConnective annotation_id="14292">et</DiscourseConnective> du respect de leur gestion saine <DiscourseConnective annotation_id="14328">et</DiscourseConnective> transparente, est le facteur qui garantira <DiscourseConnective annotation_id="14374">que</DiscourseConnective> l'objectif est bien atteint.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12640" id="267" language="HU" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="12640" docOffset="59">
      <en>The natural disaster in Japan and the nuclear disaster that followed in its wake have drawn attention to the importance of the topic.</en>
      <fr>La catastrophe naturelle au Japon, <DiscourseConnective annotation_id="14442">et</DiscourseConnective> la catastrophe nucléaire qui l'a suivie, ont attiré l'attention sur l'importance de ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12774" docOffset="60">
      <en>The effects of the disaster, as with Chernobyl, could last for decades and be a sad, unwanted legacy for generations to come.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14539">Comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14545">à</DiscourseConnective> Tchernobyl, les conséquences de la catastrophe pourraient durer des dizaines d'années <DiscourseConnective annotation_id="14633">et</DiscourseConnective> se muer en héritage aussi triste qu'indésirable <DiscourseConnective annotation_id="14684">pour</DiscourseConnective> les générations futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12900" docOffset="61">
      <en>This case has <Alignment alignment="14730" annotation_id="12914">
          <DiscourseConnective annotation_id="12914" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> demonstrated that energy wastage must be reduced <Alignment alignment="28587" annotation_id="12968">
          <DiscourseConnective annotation_id="12968" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the emphasis gradually placed on renewable energy.</en>
      <fr>Cette affaire a <Alignment alignment="12914" annotation_id="14730">
          <DiscourseConnective annotation_id="14730" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> montré <DiscourseConnective annotation_id="14743">qu'</DiscourseConnective>il faut réduire le gaspillage d'énergie <Alignment alignment="1064" annotation_id="14786">
          <DiscourseConnective annotation_id="14786" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> assurer une transition progressive vers l'énergie renouvelable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13023" docOffset="62">
      <en>Today's report criticises on several points the financing of nuclear power plant closures in new Member States as regards transparency and implementation.</en>
      <fr>Le rapport d'aujourd'hui critique <DiscourseConnective annotation_id="14887">en</DiscourseConnective> plusieurs de ses points la transparence <DiscourseConnective annotation_id="14930">et</DiscourseConnective> la mise en œuvre du financement des fermetures de centrales nucléaires dans les nouveaux États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13178" docOffset="63">
      <en>In addition to the closure of the power plants specified in the report, I believe that it is extremely important to inspect all European nuclear power plants and, <DiscourseConnective annotation_id="13341" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> need be, make them safer in order to prevent a similar disaster in the future.</en>
      <fr>Au-delà de la fermeture des centrales citées dans le rapport, je crois <DiscourseConnective annotation_id="15108">qu'</DiscourseConnective>il est extrêmement important d'inspecter toute les centrales nucléaires européennes <DiscourseConnective annotation_id="15195">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, d'améliorer leur sûreté <DiscourseConnective annotation_id="15239">pour</DiscourseConnective> prévenir une catastrophe semblable <DiscourseConnective annotation_id="15279">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13423" docOffset="64">
      <en>For this reason as well, I ask my fellow Members to discuss the motion for a resolution recently submitted by myself and my Austrian fellow Member in the interest of nuclear energy safety in the Danube region, as part of and within the scope of joint European cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15291">Pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="15309">également</DiscourseConnective>, je demande à mes honorables collègues de discuter de la proposition de résolution récemment soumise par moi-même <DiscourseConnective annotation_id="15433">et</DiscourseConnective> mon collègue autrichien aux fins de la sûreté de l'énergie nucléaire dans la région du Danube, dans le cadre <DiscourseConnective annotation_id="15545">et</DiscourseConnective> dans le champ de la coopération européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
