<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>G20 labour and employment ministers meeting (Washington, 20/21 April) (debate)</en>
    <fr>Réunion des ministres du travail <DiscourseConnective annotation_id="33">et</DiscourseConnective> de l'emploi du G20 (à Washington, les 20 <DiscourseConnective annotation_id="77">et</DiscourseConnective> 21 avril) (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="79" id="273" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="79" docOffset="1">
      <en>The next item is the Commission statement on the G20 labour and employment ministers meeting (Washington, 20/21 April).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration de la Commission sur la réunion des ministres de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="195">et</DiscourseConnective> du travail du G20 à Washington, les 20 <DiscourseConnective annotation_id="237">et</DiscourseConnective> 21 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="199" id="274" name="László Andor">
    <ParallelChunk annotation_id="199" docOffset="2">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, the latest projections from the ILO and the OECD show that unemployment rates in the industrialised countries are still rising and will not reach their climax before 2011.</en>
      <fr>Madame la Présidente, les dernières projections de l'OIT <DiscourseConnective annotation_id="307">et</DiscourseConnective> de l'OCDE montrent <DiscourseConnective annotation_id="329">que</DiscourseConnective> les taux de chômage dans les pays industrialisés continuent d'augmenter <DiscourseConnective annotation_id="405">et</DiscourseConnective> qu'ils n'atteindront pas leur apogée <DiscourseConnective annotation_id="445">avant</DiscourseConnective> 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="416" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="15427" annotation_id="416">
          <Alignment alignment="457" annotation_id="416">
            <DiscourseConnective annotation_id="416" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">In turn</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, more than 200 million workers in developing and emerging countries are at risk of being pushed into extreme poverty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6774" annotation_id="457">
          <Alignment alignment="416" annotation_id="457">
            <DiscourseConnective annotation_id="457" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Par conséquent</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, plus de 200 millions de travailleurs des pays <DiscourseConnective annotation_id="519">en</DiscourseConnective> développement <DiscourseConnective annotation_id="536">et</DiscourseConnective> des pays émergents risquent de se retrouver dans une pauvreté extrême.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="542" docOffset="4">
      <en>This would result in nearly 1.5 billion working poor worldwide.</en>
      <fr>Cela porterait le chiffre des travailleurs pauvres dans le monde <DiscourseConnective annotation_id="675">à</DiscourseConnective> près de 1,5 milliard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="606" docOffset="5">
      <en>These figures speak for themselves.</en>
      <fr>Ces chiffres parlent d'eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="642" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="34924" annotation_id="642">
          <DiscourseConnective annotation_id="642" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the current crisis highlighted the most painful weaknesses of our increasingly interconnected global economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="642" annotation_id="733">
          <DiscourseConnective annotation_id="733" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la crise actuelle est venue souligner les faiblesses les plus criantes de notre économie mondialisée, de plus <DiscourseConnective annotation_id="853">en plus</DiscourseConnective> interconnectée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="760" docOffset="7">
      <en>There is now a clear consensus on the need for global actions to solve global problems.</en>
      <fr>Il existe <DiscourseConnective annotation_id="887">maintenant</DiscourseConnective> un consensus clair quant à la nécessité d'actions mondiales <DiscourseConnective annotation_id="958">pour</DiscourseConnective> résoudre des problèmes mondiaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="848" docOffset="8">
      <en>Last year in Pittsburgh, leaders of the G20 pledged to ensure that <Alignment alignment="1083" annotation_id="915">
          <DiscourseConnective annotation_id="915" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> growth returns, jobs do too.</en>
      <fr>L'an dernier <DiscourseConnective annotation_id="1009">à</DiscourseConnective> Pittsburgh, les dirigeants du G20 se sont engagés <DiscourseConnective annotation_id="1061">à</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="1078">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="915" annotation_id="1083">
          <DiscourseConnective annotation_id="1083" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la croissance reviendra, les emplois reviennent <DiscourseConnective annotation_id="1139">aussi</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="949" docOffset="9">
      <en>
        <Alignment alignment="1146" annotation_id="949">
          <DiscourseConnective annotation_id="949" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the G20 leaders agreed to build an employment-oriented framework for future economic growth.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3857" annotation_id="1146">
          <DiscourseConnective annotation_id="1146" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les dirigeants du G20 sont convenus de construire un cadre favorable à l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="1242">pour</DiscourseConnective> la croissance économique future.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1055" docOffset="10">
      <en>This is all very welcome.</en>
      <fr>Ces initiatives sont toutes les bienvenues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1081" docOffset="11">
      <en>The Commission lends full support to any framework for actions that put quality jobs at the heart of recovery and help people back to work worldwide.</en>
      <fr>La Commission apporte son entier soutien <DiscourseConnective annotation_id="1365">à</DiscourseConnective> tout cadre destiné à des actions qui mettent les emplois de qualité au cœur de la reprise <DiscourseConnective annotation_id="1457">et</DiscourseConnective> aident, dans le monde entier, les gens à retrouver du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1231" docOffset="12">
      <en>This approach reflects the unmistakable reality that employment is the bottom line in the current global economic crisis, <Alignment alignment="1664" annotation_id="1353">
          <DiscourseConnective annotation_id="1353" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that a jobless recovery is not an option.</en>
      <fr>Cette approche reflète une réalité sans équivoque, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="1583">que</DiscourseConnective> l'emploi est la donnée fondamentale de l'actuelle crise économique mondiale, <Alignment alignment="1353" annotation_id="1664">
          <DiscourseConnective annotation_id="1664" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1667">qu'</DiscourseConnective>une reprise sans emploi n'est pas envisageable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1399" docOffset="13">
      <en>In Pittsburgh, the leaders invited the US Labour Secretary to convene a meeting of G20 labour and employment ministers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1718">À</DiscourseConnective> Pittsburgh, les dirigeants ont invité le secrétaire d'État américain au travail <DiscourseConnective annotation_id="1800">à</DiscourseConnective> convoquer une réunion des ministres du travail <DiscourseConnective annotation_id="1849">et</DiscourseConnective> de l'emploi du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1519" docOffset="14">
      <en>Their mandate will be to assess the global employment situation and discuss the impact of policy responses to the crisis as well as the possible necessity of any further measures.</en>
      <fr>Leur mission consistera <DiscourseConnective annotation_id="1896">à</DiscourseConnective> évaluer la situation de l'emploi à l'échelle mondiale <DiscourseConnective annotation_id="1952">et</DiscourseConnective> à discuter de l'incidence des réponses politiques <DiscourseConnective annotation_id="2005">à</DiscourseConnective> la crise, <DiscourseConnective annotation_id="2017">ainsi</DiscourseConnective> que de la nécessité éventuelle de mesures complémentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1699" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="2082" annotation_id="1699">
          <DiscourseConnective annotation_id="1699" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ministers are to consider medium-term employment and skills development policies, social protection programmes and best practices to ensure workers can benefit from advances in science and technology.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1699" annotation_id="2082">
          <DiscourseConnective annotation_id="2082" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les ministres examineront les politiques d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="2142">et</DiscourseConnective> de développement des qualifications <DiscourseConnective annotation_id="2181">à</DiscourseConnective> moyen terme, les programmes de protection sociale, <DiscourseConnective annotation_id="2234">ainsi</DiscourseConnective> que les meilleures pratiques visant <DiscourseConnective annotation_id="2276">à</DiscourseConnective> faire en sorte que les travailleurs puissent bénéficier des progrès de la science <DiscourseConnective annotation_id="2360">et</DiscourseConnective> de la technologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1910" docOffset="16">
      <en>This unprecedented meeting will take place in Washington DC on 20 and 21 April.</en>
      <fr>Cette réunion sans précédent aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="2421">à</DiscourseConnective> Washington les 20 <DiscourseConnective annotation_id="2441">et</DiscourseConnective> 21 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1990" docOffset="17">
      <en>The Commission and the Spanish Presidency will <Alignment alignment="2511" annotation_id="2037">
          <DiscourseConnective annotation_id="2037" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> participate.</en>
      <fr>La Commission <DiscourseConnective annotation_id="2468">et</DiscourseConnective> la Présidence espagnole y participeront <Alignment alignment="1589" annotation_id="2511">
          <DiscourseConnective annotation_id="2511" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2055" docOffset="18">
      <en>The Commission is working closely with the ILO on the preparations for the meeting which will offer us, in particular, an opportunity to promote decent work worldwide on behalf of the European Union.</en>
      <fr>La Commission travaille en étroite collaboration avec l'OIT aux préparatifs de la réunion, qui nous offrira <DiscourseConnective annotation_id="2630">en particulier</DiscourseConnective> une occasion de promouvoir le travail décent dans le monde entier au nom de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2255" docOffset="19">
      <en>The application of the ILO's internationally recognised core labour standards and efforts to achieve the objective of a basic social security flow are crucial here.</en>
      <fr>L'application des normes fondamentales du travail de l'OIT, internationalement reconnues, <DiscourseConnective annotation_id="2831">ainsi</DiscourseConnective> que les efforts visant <DiscourseConnective annotation_id="2860">à</DiscourseConnective> atteindre l'objectif d'un service de sécurité sociale de base, revêtent une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="2958">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2420" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="2971" annotation_id="2420">
          <DiscourseConnective annotation_id="2420" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the G20 mandate includes the development by the ILO and other international organisations of a medium-term global training strategy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20849" annotation_id="2971">
          <DiscourseConnective annotation_id="2971" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le mandat du G20 comprend l'élaboration, par l'OIT <DiscourseConnective annotation_id="3032">et</DiscourseConnective> d'autres organisations internationales, d'une stratégie mondiale à moyen terme en matière de formation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2563" docOffset="21">
      <en>The Commission is making a significant contribution to these efforts through the New Skills for New Jobs initiative.</en>
      <fr>La Commission apporte une importante contribution <DiscourseConnective annotation_id="3189">à</DiscourseConnective> ces efforts, par l'intermédiaire de l'initiative "Des compétences nouvelles pour des emplois nouveaux".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2680" docOffset="22">
      <en>This is part of the Europe 2020 flagship initiative on an agenda for new skills and jobs.</en>
      <fr>Celle-ci fait partie de l'initiative phare "Europe 2020", inscrite <DiscourseConnective annotation_id="3362">à</DiscourseConnective> l'agenda des nouvelles compétences <DiscourseConnective annotation_id="3399">et</DiscourseConnective> des nouveaux emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2770" docOffset="23">
      <en>The key challenge here is to move forward with a strategy to reskill and upgrade the global workforce and facilitate transitions between jobs, and from education to work, for young people.</en>
      <fr>Le principal défi est ici d'aller de l'<DiscourseConnective annotation_id="3463">avant</DiscourseConnective> avec une stratégie de requalification <DiscourseConnective annotation_id="3507">et</DiscourseConnective> de mise à niveau de la main-d'œuvre à l'échelle mondiale, <DiscourseConnective annotation_id="3568">et</DiscourseConnective> de faciliter la transition entre les emplois, <DiscourseConnective annotation_id="3617">ainsi</DiscourseConnective> qu'entre l'éducation et le monde du travail, <DiscourseConnective annotation_id="3668">pour</DiscourseConnective> les jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2959" docOffset="24">
      <en>Social partners' involvement can bring tremendous added value.</en>
      <fr>La participation des partenaires sociaux peut apporter une immense valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3022" docOffset="25">
      <en>We all know here how effective the European Social Dialogue can be <Alignment alignment="24724" annotation_id="3089">
          <DiscourseConnective annotation_id="3089" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to improving the design of various measures in the employment field.</en>
      <fr>Nous savons tous combien le dialogue social européen peut se montrer efficace <Alignment alignment="15712" annotation_id="3846">
          <DiscourseConnective annotation_id="3846" sense="Temporal.Synchrony">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant d'améliorer la conception des différentes mesures dans le domaine de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3172" docOffset="26">
      <en>The Commission is ready to share this experience with the European Union's international partners.</en>
      <fr>La Commission est prête <DiscourseConnective annotation_id="3960">à</DiscourseConnective> partager cette expérience avec les partenaires internationaux de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3271" docOffset="27">
      <en>The Commission will keep Parliament informed about the progress made at the Washington DC meeting.</en>
      <fr>La Commission tiendra le Parlement informé des progrès accomplis lors de la réunion de Washington.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3370" docOffset="28">
      <en>The G20 Labour Ministers' meeting will be an opportunity for us to develop new measures which will shape the post-crisis policy framework.</en>
      <fr>La réunion des ministres du travail du G20 sera <DiscourseConnective annotation_id="4194">pour</DiscourseConnective> nous l'occasion d'élaborer de nouvelles mesures qui façonneront le cadre politique de l'après-crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3509" docOffset="29">
      <en>These new measures and policies can contribute to a balanced exit from the crisis in putting jobs at the heart of the recovery and can overcome the legacy of the crisis.</en>
      <fr>Ces nouvelles mesures <DiscourseConnective annotation_id="4322">et</DiscourseConnective> politiques peuvent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="4355">à</DiscourseConnective> une sortie de crise équilibrée, <DiscourseConnective annotation_id="4389">en</DiscourseConnective> mettant l'emploi au cœur de la reprise, <DiscourseConnective annotation_id="4432">et</DiscourseConnective> peuvent aider à surmonter les séquelles de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3679" docOffset="30">
      <en>The aim is to give the necessary input and orientation to the G20 leaders' summits in Canada and in Korea later this year.</en>
      <fr>L'objectif consiste <DiscourseConnective annotation_id="4508">à</DiscourseConnective> apporter aux sommets des dirigeants du G20 qui se tiendront au Canada, <DiscourseConnective annotation_id="4581">puis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4586">en</DiscourseConnective> Corée <DiscourseConnective annotation_id="4595">plus tard</DiscourseConnective> dans l'année, la contribution <DiscourseConnective annotation_id="4635">et</DiscourseConnective> l'orientation nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3802" id="275" language="FR" name="Elisabeth Morin-Chartier">
    <ParallelChunk annotation_id="3802" docOffset="31">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, against the backdrop of the current economic and financial crisis, this G20 summit forces us to conclude that the first objective that we must achieve is that of making workers more employable.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, chers collègues, dans le contexte de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="4793">et</DiscourseConnective> financière actuelle, ce sommet du G20 nous force <DiscourseConnective annotation_id="4845">à</DiscourseConnective> constater <DiscourseConnective annotation_id="4857">que</DiscourseConnective> le premier objectif <DiscourseConnective annotation_id="4881">que</DiscourseConnective> nous devons atteindre est le développement de l'employabilité des travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4049" docOffset="32">
      <en>This is a necessity, <Alignment alignment="25602" annotation_id="4070">
          <DiscourseConnective annotation_id="4070" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there can be no social integration without integration via the workplace.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="4968">s'</DiscourseConnective>agit d'une nécessité, <Alignment alignment="1712" annotation_id="4992">
          <DiscourseConnective annotation_id="4992" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il n'y a pas d'intégration dans la vie sociale <DiscourseConnective annotation_id="5048">sans</DiscourseConnective> une intégration par la vie professionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4152" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="52504" annotation_id="4152">
          <DiscourseConnective annotation_id="4152" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, today, <DiscourseConnective annotation_id="4170" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we prepare for this G20, the only motto and the only objective that we can share is that of combating unemployment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2217" annotation_id="5097">
          <DiscourseConnective annotation_id="5097" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aujourd'hui, dans la préparation de ce G20, la seule devise <DiscourseConnective annotation_id="5163">et</DiscourseConnective> le seul objectif <DiscourseConnective annotation_id="5183">que</DiscourseConnective> nous puissions avoir ensemble, c'est la lutte contre le chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4289" docOffset="34">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4289" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> you said just now, Commissioner, unemployment has risen significantly in the European Union and the world, <Alignment alignment="15021" annotation_id="4399">
          <DiscourseConnective annotation_id="4399" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is quite clear that inequalities are increasing <Alignment alignment="9080" annotation_id="4454">
          <DiscourseConnective annotation_id="4454" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they are increasing even more sharply among young people, temporary workers, migrants and women.</en>
      <fr>Vous l'avez dit à l'instant, Monsieur le Commissaire, le chômage a considérablement augmenté dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5369">et</DiscourseConnective> dans le monde <Alignment alignment="4399" annotation_id="5386">
          <DiscourseConnective annotation_id="5386" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> on voit <DiscourseConnective annotation_id="5399">bien que</DiscourseConnective> les inégalités se creusent <Alignment alignment="14939" annotation_id="5435">
          <DiscourseConnective annotation_id="5435" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5438">qu'</DiscourseConnective>elles se creusent de façon <DiscourseConnective annotation_id="5468">encore</DiscourseConnective> plus vive chez les jeunes, chez les travailleurs temporaires, chez les migrants <DiscourseConnective annotation_id="5555">et</DiscourseConnective> chez les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4560" docOffset="35">
      <en>
        <Alignment alignment="16800" annotation_id="4560">
          <DiscourseConnective annotation_id="4560" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27042" annotation_id="4566">
          <DiscourseConnective annotation_id="4566" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see today that 21.4% of young people are unemployed, compared with the 14.7% - an already substantial percentage - that were unemployed two years ago, the speed of the increase is very worrying.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18040" annotation_id="5575">
          <DiscourseConnective annotation_id="5575" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18472" annotation_id="5582">
          <DiscourseConnective annotation_id="5582" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voyons aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="5612">que</DiscourseConnective> 21,4 % des jeunes sont au chômage, alors qu'il y <DiscourseConnective annotation_id="5665">en</DiscourseConnective> avait 14,7 % - c'était <DiscourseConnective annotation_id="5691">déjà</DiscourseConnective> beaucoup - il y a deux ans, la vitesse de progression est très inquiétante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4769" docOffset="36">
      <en>We <Alignment alignment="20853" annotation_id="4772">
          <DiscourseConnective annotation_id="4772" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to build together, within European and globally - <Alignment alignment="15025" annotation_id="4837">
          <DiscourseConnective annotation_id="4837" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the response can only be global - convergence and integration strategies that explicitly recognise the fact that dynamic social and cohesion policies are the foundations for the development of our society.</en>
      <fr>Il nous faut <Alignment alignment="12270" annotation_id="5785">
          <DiscourseConnective annotation_id="5785" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> bâtir ensemble au niveau européen <DiscourseConnective annotation_id="5824">et</DiscourseConnective> au niveau mondial - <Alignment alignment="18891" annotation_id="5847">
          <DiscourseConnective annotation_id="5847" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réponse ne peut être que mondiale - des stratégies de convergence <DiscourseConnective annotation_id="5926">et</DiscourseConnective> d'intégration qui reconnaissent explicitement le fait <DiscourseConnective annotation_id="5983">que</DiscourseConnective> les politiques sociales <DiscourseConnective annotation_id="6011">et</DiscourseConnective> de cohésion dynamiques sont le pilier du développement de notre société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5049" docOffset="37">
      <en>I would <Alignment alignment="40760" annotation_id="5057">
          <DiscourseConnective annotation_id="5057" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to remind you of the World Trade Organisation's Global Jobs Pact, which offers an appropriate series of strategic options to enable us to emerge from the crisis.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="5057" annotation_id="6096">
          <DiscourseConnective annotation_id="6096" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6106">à</DiscourseConnective> rappeler le pacte mondial pour l'emploi de l'OIT, qui offre un ensemble approprié d'options stratégiques permettant de sortir de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5229" docOffset="38">
      <en>Where do we stand with regard to the European Commission's proposal to base the framework of the new post-2010 strategy on the social market economy, integration and transparency?</en>
      <fr>Où en sommes-nous sur la proposition de la Commission européenne de fonder le cadre de la nouvelle stratégie pour l'<DiscourseConnective annotation_id="6363">après</DiscourseConnective> 2010 sur l'économie sociale de marché, l'insertion <DiscourseConnective annotation_id="6420">et</DiscourseConnective> la transparence?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5409" docOffset="39">
      <en>I hope that our European ministers for labour and employment do not forget, during this summit, that they will have to account for the rise in unemployment to all the millions of people who, one after another, have lost their jobs in recent months.</en>
      <fr>Je souhaite <DiscourseConnective annotation_id="6452">que</DiscourseConnective> nos ministres européens du travail <DiscourseConnective annotation_id="6491">et</DiscourseConnective> de l'emploi n'oublient pas, lors de ce sommet, <DiscourseConnective annotation_id="6541">qu'</DiscourseConnective>ils auront <DiscourseConnective annotation_id="6555">à</DiscourseConnective> rendre compte de l'augmentation de l'emploi devant tous les millions de chômeurs qui se sont accumulés ces derniers mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5658" docOffset="40">
      <en>Commissioner Andor, the European Union <Alignment alignment="43503" annotation_id="5697">
          <DiscourseConnective annotation_id="5697" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> expects you to act <Alignment alignment="39866" annotation_id="5726">
          <Alignment alignment="6759" annotation_id="5726">
            <DiscourseConnective annotation_id="5726" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can reassure our fellow citizens and get them back into work.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire Andor, l'Union européenne attend <Alignment alignment="10513" annotation_id="6736">
          <DiscourseConnective annotation_id="6736" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de vous des actes <Alignment alignment="5726" annotation_id="6759">
          <Alignment alignment="12115" annotation_id="6759">
            <DiscourseConnective annotation_id="6759" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous puissions rassurer nos concitoyens <DiscourseConnective annotation_id="6808">et</DiscourseConnective> les ramener dans l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5799" id="276" language="ES" name="Alejandro Cercas">
    <ParallelChunk annotation_id="5799" docOffset="41">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I, too, am very glad that we are able to have an opportunity to have this debate this afternoon, in preparation for the summit that will bring you all together in Washington on 20 and 21 April.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6894">et</DiscourseConnective> Messieurs, moi <DiscourseConnective annotation_id="6912">aussi</DiscourseConnective>, je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="6940">que</DiscourseConnective> nous puissions avoir ce débat cet après-midi, <DiscourseConnective annotation_id="6990">en</DiscourseConnective> préparation du sommet qui vous rassemblera tous <DiscourseConnective annotation_id="7041">à</DiscourseConnective> Washington les 20 <DiscourseConnective annotation_id="7061">et</DiscourseConnective> 21 avril.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6046" docOffset="42">
      <en>This meeting we are having today owes much to the Chair of the Committee on Employment, Mrs Berès.</en>
      <fr>Cette réunion que nous avons aujourd'hui doit beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="7129">à</DiscourseConnective> la présidente de la commission de l'emploi, Mme Berès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6145" docOffset="43">
      <en>An act of God prevents her from being here today.</en>
      <fr>Un cas de force majeure l'empêche de se trouver parmi nous aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6195" docOffset="44">
      <en>I am going to speak on behalf of us both.</en>
      <fr>Je vais parler <DiscourseConnective annotation_id="7273">en</DiscourseConnective> notre nom à tous les deux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6237" docOffset="45">
      <en>I shall speak in her language, French, using the papers she had prepared, <Alignment alignment="42032" annotation_id="6311">
          <DiscourseConnective annotation_id="6311" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure you will be very interested in hearing her own words:</en>
      <fr>Je vais parler dans sa langue, le français, en utilisant les papiers qu'elle avait préparés, <Alignment alignment="4005" annotation_id="7396">
          <DiscourseConnective annotation_id="7396" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr que vous serez très intéressé d'entendre ses propres paroles:</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6383" docOffset="46">
      <en>(FR) That is why, Commissioner, at a time <DiscourseConnective annotation_id="6425" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the unemployment rate in Europe is going to exceed the 10% mark, <Alignment alignment="33597" annotation_id="6495">
          <DiscourseConnective annotation_id="6495" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are more than one and a half billion poor workers in the world <Alignment alignment="9687" annotation_id="6569">
          <DiscourseConnective annotation_id="6569" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7669" annotation_id="6573">
          <DiscourseConnective annotation_id="6573" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the crisis is hitting a further 200 million poor workers, it is time for the leaders to focus on the social consequences of the crisis and to give priority to employment.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7480">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="7521">alors que</DiscourseConnective> le taux de chômage <DiscourseConnective annotation_id="7550">en</DiscourseConnective> Europe va dépasser la barre des 10 %, <Alignment alignment="2371" annotation_id="7591">
          <DiscourseConnective annotation_id="7591" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a plus d'un milliard <DiscourseConnective annotation_id="7620">et</DiscourseConnective> demi de travailleurs pauvres dans le monde <Alignment alignment="4370" annotation_id="7666">
          <DiscourseConnective annotation_id="7666" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7898" annotation_id="7669">
          <DiscourseConnective annotation_id="7669" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise frappe 200 millions de nouveaux travailleurs pauvres, il est temps <DiscourseConnective annotation_id="7749">que</DiscourseConnective> les dirigeants se penchent sur les conséquences sociales de la crise <DiscourseConnective annotation_id="7822">et</DiscourseConnective> donnent la priorité <DiscourseConnective annotation_id="7845">à</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6749" docOffset="47">
      <en>We commend the preparatory work that you have carried out in close cooperation and in a spirit of dialogue with the social partners.</en>
      <fr>Nous saluons le travail de préparation <DiscourseConnective annotation_id="7896">que</DiscourseConnective> vous avez mené <DiscourseConnective annotation_id="7915">en</DiscourseConnective> étroite coopération <DiscourseConnective annotation_id="7938">et</DiscourseConnective> dans un esprit de dialogue avec les partenaires sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6882" docOffset="48">
      <en>The meeting sought by the Heads of State or Government gathered together in Pittsburgh has the virtue of finally reconciling macro-economic issues with the social dimension.</en>
      <fr>La réunion voulue par les chefs d'État <DiscourseConnective annotation_id="8037">et</DiscourseConnective> de gouvernement réunis <DiscourseConnective annotation_id="8063">à</DiscourseConnective> Pittsburgh a le mérite de réconcilier <DiscourseConnective annotation_id="8103">enfin</DiscourseConnective> les enjeux macroéconomiques <DiscourseConnective annotation_id="8137">et</DiscourseConnective> la dimension sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7056" docOffset="49">
      <en>In order to avoid a repeat of the mistakes that led to the crisis, we absolutely must ensure that the crisis does not further increase the social inequalities within our countries, between EU Member States and at international level.</en>
      <fr>Il est primordial, si l'on ne veut pas répéter les erreurs qui ont mené <DiscourseConnective annotation_id="8234">à</DiscourseConnective> la crise, d'éviter <DiscourseConnective annotation_id="8255">que</DiscourseConnective> la crise ne creuse <DiscourseConnective annotation_id="8278">encore</DiscourseConnective> plus les inégalités sociales au sein de nos pays, entre États membres de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="8366">et</DiscourseConnective> au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7290" docOffset="50">
      <en>We must ensure that a hasty strategy to end the crisis does not result in the dismantling of our social model, <Alignment alignment="8503" annotation_id="7401">
          <DiscourseConnective annotation_id="7401" sense="Contingency.Cause.Reason">for</DiscourseConnective>
        </Alignment> the origins of this crisis - which we have been going through for three years now - are well and truly social.</en>
      <fr>Il faut empêcher <DiscourseConnective annotation_id="8405">qu'</DiscourseConnective>une stratégie précipitée de sortie de crise se traduise par le démantèlement du modèle social, <Alignment alignment="2428" annotation_id="8503">
          <DiscourseConnective annotation_id="8503" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fondements de cette crise, <DiscourseConnective annotation_id="8538">que</DiscourseConnective> nous traversons <DiscourseConnective annotation_id="8558">depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8565">maintenant</DiscourseConnective> trois ans, sont bel <DiscourseConnective annotation_id="8596">et</DiscourseConnective> bien d'origine sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7516" docOffset="51">
      <en>It is not enough to regulate financial products; we must get to the very bottom of the wrongdoing.</en>
      <fr>Il ne suffit pas de réglementer les produits financiers, il faut s'attaquer aux racines profondes du mal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7615" docOffset="52">
      <en>Unfortunately, we fear that, in spite of numerous reports by organisations such as the International Labour Organisation (ILO) and the Organisation for Economic Cooperation and Development (OECD) highlighting the worsening social inequalities, there is still a lack of political will where the social dimension is concerned.</en>
      <fr>Nous craignons, <DiscourseConnective annotation_id="8745">malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8762">qu'en</DiscourseConnective> dépit de nombreux rapports d'organisations telles <DiscourseConnective annotation_id="8818">que</DiscourseConnective> l'OIT <DiscourseConnective annotation_id="8828">ou encore</DiscourseConnective> l'OCDE pointant l'aggravation des inégalités sociales, la volonté politique fasse <DiscourseConnective annotation_id="8920">encore</DiscourseConnective> défaut en matière sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7940" docOffset="53">
      <en>Proof of this is the very poor visibility of social issues, which are not even mentioned on the G20's official website.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8954">Pour preuve</DiscourseConnective>, la très faible visibilité de la question sociale, qui n'est <DiscourseConnective annotation_id="9027">même</DiscourseConnective> pas mentionnée sur le site officiel du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8060" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="6049" annotation_id="8060">
          <DiscourseConnective annotation_id="8060" sense="Expansion.Conjunction">Similarly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the recent decision by the ECOFIN Council to put a stop to the exceptional employment support measures designed to restore public finances quickly is unacceptable.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8060" annotation_id="9076">
          <DiscourseConnective annotation_id="9076" sense="Expansion.Conjunction">De même</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la récente décision du Conseil ECOFIN de mettre fin aux mesures exceptionnelles de soutien à l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="9187">pour</DiscourseConnective> rétablir rapidement les finances publiques n'est pas acceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8235" docOffset="55">
      <en>A dangerous game is being played between ministers for finance and ministers for employment and social affairs.</en>
      <fr>Un jeu dangereux se joue entre ministres des finances <DiscourseConnective annotation_id="9311">et</DiscourseConnective> ministres de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="9336">et</DiscourseConnective> des affaires sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8347" docOffset="56">
      <en>Commissioner, we are counting on you and on the Spanish Presidency to go against this short-term approach and to place social issues at the heart of European and international action.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, nous comptons sur vous <DiscourseConnective annotation_id="9410">et</DiscourseConnective> sur la Présidence espagnole <DiscourseConnective annotation_id="9441">pour</DiscourseConnective> contredire cette logique à court terme <DiscourseConnective annotation_id="9485">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9488">pour</DiscourseConnective> mettre la question sociale au cœur de l'action sur le plan européen <DiscourseConnective annotation_id="9561">et</DiscourseConnective> sur le plan mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8531" id="278" name="Marian Harkin">
    <ParallelChunk annotation_id="8531" docOffset="57">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Madam President, it is absolutely crucial that the G20 employment and labour ministers put quality jobs at the heart of their economic recovery plans.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il est absolument essentiel <DiscourseConnective annotation_id="9635">que</DiscourseConnective> les ministres de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="9665">et</DiscourseConnective> du travail du G20 placent les emplois de qualité au cœur de leurs plans de relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8713" docOffset="58">
      <en>For many workers - <Alignment alignment="26856" annotation_id="8732">
          <DiscourseConnective annotation_id="8732" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are aware, Commissioner - the picture is a dismal one, with unemployment increasing, working hours reduced, substantial pay cuts, the working poor you spoke of, and inadequate or non-existent training opportunities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9763">Pour</DiscourseConnective> de nombreux travailleurs - <Alignment alignment="8732" annotation_id="9795">
          <DiscourseConnective annotation_id="9795" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez déjà, Monsieur le Commissaire - la situation est lamentable, avec une montée du chômage, des réductions du temps de travail, des baisses de salaire substantielles, les travailleurs pauvres dont vous avez parlé, <DiscourseConnective annotation_id="10026">et</DiscourseConnective> des possibilités de formation insuffisantes, voire inexistantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8955" docOffset="59">
      <en>At the same time, workers see the banks being recapitalised, <Alignment alignment="38286" annotation_id="9016">
          <DiscourseConnective annotation_id="9016" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> small and medium-sized businesses - the drivers of economic growth - are being starved of funds <Alignment alignment="24922" annotation_id="9118">
          <DiscourseConnective annotation_id="9118" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> jobs are being lost.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="10102">même</DiscourseConnective> temps, les travailleurs voient que l'on renfloue les banques, <Alignment alignment="3572" annotation_id="10169">
          <DiscourseConnective annotation_id="10169" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les petites <DiscourseConnective annotation_id="10191">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises - qui sont les moteurs de la croissance économique - sont privées de fonds <Alignment alignment="9118" annotation_id="10290">
          <DiscourseConnective annotation_id="10290" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des emplois sont perdus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9143" docOffset="60">
      <en>Fiscal discipline and retrenchment must not take the place of a job stimulus plan, yet that is happening in many countries, including my own, Ireland.</en>
      <fr>La discipline budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="10347">et</DiscourseConnective> la réduction des dépenses ne doivent pas se substituer <DiscourseConnective annotation_id="10405">à</DiscourseConnective> un plan de relance de l'emploi, mais c'est <DiscourseConnective annotation_id="10450">pourtant</DiscourseConnective> ce qu'il se passe dans de nombreux pays, y compris le mien, l'Irlande.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9294" docOffset="61">
      <en>The Commission praises our fiscal discipline <Alignment alignment="10588" annotation_id="9339">
          <DiscourseConnective annotation_id="9339" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are haemorrhaging jobs.</en>
      <fr>La Commission se félicite de notre discipline budgétaire, <Alignment alignment="12815" annotation_id="10588">
          <DiscourseConnective annotation_id="10588" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous assistons à une hémorragie des emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9370" docOffset="62">
      <en>We are balancing the books <Alignment alignment="10668" annotation_id="9397">
          <DiscourseConnective annotation_id="9397" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> our workers are paying the price.</en>
      <fr>Nous équilibrons les comptes, <Alignment alignment="11053" annotation_id="10668">
          <DiscourseConnective annotation_id="10668" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos travailleurs en paient le prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9435" docOffset="63">
      <en>The G20 ministers have to make a firm commitment to supporting decent work and prioritising job growth, alongside minimum income, social protection and training or re-training for those who do not have work.</en>
      <fr>Les ministres du G20 doivent prendre l'engagement ferme de soutenir le travail décent <DiscourseConnective annotation_id="10795">et</DiscourseConnective> d'accorder la priorité à l'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="10833">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la garantie d'un revenu minimum, à la protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="10901">et</DiscourseConnective> à la formation <DiscourseConnective annotation_id="10919">ou</DiscourseConnective> à la reconversion professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="10956">pour</DiscourseConnective> ceux qui n'ont pas de travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9643" docOffset="64">
      <en>Finally, I agree with you that they must commit to implementing policies consistent with ILO fundamental principles and rights <Alignment alignment="59628" annotation_id="9770">
          <DiscourseConnective annotation_id="9770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they must not allow the current economic crisis to be used as an excuse to weaken or disregard internationally recognised labour standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10992">Enfin</DiscourseConnective>, je suis d'accord avec vous pour <DiscourseConnective annotation_id="11031">dire qu'</DiscourseConnective>ils doivent s'engager <DiscourseConnective annotation_id="11061">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre des politiques conformes aux principes <DiscourseConnective annotation_id="11118">et</DiscourseConnective> droits fondamentaux de l'OIT, <Alignment alignment="9770" annotation_id="11151">
          <DiscourseConnective annotation_id="11151" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ils ne doivent pas permettre que l'on utilise la crise économique actuelle <DiscourseConnective annotation_id="11232">comme</DiscourseConnective> prétexte <DiscourseConnective annotation_id="11247">pour</DiscourseConnective> affaiblir <DiscourseConnective annotation_id="11262">ou</DiscourseConnective> dédaigner les normes du travail internationalement reconnues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9914" id="279" language="PT" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="9914" docOffset="65">
      <en>It is high time that the leaders of the European Union recognised the part that they, too, played in the serious social crisis that is happening all over Europe and the world.</en>
      <fr>Il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="11346">que</DiscourseConnective> les dirigeants de l'Union européenne reconnaissent le rôle <DiscourseConnective annotation_id="11409">qu'</DiscourseConnective>eux <DiscourseConnective annotation_id="11416">aussi</DiscourseConnective> ont joué dans la grave crise sociale qui secoue l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="11479">et</DiscourseConnective> le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10090" docOffset="66">
      <en>This is a consequence of the financial and economic crisis which they facilitated by deregulating financial and trade markets, and pushing through free trade agreements with third countries, without heeding the interests of workers or the public.</en>
      <fr>C'est là une conséquence de la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="11540">et</DiscourseConnective> économique, <DiscourseConnective annotation_id="11555">qu'</DiscourseConnective>ils ont facilitée <DiscourseConnective annotation_id="11576">en</DiscourseConnective> déréglementant les marchés financiers <DiscourseConnective annotation_id="11617">et</DiscourseConnective> commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="11632">et</DiscourseConnective> en imposant des accords de libre-échange avec les pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="11697">sans</DiscourseConnective> tenir compte des intérêts des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="11745">ou</DiscourseConnective> du public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10337" docOffset="67">
      <en>The rise in unemployment and precarious and poorly paid work increases poverty and is a direct consequence of neoliberal policies and the crisis of capitalism.</en>
      <fr>La hausse du chômage <DiscourseConnective annotation_id="11780">et</DiscourseConnective> du travail précaire <DiscourseConnective annotation_id="11803">ou</DiscourseConnective> mal rémunéré augmente la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="11841">et</DiscourseConnective> est une conséquence directe des politiques néolibérales <DiscourseConnective annotation_id="11900">et</DiscourseConnective> de la crise du capitalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10497" docOffset="68">
      <en>The International Labour Organisation (ILO) and the Organisation for Economic Cooperation and Development believe that unemployment has not yet reached its peak in industrialised countries, <Alignment alignment="13503" annotation_id="10687">
          <DiscourseConnective annotation_id="10687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that soon, more than 200 million workers could be thrown into extreme poverty.</en>
      <fr>L'Organisation internationale du travail (OIT) <DiscourseConnective annotation_id="11978">et</DiscourseConnective> l'Organisation de coopération <DiscourseConnective annotation_id="12011">et</DiscourseConnective> de développement économiques estiment <DiscourseConnective annotation_id="12052">que</DiscourseConnective> le chômage n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="12075">encore</DiscourseConnective> atteint son apogée dans les pays industrialisés, <Alignment alignment="2925" annotation_id="12131">
          <DiscourseConnective annotation_id="12131" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12134">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12138">bientôt</DiscourseConnective>, plus de 200 millions de travailleurs pourraient se voir précipités dans une extrême pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10770" docOffset="69">
      <en>This means that the number of poor workers could reach 1.5 billion, with women and young people worst affected.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="12255">que</DiscourseConnective> le nombre de travailleurs pauvres pourrait atteindre 1,5 milliard, les femmes <DiscourseConnective annotation_id="12337">et</DiscourseConnective> les jeunes étant les plus touchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10882" docOffset="70">
      <en>It is time to put an end to the regression of social and labour rights that we are seeing.</en>
      <fr>Il est temps de mettre un terme <DiscourseConnective annotation_id="12407">à</DiscourseConnective> la régression des droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="12442">et</DiscourseConnective> du travail à laquelle nous sommes en train d'assister.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10973" docOffset="71">
      <en>Quality jobs with rights need to become a priority and made to comply, at the very least, with the ILO conventions.</en>
      <fr>Il faut que les emplois de qualité, accompagnés de droits, deviennent une priorité <DiscourseConnective annotation_id="12583">et</DiscourseConnective> se conforment, <DiscourseConnective annotation_id="12601">à</DiscourseConnective> tout le moins, aux conventions de l'OIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11089" docOffset="72">
      <en>Without the creation of new jobs with rights, there can be no way out of this crisis.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12644">Sans</DiscourseConnective> la création de nouveaux emplois assortis de droits, il ne sera pas possible de sortir de cette crise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11175" id="280" name="Kinga Göncz">
    <ParallelChunk annotation_id="11175" docOffset="73">
      <en>(HU) I think we are all pleased that ministers for employment and social affairs now meet in the G20 gathering, <Alignment alignment="6238" annotation_id="11287">
          <DiscourseConnective annotation_id="11287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they have <Alignment alignment="40621" annotation_id="11306">
          <DiscourseConnective annotation_id="11306" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> become equal in rank to the finance ministers, which had hitherto not been the case.</en>
      <fr>(HU) Je pense que nous sommes tous très heureux <DiscourseConnective annotation_id="12799">que</DiscourseConnective> les ministres de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="12829">et</DiscourseConnective> des affaires sociales se réunissent <DiscourseConnective annotation_id="12868">maintenant</DiscourseConnective> au sommet du G20, <Alignment alignment="9145" annotation_id="12897">
          <DiscourseConnective annotation_id="12897" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12900">qu'</DiscourseConnective>ils aient <Alignment alignment="15998" annotation_id="12913">
          <DiscourseConnective annotation_id="12913" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> acquis un rang égal <DiscourseConnective annotation_id="12939">à</DiscourseConnective> celui des ministres des finances, ce qui n'était pas le cas <DiscourseConnective annotation_id="13001">jusqu'à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11396" docOffset="74">
      <en>It seems that it took an economic crisis for it to be possible to speak of global economic measures, not only with regard to the economy and finance, but also with regard to social and employment issues.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="13028">qu'</DiscourseConnective>il ait fallu une crise économique <DiscourseConnective annotation_id="13065">pour que</DiscourseConnective> l'on puisse évoquer des mesures économiqes mondiales, <DiscourseConnective annotation_id="13128">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13142">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'économie <DiscourseConnective annotation_id="13172">et</DiscourseConnective> les finances, <DiscourseConnective annotation_id="13189">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13194">également</DiscourseConnective> dans le domaine des questions sociales <DiscourseConnective annotation_id="13243">et</DiscourseConnective> de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11600" docOffset="75">
      <en>This is especially important now, <Alignment alignment="17123" annotation_id="11634">
          <DiscourseConnective annotation_id="11634" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems that the economic pressures of the crisis are receding, <Alignment alignment="13383" annotation_id="11704">
          <DiscourseConnective annotation_id="11704" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> unemployment and poverty continue to grow.</en>
      <fr>Cela est particulièrement important aujourd'hui, <Alignment alignment="11634" annotation_id="13308">
          <DiscourseConnective annotation_id="13308" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il semble <DiscourseConnective annotation_id="13327">que</DiscourseConnective> les pressions économiques de la crise se résorbent, <Alignment alignment="11704" annotation_id="13383">
          <DiscourseConnective annotation_id="13383" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le chômage <DiscourseConnective annotation_id="13405">et</DiscourseConnective> la pauvreté continuent de progresser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11753" docOffset="76">
      <en>We know that this will have long-term social as well as political consequences.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="13458">que</DiscourseConnective> cela aura des conséquences à long terme, du point de vue social <DiscourseConnective annotation_id="13526">mais aussi</DiscourseConnective> politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11833" docOffset="77">
      <en>Around the world, this goes hand in hand with extremism, which poses a long-term threat as well.</en>
      <fr>Partout dans le monde, ce phénomène va de pair avec l'extrémisme, qui représente lui aussi une menace à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11930" docOffset="78">
      <en>It is important for ministers for employment and social affairs to develop sectoral policies that can remedy the employment situation and reduce poverty.</en>
      <fr>Il est important <DiscourseConnective annotation_id="13681">que</DiscourseConnective> les ministres de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="13711">et</DiscourseConnective> des affaires sociales élaborent des politiques sectorielles à même de remédier à la situation de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="13820">et</DiscourseConnective> de réduire la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12084" docOffset="79">
      <en>Let me give a concrete example, which was mentioned at the G20 summit, that of the instrument of micro-finance, which not only increases social cohesion, but also self-sufficiency, and can be important for this reason as well.</en>
      <fr>Permettez-moi de donner un exemple concret, qui a été mentionné <DiscourseConnective annotation_id="13911">à</DiscourseConnective> l'occasion du sommet du G20, celui de l'instrument de micro-finance, qui accroît <DiscourseConnective annotation_id="13994">non seulement</DiscourseConnective> la cohésion sociale, <DiscourseConnective annotation_id="14029">mais aussi</DiscourseConnective> l'auto-suffisance, <DiscourseConnective annotation_id="14059">et</DiscourseConnective> peut, <DiscourseConnective annotation_id="14068">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="14086">également</DiscourseConnective>, revêtir une certaine importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12311" docOffset="80">
      <en>It is regrettable, <Alignment alignment="51571" annotation_id="12330">
          <DiscourseConnective annotation_id="12330" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that Parliament cannot adopt a position and submit it to the G20 meeting, but can only send our verbal messages.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="11364" annotation_id="14137">
          <DiscourseConnective annotation_id="14137" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> regrettable <DiscourseConnective annotation_id="14159">que</DiscourseConnective> le Parlement ne puisse pas adopter une position <DiscourseConnective annotation_id="14211">et</DiscourseConnective> présenter celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="14233">à</DiscourseConnective> la réunion du G20, <DiscourseConnective annotation_id="14254">mais</DiscourseConnective> doive se contenter de transmettre nos messages verbaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12452" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="14315" annotation_id="12452">
          <DiscourseConnective annotation_id="12452" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe that even this is more than anything we have done in the past.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12452" annotation_id="14315">
          <DiscourseConnective annotation_id="14315" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="14335">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14339">même</DiscourseConnective> cela est déjà plus important que tout ce que nous avons fait par le passé.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12534" id="281" name="Elizabeth Lynne">
    <ParallelChunk annotation_id="12534" docOffset="82">
      <en>Madam President, <Alignment alignment="18410" annotation_id="12551">
          <DiscourseConnective annotation_id="12551" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all saying, the financial crisis has hit ordinary people very hard.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <Alignment alignment="12551" annotation_id="14446">
          <DiscourseConnective annotation_id="14446" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le disons tous, la crise financière a très durement touché les gens ordinaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12629" docOffset="83">
      <en>That is why we have to make sure there are positive outcomes from the G20 Employment Ministers' meeting, the first to be called, as has just been mentioned.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14537">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons faire en sorte que cette réunion des ministres de l'emploi du G20 - la première, <DiscourseConnective annotation_id="14645">comme</DiscourseConnective> il vient d'être dit - produise des résultats positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12786" docOffset="84">
      <en>I just hope we do have those positive outcomes.</en>
      <fr>J'espère seulement que nous aurons ces résultats positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12834" docOffset="85">
      <en>I am glad they are not going to concentrate just on the financial sector but will look at the social impact on people as well.</en>
      <fr>Je suis heureuse qu'ils ne se concentrent pas uniquement sur le secteur financier, <DiscourseConnective annotation_id="14848">mais</DiscourseConnective> qu'ils se penchent <DiscourseConnective annotation_id="14872">aussi</DiscourseConnective> sur les répercussions sociales <DiscourseConnective annotation_id="14909">pour</DiscourseConnective> les personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12961" docOffset="86">
      <en>We know there is record unemployment in many countries across the world.</en>
      <fr>Nous savons qu'il existe un chômage record dans de nombreux pays à travers le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13034" docOffset="87">
      <en>We have got to look at the real way of getting people into work - into real jobs.</en>
      <fr>Nous devons examiner le moyen adéquat de ramener les gens au travail, en leur procurant des emplois véritables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13116" docOffset="88">
      <en>Training programmes, <Alignment alignment="4897" annotation_id="13137">
          <DiscourseConnective annotation_id="13137" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, have to be adequate to actually cover the needs at the moment.</en>
      <fr>Les programmes de formation, <Alignment alignment="13137" annotation_id="15155">
          <DiscourseConnective annotation_id="15155" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, doivent être appropriés en vue de couvrir vraiment les besoins du moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13214" docOffset="89">
      <en>We ought to be looking at identifying best practice from countries that have already brought in various measures, and trying to roll that out to other countries, to try to help the most marginalised in society.</en>
      <fr>Nous devons tenter d'identifier les meilleures pratiques des pays qui ont <DiscourseConnective annotation_id="15316">déjà</DiscourseConnective> mis <DiscourseConnective annotation_id="15325">en</DiscourseConnective> place des mesures diverses, <DiscourseConnective annotation_id="15356">et</DiscourseConnective> essayer d'étendre ces mesures <DiscourseConnective annotation_id="15389">à</DiscourseConnective> d'autres pays, <DiscourseConnective annotation_id="15406">pour</DiscourseConnective> tenter d'aider les plus marginalisés dans la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13425" docOffset="90">
      <en>Work has been done in those other countries, so why are we not learning from them?</en>
      <fr>Du travail a été accompli dans ces autres pays, <DiscourseConnective annotation_id="15513">alors</DiscourseConnective> pourquoi ne pas apprendre de ces pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13508" docOffset="91">
      <en>We must make sure the core ILO conventions are actually implemented.</en>
      <fr>Nous devons veiller à ce que les conventions fondamentales de l'OIT soient <DiscourseConnective annotation_id="15633">effectivement</DiscourseConnective> mises en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13577" docOffset="92">
      <en>We must make sure the UN Convention on the Rights of Persons with Disabilities is implemented.</en>
      <fr>Nous devons veiller à ce que la Convention des Nations unies relative aux droits des personnes handicapées <DiscourseConnective annotation_id="15770">soit</DiscourseConnective> appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13672" docOffset="93">
      <en>We must make sure that those who are not protected at the moment are protected in the future.</en>
      <fr>Nous devons faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="15813">que</DiscourseConnective> ceux qui ne sont pas protégés <DiscourseConnective annotation_id="15847">à</DiscourseConnective> l'heure actuelle le soient <DiscourseConnective annotation_id="15876">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13766" id="282" name="Thomas Händel">
    <ParallelChunk annotation_id="13766" docOffset="94">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, the G20 summit in Pittsburgh provided a good model.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="15949">et</DiscourseConnective> Messieurs, le sommet du G20 <DiscourseConnective annotation_id="15980">à</DiscourseConnective> Pittsburgh a fourni un bon modèle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13876" docOffset="95">
      <en>It demanded economic recovery plans in order to promote decent work, which will contribute to security and the creation of jobs, <Alignment alignment="16159" annotation_id="14005">
          <DiscourseConnective annotation_id="14005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it made the growth of employment a priority.</en>
      <fr>Il a exigé des plans de relance économique <DiscourseConnective annotation_id="16060">afin de</DiscourseConnective> promouvoir le travail décent, ce qui contribuera <DiscourseConnective annotation_id="16117">à</DiscourseConnective> la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="16131">et</DiscourseConnective> à la création d'emplois, <Alignment alignment="14005" annotation_id="16159">
          <DiscourseConnective annotation_id="16159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a fait de la croissance de l'emploi une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14054" docOffset="96">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="14056" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> call on Europe's labour ministers to press the G20 members, firstly, not to go back on their economic recovery packages, but to work harder and to a greater extent to create jobs; secondly, to work to provide financially secure short-time work to prevent the loss of jobs; thirdly, to promote public investment for the creation of jobs and sustainable ecological growth and, fourthly, to strengthen and extend social security measures to enable access to these measures.</en>
      <fr>J'appelle donc les ministres européens du travail à insister pour que les membres du G20, d'une part, ne reviennent pas sur leurs plans de relance économique, mais travaillent plus intensivement et dans une plus large mesure en vue de créer des emplois; d'autre part, pour qu'ils travaillent à garantir des emplois à temps partiel financièrement sûrs afin de prévenir la perte d'emplois; troisièmement, pour qu'ils favorisent les investissements publics pour la création d'emplois et la croissance écologique durable et quatrièmement, pour qu'ils renforcent et étendent les mesures de sécurité sociale afin de permettre l'accès à ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14537" docOffset="97">
      <en>That will <Alignment alignment="16873" annotation_id="14547">
          <DiscourseConnective annotation_id="14547" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> safeguard purchasing power within the internal market as well as employment and will help to combat poverty.</en>
      <fr>Cela permettra <Alignment alignment="14547" annotation_id="16873">
          <DiscourseConnective annotation_id="16873" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de préserver le pouvoir d'achat au sein du marché intérieur, <DiscourseConnective annotation_id="16944">ainsi</DiscourseConnective> que l'emploi, <DiscourseConnective annotation_id="16964">et</DiscourseConnective> aidera <DiscourseConnective annotation_id="16974">à</DiscourseConnective> lutter contre la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14661" docOffset="98">
      <en>Cooperation with the social partners is apparently very important to Europe's labour ministers in order to strengthen the social dialogue to an even greater extent than desired by the Commissioner.</en>
      <fr>La coopération avec les partenaires sociaux est apparemment très importante aux yeux des ministres du travail européens <DiscourseConnective annotation_id="17123">en vue de</DiscourseConnective> renforcer le dialogue social dans une mesure <DiscourseConnective annotation_id="17178">encore</DiscourseConnective> plus importante <DiscourseConnective annotation_id="17201">que</DiscourseConnective> ne le souhaite M. le commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14859" id="283" name="Sylvana Rapti">
    <ParallelChunk annotation_id="14859" docOffset="99">
      <en>(EL) Madam President, Commission, there will be a premiere in Washington on 20 April: for the first time, the Ministers for Employment of the 20 wealthiest areas on earth are to hold a conference.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, le 20 avril <DiscourseConnective annotation_id="17303">à</DiscourseConnective> Washington, nous assisterons à une première: <DiscourseConnective annotation_id="17350">pour</DiscourseConnective> la première fois, les ministres de l'emploi des 20 régions les plus riches de la planète vont tenir une conférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15056" docOffset="100">
      <en>The voice of Europe needs to be heard loud and strong there.</en>
      <fr>Il faut que la voix de l'Europe se fasse entendre haut <DiscourseConnective annotation_id="17526">et</DiscourseConnective> fort.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15117" docOffset="101">
      <en>Four-and-a-half million jobs are in danger of being lost in Europe over the next three years <Alignment alignment="17640" annotation_id="15210">
          <DiscourseConnective annotation_id="15210" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this will impact on growth, damage social cohesion and cause social unrest.</en>
      <fr>Quatre millions <DiscourseConnective annotation_id="17551">et</DiscourseConnective> demi d'emplois risquent d'être perdus <DiscourseConnective annotation_id="17592">en</DiscourseConnective> Europe au cours des trois prochaines années, <Alignment alignment="15210" annotation_id="17640">
          <DiscourseConnective annotation_id="17640" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela va affecter la croissance, nuire à la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="17703">et</DiscourseConnective> provoquer des troubles sociaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15290" docOffset="102">
      <en>Creating jobs must be a priority for Europe.</en>
      <fr>Créer des emplois doit être une priorité <DiscourseConnective annotation_id="17779">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15335" docOffset="103">
      <en>Realistic, specific, quantifiable targets, both long-term and immediate, urgently need to be set.</en>
      <fr>Des objectifs réalistes, précis, quantifiables, tant à long terme <DiscourseConnective annotation_id="17860">qu'</DiscourseConnective>immédiats, doivent être fixés de toute urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15433" docOffset="104">
      <en>We urgently need to be able to safeguard decent work for the citizens of Europe.</en>
      <fr>Il faut de toute urgence que nous puissions sauvegarder le travail décent <DiscourseConnective annotation_id="17985">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15514" docOffset="105">
      <en>We urgently need to be able to safeguard the employment and pension rights of workers.</en>
      <fr>Il faut de toute urgence que nous puissions sauvegarder les droits des travailleurs en termes d'emploi <DiscourseConnective annotation_id="18117">et</DiscourseConnective> de pensions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15601" docOffset="106">
      <en>We are close to forgetting the obvious: that work is a lever for growth.</en>
      <fr>Nous sommes sur le point d'oublier une évidence: le fait <DiscourseConnective annotation_id="18190">que</DiscourseConnective> le travail est un levier de la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15674" docOffset="107">
      <en>I think that we ultimately need to understand that we cannot talk of economic policy without keeping the employment parameter constantly in mind.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="18246">qu'</DiscourseConnective>il nous faut <DiscourseConnective annotation_id="18262">en définitive</DiscourseConnective> comprendre <DiscourseConnective annotation_id="18287">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas parler de politique économique <DiscourseConnective annotation_id="18342">sans</DiscourseConnective> garder constamment <DiscourseConnective annotation_id="18366">à</DiscourseConnective> l'esprit le paramètre de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15820" docOffset="108">
      <en>I should like to close by saying that, <Alignment alignment="18437" annotation_id="15859">
          <DiscourseConnective annotation_id="15859" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, instead of talking about a Council of Ministers for Employment, we shall be talking about a Council of Ministers for Unemployment.</en>
      <fr>Je voudrais terminer <DiscourseConnective annotation_id="18424">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="18434">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="15859" annotation_id="18437">
          <DiscourseConnective annotation_id="18437" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="18448">au lieu de</DiscourseConnective> parler du Conseil des ministres de l'emploi, nous parlerons d'un Conseil des ministres du chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16001" id="284" name="Patrick Le Hyaric">
    <ParallelChunk annotation_id="16001" docOffset="109">
      <en>(FR) Madam President, in my view, there will be no lasting solution to unemployment and underemployment <Alignment alignment="24440" annotation_id="16105">
          <DiscourseConnective annotation_id="16105" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we reverse the current approach, which prioritises capital over labour, <Alignment alignment="54628" annotation_id="16184">
          <DiscourseConnective annotation_id="16184" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="18751" annotation_id="16188">
          <DiscourseConnective annotation_id="16188" sense="Expansion.Alternative">unless</DiscourseConnective>
        </Alignment> we introduce a new form of wealth distribution that includes an increase in pay, in social protection levels and in minimum benefits.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il n'y aura pas, <DiscourseConnective annotation_id="18597">à</DiscourseConnective> mon avis, de solution durable au chômage <DiscourseConnective annotation_id="18640">et</DiscourseConnective> au sous-emploi <Alignment alignment="16105" annotation_id="18658">
          <DiscourseConnective annotation_id="18658" sense="Expansion.Alternative">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on n'inverse pas les logiques actuelles, qui privilégient le capital sur le travail, <Alignment alignment="19997" annotation_id="18748">
          <DiscourseConnective annotation_id="18748" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12758" annotation_id="18751">
          <DiscourseConnective annotation_id="18751" sense="Expansion.Alternative">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on n'instaure pas une nouvelle répartition des richesses qui implique une augmentation des salaires, des niveaux de protection sociale <DiscourseConnective annotation_id="18891">et</DiscourseConnective> des allocations minimales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16329" docOffset="110">
      <en>This is what will create the conditions for a sustainable recovery that provides a wealth of jobs.</en>
      <fr>C'est ce qui permettra une relance durable riche <DiscourseConnective annotation_id="18970">en</DiscourseConnective> emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16428" docOffset="111">
      <en>Social progress is a prerequisite for ending the economic crisis, not the other way around.</en>
      <fr>Le progrès social est la condition <DiscourseConnective annotation_id="19017">pour</DiscourseConnective> sortir de la crise économique et non l'inverse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16520" docOffset="112">
      <en>The G20 should act as an incentive to mobilise the international banking sector in favour of selective credit that would help employment, job-creating investment and promoters of a new, environmentally friendly economy.</en>
      <fr>Le G20 devrait inciter <DiscourseConnective annotation_id="19093">à</DiscourseConnective> mobiliser le secteur bancaire international <DiscourseConnective annotation_id="19139">pour</DiscourseConnective> un crédit sélectif qui servirait l'emploi, les investissements créateurs d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="19227">et</DiscourseConnective> promoteurs d'une nouvelle économie favorable à l'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16740" docOffset="113">
      <en>At the same time, speculative capital flows should be taxed <Alignment alignment="19369" annotation_id="16800">
          <DiscourseConnective annotation_id="16800" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> they can be redirected to the fight against poverty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19294">En même temps</DiscourseConnective>, les mouvements de capitaux spéculatifs devraient être taxés <Alignment alignment="19365" annotation_id="19369">
          <DiscourseConnective annotation_id="19369" sense="Contingency.Cause.Result">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> être réorientés vers la lutte contre la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16861" docOffset="114">
      <en>I propose that we examine and trial a vocational and training-related social security system for the jobs of the future, at the same time as developing public research, which is crucial to a new lasting and sustainable economy.</en>
      <fr>Je propose de faire mettre à l'étude <DiscourseConnective annotation_id="19461">et</DiscourseConnective> à l'expérimentation un système de sécurité sociale professionnelle <DiscourseConnective annotation_id="19531">et</DiscourseConnective> de formation <DiscourseConnective annotation_id="19547">pour</DiscourseConnective> les métiers de demain, combiné avec le développement de la recherche publique, indispensable <DiscourseConnective annotation_id="19645">à</DiscourseConnective> une nouvelle économie durable <DiscourseConnective annotation_id="19677">et</DiscourseConnective> soutenable.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17089" id="286" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="17089" docOffset="115">
      <en>(RO) The G20 leaders established in Pittsburgh in September 2009 that the main priority in the economic recovery plans must be to preserve existing jobs and create new ones.</en>
      <fr>(RO) Les dirigeants du G20 ont établi <DiscourseConnective annotation_id="19730">en</DiscourseConnective> septembre 2009 <DiscourseConnective annotation_id="19748">à</DiscourseConnective> Pittsburgh <DiscourseConnective annotation_id="19761">que</DiscourseConnective> la principale priorité, dans les plans de relance économique, doit être de préserver les emplois existants <DiscourseConnective annotation_id="19872">et</DiscourseConnective> d'en créer de nouveaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17263" docOffset="116">
      <en>In spite of the International Monetary Fund's forecasts for 3% economic growth, the OECD and ILO forecasts indicate that the unemployment rate will continue to rise rapidly right until the first half of 2011.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19899">En</DiscourseConnective> dépit des prévisions du Fonds monétaire international, qui font état d'une croissance économique de 3%, les prévisions de l'OCDE <DiscourseConnective annotation_id="20031">et</DiscourseConnective> de l'OIT indiquent <DiscourseConnective annotation_id="20053">que</DiscourseConnective> le taux de chômage continuera d'augmenter rapidement, et ce <DiscourseConnective annotation_id="20117">jusqu'au</DiscourseConnective> premier semestre 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17472" docOffset="117">
      <en>The economic and financial crisis has hit European companies hard, not to mention, by implication, Member States' budgets.</en>
      <fr>La crise économique <DiscourseConnective annotation_id="20169">et</DiscourseConnective> financière a durement frappé les entreprises européennes, <DiscourseConnective annotation_id="20230">sans</DiscourseConnective> parler, <DiscourseConnective annotation_id="20243">par voie de conséquence</DiscourseConnective>, du budget des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17595" docOffset="118">
      <en>The G20 labour and social welfare ministers should ask for the support granted to companies in difficulty, as a result of the economic crisis, to be extended <Alignment alignment="4463" annotation_id="17753">
          <DiscourseConnective annotation_id="17753" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="37272" annotation_id="17759">
          <DiscourseConnective annotation_id="17759" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the unemployment rate starts to fall again.</en>
      <fr>Les ministres du travail <DiscourseConnective annotation_id="20322">et</DiscourseConnective> des affaires sociales du G20 doivent demander <DiscourseConnective annotation_id="20371">que</DiscourseConnective> l'aide accordée aux entreprises <DiscourseConnective annotation_id="20407">en</DiscourseConnective> difficulté <DiscourseConnective annotation_id="20421">soit</DiscourseConnective> reconduite, <DiscourseConnective annotation_id="20438">en</DiscourseConnective> raison de la crise économique, <Alignment alignment="17753" annotation_id="20472">
          <Alignment alignment="18686" annotation_id="20472">
            <DiscourseConnective annotation_id="20472" sense="Temporal.Synchrony">jusqu'à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> le taux de chômage recommence <DiscourseConnective annotation_id="20517">à</DiscourseConnective> baisser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17808" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="20468" annotation_id="17808">
          <Alignment alignment="20540" annotation_id="17808">
            <Alignment alignment="20537" annotation_id="17808">
              <DiscourseConnective annotation_id="17808" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, I believe that these ministers must find measures to support both civil servants and employees paid from public funds, such as teachers and doctors, who are losing jobs as a result of the reduction in the budgets allocated to public institutions.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="17808" annotation_id="20537">
          <Alignment alignment="19317" annotation_id="20537">
            <DiscourseConnective annotation_id="20537" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> que ces ministres doivent trouver des mesures <DiscourseConnective annotation_id="20592">pour</DiscourseConnective> soutenir à la fois les fonctionnaires <DiscourseConnective annotation_id="20635">et</DiscourseConnective> les employés rémunérés à l'aide de fonds publics, tels <DiscourseConnective annotation_id="20693">que</DiscourseConnective> les enseignants <DiscourseConnective annotation_id="20713">et</DiscourseConnective> les médecins, qui perdent leur emploi <DiscourseConnective annotation_id="20754">à</DiscourseConnective> cause de la réduction des budgets alloués aux établissements publics.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18068" id="287" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="18068" docOffset="120">
      <en>(LT) We must welcome the fact that for the first time, labour and employment ministers are meeting at the G20.</en>
      <fr>(LT) Il faut saluer le fait <DiscourseConnective annotation_id="20854">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="20858">pour</DiscourseConnective> la première fois, les ministres du travail <DiscourseConnective annotation_id="20906">et</DiscourseConnective> de l'emploi se réunissent au G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18179" docOffset="121">
      <en>At the 2009 G20 leaders' summit in Pittsburgh, the countries' leaders agreed that the emphasis in national economic recovery plans should be on the retention and creation of jobs.</en>
      <fr>Lors du sommet des dirigeants du G20 de 2009, <DiscourseConnective annotation_id="20989">à</DiscourseConnective> Pittsburgh, les dirigeants des différents pays sont convenus de ce <DiscourseConnective annotation_id="21058">que</DiscourseConnective>, dans les plans nationaux de relance économique, l'accent devait être placé sur le maintien des emplois <DiscourseConnective annotation_id="21166">et</DiscourseConnective> la création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18359" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="21087" annotation_id="18359">
          <DiscourseConnective annotation_id="18359" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, since this summit, the situation has worsened, both in the European Union and on a global scale.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15141" annotation_id="21192">
          <DiscourseConnective annotation_id="21192" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="21203">depuis</DiscourseConnective> ce sommet, la situation s'est dégradée, tant dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="21279">qu'</DiscourseConnective>à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18465" docOffset="123">
      <en>In some Member States, the number of unemployed that grows daily has reached a critical level <Alignment alignment="21415" annotation_id="18559">
          <DiscourseConnective annotation_id="18559" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> some national governments' crisis management plans are making people's situation significantly worse, <Alignment alignment="21537" annotation_id="18665">
          <DiscourseConnective annotation_id="18665" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> pensions and other important social guarantees are being reduced.</en>
      <fr>Dans certains États membres, le nombre des chômeurs, qui augmente tous les jours, a atteint un niveau critique <Alignment alignment="18559" annotation_id="21415">
          <DiscourseConnective annotation_id="21415" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les plans de gestion de crise de certains gouvernements nationaux aggravent encore sensiblement la situation des gens, <Alignment alignment="17033" annotation_id="21537">
          <DiscourseConnective annotation_id="21537" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les pensions <DiscourseConnective annotation_id="21558">et</DiscourseConnective> d'autres garanties sociales importantes sont actuellement réduites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18737" docOffset="124">
      <en>Small and medium-sized enterprises are shutting down en masse.</en>
      <fr>Les petites <DiscourseConnective annotation_id="21641">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises ferment en masse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18800" docOffset="125">
      <en>I think that the main emphasis of the G20 summit should be agreement on concrete measures to stabilise the unemployment level, <Alignment alignment="12815" annotation_id="18927">
          <DiscourseConnective annotation_id="18927" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the disillusionment and fear of the people will not contribute to the speedy economic recovery of our countries.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="21692">que</DiscourseConnective> la principale priorité du sommet du G20 devrait être un accord sur des mesures concrètes visant <DiscourseConnective annotation_id="21792">à</DiscourseConnective> stabiliser le taux de chômage, <Alignment alignment="16632" annotation_id="21825">
          <DiscourseConnective annotation_id="21825" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la désillusion <DiscourseConnective annotation_id="21844">et</DiscourseConnective> les craintes de la population ne contribueront pas <DiscourseConnective annotation_id="21898">à</DiscourseConnective> une reprise économique rapide de nos pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19046" id="288" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="19046" docOffset="126">
      <en>(LT) First of all, I really welcome the fact that for the first time at the G20, ministers of the world's most powerful countries, labour and employment ministers, will meet to discuss the most important problems, <Alignment alignment="22182" annotation_id="19260">
          <Alignment alignment="12481" annotation_id="19260">
            <Alignment alignment="22182" annotation_id="19260">
              <DiscourseConnective annotation_id="19260" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, how to overcome unemployment and increase employment.</en>
      <fr>(LT) <DiscourseConnective annotation_id="21948">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je me réjouis vraiment <DiscourseConnective annotation_id="21985">du fait que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21997">pour</DiscourseConnective> la première fois au G20, les ministres des pays les plus puissants du monde, les ministres du travail <DiscourseConnective annotation_id="22104">et</DiscourseConnective> de l'emploi, se réuniront <DiscourseConnective annotation_id="22133">pour</DiscourseConnective> discuter des problèmes les plus importants; <Alignment alignment="2867" annotation_id="22182">
          <Alignment alignment="19260" annotation_id="22182">
            <Alignment alignment="17392" annotation_id="22182">
              <DiscourseConnective annotation_id="22182" sense="Expansion.Restatement">en d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, de la façon de surmonter le chômage <DiscourseConnective annotation_id="22238">et</DiscourseConnective> de faire progresser l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19330" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="18533" annotation_id="19330">
          <Alignment alignment="6218" annotation_id="19330">
            <DiscourseConnective annotation_id="19330" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this meeting will take place in a very difficult environment, as in the European Union alone, around 5.5 million young people are out of work.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4961" annotation_id="22271">
          <Alignment alignment="21543" annotation_id="22271">
            <DiscourseConnective annotation_id="22271" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cette réunion se tiendra dans un environnement très difficile, <DiscourseConnective annotation_id="22343">étant donné qu'</DiscourseConnective>environ 5,5 millions de jeunes sont <DiscourseConnective annotation_id="22394">sans</DiscourseConnective> travail dans la seule Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19482" docOffset="128">
      <en>The number of long-term unemployed is <Alignment alignment="22481" annotation_id="19520">
          <DiscourseConnective annotation_id="19520" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> growing constantly.</en>
      <fr>Le nombre de chômeurs de longue durée est <Alignment alignment="501" annotation_id="22481">
          <DiscourseConnective annotation_id="22481" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en constante augmentation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19545" docOffset="129">
      <en>This week, in my country, Lithuania, 300 000 people were registered unemployed.</en>
      <fr>Cette semaine, dans mon pays, la Lituanie, 300 000 personnes étaient inscrites au chômage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19625" docOffset="130">
      <en>My country has never experienced this before in the 20 years <DiscourseConnective annotation_id="19686" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it became independent.</en>
      <fr>Mon pays n'a jamais connu cela <DiscourseConnective annotation_id="22640">auparavant</DiscourseConnective>, au cours des 20 années de son indépendance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19715" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="47592" annotation_id="19715">
          <DiscourseConnective annotation_id="19715" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is very important that, <DiscourseConnective annotation_id="19753" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective> they come together, the ministers of the most powerful countries set out concrete measures that should be taken <Alignment alignment="22854" annotation_id="19870">
          <Alignment alignment="22854" annotation_id="19870">
            <DiscourseConnective annotation_id="19870" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> people in EU countries do not just have any work, but suitable work, quality work, decently paid work, from which they make a living and not live in poverty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8538" annotation_id="22696">
          <DiscourseConnective annotation_id="22696" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est très important <DiscourseConnective annotation_id="22734">qu'</DiscourseConnective>une fois réunis, les ministres des pays les plus puissants définissent les mesures concrètes qui doivent être prises <Alignment alignment="17967" annotation_id="22854">
          <Alignment alignment="19870" annotation_id="22854">
            <DiscourseConnective annotation_id="22854" sense="Contingency.Cause.Result">pour que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la population des pays de l'UE ait <DiscourseConnective annotation_id="22898">non seulement</DiscourseConnective> un travail, <DiscourseConnective annotation_id="22924">mais</DiscourseConnective> un travail convenable, un travail de qualité et payé décemment, grâce auquel chacun pourra gagner sa vie <DiscourseConnective annotation_id="23034">et</DiscourseConnective> échapper <DiscourseConnective annotation_id="23046">à</DiscourseConnective> la pauvreté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20036" docOffset="132">
      <en>
        <Alignment alignment="22833" annotation_id="20036">
          <DiscourseConnective annotation_id="20036" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that such concrete decisions are taken at this meeting.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="7647" annotation_id="23070">
          <DiscourseConnective annotation_id="23070" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23075">que</DiscourseConnective> des décisions concrètes de ce type seront prises lors de cette réunion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20110" id="289" name="László Andor">
    <ParallelChunk annotation_id="20110" docOffset="133">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am glad this discussion on the labour and employment ministers' meeting in Washington DC took place today <Alignment alignment="23296" annotation_id="20260">
          <DiscourseConnective annotation_id="20260" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not going to be the only summit where the voice of the Members of Parliament will be heard on such an important subject.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis heureux que ce débat sur la réunion des ministres du travail <DiscourseConnective annotation_id="23243">et</DiscourseConnective> de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="23258">à</DiscourseConnective> Washington ait eu lieu aujourd'hui, <Alignment alignment="25211" annotation_id="23296">
          <DiscourseConnective annotation_id="23296" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci ne sera pas le seul sommet où la voix des membres du Parlement se fera entendre sur un sujet <DiscourseConnective annotation_id="23402">aussi</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20395" docOffset="134">
      <en>There is another summit coming soon that should <Alignment alignment="23499" annotation_id="20443">
          <DiscourseConnective annotation_id="20443" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> get to hear what you said today: I have in mind the summit tomorrow in Brussels, which has the opportunity to support the Europe 2020 agenda with a strong inclusive pillar and flagship initiatives to boost employment and reduce poverty and with serious targets included in this strategy.</en>
      <fr>Il y a un autre sommet qui se tiendra <DiscourseConnective annotation_id="23457">bientôt</DiscourseConnective> et à l'occasion duquel on devrait <Alignment alignment="20443" annotation_id="23499">
          <DiscourseConnective annotation_id="23499" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> entendre ce que vous avez dit aujourd'hui: je pense au sommet qui se tient demain <DiscourseConnective annotation_id="23591">à</DiscourseConnective> Bruxelles, et qui a la possibilité de soutenir l'agenda "Europe 2020" avec un pilier inclusif fort <DiscourseConnective annotation_id="23692">et</DiscourseConnective> des initiatives phares visant <DiscourseConnective annotation_id="23725">à</DiscourseConnective> stimuler l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="23745">et</DiscourseConnective> à réduire la pauvreté, <DiscourseConnective annotation_id="23771">ainsi</DiscourseConnective> qu'avec l'inclusion d'objectifs sérieux au sein de cette stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20736" docOffset="135">
      <en>It has to be appreciated how serious a crisis the world economy has faced in the last two years <Alignment alignment="23973" annotation_id="20832">
          <DiscourseConnective annotation_id="20832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not only about deteriorating statistics.</en>
      <fr>Nous devons être conscients de la gravité de la crise à laquelle l'économie mondiale a dû faire face ces deux dernières années, <Alignment alignment="9960" annotation_id="23973">
          <DiscourseConnective annotation_id="23973" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne <DiscourseConnective annotation_id="23982">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement de détérioration des statistiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20883" docOffset="136">
      <en>I fully agree with Mrs Göncz that we <Alignment alignment="1362" annotation_id="20920">
          <DiscourseConnective annotation_id="20920" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have to appreciate the political risk, the risk this crisis poses for European civilisation.</en>
      <fr>Je suis entièrement d'accord avec Mme Göncz pour <DiscourseConnective annotation_id="24087">dire que</DiscourseConnective> nous devons <Alignment alignment="13617" annotation_id="24108">
          <DiscourseConnective annotation_id="24108" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> apprécier à sa juste valeur le risque politique, le risque que cette crise représente <DiscourseConnective annotation_id="24200">pour</DiscourseConnective> la civilisation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21018" docOffset="137">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="21018" sense="Expansion.Conjunction">And</DiscourseConnective> I hope that the leaders who meet tomorrow will understand this and draw very responsible conclusions from this situation. Without that, it would be very difficult to represent European values worldwide; it would be very difficult to represent with credibility the commitment to addressing unemployment and poverty in the G20 context.</en>
      <fr>J'espère aussi <DiscourseConnective annotation_id="24248">que</DiscourseConnective> les dirigeants qui se réuniront demain comprendront cela <DiscourseConnective annotation_id="24309">et</DiscourseConnective> tireront des conclusions très responsables de cette situation, <DiscourseConnective annotation_id="24375">faute de quoi</DiscourseConnective> il serait très difficile de défendre les valeurs européennes dans le monde, il serait très difficile de défendre avec crédibilité l'engagement que nous avons pris de lutter contre le chômage <DiscourseConnective annotation_id="24580">et</DiscourseConnective> la pauvreté dans le cadre du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21356" docOffset="138">
      <en>It is a major step forward that labour ministers are meeting in the G20 context.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="24625">que</DiscourseConnective> les ministres du travail se réunissent dans le cadre du G20 représente un grand pas en <DiscourseConnective annotation_id="24716">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21437" docOffset="139">
      <en>Whether we are emancipated to include finance ministers is still to be seen <Alignment alignment="43276" annotation_id="21513">
          <DiscourseConnective annotation_id="21513" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very important that this step has been made <Alignment alignment="24892" annotation_id="21567">
          <DiscourseConnective annotation_id="21567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is the opportunity to exchange experience and exchange views.</en>
      <fr>Il reste <DiscourseConnective annotation_id="24732">encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24739">à</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="24746">si</DiscourseConnective> nous nous sommes libérés de l'obligation d'y associer les ministres des finances, <Alignment alignment="2645" annotation_id="24831">
          <DiscourseConnective annotation_id="24831" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est très important <DiscourseConnective annotation_id="24858">que</DiscourseConnective> cette étape ait été franchie, <Alignment alignment="18915" annotation_id="24892">
          <DiscourseConnective annotation_id="24892" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons la possibilité d'échanger des expériences <DiscourseConnective annotation_id="24948">et</DiscourseConnective> des points de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21639" docOffset="140">
      <en>It is true that the financial crisis has been first addressed by the governments <Alignment alignment="44170" annotation_id="21720">
          <DiscourseConnective annotation_id="21720" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the fiscal power of the state has been directed to the stabilisation of the banking sectors.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="24982">que</DiscourseConnective> la crise financière a <DiscourseConnective annotation_id="25008">d'abord</DiscourseConnective> été traitée par les gouvernements, <Alignment alignment="21720" annotation_id="25051">
          <DiscourseConnective annotation_id="25051" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le pouvoir financier des États <DiscourseConnective annotation_id="25085">s'</DiscourseConnective>est concentré sur la stabilisation du secteur bancaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21817" docOffset="141">
      <en>The banks have been recapitalised <Alignment alignment="12254" annotation_id="21851">
          <DiscourseConnective annotation_id="21851" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> financial stability has enjoyed priority.</en>
      <fr>Les banques ont été recapitalisées <Alignment alignment="5367" annotation_id="25178">
          <DiscourseConnective annotation_id="25178" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stabilité financière s'est vu accorder la priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21897" docOffset="142">
      <en>Now we have to prioritise job creation.</en>
      <fr>À présent, nous devons accorder la priorité <DiscourseConnective annotation_id="25280">à</DiscourseConnective> la création d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21937" docOffset="143">
      <en>We have to prioritise an exit strategy that does not harm existing jobs and does not undermine the capacity to invest.</en>
      <fr>Nous devons accorder la priorité à une stratégie de sortie qui ne nuira pas aux emplois existants <DiscourseConnective annotation_id="25403">et</DiscourseConnective> ne portera pas atteinte à la capacité d'investissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22056" docOffset="144">
      <en>
        <Alignment alignment="12235" annotation_id="22056">
          <DiscourseConnective annotation_id="22056" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we first have to make a decision to create financial order, to restore stability and to eliminate the pressure on Member State governments to make unreasonable cuts that affect the social sector and employment.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22056" annotation_id="25462">
          <DiscourseConnective annotation_id="25462" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <DiscourseConnective annotation_id="25490">d'abord</DiscourseConnective> prendre la décision de mettre de l'ordre au niveau financier, de rétablir la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="25585">et</DiscourseConnective> d'éliminer les pressions qui poussent les gouvernements des États membres <DiscourseConnective annotation_id="25662">à</DiscourseConnective> pratiquer les coupes abusives qui mettent à mal le secteur social <DiscourseConnective annotation_id="25730">et</DiscourseConnective> l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22278" docOffset="145">
      <en>I fully agree that the ILO is the cornerstone in producing ILO standards and making reference to them in the international discussion is of key importance.</en>
      <fr>Je suis entièrement d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="25777">dire que</DiscourseConnective> l'OIT est la pierre angulaire de la production de normes, <DiscourseConnective annotation_id="25844">et</DiscourseConnective> il est capital de faire référence <DiscourseConnective annotation_id="25881">à</DiscourseConnective> celles-ci dans le débat international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22434" docOffset="146">
      <en>This is a sound standard for us in moving forward on employment and social relations.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="25928">pour</DiscourseConnective> nous un moyen solide d'avancer dans le domaine de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="25992">et</DiscourseConnective> des relations sociales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22520" docOffset="147">
      <en>The G20 context is a great opportunity to link up with discussions in the outside world <Alignment alignment="51710" annotation_id="22608">
          <DiscourseConnective annotation_id="22608" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are connecting us not only to discussions on labour relations, but also on financial regulation and on issues such as transaction tax that are more boldly discussed in other corners of the world and sometimes deserve more serious attention inside the European Union.</en>
      <fr>Le contexte du G20 est une excellente occasion de nous relier aux discussions qui se tiennent dans le monde extérieur, <Alignment alignment="2545" annotation_id="26138">
          <DiscourseConnective annotation_id="26138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous connecte <DiscourseConnective annotation_id="26158">non seulement</DiscourseConnective> aux discussions portant sur les relations de travail, <DiscourseConnective annotation_id="26226">mais aussi</DiscourseConnective> sur la réglementation financière <DiscourseConnective annotation_id="26270">et</DiscourseConnective> sur des questions telles <DiscourseConnective annotation_id="26298">que</DiscourseConnective> la taxe sur les transactions, qui sont examinées avec plus d'audace dans d'autres parties du monde <DiscourseConnective annotation_id="26401">et</DiscourseConnective> mériteraient parfois une attention plus sérieuse à l'intérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22884" docOffset="148">
      <en>
        <Alignment alignment="10220" annotation_id="22884">
          <DiscourseConnective annotation_id="22884" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am grateful for the comments I have heard and for the messages I can convey to other partners in the G20 group.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="11705" annotation_id="26498">
          <DiscourseConnective annotation_id="26498" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> reconnaissant <DiscourseConnective annotation_id="26517">pour</DiscourseConnective> les commentaires que j'ai entendus, <DiscourseConnective annotation_id="26558">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26561">pour</DiscourseConnective> les messages que je pourrai transmettre <DiscourseConnective annotation_id="26606">à</DiscourseConnective> d'autres partenaires dans le groupe du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23001" id="290" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="23001" docOffset="149">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23023" docOffset="150">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23053" id="994" name="Ádám Kósa ">
    <ParallelChunk annotation_id="23053" docOffset="151">
      <en>in writing. - (HU) In my view, it is essential to recognise that the decision makers of today are not keeping pace with developments in the world, the economy and technology: soon, even an energy company will be able to plan farther ahead than international political actors.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) <DiscourseConnective annotation_id="26724">À</DiscourseConnective> mon avis, il est essentiel de reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="26768">que</DiscourseConnective> les décideurs d'aujourd'hui ne sont pas en phase avec l'évolution du monde, de l'économie <DiscourseConnective annotation_id="26862">et</DiscourseConnective> de la technologie: <DiscourseConnective annotation_id="26884">bientôt</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="26893">même</DiscourseConnective> une entreprise du secteur de l'énergie sera en mesure de planifier à plus longue échéance <DiscourseConnective annotation_id="26988">que</DiscourseConnective> les acteurs politiques internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23329" docOffset="152">
      <en>Unfortunately, a failure to recognise this reality is evident in the current EU 2020 strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27031">Malheureusement</DiscourseConnective>, il est manifeste <DiscourseConnective annotation_id="27065">que</DiscourseConnective> l'actuelle stratégie "UE 2020" ne reconnaît pas cette réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23424" docOffset="153">
      <en>The European Union should look farther and should <Alignment alignment="12111" annotation_id="23474">
          <DiscourseConnective annotation_id="23474" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be willing to make sacrifices in the interest of a more sustainable society.</en>
      <fr>L'Union européenne doit regarder plus loin <DiscourseConnective annotation_id="27175">et</DiscourseConnective> doit <Alignment alignment="22448" annotation_id="27183">
          <DiscourseConnective annotation_id="27183" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être prête <DiscourseConnective annotation_id="27204">à</DiscourseConnective> consentir des sacrifices dans l'intérêt d'une société plus durable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23556" docOffset="154">
      <en>We need to concentrate increasingly on infrastructure and on job creation rather than on a growing consumption that relies on imports.</en>
      <fr>Nous devons nous concentrer de plus <DiscourseConnective annotation_id="27310">en plus</DiscourseConnective> sur les infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="27342">et</DiscourseConnective> la création d'emplois <DiscourseConnective annotation_id="27367">plutôt que</DiscourseConnective> sur une consommation croissante qui s'appuie sur les importations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23691" docOffset="155">
      <en>Unconditional free trade dishonourably takes away jobs, ruins the environment, endangers consumer health and increases obstacles to accessibility, solely in order to guarantee the price of a product or service.</en>
      <fr>Le libre-échange inconditionnel détruit de manière scandaleuse les emplois, ruine l'environnement, met en danger la santé des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="27585">et</DiscourseConnective> accroît les obstacles <DiscourseConnective annotation_id="27610">à</DiscourseConnective> l'accessibilité, dans le seul but de garantir le prix d'un produit <DiscourseConnective annotation_id="27679">ou</DiscourseConnective> d'un service.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23902" docOffset="156">
      <en>We cannot go back to the extremes of the days of rampant capitalism - the world of Oliver Twists!</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas revenir aux extrêmes de l'époque du capitalisme sauvage - le monde d'Oliver Twist!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24000" docOffset="157">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="24000" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, the EU 2020 strategy, just like the Lisbon Strategy, will end in failure.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, la Stratégie "UE 2020", <DiscourseConnective annotation_id="27846">tout comme</DiscourseConnective> la stratégie de Lisbonne, se soldera par un échec.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
