<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>An EU Strategy for the Black Sea (debate)</en>
    <fr>Une stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="22">pour</DiscourseConnective> la mer Noire (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="42" id="096" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Ungureanu, on behalf of the Committee on Foreign Affairs, on an EU strategy for the Black Sea.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Traian Ungureanu, au nom de la commission des affaires étrangères, sur une stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="179">pour</DiscourseConnective> la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="171" id="097" name="Traian Ungureanu">
    <ParallelChunk annotation_id="171" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Madam President, exactly three years ago, the European Parliament endorsed the Black Sea Synergy.</en>
      <fr>Madame la Présidente, il y a exactement trois ans, le Parlement européen a approuvé la synergie de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="283" docOffset="3">
      <en>This was the first step towards a coherent policy in one of the most sensitive areas in Europe, <Alignment alignment="25692" annotation_id="379">
          <DiscourseConnective annotation_id="379" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was a step in the right direction <Alignment alignment="39508" annotation_id="420">
          <DiscourseConnective annotation_id="420" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Black Sea is now widely analysed - and feared - as a converging space of political, strategic and security hopes, strengths and ambitions.</en>
      <fr>C'était la <DiscourseConnective annotation_id="322">première étape</DiscourseConnective> d'une politique cohérente dans l'une des régions les plus sensibles d'Europe, <Alignment alignment="18109" annotation_id="415">
          <DiscourseConnective annotation_id="415" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> un pas dans la bonne direction <Alignment alignment="18376" annotation_id="449">
          <DiscourseConnective annotation_id="449" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la mer Noire est à présent largement considérée - <DiscourseConnective annotation_id="509">et</DiscourseConnective> crainte - <DiscourseConnective annotation_id="522">comme</DiscourseConnective> un espace ou convergent espoirs, forces <DiscourseConnective annotation_id="568">et</DiscourseConnective> ambitions en matière de politique, de stratégie <DiscourseConnective annotation_id="619">et</DiscourseConnective> de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="571" docOffset="4">
      <en>Today, our policy in the area can be further developed.</en>
      <fr>Désormais, il est possible de développer davantage notre politique dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="627" docOffset="5">
      <en>This House can play a crucial role in upgrading EU policies to a fully-fledged EU strategy.</en>
      <fr>Cette Assemblée peut jouer un rôle primordial dans la transformation des politiques de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="810">en</DiscourseConnective> une stratégie européenne à part entière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="719" docOffset="6">
      <en>This is actually the main idea in the report I initiated with the support of my colleagues from the Foreign Affairs Committee and Parliament as a whole.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="860">en fait</DiscourseConnective> l'idée principale du rapport dont je suis à l'origine, avec le soutien de mes collègues de la commission des affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="997">et</DiscourseConnective> du Parlement dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="872" docOffset="7">
      <en>But why a new report on the Black Sea and why an EU strategy for the Black Sea?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1032">Mais</DiscourseConnective> pourquoi rédiger un nouveau rapport sur la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="1090">et</DiscourseConnective> pourquoi créer une stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="1130">pour</DiscourseConnective> la mer Noire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="952" docOffset="8">
      <en>Some people would say that the Black Sea is a small sea.</en>
      <fr>Certains diraient <DiscourseConnective annotation_id="1167">que</DiscourseConnective> la mer Noire est une région de petite taille.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1009" docOffset="9">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="1009" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective> it is, <Alignment alignment="80235" annotation_id="1023">
          <DiscourseConnective annotation_id="1023" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1245" annotation_id="1027">
          <DiscourseConnective annotation_id="1027" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we exchange this map for a strategy map, the Black Sea becomes huge.</en>
      <fr>C'est le cas en effet; <Alignment alignment="3823" annotation_id="1240">
          <DiscourseConnective annotation_id="1240" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1027" annotation_id="1245">
          <DiscourseConnective annotation_id="1245" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous observons <DiscourseConnective annotation_id="1263">à</DiscourseConnective> présent une carte stratégique, la mer Noire prend une ampleur énorme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1099" docOffset="10">
      <en>There is <Alignment alignment="68764" annotation_id="1108">
          <DiscourseConnective annotation_id="1108" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> another factor: the Black Sea is getting blacker and blacker.</en>
      <fr>Un autre facteur entre <Alignment alignment="18406" annotation_id="1358">
          <DiscourseConnective annotation_id="1358" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> en jeu: la mer Noire devient de plus en plus noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1175" docOffset="11">
      <en>Since the accession of Bulgaria and Romania, the Black Sea is now partially an internal EU sea.</en>
      <fr>À la suite de l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="1460">et</DiscourseConnective> de la Roumanie, la mer Noire est devenue en partie une mer intérieure de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1271" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="85480" annotation_id="1271">
          <DiscourseConnective annotation_id="1271" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, developments in the region are often unpredictable: tensions accumulate <Alignment alignment="62687" annotation_id="1352">
          <DiscourseConnective annotation_id="1352" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> misunderstandings abound.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1271" annotation_id="1542">
          <DiscourseConnective annotation_id="1542" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les développements dans la région sont bien souvent imprévisibles: les tensions s'accumulent <Alignment alignment="40719" annotation_id="1646">
          <DiscourseConnective annotation_id="1646" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les malentendus foisonnent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1382" docOffset="13">
      <en>A summary analysis of the Black Sea region leads to the conclusion that the negative challenges in this area persist or are, indeed, gaining in intensity.</en>
      <fr>Une analyse synthétique de la région de la mer Noire mène <DiscourseConnective annotation_id="1735">à</DiscourseConnective> la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="1751">que</DiscourseConnective> les problèmes dans la région perdurent <DiscourseConnective annotation_id="1794">ou</DiscourseConnective> gagnent <DiscourseConnective annotation_id="1805">en fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1813">en</DiscourseConnective> intensité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1537" docOffset="14">
      <en>The Georgia-Russia war of 2008, the unsolved and so-called 'frozen' conflicts, and the worrying deterioration of democratic rule in Ukraine and Russia are all very serious developments and vivid examples of the security risks in the area.</en>
      <fr>La guerre entre la Géorgie <DiscourseConnective annotation_id="1854">et</DiscourseConnective> la Russie en 2008, les conflits non résolus <DiscourseConnective annotation_id="1901">et</DiscourseConnective> les conflits "gelés", <DiscourseConnective annotation_id="1926">ainsi</DiscourseConnective> que la détérioration inquiétante du régime démocratique <DiscourseConnective annotation_id="1988">en</DiscourseConnective> Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="1999">et</DiscourseConnective> en Russie constituent <DiscourseConnective annotation_id="2024">autant</DiscourseConnective> d'évolutions très préoccupantes <DiscourseConnective annotation_id="2063">et</DiscourseConnective> d'exemples frappants des risques pour la sécurité dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1776" docOffset="15">
      <en>
        <Alignment alignment="25956" annotation_id="1776">
          <DiscourseConnective annotation_id="1776" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we examine the current results of EU involvement in the region, they seem at least mixed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1893" annotation_id="2132">
          <DiscourseConnective annotation_id="2132" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinons les résultats actuels de l'engagement de l'UE dans la région, ceux-ci semblent <DiscourseConnective annotation_id="2229">pour</DiscourseConnective> le moins mitigés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1869" docOffset="16">
      <en>The EU policy approach towards the Black Sea lacks mechanisms for monitoring, evaluation and follow-up.</en>
      <fr>L'approche politique de l'UE vis-à-vis de la mer Noire manque de mécanismes de contrôle, d'évaluation <DiscourseConnective annotation_id="2354">et</DiscourseConnective> de suivi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1973" docOffset="17">
      <en>The Black Sea region is not visible enough in debates in Brussels, <Alignment alignment="92056" annotation_id="2040">
          <DiscourseConnective annotation_id="2040" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> EU funding for the region is fragmented and complicated.</en>
      <fr>La région de la mer Noire n'est pas assez visible dans les débats <DiscourseConnective annotation_id="2433">à</DiscourseConnective> Bruxelles, <Alignment alignment="5309" annotation_id="2446">
          <DiscourseConnective annotation_id="2446" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le financement de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2472">pour</DiscourseConnective> la région est fragmenté <DiscourseConnective annotation_id="2501">et</DiscourseConnective> compliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2101" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="93288" annotation_id="2101">
          <DiscourseConnective annotation_id="2101" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> building upon the merits of the Black Sea Synergy which we adopted three years ago, a new EU strategy for the Black Sea should put in place a stronger policy and concrete tools.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7188" annotation_id="2515">
          <DiscourseConnective annotation_id="2515" sense="Comparison.Contrast">Tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> s'appuyant sur les mérites de la synergie de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="2581">que</DiscourseConnective> nous avons adoptée il y a trois ans, la nouvelle stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="2652">pour</DiscourseConnective> la mer Noire doit mettre <DiscourseConnective annotation_id="2682">en</DiscourseConnective> place un cadre politique plus fort <DiscourseConnective annotation_id="2720">et</DiscourseConnective> des outils concrets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2285" docOffset="19">
      <en>Let me mention just two of the recommendations in the report.</en>
      <fr>Je ne mentionnerai que deux des recommandations du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2347" docOffset="20">
      <en>The first concerns adequate resources: <Alignment alignment="43486" annotation_id="2386">
          <DiscourseConnective annotation_id="2386" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the EU wants to play a key role in the Black Sea region, it needs to devote adequate resources, both financial and human.</en>
      <fr>La première concerne des ressources adéquates: <Alignment alignment="30333" annotation_id="2851">
          <DiscourseConnective annotation_id="2851" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'UE souhaite jouer un rôle clé dans la région de la mer Noire, elle doit y consacrer des ressources adéquates d'un point de vue financier <DiscourseConnective annotation_id="2993">et</DiscourseConnective> d'un point de vue humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2511" docOffset="21">
      <en>The creation of a separate budget line in the EU budget is vital.</en>
      <fr>La création d'une ligne budgétaire séparée dans le budget de l'UE est primordiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2577" docOffset="22">
      <en>The second recommendation is for the elaboration of an EU action plan with clear objectives and tasks, including regular ministerial-level meetings of the relevant countries.</en>
      <fr>La deuxième recommandation concerne l'élaboration d'un plan d'action européen définissant des tâches <DiscourseConnective annotation_id="3206">et</DiscourseConnective> des objectifs clairs, et prévoyant <DiscourseConnective annotation_id="3244">notamment</DiscourseConnective> des réunions ministérielles régulières entre les pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2752" docOffset="23">
      <en>The EU strategy for the Black Sea should not underestimate, or overestimate, any state in the area.</en>
      <fr>La stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="3340">pour</DiscourseConnective> la mer Noire ne doit ni sous-estimer, ni surestimer, un seul État de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2852" docOffset="24">
      <en>The principles of inclusiveness and regional ownership should be reflected in an important role for Turkey and Russia, but also for all the regional partners, in the success of regional cooperation.</en>
      <fr>Les principes de participation de toutes les parties <DiscourseConnective annotation_id="3478">et</DiscourseConnective> d'appropriation régionale doivent se refléter dans un rôle important de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="3564">et</DiscourseConnective> de la Russie, <DiscourseConnective annotation_id="3581">mais aussi</DiscourseConnective> dans une coopération régionale réussie entre tous les partenaires régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3051" docOffset="25">
      <en>To conclude, I should like to thank all my colleagues for their very positive contributions to the final version of this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3669">Pour conclure</DiscourseConnective>, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="3693">à</DiscourseConnective> remercier tous mes collègues <DiscourseConnective annotation_id="3724">pour</DiscourseConnective> leurs contributions très positives <DiscourseConnective annotation_id="3764">à</DiscourseConnective> la version définitive de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3180" docOffset="26">
      <en>I think we all agree that this House expects the Commission and the Council to turn this report into reality.</en>
      <fr>Je pense que nous convenons tous <DiscourseConnective annotation_id="3836">que</DiscourseConnective> cette Assemblée attend de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3880">et</DiscourseConnective> du Conseil qu'ils fassent de ce rapport une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3290" docOffset="27">
      <en>The strategic and beneficial involvement of the EU in the Black Sea region should become a fact.</en>
      <fr>L'engagement stratégique <DiscourseConnective annotation_id="3961">et</DiscourseConnective> bénéfique de l'UE dans la région de la mer Noire doit se concrétiser.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3387" id="098" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="3387" docOffset="28">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I am very glad that the Black Sea region is high on the agenda of the European Parliament.</en>
      <fr>Madame la Présidente, je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="4077">que</DiscourseConnective> la région de la mer Noire se trouve parmi les priorités de l'agenda du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3523" docOffset="29">
      <en>This region is important for the European Union <Alignment alignment="4224" annotation_id="3571">
          <DiscourseConnective annotation_id="3571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to focus on it to reflect its extreme sensitivity for us.</en>
      <fr>Cette région est importante <DiscourseConnective annotation_id="4200">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne <Alignment alignment="14961" annotation_id="4224">
          <DiscourseConnective annotation_id="4224" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons lui consacrer nos efforts <DiscourseConnective annotation_id="4265">de manière à ce qu'</DiscourseConnective>ils reflètent l'extrême sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="4320">que</DiscourseConnective> nous lui attribuons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3641" docOffset="30">
      <en>I want to thank and congratulate the rapporteur for the Committee on Foreign Affairs, Mr Traian Ungureanu, on an excellent and very substantive report.</en>
      <fr>Je voudrais remercier <DiscourseConnective annotation_id="4367">et</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur de la commission des affaires étrangères: M. Traian Ungureanu, <DiscourseConnective annotation_id="4457">pour</DiscourseConnective> son rapport excellent <DiscourseConnective annotation_id="4484">et</DiscourseConnective> approfondi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3793" docOffset="31">
      <en>The report and its recommendations are interesting and innovative on the many issues.</en>
      <fr>Ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="4510">et</DiscourseConnective> ses recommandations sont intéressants <DiscourseConnective annotation_id="4551">et</DiscourseConnective> innovants dans tous les sujets traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3879" docOffset="32">
      <en>Since the latest enlargement, the Black Sea is <Alignment alignment="4644" annotation_id="3926">
          <DiscourseConnective annotation_id="3926" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an EU sea.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4594">Depuis</DiscourseConnective> le dernier élargissement, la mer Noire est <Alignment alignment="13946" annotation_id="4644">
          <DiscourseConnective annotation_id="4644" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une mer de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3942" docOffset="33">
      <en>We have responsibilities towards it, just <Alignment alignment="37589" annotation_id="3984">
          <DiscourseConnective annotation_id="3984" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do to all other basin regions that border us.</en>
      <fr>Nous avons des responsabilités envers elle, <Alignment alignment="10380" annotation_id="4715">
          <DiscourseConnective annotation_id="4715" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons envers toutes les autres régions de bassin qui nous bordent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4036" docOffset="34">
      <en>We have to tackle this new responsibility resolutely.</en>
      <fr>Nous devons assumer cette responsabilité de manière résolue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4090" docOffset="35">
      <en>As part of the European Neighbourhood Policy, we already have an initiative targeting this region: the Black Sea Synergy.</en>
      <fr>Dans le cadre de la politique européenne de voisinage, nous disposons <DiscourseConnective annotation_id="4927">déjà</DiscourseConnective> d'une initiative ciblant cette région: la synergie de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4212" docOffset="36">
      <en>
        <Alignment alignment="5000" annotation_id="4212">
          <DiscourseConnective annotation_id="4212" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must admit that its implementation has proved much more difficult than we had thought.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6708" annotation_id="5000">
          <DiscourseConnective annotation_id="5000" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut bien admettre <DiscourseConnective annotation_id="5026">que</DiscourseConnective> sa mise en œuvre s'est révélée beaucoup plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="5085">que</DiscourseConnective> prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4311" docOffset="37">
      <en>Not everything we want to do is being welcomed with enthusiasm by everybody in the region.</en>
      <fr>Tous nos projets ne sont pas accueillis avec enthousiasme par tous les acteurs de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4402" docOffset="38">
      <en>Precisely for these reasons, Parliament has chosen an approach based on regional ownership and fostering dialogue.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="5195">précisément</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5207">pour</DiscourseConnective> ces raisons que le Parlement a opté pour une approche basée sur l'appropriation régionale <DiscourseConnective annotation_id="5302">et</DiscourseConnective> la culture du dialogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4517" docOffset="39">
      <en>I believe that this is now the right approach for us to pursue, <Alignment alignment="71696" annotation_id="4581">
          <DiscourseConnective annotation_id="4581" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> these commitments can only be credible if and when they bring concrete improvements to the peoples in the region.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="5338">que</DiscourseConnective> c'est la bonne approche, <Alignment alignment="2728" annotation_id="5367">
          <DiscourseConnective annotation_id="5367" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces engagements ne peuvent être crédibles <DiscourseConnective annotation_id="5414">que s'</DiscourseConnective>ils apportent des améliorations concrètes <DiscourseConnective annotation_id="5462">pour</DiscourseConnective> les peuples de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4699" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="24866" annotation_id="4699">
          <DiscourseConnective annotation_id="4699" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the report on developing a new European Union strategy for the Black Sea represents our commitment to the region and to our Member States who belong to this area by giving them our full support in facing the challenges linked to their specific geographic situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15101" annotation_id="5493">
          <DiscourseConnective annotation_id="5493" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le rapport sur la définition d'une nouvelle stratégie de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="5585">pour</DiscourseConnective> la mer Noire présente notre engagement envers la région <DiscourseConnective annotation_id="5646">et</DiscourseConnective> nos États membres qui se trouvent dans cette zone <DiscourseConnective annotation_id="5699">en</DiscourseConnective> leur accordant notre soutien complet <DiscourseConnective annotation_id="5739">pour</DiscourseConnective> faire face aux difficultés découlant de leur situation géographique particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4971" docOffset="41">
      <en>We understand that a strategy for the Black Sea region should not be interpreted as a replacement for existing efforts, particularly the Black Sea Synergy.</en>
      <fr>Nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="5842">bien qu'</DiscourseConnective>une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="5864">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire ne doit pas être interprétée <DiscourseConnective annotation_id="5924">comme</DiscourseConnective> une solution de remplacement des efforts existants, et spécifiquement de la synergie de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5127" docOffset="42">
      <en>It should rather be a comprehensive framework where guidance can be found for all European Union activities in the region.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="6035">s'</DiscourseConnective>agit en effet d'un cadre global qui oriente toutes les activités de l'Union européenne dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5250" docOffset="43">
      <en>The Black Sea strategy can provide an ideal occasion to review our interests in the region, including strategic, political and economic interests, and to discuss how best they can be achieved.</en>
      <fr>La stratégie pour la mer Noire peut offrir une occasion idéale de réexaminer nos intérêts dans la région, et <DiscourseConnective annotation_id="6249">notamment</DiscourseConnective> les intérêts stratégiques, politiques <DiscourseConnective annotation_id="6297">et</DiscourseConnective> économiques, <DiscourseConnective annotation_id="6313">et</DiscourseConnective> de discuter de la meilleure manière de les préserver.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5443" docOffset="44">
      <en>Parliament has identified the appropriate fields in which the strategy should be developed, like governance, security and energy, transport, environment, trade, local economic development and social and human development.</en>
      <fr>Le Parlement a déterminé les domaines pertinents <DiscourseConnective annotation_id="6419">pour</DiscourseConnective> le développement de cette stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="6461">notamment</DiscourseConnective> la gouvernance, la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="6499">et</DiscourseConnective> l'énergie, les transports, l'environnement, les échanges, le développement économique local <DiscourseConnective annotation_id="6594">et</DiscourseConnective> le développement social <DiscourseConnective annotation_id="6621">et</DiscourseConnective> humain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5665" docOffset="45">
      <en>Developing this strategy can <Alignment alignment="6673" annotation_id="5694">
          <DiscourseConnective annotation_id="5694" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide the opportunity to add a maritime dimension to ongoing activities in the region.</en>
      <fr>La mise en place de cette stratégie peut <Alignment alignment="37443" annotation_id="6673">
          <DiscourseConnective annotation_id="6673" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> permettre d'ajouter une dimension maritime aux activités en cours dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5788" docOffset="46">
      <en>The Commission is currently developing a comprehensive package that will address maritime policy initiatives, management of natural resources and the fight against illegal fishing activities.</en>
      <fr>La Commission travaille actuellement à la création d'une batterie complète de mesures <DiscourseConnective annotation_id="6851">en</DiscourseConnective> rapport avec la question des initiatives en matière de politique maritime, de la gestion des ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="6969">et</DiscourseConnective> de la lutte contre les activités de pêche illégales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5980" docOffset="47">
      <en>We can draw on our know-how from other strategies, such as the EU strategy for the Baltic Sea region and the EU Danube strategy.</en>
      <fr>Nous pouvons puiser dans le savoir-faire acquis dans le cadre d'autres stratégies <DiscourseConnective annotation_id="7107">comme</DiscourseConnective> la stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7134">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Baltique <DiscourseConnective annotation_id="7168">et</DiscourseConnective> la stratégie de l'UE pour le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6109" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="7208" annotation_id="6109">
          <DiscourseConnective annotation_id="6109" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Danube strategy will require obvious interactions with the Black Sea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11059" annotation_id="7208">
          <DiscourseConnective annotation_id="7208" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la stratégie pour le Danube nécessitera des interactions évidentes avec la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6191" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="5784" annotation_id="6191">
          <DiscourseConnective annotation_id="6191" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are aware that each European basin region is different.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6191" annotation_id="7304">
          <DiscourseConnective annotation_id="7304" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="7338">que</DiscourseConnective> chaque région européenne de bassin est différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6259" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="7393" annotation_id="6259">
          <DiscourseConnective annotation_id="6259" sense="Contingency.Cause.Result">Accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need to ensure that all future EU strategies should be adapted to their own sectoral characteristics, economic and social development, environment and energy, infrastructure and natural resources.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7603" annotation_id="7393">
          <DiscourseConnective annotation_id="7393" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons garantir <DiscourseConnective annotation_id="7430">que</DiscourseConnective> toutes les stratégies européennes à venir seront adaptées aux caractéristiques sectorielles, au développement économique <DiscourseConnective annotation_id="7555">et</DiscourseConnective> social, à l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="7584">et</DiscourseConnective> à l'énergie, aux infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="7620">et</DiscourseConnective> aux ressources naturelles qui leur sont propres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6472" docOffset="51">
      <en>The report on developing an EU strategy for the Black Sea region offers an overview of the future challenges for the region, <Alignment alignment="7816" annotation_id="6597">
          <DiscourseConnective annotation_id="6597" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <Alignment alignment="7847" annotation_id="6609">
          <DiscourseConnective annotation_id="6609" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be relevant for establishing solid channels with the state partners in the region to ensure its smooth and effective implementation.</en>
      <fr>Le rapport sur la définition d'une stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="7725">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire propose une vue d'ensemble des défis futurs dans la région, <Alignment alignment="2636" annotation_id="7816">
          <DiscourseConnective annotation_id="7816" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette stratégie permettra <Alignment alignment="14752" annotation_id="7847">
          <DiscourseConnective annotation_id="7847" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'établir des liens solides avec les États partenaires de la région <DiscourseConnective annotation_id="7925">pour</DiscourseConnective> en garantir une mise en œuvre fluide <DiscourseConnective annotation_id="7967">et</DiscourseConnective> efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6747" docOffset="52">
      <en>We need to use this opportunity to consult extensively with all stakeholders, starting with our partners in the regions and with the involvement of Parliament.</en>
      <fr>Nous devons saisir cette occasion et consulter intensément toutes les parties concernées, en commençant par nos partenaires dans les régions <DiscourseConnective annotation_id="8121">et</DiscourseConnective> avec la participation du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6907" docOffset="53">
      <en>Again, this report is welcome <Alignment alignment="8210" annotation_id="6937">
          <DiscourseConnective annotation_id="6937" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are keen to draw on its recommendations.</en>
      <fr>Je le répète, nous nous réjouissons de ce rapport <Alignment alignment="12350" annotation_id="8210">
          <DiscourseConnective annotation_id="8210" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="8231">à</DiscourseConnective> puiser dans ses recommandations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6985" docOffset="54">
      <en>The External Action Service and the relevant Commission services will be committing their efforts to prepare a Black Sea strategy for which we will seek your and the Council's support.</en>
      <fr>Le service pour l'action extérieure <DiscourseConnective annotation_id="8302">et</DiscourseConnective> les services idoines de la Commission se consacreront <DiscourseConnective annotation_id="8359">à</DiscourseConnective> la préparation d'une stratégie pour la mer Noire, préparation <DiscourseConnective annotation_id="8423">pour</DiscourseConnective> laquelle nous chercherons votre soutien <DiscourseConnective annotation_id="8468">ainsi</DiscourseConnective> que celui du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7170" id="099" language="BG" name="Metin Kazak">
    <ParallelChunk annotation_id="7170" docOffset="55">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to congratulate Mr Ungureanu <Alignment alignment="75314" annotation_id="7265">
          <DiscourseConnective annotation_id="7265" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as rapporteur for the Committee on International Trade, I am pleased that some of our proposals have been included in the main text of the report.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8552">et</DiscourseConnective> Messieurs, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="8575">à</DiscourseConnective> féliciter M. Ungureanu <Alignment alignment="27203" annotation_id="8600">
          <DiscourseConnective annotation_id="8600" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="8607">tant que</DiscourseConnective> rapporteur de la commission du commerce international, je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="8687">que</DiscourseConnective> certaines de nos propositions aient été reprises dans le texte principal du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7417" docOffset="56">
      <en>I am pleased that, as has already been mentioned, <Alignment alignment="8828" annotation_id="7467">
          <DiscourseConnective annotation_id="7467" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the accession of Bulgaria and Romania in 2007, the Black Sea, to put it figuratively, became a 'European' sea and requires an overall European strategy involving quite a lot of administrative and financial resources, as well as good coordination and accountability.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="8790">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="8795">comme</DiscourseConnective> cela a <DiscourseConnective annotation_id="8808">déjà</DiscourseConnective> été mentionné, <Alignment alignment="14851" annotation_id="8828">
          <DiscourseConnective annotation_id="8828" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="8860">et</DiscourseConnective> de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="8878">en</DiscourseConnective> 2007, la mer Noire, <DiscourseConnective annotation_id="8901">pour</DiscourseConnective> le dire de façon imagée, soit devenue une mer "européenne", qui requiert une stratégie européenne globale impliquant un certain nombre de ressources administratives <DiscourseConnective annotation_id="9071">et</DiscourseConnective> financières, <DiscourseConnective annotation_id="9087">ainsi</DiscourseConnective> qu'une bonne coordination <DiscourseConnective annotation_id="9119">et</DiscourseConnective> un sens de la responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7739" docOffset="57">
      <en>A key task is to incorporate a project approach into the new strategy.</en>
      <fr>Une des tâches essentielles est d'incorporer dans la nouvelle stratégie une approche fondée sur des projets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7810" docOffset="58">
      <en>Special attention has to be paid to areas of common interest, such as the environment, energy, transport and infrastructure, which are of decisive importance to the region's sustainable development.</en>
      <fr>Il convient d'accorder une attention particulière aux domaines d'intérêt commun, <DiscourseConnective annotation_id="9342">comme</DiscourseConnective> l'environnement, l'énergie, les transports <DiscourseConnective annotation_id="9391">et</DiscourseConnective> les infrastructures, qui sont d'une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="9450">pour</DiscourseConnective> le développement durable de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8009" docOffset="59">
      <en>Intensive cooperation at parliamentary level is <Alignment alignment="42772" annotation_id="8057">
          <DiscourseConnective annotation_id="8057" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> necessary, <Alignment alignment="9570" annotation_id="8073">
          <DiscourseConnective annotation_id="8073" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with organisations such as the Parliamentary Assembly of the Black Sea Economic Cooperation and the WTO, and with the Black Sea Trade and Development Bank.</en>
      <fr>Une coopération intensive au niveau parlementaire est <Alignment alignment="486" annotation_id="9548">
          <DiscourseConnective annotation_id="9548" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessaire, <Alignment alignment="8073" annotation_id="9570">
          <DiscourseConnective annotation_id="9570" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec des organisations <DiscourseConnective annotation_id="9605">comme</DiscourseConnective> l'Assemblée parlementaire <DiscourseConnective annotation_id="9637">pour</DiscourseConnective> la coopération économique en mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="9681">et</DiscourseConnective> l'OMC, <DiscourseConnective annotation_id="9691">et</DiscourseConnective> avec la Banque de commerce <DiscourseConnective annotation_id="9721">et</DiscourseConnective> de développement de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8242" docOffset="60">
      <en>Finally, I <Alignment alignment="57285" annotation_id="8253">
          <DiscourseConnective annotation_id="8253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believe that we should consider other regional initiatives, but not allow the strategy to drown in them.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9758">Enfin</DiscourseConnective>, je crois <Alignment alignment="21764" annotation_id="9774">
          <DiscourseConnective annotation_id="9774" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9784">que</DiscourseConnective> nous devrions envisager d'autres initiatives régionales, <DiscourseConnective annotation_id="9845">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9850">sans</DiscourseConnective> permettre à la stratégie de s'y noyer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8363" id="100" language="RO" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="8363" docOffset="61">
      <en>Madam President, the Committee on Industry, Research and Industry supports full market and regulatory integration on the basis of EU energy legislation and encourages the participation of countries in the wider Black Sea region in the Energy Community Treaty, as well as EU, EIB and EBRD assistance for the modernisation of the energy infrastructure in this region.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="9962">et</DiscourseConnective> de l'énergie soutient l'intégration totale du marché <DiscourseConnective annotation_id="10018">et</DiscourseConnective> de la réglementation sur la base de la législation de l'Union relative à l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="10104">et</DiscourseConnective> encourage la participation de pays de l'ensemble de la région de la mer Noire au traité instituant la Communauté de l'énergie, <DiscourseConnective annotation_id="10234">ainsi</DiscourseConnective> que l'assistance de l'Union, de la BEI <DiscourseConnective annotation_id="10279">et</DiscourseConnective> de la BERD en vue <DiscourseConnective annotation_id="10300">pour</DiscourseConnective> la modernisation des infrastructures énergétiques dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8729" docOffset="62">
      <en>We stress the European added value and importance of the Southern Gas Corridor as a means of enhancing the European Union's supply security.</en>
      <fr>Nous soulignons la valeur ajoutée européenne <DiscourseConnective annotation_id="10419">et</DiscourseConnective> l'importance du corridor gazier sud-européen <DiscourseConnective annotation_id="10467">en vue de</DiscourseConnective> renforcer la sécurité d'approvisionnement de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8870" docOffset="63">
      <en>Projects such as the Nabucco pipeline, a priority project for the European Union, along with the Trans-Adriatic Pipeline, the Pan-European Oil Pipeline, the Turkey-Greece-Italy Interconnector, or the Azerbaijan-Georgia-Romania Interconnector, emphasise both the importance of the EU's commitments in the Black Sea region and the further need to step up cooperation between the countries in the region.</en>
      <fr>Des projets <DiscourseConnective annotation_id="10554">comme</DiscourseConnective> le gazoduc Nabucco, qui constitue une priorité clé de l'Union, aux côtés de projets comme le gazoduc trans-adriatique, l'oléoduc paneuropéen, l'interconnecteur Turquie-Grèce-Italie <DiscourseConnective annotation_id="10741">ou</DiscourseConnective> l'interconnecteur Azerbaïdjan-Géorgie-Roumanie, mettent en lumière à la fois l'importance des engagements de l'Union dans la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="10892">et</DiscourseConnective> la nécessité de développer <DiscourseConnective annotation_id="10922">encore</DiscourseConnective> la coopération entre les pays de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9272" docOffset="64">
      <en>We stress the importance of establishing a regional research and education network in the wider Black Sea region and its link to GEANT, and call on the Commission to continue to support research projects in the region.</en>
      <fr>Nous insistons sur l'importance d'établir un réseau régional de recherche <DiscourseConnective annotation_id="11047">et</DiscourseConnective> d'éducation dans l'ensemble de la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="11107">et</DiscourseConnective> de ses connexions avec GEANT, <DiscourseConnective annotation_id="11140">et</DiscourseConnective> nous invitons la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11171">à</DiscourseConnective> continuer de soutenir des projets de recherche dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9491" docOffset="65">
      <en>I am ending, Madam President, with a call to the Commission to devise a European Union strategy for the region, along with an action plan.</en>
      <fr>Je conclurai, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="11272">en</DiscourseConnective> invitant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="11298">à</DiscourseConnective> développer une stratégie de l'Union européenne vis-à-vis de la région, assortie d'un plan d'action.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9630" docOffset="66">
      <en>We stress the need to establish a link between this and the European Union's Danube strategy.</en>
      <fr>Nous soulignons la nécessité d'établir un lien entre celle-ci <DiscourseConnective annotation_id="11462">et</DiscourseConnective> la stratégie de l'Union européenne pour le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9724" id="101" name="Victor Boştinaru">
    <ParallelChunk annotation_id="9724" docOffset="67">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Regional Development. - Madam President, Commissioner, the importance of the Black Sea region for the EU from the transport, energy, stability, security and environmental point of view is evident.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, l'importance de la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="11605">pour</DiscourseConnective> l'UE du point de vue des transports, de l'énergie, de la stabilité, de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="11693">et</DiscourseConnective> de l'environnement est évidente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9968" docOffset="68">
      <en>It is for this reason that the EU strategy for this region will certainly have a very positive impact on the area and on the EU as a whole.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="11735">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="11753">que</DiscourseConnective> la stratégie de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="11778">pour</DiscourseConnective> cette région aura certainement des retombées très positives sur la région <DiscourseConnective annotation_id="11857">et</DiscourseConnective> sur l'UE dans son ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10108" docOffset="69">
      <en>The Committee on Regional Development believes this strategy can bring growth and sustainable development for the region.</en>
      <fr>La commission du développement régional estime que cette stratégie peut apporter croissance <DiscourseConnective annotation_id="11980">et</DiscourseConnective> développement durable <DiscourseConnective annotation_id="12005">à</DiscourseConnective> la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10230" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="12018" annotation_id="10230">
          <DiscourseConnective annotation_id="10230" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="12035" annotation_id="10234">
          <DiscourseConnective annotation_id="10234" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is of the opinion that for full effectiveness, it is necessary to involve all the states of the region, no matter whether they are Member States <Alignment alignment="51677" annotation_id="10387">
          <DiscourseConnective annotation_id="10387" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10230" annotation_id="12018">
          <DiscourseConnective annotation_id="12018" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle estime <Alignment alignment="10234" annotation_id="12035">
          <DiscourseConnective annotation_id="12035" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12045">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12050">pour</DiscourseConnective> être pleinement efficace, il est indispensable d'impliquer tous les États de la région, <DiscourseConnective annotation_id="12143">qu'</DiscourseConnective>ils soient membres de l'Union européenne <Alignment alignment="3273" annotation_id="12187">
          <DiscourseConnective annotation_id="12187" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10395" docOffset="71">
      <en>This strategy needs actions to be coordinated - but how could this coordination exist without the proper involvement of all countries?</en>
      <fr>Cette stratégie exige que les actions soient coordonnées - <DiscourseConnective annotation_id="12254">mais</DiscourseConnective> comment une coordination pourrait-elle exister <DiscourseConnective annotation_id="12306">sans</DiscourseConnective> la pleine implication de tous les pays?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10530" docOffset="72">
      <en>Coordination is certainly needed with the Danube strategy, which is soon supposed to become a major priority of the Hungarian Presidency.</en>
      <fr>Il faut assurément garantir une coordination avec la stratégie pour le Danube, qui devrait <DiscourseConnective annotation_id="12442">bientôt</DiscourseConnective> devenir une priorité majeure de la Présidence hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10668" docOffset="73">
      <en>The use of an integrated approach and cross-border cooperation between the regions should be promoted in all fields of the strategy but, in particular, those of transport, energy and the environment.</en>
      <fr>Le recours <DiscourseConnective annotation_id="12518">à</DiscourseConnective> une approche intégrée <DiscourseConnective annotation_id="12542">et</DiscourseConnective> à une coopération transfrontalière entre les régions doit être encouragé dans tous les aspects de la stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="12657">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12662">en particulier</DiscourseConnective> en matière de transport, d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="12712">et</DiscourseConnective> d'environnement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10868" id="102" language="DE" name="Elmar Brok">
    <ParallelChunk annotation_id="10868" docOffset="74">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to thank the rapporteur for the excellent work he has done, bringing many ideas together in a comprehensive form, something that will help us in our future efforts.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12788">et</DiscourseConnective> Messieurs, je voudrais remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12838">pour</DiscourseConnective> l'excellent travail réalisé, marqué par la fusion de nombreuses idées sous une forme détaillée, un travail qui nous aidera dans nos efforts futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11099" docOffset="75">
      <en>We must understand that this cooperation in the Black Sea region should not be confused with the Eastern Partnership or with our strategic relations with Turkey and Russia.</en>
      <fr>Nous devons comprendre <DiscourseConnective annotation_id="13014">qu'</DiscourseConnective>il ne faut pas confondre cette coopération dans la région de la mer Noire avec le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="13120">ou</DiscourseConnective> avec les relations stratégiques entretenues avec la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="13183">et</DiscourseConnective> la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11272" docOffset="76">
      <en>These are different matters <Alignment alignment="11089" annotation_id="11300">
          <DiscourseConnective annotation_id="11300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this cooperation does not replace them.</en>
      <fr>Ce sont des matières différentes, <Alignment alignment="7046" annotation_id="13231">
          <DiscourseConnective annotation_id="13231" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette coopération ne les remplace pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11344" docOffset="77">
      <en>
        <Alignment alignment="13273" annotation_id="11344">
          <Alignment alignment="13273" annotation_id="11344">
            <DiscourseConnective annotation_id="11344" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I find hugely exciting that it is possible to bring these divergent groups together on certain issues in order to produce a coherent policy that is in our own interests, as well as helping the relevant countries too.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12954" annotation_id="13273">
          <Alignment alignment="11344" annotation_id="13273">
            <DiscourseConnective annotation_id="13273" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je trouve extrêmement passionnant <DiscourseConnective annotation_id="13321">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="13327">soit</DiscourseConnective> possible de rassembler ces groupes divergents autour de certains sujets <DiscourseConnective annotation_id="13404">afin de</DiscourseConnective> produire une politique cohérente qui serve nos intérêts, <DiscourseConnective annotation_id="13469">tout en</DiscourseConnective> aidant <DiscourseConnective annotation_id="13484">également</DiscourseConnective> les pays concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11580" docOffset="78">
      <en>Such cooperation may possibly help to bring together conflicting political and economic interests, <Alignment alignment="13621" annotation_id="11679">
          <Alignment alignment="36825" annotation_id="11679">
            <DiscourseConnective annotation_id="11679" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> future disputes will be less dramatic and dangerous and so that, <Alignment alignment="39450" annotation_id="11752">
          <DiscourseConnective annotation_id="11752" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, our work in the Eastern Partnership is not construed as being directed against any particular individual, but rather that everything is understood to be complementary.</en>
      <fr>Une telle coopération pourrait aider <DiscourseConnective annotation_id="13551">à</DiscourseConnective> réconcilier des intérêts politiques <DiscourseConnective annotation_id="13589">et</DiscourseConnective> économiques contradictoires, <Alignment alignment="23511" annotation_id="13621">
          <Alignment alignment="22565" annotation_id="13621">
            <DiscourseConnective annotation_id="13621" sense="Contingency.Cause.Result">afin que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les litiges futurs soient moins intenses <DiscourseConnective annotation_id="13671">et</DiscourseConnective> dangereux <DiscourseConnective annotation_id="13684">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13687">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="18987" annotation_id="13692">
          <DiscourseConnective annotation_id="13692" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre travail dans le partenariat oriental ne <DiscourseConnective annotation_id="13751">soit</DiscourseConnective> pas interprété <DiscourseConnective annotation_id="13771">comme</DiscourseConnective> étant orienté contre un quelconque individu, <DiscourseConnective annotation_id="13822">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13827">plutôt que</DiscourseConnective> tout <DiscourseConnective annotation_id="13843">soit</DiscourseConnective> considéré <DiscourseConnective annotation_id="13858">comme</DiscourseConnective> complémentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11933" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="13880" annotation_id="11933">
          <DiscourseConnective annotation_id="11933" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="11942" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to a European perspective, this cooperative stance should not preclude us from expecting that the Eastern Partnership with these countries will produce different results from development strategies with Russia, <Alignment alignment="14103" annotation_id="12167">
          <DiscourseConnective annotation_id="12167" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32115" annotation_id="13880">
          <DiscourseConnective annotation_id="13880" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'un point de vue européen, cette position de coopération ne doit pas nous empêcher d'attendre du partenariat oriental avec ces pays qu'il produise des résultats différents de ceux des stratégies <DiscourseConnective annotation_id="14087">pour</DiscourseConnective> la Russie, <Alignment alignment="20407" annotation_id="14103">
          <DiscourseConnective annotation_id="14103" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12180" docOffset="80">
      <en>We must be permitted to make such distinctions <Alignment alignment="99058" annotation_id="12227">
          <DiscourseConnective annotation_id="12227" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commissioner is no doubt well aware that this should be the case.</en>
      <fr>Nous devons pouvoir faire ces distinctions <Alignment alignment="17430" annotation_id="14159">
          <DiscourseConnective annotation_id="14159" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. le commissaire est <DiscourseConnective annotation_id="14184">sans</DiscourseConnective> doute bien conscient <DiscourseConnective annotation_id="14210">que</DiscourseConnective> ce devrait être le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12301" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="33979" annotation_id="12301">
          <DiscourseConnective annotation_id="12301" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, for this reason, Black Sea cooperation is in the interest of the European Union, in the interest of Russia, in the interest of Turkey and in the interest of the remaining countries in this region - most of whom are members of the Eastern Partnership.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31582" annotation_id="14238">
          <DiscourseConnective annotation_id="14238" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14249">pour</DiscourseConnective> cette région, la coopération dans la région de la mer Noire sert les intérêts de l'Union européenne, de la Russie, de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="14383">et</DiscourseConnective> des autres pays de la région - dont la plupart sont membres du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12561" docOffset="82">
      <en>I could imagine that this will contribute significantly to the economic and political stability of Europe and hope that we can work closely with the Commissioner in order to drive this forward.</en>
      <fr>J'imagine <DiscourseConnective annotation_id="14481">que</DiscourseConnective> cela contribuera de manière significative <DiscourseConnective annotation_id="14527">à</DiscourseConnective> la stabilité économique <DiscourseConnective annotation_id="14553">et</DiscourseConnective> politique de l'Europe, <DiscourseConnective annotation_id="14579">et</DiscourseConnective> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="14591">que</DiscourseConnective> nous pourrons collaborer étroitement avec le commissaire <DiscourseConnective annotation_id="14652">afin de</DiscourseConnective> progresser sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12755" id="103" name="Ioan Mircea Paşcu">
    <ParallelChunk annotation_id="12755" docOffset="83">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Madam President, the Black Sea is a gate to and from Europe, <Alignment alignment="14763" annotation_id="12846">
          <DiscourseConnective annotation_id="12846" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="14766" annotation_id="12850">
          <DiscourseConnective annotation_id="12850" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> it should be addressed as such.</en>
      <fr>Madame la Présidente, la mer Noire est une porte d'accès de <DiscourseConnective annotation_id="14745">et</DiscourseConnective> vers l'Europe, <Alignment alignment="12846" annotation_id="14763">
          <DiscourseConnective annotation_id="14763" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="21674" annotation_id="14766">
          <DiscourseConnective annotation_id="14766" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient de la traiter <DiscourseConnective annotation_id="14807">comme</DiscourseConnective> telle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12892" docOffset="84">
      <en>It is not a far distant place of little relevance which occasionally comes to our attention.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="14826">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un quelconque endroit lointain de peu d'importance qui attire de temps <DiscourseConnective annotation_id="14910">à</DiscourseConnective> autre notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12985" docOffset="85">
      <en>The truth is that the area has already put - and will continue to put - items on our agenda, be it through the interruption of gas transit as in 2006 and 2008, or the Georgian war in 2008.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14935">En réalité</DiscourseConnective>, cette région a <DiscourseConnective annotation_id="14962">déjà</DiscourseConnective> imposé - <DiscourseConnective annotation_id="14976">et</DiscourseConnective> continuera <DiscourseConnective annotation_id="14990">à</DiscourseConnective> imposer - des points <DiscourseConnective annotation_id="15013">à</DiscourseConnective> nos ordres du jour, que ce <DiscourseConnective annotation_id="15042">soit</DiscourseConnective> à cause d'une interruption du transit du gaz <DiscourseConnective annotation_id="15092">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15098">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="15106">et</DiscourseConnective> en 2008, <DiscourseConnective annotation_id="15118">ou</DiscourseConnective> de la guerre géorgienne comme <DiscourseConnective annotation_id="15151">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13174" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="15160" annotation_id="13174">
          <DiscourseConnective annotation_id="13174" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in spite of the evidence and its recognised importance, the Black Sea area still does not enjoy the attention it deserves from the EU - an EU which was, in a way, compelled to address these problems <Alignment alignment="15393" annotation_id="13382">
          <DiscourseConnective annotation_id="13382" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> Bulgaria and Romania had become members in 2007.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44195" annotation_id="15160">
          <DiscourseConnective annotation_id="15160" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, malgré l'évidence <DiscourseConnective annotation_id="15189">et</DiscourseConnective> l'importance qu'on lui reconnait, la région de la mer Noire ne suscite pas l'attention qu'elle mérite de la part de l'Union - une Union qui était, d'une certaine manière, tenue d'aborder ces problèmes <Alignment alignment="2487" annotation_id="15393">
          <DiscourseConnective annotation_id="15393" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="15425">et</DiscourseConnective> de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="15443">en</DiscourseConnective> 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13436" docOffset="87">
      <en>The Black Sea Synergy, elaborated not long after the admission of those two countries, appears to have been, in retrospect, a hastily put together document designed to cover a 'blank spot' or 'black hole' - depending on your preference - which the EU had to deal with almost overnight.</en>
      <fr>Rétrospectivement, la synergie de la mer Noire, élaborée <DiscourseConnective annotation_id="15509">peu après</DiscourseConnective> l'adhésion de ces deux pays, semble avoir consisté en un document élaboré à la hâte et conçu <DiscourseConnective annotation_id="15612">pour</DiscourseConnective> combler un "vide" <DiscourseConnective annotation_id="15635">ou</DiscourseConnective> un "trou noir", selon votre préférence, auquel l'UE a dû faire face quasiment du jour au lendemain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13722" docOffset="88">
      <en>The fact that nothing of importance has happened since the first review of the initiative in 2008 - and we are not very far advanced in its implementation <Alignment alignment="15901" annotation_id="13877">
          <DiscourseConnective annotation_id="13877" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned in the report - is indicative of that.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="15746">qu'</DiscourseConnective>aucune action d'importance n'ait eu lieu <DiscourseConnective annotation_id="15790">depuis</DiscourseConnective> le premier réexamen de l'initiative <DiscourseConnective annotation_id="15833">en</DiscourseConnective> 2008 - <DiscourseConnective annotation_id="15843">et</DiscourseConnective> nous ne sommes pas très avancés dans sa mise en œuvre, <Alignment alignment="18124" annotation_id="15901">
          <DiscourseConnective annotation_id="15901" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le dit le rapport - illustre très bien cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13929" docOffset="89">
      <en>To my mind, there are two main reasons for this.</en>
      <fr>Selon moi, les raisons principales <DiscourseConnective annotation_id="15998">en</DiscourseConnective> sont doubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13978" docOffset="90">
      <en>First, there is an apparent disinterest and unwillingness on the part of EU Members to address the area decisively.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16015">Premièrement</DiscourseConnective>, il règne un désintérêt <DiscourseConnective annotation_id="16052">et</DiscourseConnective> un manque de volonté manifestes dans le chef des États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="16126">pour</DiscourseConnective> prendre des décisions à propos de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14094" docOffset="91">
      <en>
        <Alignment alignment="76746" annotation_id="14094">
          <DiscourseConnective annotation_id="14094" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="16186" annotation_id="14104">
          <Alignment alignment="16186" annotation_id="14104">
            <DiscourseConnective annotation_id="14104" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> money is short, there is even less willingness to do so than before.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9095" annotation_id="16176">
          <DiscourseConnective annotation_id="16176" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="7509" annotation_id="16186">
          <Alignment alignment="2442" annotation_id="16186">
            <DiscourseConnective annotation_id="16186" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> l'argent manque, la volonté est <DiscourseConnective annotation_id="16233">encore</DiscourseConnective> moins présente <DiscourseConnective annotation_id="16255">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="16258">avant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14182" docOffset="92">
      <en>Secondly, the initial assumption on which the synergy was based, namely, that the area should become a coherent and cooperative region in order to qualify for EU attention and material support, has ignored the simple truth that just 20 years ago, the area looked completely different.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16265">Deuxièmement</DiscourseConnective>, le postulat initial de la synergie, selon lequel la région doit devenir cohérente <DiscourseConnective annotation_id="16361">et</DiscourseConnective> coopérative <DiscourseConnective annotation_id="16376">afin de</DiscourseConnective> respecter les critères qui justifient l'attention <DiscourseConnective annotation_id="16434">et</DiscourseConnective> le soutien matériel de l'UE, n'a tout simplement pas tenu compte <DiscourseConnective annotation_id="16502">du fait que</DiscourseConnective> la région avait un aspect complètement différent il y a seulement 20 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14467" docOffset="93">
      <en>To expect an area so complex and different to become coherent and get an individual identity in such a short time is either unrealistic or - I hate to say - ill-intended.</en>
      <fr>Attendre d'une région <DiscourseConnective annotation_id="16610">si</DiscourseConnective> complexe <DiscourseConnective annotation_id="16622">et</DiscourseConnective> diversifiée qu'elle devienne cohérente <DiscourseConnective annotation_id="16664">et</DiscourseConnective> qu'elle se forge une identité individuelle <DiscourseConnective annotation_id="16710">en</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16713">si</DiscourseConnective> peu de temps est <DiscourseConnective annotation_id="16733">soit</DiscourseConnective> irréaliste, soit - et je déteste dire cela - mal intentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14638" docOffset="94">
      <en>Perhaps, in the context of a revisiting of the Eastern Partnership, things would improve.</en>
      <fr>La situation s'améliorerait peut-être dans le contexte d'une révision du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14728" id="104" language="SL" name="Ivo Vajgl">
    <ParallelChunk annotation_id="14728" docOffset="95">
      <en>Madam President, the report which my fellow Member, Mr Ungureanu, has prepared in such a committed way and in a manner that paves the way for cooperation, for which I thank him, brings our attention back to a region characterised by diversity.</en>
      <fr>Madame la Présidente, le rapport <DiscourseConnective annotation_id="16928">que</DiscourseConnective> mon collègue M. Ungureanu a préparé d'une manière <DiscourseConnective annotation_id="16982">si</DiscourseConnective> méticuleuse <DiscourseConnective annotation_id="16997">et</DiscourseConnective> qui ouvre la voie de la coopération, ce dont je le remercie, ramène notre attention vers une région caractérisée par la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14972" docOffset="96">
      <en>The diversity of political systems, cultural traditions, religions, statuses and ambitions in terms of moving closer to the European Union, the level of economic development, the availability of natural resources and, of course, the new situation which has arisen because, today, three Member States of the European Union form part of the region that we are discussing.</en>
      <fr>La diversité des systèmes politiques, des traditions culturelles, des religions, des statuts <DiscourseConnective annotation_id="17224">et</DiscourseConnective> des ambitions <DiscourseConnective annotation_id="17241">en</DiscourseConnective> termes de rapprochement avec l'Union européenne, de niveau de développement économique, de disponibilité des ressources naturelles <DiscourseConnective annotation_id="17375">et</DiscourseConnective>, bien entendu, de la nouvelle situation qui s'est présentée, <DiscourseConnective annotation_id="17439">puisque</DiscourseConnective> désormais trois États membres de l'Union européenne font partie de la région dont nous parlons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15342" docOffset="97">
      <en>For us, the Black Sea region is particularly interesting because of its geostrategic position, which brings with it either added value or serious risks to our security interests.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17543">Pour</DiscourseConnective> nous, la région de la mer Noire est particulièrement intéressante en raison de sa situation géostratégique, qui représente <DiscourseConnective annotation_id="17671">soit</DiscourseConnective> une valeur ajoutée <DiscourseConnective annotation_id="17695">soit</DiscourseConnective> des risques graves <DiscourseConnective annotation_id="17719">pour</DiscourseConnective> nos intérêts en matière de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15521" docOffset="98">
      <en>In this context, I emphasise, in particular, energy security and ensuring a sustainable energy supply for the European Union, infrastructure and opportunities for us to have an influence in the resolution of conflicts and unresolved issues in the region, as well as developing partnerships with Russia and Turkey.</en>
      <fr>Dans ce contexte, j'insiste <DiscourseConnective annotation_id="17789">en particulier</DiscourseConnective> sur la sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="17832">et</DiscourseConnective> la garantie d'un approvisionnement énergétique durable <DiscourseConnective annotation_id="17890">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, sur des infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="17939">et</DiscourseConnective> des opportunités qui nous permettent d'influencer la résolution des conflits <DiscourseConnective annotation_id="18019">et</DiscourseConnective> des questions en cours dans la région, <DiscourseConnective annotation_id="18061">ainsi</DiscourseConnective> que sur le développement de partenariats avec la Russie <DiscourseConnective annotation_id="18123">et</DiscourseConnective> la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15835" docOffset="99">
      <en>All of this can be achieved with a deeper engagement of the countries in the region and with the participation of all Member States of the European Union and other organisations and networks present in the region, including networks of civil society organisations; it is precisely they that require our special attention and recognition.</en>
      <fr>Tout cela peut être obtenu grâce à un engagement plus marqué des pays de la région <DiscourseConnective annotation_id="18221">et</DiscourseConnective> avec la participation de tous les États membres de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="18294">et</DiscourseConnective> d'autres organisations <DiscourseConnective annotation_id="18320">et</DiscourseConnective> réseaux présents dans la région, et <DiscourseConnective annotation_id="18359">notamment</DiscourseConnective> les réseaux d'organisations de la société civile; ce sont <DiscourseConnective annotation_id="18427">précisément</DiscourseConnective> eux qui requièrent notre attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="18487">et</DiscourseConnective> notre reconnaissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16173" docOffset="100">
      <en>We do not need new institutions for any of this; what we need to do is ensure regular funding and greater political engagement.</en>
      <fr>Nous n'avons besoin de nouvelles institutions <DiscourseConnective annotation_id="18558">pour</DiscourseConnective> aucun de ces objectifs; ce que nous devons faire c'est garantir un financement régulier <DiscourseConnective annotation_id="18651">et</DiscourseConnective> un plus grand engagement politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16301" docOffset="101">
      <en>Commissioner, I believe that you will be able to put this report to good use <Alignment alignment="18771" annotation_id="16378">
          <DiscourseConnective annotation_id="16378" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I look forward to working with you.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je crois <DiscourseConnective annotation_id="18724">que</DiscourseConnective> vous pourrez faire bon usage de ce rapport <Alignment alignment="3604" annotation_id="18771">
          <DiscourseConnective annotation_id="18771" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis impatient de travailler avec vous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16418" id="105" language="DE" name="Werner Schulz">
    <ParallelChunk annotation_id="16418" docOffset="102">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="29341" annotation_id="16471">
          <DiscourseConnective annotation_id="16471" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Black Sea region is to develop into an area of stability, security, democracy and prosperity <Alignment alignment="18999" annotation_id="16571">
          <DiscourseConnective annotation_id="16571" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="50619" annotation_id="16575">
          <DiscourseConnective annotation_id="16575" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> these opportunities and challenges are to be fulfilled, we need an all-embracing strategy.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18873">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="7855" annotation_id="18887">
          <DiscourseConnective annotation_id="18887" sense="Contingency.Condition">pour que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la région de la mer Noire devienne une zone de stabilité, de sécurité, de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="18981">et</DiscourseConnective> de prospérité, <Alignment alignment="10977" annotation_id="18999">
          <DiscourseConnective annotation_id="18999" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29402" annotation_id="19002">
          <DiscourseConnective annotation_id="19002" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> tirer profit de ces opportunités <DiscourseConnective annotation_id="19040">et</DiscourseConnective> de ces défis, il nous faut une stratégie globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16669" docOffset="103">
      <en>This resolution pursues that objective and is <DiscourseConnective annotation_id="16715" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> supported by my group.</en>
      <fr>Cette résolution poursuit cet objectif <DiscourseConnective annotation_id="19132">et</DiscourseConnective> c'est pour cette raison <DiscourseConnective annotation_id="19159">que</DiscourseConnective> mon groupe la soutient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16748" docOffset="104">
      <en>This is <Alignment alignment="19193" annotation_id="16756">
          <DiscourseConnective annotation_id="16756" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19199" annotation_id="16761">
          <DiscourseConnective annotation_id="16761" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> a number of our proposals have been included, <Alignment alignment="19258" annotation_id="16815">
          <DiscourseConnective annotation_id="16815" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dealing with the unresolved conflicts in the region, improving cooperation in civil society, support for people-to-people projects and the promotion of small projects in the context of cross-border cooperation.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="16756" annotation_id="19193">
          <DiscourseConnective annotation_id="19193" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="35328" annotation_id="19199">
          <DiscourseConnective annotation_id="19199" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs de nos propositions ont été intégrées, <Alignment alignment="20907" annotation_id="19258">
          <DiscourseConnective annotation_id="19258" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles de régler les conflits non résolus dans la région, de renforcer la coopération avec la société civile, de soutenir les projets interpersonnels <DiscourseConnective annotation_id="19420">et</DiscourseConnective> d'encourager de petits projets dans le contexte d'une coopération transfrontalière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17039" docOffset="105">
      <en>We <Alignment alignment="19520" annotation_id="17042">
          <DiscourseConnective annotation_id="17042" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to see a sustainable energy policy, greater energy efficiency and the establishment of academic and student networks.</en>
      <fr>Nous voulons <Alignment alignment="23459" annotation_id="19520">
          <DiscourseConnective annotation_id="19520" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une politique énergétique durable, une meilleure efficacité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="19602">et</DiscourseConnective> la création de réseaux universitaires <DiscourseConnective annotation_id="19643">ou</DiscourseConnective> de réseaux d'étudiants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17170" docOffset="106">
      <en>
        <Alignment alignment="19670" annotation_id="17170">
          <DiscourseConnective annotation_id="17170" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, what I would criticise is the lack of a coherent position in relation to the question of the energy infrastructure in the region - I would mention Nabucco and South Stream in this context.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12508" annotation_id="19670">
          <DiscourseConnective annotation_id="19670" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'ai certaines critiques à formuler concernant l'absence d'une position cohérente par rapport aux infrastructures énergétiques dans la région - je citerai Nabucco <DiscourseConnective annotation_id="19844">et</DiscourseConnective> South Stream <DiscourseConnective annotation_id="19860">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17368" docOffset="107">
      <en>I fail to understand why our call for stricter monitoring of oil rigs in the Black Sea has been rejected. This is absolutely essential following the disaster in the Gulf of Mexico.</en>
      <fr>Je ne comprends pas pourquoi notre demande d'une surveillance plus stricte des plateformes pétrolières de la mer Noire a été rejetée, car elle est absolument essentielle <DiscourseConnective annotation_id="20043">après</DiscourseConnective> la catastrophe du golfe du Mexique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17549" docOffset="108">
      <en>It is for this reason that we are presenting this amendment once again today.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="20091">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="20109">que</DiscourseConnective> nous représentons cet amendement aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17627" id="106" language="PL" name="Paweł Robert Kowal">
    <ParallelChunk annotation_id="17627" docOffset="109">
      <en>Madam President, Commissioner, I think the document which has been drafted deserves to be endorsed, <Alignment alignment="20264" annotation_id="17727">
          <DiscourseConnective annotation_id="17727" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> on behalf of my group, I endorse it.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, je pense que le document présenté mérite d'être approuvé. <Alignment alignment="9613" annotation_id="20264">
          <DiscourseConnective annotation_id="20264" sense="Contingency.Cause.Result">Donc</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au nom de mon groupe, je l'approuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17767" docOffset="110">
      <en>I would like to emphasise that the Black Sea Synergy needs rethinking, today.</en>
      <fr>Je souhaite insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="20340">que</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire doit être repensée dès aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17845" docOffset="111">
      <en>Noble intentions have not always translated into effective use of the Synergy, <Alignment alignment="58091" annotation_id="17924">
          <DiscourseConnective annotation_id="17924" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is very good that the rapporteur stresses this.</en>
      <fr>Les nobles intentions ne se sont pas toujours traduites par une utilisation efficace de la synergie, <Alignment alignment="16068" annotation_id="20509">
          <DiscourseConnective annotation_id="20509" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="20534">que</DiscourseConnective> le rapporteur le rappelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17979" docOffset="112">
      <en>
        <Alignment alignment="79256" annotation_id="17979">
          <DiscourseConnective annotation_id="17979" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think the most important task today for Mr Füle is to try to sort out our initiatives in this part of Europe and show that our priority is Neighbourhood Policy, <Alignment alignment="1249" annotation_id="18153">
          <DiscourseConnective annotation_id="18153" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that other issues should be given second place in this context.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8545" annotation_id="20565">
          <DiscourseConnective annotation_id="20565" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que la tâche prioritaire de M. Füle est aujourd'hui d'essayer de faire un tri dans nos initiatives <DiscourseConnective annotation_id="20689">pour</DiscourseConnective> cette partie de l'Europe, de montrer <DiscourseConnective annotation_id="20731">que</DiscourseConnective> notre priorité est la politique de voisinage, <Alignment alignment="1708" annotation_id="20781">
          <DiscourseConnective annotation_id="20781" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20784">que</DiscourseConnective> tous les autres sujets deviennent secondaires dans ce contexte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18221" docOffset="113">
      <en>I think this way of thinking guarantees that the Black Sea Synergy will be effective in the future, especially in the field of energy.</en>
      <fr>J'espère que cette façon de voir les choses assure <DiscourseConnective annotation_id="20903">que</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire sera efficace <DiscourseConnective annotation_id="20949">à</DiscourseConnective> l'avenir, <DiscourseConnective annotation_id="20961">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18356" docOffset="114">
      <en>The Synergy could <Alignment alignment="21030" annotation_id="18374">
          <DiscourseConnective annotation_id="18374" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be a good instrument, <Alignment alignment="21070" annotation_id="18401">
          <DiscourseConnective annotation_id="18401" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="21082" annotation_id="18414">
          <DiscourseConnective annotation_id="18414" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about supporting Georgia in the democratic and economic transformations it has been going through in recent years.</en>
      <fr>Cette synergie pourrait <Alignment alignment="9870" annotation_id="21030">
          <DiscourseConnective annotation_id="21030" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> constituer un bon instrument, <Alignment alignment="125" annotation_id="21070">
          <DiscourseConnective annotation_id="21070" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="45626" annotation_id="21082">
          <DiscourseConnective annotation_id="21082" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de soutenir la Géorgie dans les mutations démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="21154">et</DiscourseConnective> économiques qu'elle a traversées ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18547" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="10005" annotation_id="18547">
          <DiscourseConnective annotation_id="18547" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the first and essential step, today, is to organise initiatives in this part of Europe, so that we can not only be proud of them, <Alignment alignment="21395" annotation_id="18686">
          <DiscourseConnective annotation_id="18686" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that they will really be effective in achieving some specific objectives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22482" annotation_id="21212">
          <DiscourseConnective annotation_id="21212" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la <DiscourseConnective annotation_id="21226">première étape</DiscourseConnective>, l'étape essentielle, est d'organiser maintenant les initiatives de ce côté de l'Europe, de manière telle <DiscourseConnective annotation_id="21347">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21351">non seulement</DiscourseConnective> nous puissions en être fiers, <Alignment alignment="10498" annotation_id="21395">
          <DiscourseConnective annotation_id="21395" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="21400">qu'</DiscourseConnective>elles permettent aussi réellement d'atteindre certains objectifs spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18764" id="107" name="David Campbell Bannerman">
    <ParallelChunk annotation_id="18764" docOffset="116">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Madam President, in discussing the Black Sea area, one word leaps to mind, <Alignment alignment="98758" annotation_id="18869">
          <DiscourseConnective annotation_id="18869" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is 'caution'.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="21503">en</DiscourseConnective> discutant de la région de la mer Noire, un mot me vient <DiscourseConnective annotation_id="21562">à</DiscourseConnective> l'esprit, <Alignment alignment="18869" annotation_id="21574">
          <DiscourseConnective annotation_id="21574" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est le mot "prudence".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18892" docOffset="117">
      <en>All must tread carefully here.</en>
      <fr>Nous devons tous avancer avec précaution sur ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18923" docOffset="118">
      <en>The Black Sea area is Russia's backyard.</en>
      <fr>La région de la mer Noire est l'arrière-cour de la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18964" docOffset="119">
      <en>It has its fleet anchored in the Crimea at Sebastopol, close to the bloody battlefields of the Crimean War.</en>
      <fr>Sa flotte est ancrée <DiscourseConnective annotation_id="21737">en</DiscourseConnective> Crimée, <DiscourseConnective annotation_id="21748">à</DiscourseConnective> Sébastopol, <DiscourseConnective annotation_id="21762">à</DiscourseConnective> proximité des champs de bataille ensanglantés de la guerre de Crimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19072" docOffset="120">
      <en>We have seen the unfortunate conflict in Georgia, where there was fault on both sides.</en>
      <fr>Nous avons été témoins du conflit malheureux <DiscourseConnective annotation_id="21879">en</DiscourseConnective> Géorgie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19159" docOffset="121">
      <en>Had Georgia been in NATO, the consequences could have been disastrous.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21891">Si</DiscourseConnective> la Géorgie avait fait partie de l'OTAN, les conséquences auraient pu être désastreuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19230" docOffset="122">
      <en>Whilst I support Georgian independence, it is unwise to goad the Russian bear in its own lair.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21982">Bien que</DiscourseConnective> je soutienne l'indépendance de la Géorgie, j'estime qu'il serait peu avisé d'aller taquiner l'ours russe dans sa tanière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19325" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="7255" annotation_id="19325">
          <DiscourseConnective annotation_id="19325" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Then</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is Turkey which the EU is playing with by offering membership despite the reality that members such as France will veto an application.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17569" annotation_id="22113">
          <DiscourseConnective annotation_id="22113" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">Et puis</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a la Turquie avec laquelle l'UE joue <DiscourseConnective annotation_id="22163">en</DiscourseConnective> proposant son adhésion malgré la réalité qui montre <DiscourseConnective annotation_id="22218">que</DiscourseConnective> des pays membres <DiscourseConnective annotation_id="22239">comme</DiscourseConnective> la France opposeront leur véto à toute demande d'adhésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19472" docOffset="124">
      <en>Turkey has just 4% of its landmass within Europe.</en>
      <fr>Seuls 4 % du territoire turc se trouve <DiscourseConnective annotation_id="22343">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19522" docOffset="125">
      <en>It should not be in the EU.</en>
      <fr>Ce pays ne doit pas faire partie de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19550" docOffset="126">
      <en>There are real dangers in leading Turkey on.</en>
      <fr>Il y a danger <DiscourseConnective annotation_id="22410">à</DiscourseConnective> pousser la Turquie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19595" docOffset="127">
      <en>Disappointment could drive Turkey into the hands of Islamic extremists.</en>
      <fr>La déception pourrait pousser la Turquie dans les bras des extrémistes islamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19667" docOffset="128">
      <en>Finally, underlying all of this is the fact that the Black Sea is the hub for vital Caspian oil and gas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22515">Enfin</DiscourseConnective>, en toile de fond, il y a le fait <DiscourseConnective annotation_id="22555">que</DiscourseConnective> c'est la région de la mer Noire qui est le centre du transit du pétrole <DiscourseConnective annotation_id="22631">et</DiscourseConnective> du gaz, si vitaux, de la Caspienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19772" docOffset="129">
      <en>Tread carefully <DiscourseConnective annotation_id="19788" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Il convient donc d'avancer avec prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19796" id="108" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="19796" docOffset="130">
      <en>(BG) Madam President, I would like to join the majority of the opinions expressed in this House and congratulate the rapporteur on what he has achieved with his report.</en>
      <fr>(BG) Madame la Présidente, je m'associe à la majorité des opinions exprimées dans cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="22810">et</DiscourseConnective> je félicite le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="22839">pour</DiscourseConnective> ce qu'il a accompli grâce à ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19965" docOffset="131">
      <en>Pontus Euxinus, <DiscourseConnective annotation_id="19981" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Black Sea was called in antiquity, has always been of a major geostrategic and economic significance for Europe.</en>
      <fr>Pontus Euxinus - le Pont Euxin -, nom de la mer Noire dans l'Antiquité, a toujours été d'une importance géostratégique <DiscourseConnective annotation_id="23003">et</DiscourseConnective> économique majeure <DiscourseConnective annotation_id="23025">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20101" docOffset="132">
      <en>It still has this significance in our times.</en>
      <fr>Et c'est toujours le cas actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20146" docOffset="133">
      <en>That is why it is very important for this strategy to be translated into real action, <Alignment alignment="105810" annotation_id="20232">
          <DiscourseConnective annotation_id="20232" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are having a debate again, <Alignment alignment="108658" annotation_id="20270">
          <DiscourseConnective annotation_id="20270" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remember us having a similar debate quite recently.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23079">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="23111">que</DiscourseConnective> cette stratégie se traduise en mesures concrètes, <Alignment alignment="14896" annotation_id="23165">
          <DiscourseConnective annotation_id="23165" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes à nouveau en plein débat, <Alignment alignment="17379" annotation_id="23207">
          <DiscourseConnective annotation_id="23207" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me rappelle que nous avons tenu un débat similaire il n'y a pas si longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20328" docOffset="134">
      <en>That is why I want to basically draw a line under what has been said by the members of the socialist group, and to lend my particular support for the point that envisages a separate budgetary item to implement the strategy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23291">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="23318">en fait</DiscourseConnective> tirer un trait <DiscourseConnective annotation_id="23341">après</DiscourseConnective> les déclarations des membres du groupe socialiste, <DiscourseConnective annotation_id="23398">et</DiscourseConnective> apporter mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="23422">en particulier</DiscourseConnective> concernant le point qui envisage une ligne budgétaire séparée <DiscourseConnective annotation_id="23499">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20552" docOffset="135">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="20552" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> I call upon the Commission to act.</en>
      <fr>J'invite donc la Commission <DiscourseConnective annotation_id="23566">à</DiscourseConnective> agir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20590" docOffset="136">
      <en>It is only with adequate funding that we will be able to translate the words spoken in this House today into action that has an impact on European citizens.</en>
      <fr>Seul un financement adéquat nous permettra de traduire les mots prononcés dans cette Assemblée aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="23681">en</DiscourseConnective> actions ayant une incidence <DiscourseConnective annotation_id="23712">pour</DiscourseConnective> les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20747" id="109" name="Iuliu Winkler">
    <ParallelChunk annotation_id="20747" docOffset="137">
      <en>Madam President, I should like to start by congratulating Mr Ungureanu on his initiative in carrying out the report on the Black Sea.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je commencerai par féliciter M. Ungureanu <DiscourseConnective annotation_id="23810">pour</DiscourseConnective> sa rédaction du rapport sur la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20881" docOffset="138">
      <en>I <Alignment alignment="23871" annotation_id="20883">
          <DiscourseConnective annotation_id="20883" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> welcome the endorsement of several of the previous speakers, my distinguished colleagues, who have committed themselves to promoting a new European vision for the Black Sea region.</en>
      <fr>Je me réjouis <Alignment alignment="35736" annotation_id="23871">
          <DiscourseConnective annotation_id="23871" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'approbation de plusieurs des intervenants précédents, mes distingués collègues, qui se sont engagés dans la promotion d'une nouvelle vision <DiscourseConnective annotation_id="24026">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21069" docOffset="139">
      <en>The Black Sea has <Alignment alignment="15114" annotation_id="21087">
          <DiscourseConnective annotation_id="21087" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> become a partially internal sea of the European Union.</en>
      <fr>La mer Noire est <Alignment alignment="9159" annotation_id="24075">
          <DiscourseConnective annotation_id="24075" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> devenue en partie une mer intérieure de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21149" docOffset="140">
      <en>Its geostrategic importance can hardly be overstated, considering the regional stability, the democratisation processes, and the related energy security, economic and commercial issues.</en>
      <fr>Son importance géostratégique n'est pas exagérée compte tenu de la stabilité régionale, des processus de démocratisation <DiscourseConnective annotation_id="24265">et</DiscourseConnective> des questions connexes en matière de sécurité énergétique, d'économie <DiscourseConnective annotation_id="24338">et</DiscourseConnective> de commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21335" docOffset="141">
      <en>I strongly believe that we, the EU, should benefit from the potential of the Black Sea region and not others.</en>
      <fr>Je crois fermement <DiscourseConnective annotation_id="24373">que</DiscourseConnective> c'est nous, c'est l'Union européenne, qui devons bénéficier du potentiel de la région de la mer Noire, <DiscourseConnective annotation_id="24480">et</DiscourseConnective> personne d'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21445" docOffset="142">
      <en>To achieve this goal, the European Union has to rely more on its Member States belonging to the region, has to give up any anchorage in the past and has to show more dynamism, leadership and vision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24501">Pour</DiscourseConnective> atteindre cet objectif, l'Union européenne doit pouvoir compter davantage sur ses États membres de la région, elle doit abandonner tout ancrage dans le passé <DiscourseConnective annotation_id="24664">et</DiscourseConnective> faire preuve <DiscourseConnective annotation_id="24680">de plus</DiscourseConnective> de dynamisme, d'autorité <DiscourseConnective annotation_id="24713">et</DiscourseConnective> de vision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21644" docOffset="143">
      <en>Without touching on the issues related to the enlargement process, I would like to address a message to all the Black Sea sceptics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24727">Sans</DiscourseConnective> parler de questions liées au processus d'élargissement, je voudrais adresser un message <DiscourseConnective annotation_id="24820">à</DiscourseConnective> tous ceux qui sont sceptiques par rapport à la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21776" docOffset="144">
      <en>Any slowdown in the EU integration process of the region will have a throwback effect on the democratic evolution of the area.</en>
      <fr>Tout ralentissement du processus d'intégration européenne de la région entravera l'évolution démocratique de celle-ci.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21903" docOffset="145">
      <en>The risk is medium and long-term instability, whose implications would be hard to evaluate, and even harder to manage, for the European Union.</en>
      <fr>Le risque est l'instabilité à moyen <DiscourseConnective annotation_id="25035">et</DiscourseConnective> long termes, et ses implications seraient difficiles <DiscourseConnective annotation_id="25091">à</DiscourseConnective> évaluer, <DiscourseConnective annotation_id="25102">et encore</DiscourseConnective> plus difficiles <DiscourseConnective annotation_id="25128">à</DiscourseConnective> gérer, <DiscourseConnective annotation_id="25137">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22046" docOffset="146">
      <en>In conclusion, the EU needs its internal Black Sea <Alignment alignment="25218" annotation_id="22097">
          <DiscourseConnective annotation_id="22097" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need an integrated strategy for this region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25162">En</DiscourseConnective> conclusion, l'UE a besoin de sa mer Noire intérieure <Alignment alignment="18602" annotation_id="25218">
          <DiscourseConnective annotation_id="25218" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin d'une stratégie intégrée <DiscourseConnective annotation_id="25264">pour</DiscourseConnective> cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22149" docOffset="147">
      <en>The Black Sea strategy should be drafted by the Commission, relying on the recommendations reached by our rapporteur.</en>
      <fr>La stratégie pour la mer Noire doit être élaborée par la Commission sur la base des recommandations définies par notre rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22267" docOffset="148">
      <en>Today, this House should offer its wholehearted support for the strategy.</en>
      <fr>Aujourd'hui, cette Assemblée doit apporter un soutien indéfectible <DiscourseConnective annotation_id="25481">à</DiscourseConnective> la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22341" id="110" name="Maria Eleni Koppa">
    <ParallelChunk annotation_id="22341" docOffset="149">
      <en>(EL) Madam President, we are debating a very important report today on a particular area close to the European Union: the Black Sea.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, le débat d'aujourd'hui porte sur un rapport très important qui traite d'une région particulière proche de l'Union européenne: la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22474" docOffset="150">
      <en>The area combines EU Member States and countries which are important to regional cooperation.</en>
      <fr>Cette région comprend des États membres de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="25712">et</DiscourseConnective> des pays qui sont importants <DiscourseConnective annotation_id="25744">pour</DiscourseConnective> la coopération régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22568" docOffset="151">
      <en>We <Alignment alignment="25775" annotation_id="22571">
          <DiscourseConnective annotation_id="22571" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> have a common need to safeguard the existence of an area of peace, democracy, security and stability around the Black Sea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22571" annotation_id="25775">
          <DiscourseConnective annotation_id="25775" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons un intérêt commun <DiscourseConnective annotation_id="25820">à</DiscourseConnective> préserver l'existence d'un espace de paix, de démocratie, de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="25892">et</DiscourseConnective> de stabilité autour de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22704" docOffset="152">
      <en>We have a stable framework for cooperation through the Black Sea Synergy, which was put in motion some time ago, although not with tangible results.</en>
      <fr>Nous disposons d'un cadre de coopération stable grâce à la synergie de la mer Noire, qui a été mise sur pied il y a quelques temps, sans <DiscourseConnective annotation_id="26069">toutefois</DiscourseConnective> engranger de résultats tangibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22853" docOffset="153">
      <en>Its successful implementation through action by all participating countries will further strengthen our relations on the basis of common values.</en>
      <fr>La réussite de sa mise en œuvre par l'action de tous les pays participants renforcera davantage nos relations sur la base de valeurs communes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22998" docOffset="154">
      <en>It needs to complement the established European Neighbourhood Policy and the Eastern Partnership.</en>
      <fr>Elle doit compléter la politique européenne de voisinage <DiscourseConnective annotation_id="26313">et</DiscourseConnective> le partenariat oriental déjà en place.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23096" docOffset="155">
      <en>Stability and security around the Black Sea have a direct impact on Europe.</en>
      <fr>La stabilité <DiscourseConnective annotation_id="26368">et</DiscourseConnective> la sécurité autour de la mer Noire ont des conséquences directes <DiscourseConnective annotation_id="26436">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23172" docOffset="156">
      <en>
        <Alignment alignment="26451" annotation_id="23172">
          <DiscourseConnective annotation_id="23172" sense="Contingency.Cause.Result">Consequently</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the European Union shares responsibility for supporting the peaceful resolution of conflict and building confidence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="45" annotation_id="26451">
          <DiscourseConnective annotation_id="26451" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'Union européenne partage la responsabilité du soutien apporté à la résolution pacifique des conflits <DiscourseConnective annotation_id="26564">et</DiscourseConnective> au renforcement de la confiance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23303" docOffset="157">
      <en>This area is important to the Union, especially by reason of its energy and transport links.</en>
      <fr>Cette région est importante <DiscourseConnective annotation_id="26628">pour</DiscourseConnective> l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="26642">en particulier</DiscourseConnective> pour ses connexions <DiscourseConnective annotation_id="26677">en</DiscourseConnective> matière d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="26698">et</DiscourseConnective> de transport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23396" docOffset="158">
      <en>Strengthening democracy and a strong rule of law system will facilitate trade, investments and the free movement of people.</en>
      <fr>Le renforcement de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="26748">et</DiscourseConnective> de l'état de droit facilitera les échanges, les investissements, <DiscourseConnective annotation_id="26816">et</DiscourseConnective> la libre circulation des personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23520" docOffset="159">
      <en>I absolutely endorse the view that a special line should be set up in the budget for the Black Sea Synergy. This will provide effective help in modernising the area.</en>
      <fr>J'approuve <DiscourseConnective annotation_id="26866">sans</DiscourseConnective> réserve l'optique d'une ligne spécifique à inscrire au budget <DiscourseConnective annotation_id="26933">pour</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire, ce qui permettra d'aider efficacement <DiscourseConnective annotation_id="27005">à</DiscourseConnective> moderniser la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23686" docOffset="160">
      <en>It is up to us to use our policies to bring these countries even closer to Europe, for the mutual benefit of all.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="27035">à</DiscourseConnective> nous de faire usage de nos politiques <DiscourseConnective annotation_id="27075">pour</DiscourseConnective> rapprocher <DiscourseConnective annotation_id="27091">encore</DiscourseConnective> davantage ces pays de l'Europe, dans l'intérêt de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23800" id="111" name="Adina-Ioana Vălean">
    <ParallelChunk annotation_id="23800" docOffset="161">
      <en>Madam President, since 2007, we have acknowledged the importance of the Black Sea region, <Alignment alignment="12704" annotation_id="23890">
          <DiscourseConnective annotation_id="23890" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the impact of our approach has been modest to say the least: no concrete projects, no concrete results.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="27181">depuis</DiscourseConnective> 2007 nous reconnaissons l'importance de la région de la mer Noire, <Alignment alignment="13862" annotation_id="27255">
          <DiscourseConnective annotation_id="27255" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'impact de notre approche est demeuré <DiscourseConnective annotation_id="27299">pour</DiscourseConnective> le moins modeste: aucun projet concret, aucun <DiscourseConnective annotation_id="27350">résultat</DiscourseConnective> concret.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23998" docOffset="162">
      <en>We need a realistic and financially sound action plan with clear objectives, priority actions and benchmarks, and a better division of tasks and coordination with the Eastern Partnership and the Danube strategy.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un plan d'action réaliste <DiscourseConnective annotation_id="27414">et</DiscourseConnective> financièrement sain, avec des objectifs clairs, des actions prioritaires <DiscourseConnective annotation_id="27490">et</DiscourseConnective> des critères d'évaluation, <DiscourseConnective annotation_id="27520">ainsi</DiscourseConnective> que d'une meilleure répartition des tâches <DiscourseConnective annotation_id="27569">et</DiscourseConnective> d'une coordination avec le partenariat oriental <DiscourseConnective annotation_id="27620">et</DiscourseConnective> la stratégie pour le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24210" docOffset="163">
      <en>We need to launch the energy and transport partnership alongside the environment partnership.</en>
      <fr>Nous devons lancer le partenariat en matière d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="27707">et</DiscourseConnective> de transport <DiscourseConnective annotation_id="27723">en même temps que</DiscourseConnective> le partenariat environnemental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24304" docOffset="164">
      <en>Only through such a project-based approach, focused on small-scale specific projects, can we overcome the issue of the very diverse and complex interests in the region.</en>
      <fr>Ce n'est que par une approche fondée sur des projets, concentrée sur des projets spécifiques à petite échelle, que nous pourrons résoudre le problème des intérêts très divers <DiscourseConnective annotation_id="27948">et</DiscourseConnective> complexes dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24473" docOffset="165">
      <en>We need to get past our fragmented approach in terms of finance as well.</en>
      <fr>Nous devons renoncer <DiscourseConnective annotation_id="27998">à</DiscourseConnective> notre approche fragmentée <DiscourseConnective annotation_id="28026">en</DiscourseConnective> matière de finances <DiscourseConnective annotation_id="28049">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24546" docOffset="166">
      <en>So far, we have had various financial instruments and little visibility.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28060">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, nous avons eu plusieurs instruments financiers <DiscourseConnective annotation_id="28124">et</DiscourseConnective> peu de visibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24619" docOffset="167">
      <en>That is why we should make the Black Sea joint operational programme our central instrument for implementing the Black Sea strategy, using it as seed money to attract institutions ready to invest in the region and, hence, promote cooperation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28146">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons faire du programme opérationnel conjoint pour la mer Noire notre instrument central de mise en œuvre de la synergie de la mer Noire, en en faisant une mise de fonds permettant d'attirer les institutions prêtes <DiscourseConnective annotation_id="28383">à</DiscourseConnective> investir dans la région <DiscourseConnective annotation_id="28409">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="28413">par conséquent</DiscourseConnective>, de promouvoir la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24862" id="112" name="Oldřich Vlasák">
    <ParallelChunk annotation_id="24862" docOffset="168">
      <en>(CS) Madam President, the slow tempo of project implementation, the non-existence of action plans and assessment reports, the absence of high-level meetings, the risk of duplicity with the Eastern Partnership and many other problems indicate that the decision for Member States to take a leading role in implementing the Black Sea strategy was ill-advised.</en>
      <fr>(CS) Madame la Présidente, le rythme lent de la mise en œuvre des projets, l'inexistence de plans d'action <DiscourseConnective annotation_id="28566">et</DiscourseConnective> de rapports d'évaluation, l'absence de réunions de haut niveau, le risque de double emploi avec le partenariat oriental, <DiscourseConnective annotation_id="28690">et</DiscourseConnective> beaucoup d'autres problèmes indiquent <DiscourseConnective annotation_id="28731">que</DiscourseConnective> la décision des États membres de jouer un rôle prépondérant dans la mise en œuvre de la synergie de la mer Noire était mal avisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25219" docOffset="169">
      <en>It appears that the European Commission should play a more significant role as the secretariat and facilitator of this strategy for the Black Sea.</en>
      <fr>Il me semble <DiscourseConnective annotation_id="28879">que</DiscourseConnective> la Commission européenne doit jouer un rôle plus important en <DiscourseConnective annotation_id="28945">tant que</DiscourseConnective> secrétariat <DiscourseConnective annotation_id="28966">et</DiscourseConnective> facilitateur de cette stratégie <DiscourseConnective annotation_id="29001">pour</DiscourseConnective> la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25366" docOffset="170">
      <en>I <Alignment alignment="29029" annotation_id="25368">
          <DiscourseConnective annotation_id="25368" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> firmly believe that this strategy, just like the other macro-region strategies, should remain neutral in budgetary, institutional and legislative terms; <Alignment alignment="29201" annotation_id="25526">
          <DiscourseConnective annotation_id="25526" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that it should not involve the expenditure of further additional resources, the establishment of new institutions or the drafting of new legislation.</en>
      <fr>Je crois <Alignment alignment="9541" annotation_id="29029">
          <DiscourseConnective annotation_id="29029" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> fermement <DiscourseConnective annotation_id="29045">que</DiscourseConnective> cette stratégie, <DiscourseConnective annotation_id="29066">tout comme</DiscourseConnective> les autres stratégies macrorégionales, doit rester neutre dans les matières budgétaires, institutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="29184">et</DiscourseConnective> législatives; <Alignment alignment="17453" annotation_id="29201">
          <DiscourseConnective annotation_id="29201" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29216">qu'</DiscourseConnective>elle ne doit pas exiger de nouvelles ressources, ni la création de nouvelles institutions <DiscourseConnective annotation_id="29309">ou</DiscourseConnective> l'élaboration d'une nouvelle législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25692" docOffset="171">
      <en>There is no need for new operational programmes and specific budgetary items, <DiscourseConnective annotation_id="25770" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> there is a need to focus on implementing specific projects, in which the states affected will have a real interest.</en>
      <fr>Il n'est pas besoin de nouveaux programmes opérationnels ni de lignes budgétaires spécifiques; ce qu'il faut c'est se concentrer sur la mise en œuvre de projets spécifiques auxquels les États concernés auront véritablement intérêt.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25890" id="113" name="Georgios Koumoutsakos">
    <ParallelChunk annotation_id="25890" docOffset="172">
      <en>(EL) Madam President, Commissioner, it is merely a formality nowadays to emphasise that the Black Sea is an area of strategic importance to the European Union.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, c'est une pure formalité de nos jours de souligner <DiscourseConnective annotation_id="29689">que</DiscourseConnective> la mer Noire est une région d'importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="29746">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26050" docOffset="173">
      <en>How could it be <Alignment alignment="29799" annotation_id="26066">
          <DiscourseConnective annotation_id="26066" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="34437" annotation_id="26077">
          <Alignment alignment="60060" annotation_id="26077">
            <DiscourseConnective annotation_id="26077" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, following the accession of Bulgaria and Romania, it is practically an internal sea within the European Union?</en>
      <fr>Comment pourrait-il en être <Alignment alignment="14439" annotation_id="29799">
          <DiscourseConnective annotation_id="29799" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="40317" annotation_id="29810">
          <Alignment alignment="34505" annotation_id="29810">
            <DiscourseConnective annotation_id="29810" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, à la suite de l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="29866">et</DiscourseConnective> de la Roumanie, elle est pratiquement une mer intérieure de l'Union européenne?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26197" docOffset="174">
      <en>Energy, security, stability and, of course, democracy are sectors of prime importance to us in this area.</en>
      <fr>L'énergie, la sécurité, la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="29986">et</DiscourseConnective>, bien entendu, la démocratie sont des secteurs de première importance <DiscourseConnective annotation_id="30059">pour</DiscourseConnective> nous dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26303" docOffset="175">
      <en>Since 2007, <Alignment alignment="30101" annotation_id="26315">
          <DiscourseConnective annotation_id="26315" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we started our policy in this area, which is crucial on several counts, we have made some progress and achieved some successes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30088">Depuis</DiscourseConnective> 2007, <Alignment alignment="26315" annotation_id="30101">
          <DiscourseConnective annotation_id="30101" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons lancé notre politique dans cette région, qui est vitale <DiscourseConnective annotation_id="30176">à</DiscourseConnective> plusieurs égards, nous avons enregistré quelques progrès <DiscourseConnective annotation_id="30235">et</DiscourseConnective> obtenus certains succès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26448" docOffset="176">
      <en>
        <Alignment alignment="30263" annotation_id="26448">
          <DiscourseConnective annotation_id="26448" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, unfortunately, we have <Alignment alignment="30296" annotation_id="26480">
          <DiscourseConnective annotation_id="26480" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seen delays and fragmented approaches and periods of inertia.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24171" annotation_id="30263">
          <DiscourseConnective annotation_id="30263" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30268">malheureusement</DiscourseConnective>, nous avons <Alignment alignment="20401" annotation_id="30296">
          <DiscourseConnective annotation_id="30296" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> observé des retards <DiscourseConnective annotation_id="30326">et</DiscourseConnective> des approches fragmentées, <DiscourseConnective annotation_id="30356">ainsi</DiscourseConnective> que de périodes d'inertie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26547" docOffset="177">
      <en>It is unfortunate that no ministerial meeting on this policy has been organised since 2008.</en>
      <fr>Il est à déplorer <DiscourseConnective annotation_id="30407">qu'</DiscourseConnective>aucune réunion ministérielle sur cette politique n'ait été organisée <DiscourseConnective annotation_id="30479">depuis</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26639" docOffset="178">
      <en>This situation falls well below our initial ambitions <Alignment alignment="1889" annotation_id="26693">
          <DiscourseConnective annotation_id="26693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given the geostrategic, geopolitical and economic importance of the area, we only have one choice: to strengthen our policy and action on the Black Sea.</en>
      <fr>Cette situation est bien éloignée de nos ambitions initiales <Alignment alignment="26693" annotation_id="30553">
          <DiscourseConnective annotation_id="30553" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, vu l'importance géostratégique, géopolitique <DiscourseConnective annotation_id="30602">et</DiscourseConnective> économique de la région, nous n'avons pas d'autre choix que de renforcer notre politique <DiscourseConnective annotation_id="30694">et</DiscourseConnective> notre action <DiscourseConnective annotation_id="30710">pour</DiscourseConnective> la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26851" docOffset="179">
      <en>I <Alignment alignment="30729" annotation_id="26853">
          <DiscourseConnective annotation_id="26853" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> unreservedly support the proposal by the rapporteur, Mr Ungureanu, to upgrade European policy on the Black Sea to an integrated strategy supported by a separate budget line.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5440" annotation_id="30729">
          <DiscourseConnective annotation_id="30729" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je soutiens sans réserve la proposition du rapporteur, M. Ungureanu, de transformer la politique européenne <DiscourseConnective annotation_id="30853">pour</DiscourseConnective> la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="30871">en</DiscourseConnective> une stratégie intégrée étayée par une ligne budgétaire séparée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27037" docOffset="180">
      <en>Within this framework, I wish, as a member of the Committee on Transport and Tourism, to highlight the importance of these two sectors, which must be constituent components of a European strategy for the Black Sea.</en>
      <fr>Dans ce cadre, en <DiscourseConnective annotation_id="30956">tant que</DiscourseConnective> membre de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="31004">et</DiscourseConnective> du tourisme, je souhaite souligner l'importance de ces deux secteurs, qui doivent faire partie intégrante d'une stratégie européenne <DiscourseConnective annotation_id="31140">pour</DiscourseConnective> la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27252" docOffset="181">
      <en>Finally, there is no need to emphasise that the EU's Integrated Maritime Policy could <DiscourseConnective annotation_id="27338" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> make an essential contribution to uniform, viable development of the Black Sea area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31159">Enfin</DiscourseConnective>, nul besoin d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="31200">que</DiscourseConnective> la politique maritime intégrée de l'Union pourrait contribuer de manière essentielle au développement uniforme et viable de la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27428" docOffset="182">
      <en>This needs to be done now.</en>
      <fr>Il faut l'appliquer dès <DiscourseConnective annotation_id="31379">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27455" docOffset="183">
      <en>
        <Alignment alignment="29538" annotation_id="27455">
          <DiscourseConnective annotation_id="27455" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, enlargement is another matter and requires a great deal of careful study.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46041" annotation_id="31391">
          <DiscourseConnective annotation_id="31391" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'élargissement est un autre sujet, qui nécessite une étude très approfondie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27538" id="114" name="Evgeni Kirilov">
    <ParallelChunk annotation_id="27538" docOffset="184">
      <en>Madam President, with the accession of Bulgaria and Romania, the Black Sea region became an EU neighbouring region.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, avec l'adhésion de la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="31538">et</DiscourseConnective> de la Roumanie, la région de la mer Noire est devenue une région voisine de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27654" docOffset="185">
      <en>It is a strategic bridge connecting Europe with the Caspian Sea and Central Asia.</en>
      <fr>Elle constitue un pont stratégique qui relie l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="31677">à</DiscourseConnective> la mer Caspienne <DiscourseConnective annotation_id="31696">et</DiscourseConnective> à l'Asie centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27736" docOffset="186">
      <en>Its geopolitical and economic importance for the EU is constantly increasing in terms of security, stability and energy.</en>
      <fr>Son importance géopolitique <DiscourseConnective annotation_id="31746">et</DiscourseConnective> économique <DiscourseConnective annotation_id="31760">pour</DiscourseConnective> l'UE augmente en permanence <DiscourseConnective annotation_id="31793">en</DiscourseConnective> termes de sécurité, de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="31829">et</DiscourseConnective> d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27857" docOffset="187">
      <en>The Union should <Alignment alignment="31856" annotation_id="27874">
          <DiscourseConnective annotation_id="27874" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> step up its presence, develop active policies and find lasting solutions to the existing problems in the region.</en>
      <fr>L'Union doit <Alignment alignment="27874" annotation_id="31856">
          <DiscourseConnective annotation_id="31856" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> renforcer sa présence, mettre au point des politiques actives <DiscourseConnective annotation_id="31927">et</DiscourseConnective> trouver des solutions durables aux problèmes qui existent dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27997" docOffset="188">
      <en>It is not only the littoral countries that show a big interest in multilateral regional cooperation - which is crucial for solving urgent issues of regional and European importance such as 'frozen' conflicts, trafficking and other security-related issues.</en>
      <fr>Il n'y a pas <DiscourseConnective annotation_id="32017">que</DiscourseConnective> les pays du littoral qui montrent un grand intérêt <DiscourseConnective annotation_id="32072">pour</DiscourseConnective> la coopération régionale multilatérale - essentielle <DiscourseConnective annotation_id="32130">à</DiscourseConnective> la résolution de problèmes urgents d'importance régionale <DiscourseConnective annotation_id="32190">et</DiscourseConnective> européenne, <DiscourseConnective annotation_id="32205">comme</DiscourseConnective> les conflits "gelés", les trafics divers, <DiscourseConnective annotation_id="32253">et</DiscourseConnective> d'autres problèmes liés à la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28253" docOffset="189">
      <en>What is currently needed is a focus on several issues of concern that are of pragmatic interest to all the littoral states.</en>
      <fr>Ce qu'il faut <DiscourseConnective annotation_id="32309">maintenant</DiscourseConnective> c'est se concentrer sur plusieurs problèmes préoccupants qui revêtent un intérêt pragmatique <DiscourseConnective annotation_id="32413">pour</DiscourseConnective> tous les États du littoral.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28377" docOffset="190">
      <en>One such issue is maritime security.</en>
      <fr>Parmi ces problèmes, citons par exemple la sécurité maritime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28414" docOffset="191">
      <en>In recent years, there has been an increase in accidents involving loss of human life and environmental damage in the Black Sea.</en>
      <fr>Ces dernières années, les accidents impliquant la perte de vies humaines <DiscourseConnective annotation_id="32581">et</DiscourseConnective> des dégâts environnementaux ont augmenté dans la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28543" docOffset="192">
      <en>The EU should reduce the risk of civil accidents by providing assistance to search-and-rescue operations within the framework of the European integrated maritime policy.</en>
      <fr>L'UE doit limiter le risque d'accidents civils <DiscourseConnective annotation_id="32691">en</DiscourseConnective> procurant l'assistance nécessaire aux opérations de recherche <DiscourseConnective annotation_id="32756">et</DiscourseConnective> de sauvetage dans le cadre de la politique maritime intégrée de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28713" docOffset="193">
      <en>We expect to vote soon on the report by our colleague, Iliana Malinova Iotova, which deals for the first time with EU fisheries policy in the Black Sea.</en>
      <fr>Nous devrions <DiscourseConnective annotation_id="32843">bientôt</DiscourseConnective> voter sur le rapport de notre collègue Iliana Malinova Iotova, qui traite <DiscourseConnective annotation_id="32925">pour</DiscourseConnective> la première fois de la politique européenne de contrôle des pêches dans la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28866" docOffset="194">
      <en>This could <DiscourseConnective annotation_id="28877" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> offer a good basis for multilateral cooperation in the region.</en>
      <fr>Ce rapport pourrait constituer une bonne base <DiscourseConnective annotation_id="33062">pour</DiscourseConnective> la coopération multilatérale dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28945" docOffset="195">
      <en>EU support is <Alignment alignment="33135" annotation_id="28959">
          <DiscourseConnective annotation_id="28959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> desirable for ongoing projects like the Black Sea Ring Highway, Pan-European Transport Corridors 8 and 9, and the transport connections between the Black Sea ports.</en>
      <fr>Le soutien de l'UE est <Alignment alignment="1683" annotation_id="33135">
          <DiscourseConnective annotation_id="33135" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souhaitable <DiscourseConnective annotation_id="33157">pour</DiscourseConnective> certains projets en cours <DiscourseConnective annotation_id="33188">comme</DiscourseConnective> l'autoroute autour de la mer Noire, les corridors paneuropéens de transport 8 <DiscourseConnective annotation_id="33272">et</DiscourseConnective> 9, <DiscourseConnective annotation_id="33278">et</DiscourseConnective> les liaisons de transport entre les ports de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29129" docOffset="196">
      <en>I would like to thank the rapporteur for supporting my amendments and for his excellent oral contribution.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="33349">à</DiscourseConnective> remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="33375">pour</DiscourseConnective> avoir soutenu mes amendements <DiscourseConnective annotation_id="33410">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33413">pour</DiscourseConnective> son excellente contribution orale.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29236" id="115" name="Marek Siwiec">
    <ParallelChunk annotation_id="29236" docOffset="197">
      <en>(PL) Madam President, <Alignment alignment="33480" annotation_id="29258">
          <DiscourseConnective annotation_id="29258" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about the Black Sea region, it needs to be said that there is no place like it around the European Union where there are such extreme differences, so many intense conflicts - including bloody conflicts - and so many conflicting interests.</en>
      <fr>(PL) Madame la Présidente, <Alignment alignment="9196" annotation_id="33480">
          <DiscourseConnective annotation_id="33480" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de la région de la mer Noire, il convient de dire également <DiscourseConnective annotation_id="33559">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="33565">s'</DiscourseConnective>agit d'un endroit unique proche de l'Union européenne, où l'on trouve des différences extrêmes, des conflits intenses - y compris des conflits sanglants - <DiscourseConnective annotation_id="33722">et</DiscourseConnective> des intérêts conflictuels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29517" docOffset="198">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="29517" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> we should not delude ourselves that by formulating any kind of policy, we will be able to resolve matters which other policies cannot resolve.</en>
      <fr>N'entretenons pas l'illusion <DiscourseConnective annotation_id="33781">qu'en</DiscourseConnective> formulant un certain type de politique nous serons en mesure de résoudre des problèmes auxquels d'autres politiques ne peuvent remédier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29663" docOffset="199">
      <en>This is not a radio request show, <Alignment alignment="1126" annotation_id="29697">
          <DiscourseConnective annotation_id="29697" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we cannot solve energy problems <Alignment alignment="71061" annotation_id="29733">
          <DiscourseConnective annotation_id="29733" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia does not want the pipeline <Alignment alignment="1046" annotation_id="29772">
          <DiscourseConnective annotation_id="29772" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do want it.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="33930">s'</DiscourseConnective>agit pas d'un programme radio de "questions des auditeurs", <Alignment alignment="26308" annotation_id="33992">
          <DiscourseConnective annotation_id="33992" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne pouvons pas résoudre les problèmes d'énergie <Alignment alignment="19492" annotation_id="34048">
          <DiscourseConnective annotation_id="34048" sense="Temporal.Synchrony">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Russie ne veut pas du gazoduc <Alignment alignment="21517" annotation_id="34084">
          <DiscourseConnective annotation_id="34084" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, nous le voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29791" docOffset="200">
      <en>We cannot resolve regional conflicts, either.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas <DiscourseConnective annotation_id="34137">non plus</DiscourseConnective> résoudre les litiges régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29837" docOffset="201">
      <en>
        <Alignment alignment="18074" annotation_id="29837">
          <Alignment alignment="34178" annotation_id="29837">
            <DiscourseConnective annotation_id="29837" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it is a very limited policy, <Alignment alignment="34221" annotation_id="29875">
          <DiscourseConnective annotation_id="29875" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> for all that, it is worth applying it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20006" annotation_id="34178">
          <Alignment alignment="2543" annotation_id="34178">
            <DiscourseConnective annotation_id="34178" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cette politique est très limitée, <Alignment alignment="29390" annotation_id="34221">
          <DiscourseConnective annotation_id="34221" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle vaut <DiscourseConnective annotation_id="34236">malgré tout</DiscourseConnective> la peine d'être appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29918" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="34275" annotation_id="29918">
          <DiscourseConnective annotation_id="29918" sense="Contingency.Cause.Reason">Since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about synergy in relation to Black Sea policy, we should bear in mind that synergy means a certain added value.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40755" annotation_id="34275">
          <DiscourseConnective annotation_id="34275" sense="Contingency.Cause.Reason">Puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parlons de synergie au sujet de la politique pour la mer Noire, nous devrions garder <DiscourseConnective annotation_id="34373">en</DiscourseConnective> mémoire <DiscourseConnective annotation_id="34384">que</DiscourseConnective> la synergie implique une certaine valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30051" docOffset="203">
      <en>I would like to ask, <Alignment alignment="76565" annotation_id="30072">
          <DiscourseConnective annotation_id="30072" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, why the European Parliament is not working with organisations which exist in the region, such as the Parliamentary Assembly of the Black Sea Economic Cooperation (PABSEC).</en>
      <fr>Je voudrais demander, <Alignment alignment="36565" annotation_id="34460">
          <DiscourseConnective annotation_id="34460" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, pourquoi le Parlement européen ne travaille pas avec certaines des organisations qui existent dans la région, <DiscourseConnective annotation_id="34583">comme</DiscourseConnective> l'Assemblée parlementaire pour la coopération économique de la mer Noire (AP-CEMN).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30257" docOffset="204">
      <en>They want to work with us.</en>
      <fr>Elles voudraient bien travailler avec nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30284" docOffset="205">
      <en>The European Parliament thinks it is too big and too important, and is not seeking this cooperation.</en>
      <fr>Le Parlement européen estime qu'il est trop grand <DiscourseConnective annotation_id="34767">et</DiscourseConnective> trop important <DiscourseConnective annotation_id="34785">pour</DiscourseConnective> rechercher cette coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30385" docOffset="206">
      <en>I propose we begin this cooperation and act together with others.</en>
      <fr>Moi je propose que nous entreprenions cette coopération <DiscourseConnective annotation_id="34876">et</DiscourseConnective> que nous agissions en collaboration avec d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30451" id="116" name="George Sabin Cutaş">
    <ParallelChunk annotation_id="30451" docOffset="207">
      <en>(RO) Madam President, the Black Sea region is strategically important to the European Union.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, la région de la mer Noire a une importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="35012">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30544" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="35037" annotation_id="30544">
          <DiscourseConnective annotation_id="30544" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we note the lack of a structured approach to this region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="47266" annotation_id="35037">
          <DiscourseConnective annotation_id="35037" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous remarquons l'absence d'une approche structurée vis-à-vis de cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30611" docOffset="209">
      <en>No action plan has been drawn up for the Black Sea Synergy <Alignment alignment="39652" annotation_id="30670">
          <DiscourseConnective annotation_id="30670" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> funding is provided via several uncoordinated instruments.</en>
      <fr>Aucun plan d'action n'a été élaboré <DiscourseConnective annotation_id="35163">pour</DiscourseConnective> la synergie de la mer Noire <Alignment alignment="15530" annotation_id="35196">
          <DiscourseConnective annotation_id="35196" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les fonds proviennent de plusieurs instruments non coordonnés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30733" docOffset="210">
      <en>This makes it imperative to devise an EU Black Sea strategy, with the same level of priority as the European Union's other regional strategies and focused on three main areas: economic, social and human development; energy, transport and environment; security and good governance.</en>
      <fr>Il devient <DiscourseConnective annotation_id="35273">donc</DiscourseConnective> impératif de concevoir pour la mer Noire une stratégie UE qui atteigne le <DiscourseConnective annotation_id="35352">même</DiscourseConnective> niveau de priorité <DiscourseConnective annotation_id="35376">que</DiscourseConnective> les autres stratégies régionales de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="35435">et</DiscourseConnective> qui soit concentrée sur trois domaines principaux: le développement économique, social <DiscourseConnective annotation_id="35525">et</DiscourseConnective> humain; l'énergie, les transports <DiscourseConnective annotation_id="35562">et</DiscourseConnective> l'environnement; la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="35594">et</DiscourseConnective> la bonne gouvernance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31014" docOffset="211">
      <en>Certain key projects for the European economy, such as the Nabucco pipeline, which would allow greater energy independence, or the development of the Black Sea ports, require immediate impetus, which can only be achieved on the back of a common strategy.</en>
      <fr>Certains projets clés <DiscourseConnective annotation_id="35641">pour</DiscourseConnective> l'économie européenne, <DiscourseConnective annotation_id="35669">comme</DiscourseConnective> le gazoduc Nabucco, qui permettrait une plus grande indépendance énergétique, <DiscourseConnective annotation_id="35753">ou</DiscourseConnective> le développement des ports de la mer Noire, requièrent un effort immédiat, qui ne peut avoir lieu que grâce <DiscourseConnective annotation_id="35864">à</DiscourseConnective> une stratégie commune.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31269" id="117" name="Niki Tzavela">
    <ParallelChunk annotation_id="31269" docOffset="212">
      <en>(EL) Madam President, the Black Sea is very important to the energy security of Europe.</en>
      <fr>(EL) Madame la Présidente, la mer Noire est très importante <DiscourseConnective annotation_id="35949">pour</DiscourseConnective> la sécurité énergétique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31357" docOffset="213">
      <en>Commissioner, there is the major issue of the Nabucco pipeline, on which the energy security of Europe depends in large measure.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, il y a la question majeure du gazoduc Nabucco, dont dépend dans une large mesure la sécurité énergétique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31486" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="36134" annotation_id="31486">
          <DiscourseConnective annotation_id="31486" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as far <DiscourseConnective annotation_id="31502" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the supplier of this large pipeline is concerned, the information is very unclear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14068" annotation_id="36134">
          <DiscourseConnective annotation_id="36134" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, concernant le fournisseur de cet immense gazoduc, les informations ne sont pas claires du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31588" docOffset="215">
      <en>Yesterday, the President of the Commission, Mr Barroso, told us that he had been in Azerbaijan and Turkmenistan <Alignment alignment="36355" annotation_id="31700">
          <DiscourseConnective annotation_id="31700" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that discussions had gone very well.</en>
      <fr>Hier, le président de la Commission, M. Barroso, nous a dit <DiscourseConnective annotation_id="36301">qu'</DiscourseConnective>il s'était rendu <DiscourseConnective annotation_id="36321">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="36336">et</DiscourseConnective> au Turkménistan <Alignment alignment="31700" annotation_id="36355">
          <DiscourseConnective annotation_id="36355" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36358">que</DiscourseConnective> les discussions s'étaient très bien passées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31741" docOffset="216">
      <en>What does that mean?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36407">Qu'</DiscourseConnective>est-ce que cela signifie?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31762" docOffset="217">
      <en>At some point, we need to set a time limit.</en>
      <fr>Il vient un moment où nous devons fixer une limite de temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31806" docOffset="218">
      <en>When will we know whether <Alignment alignment="35564" annotation_id="31832">
          <DiscourseConnective annotation_id="31832" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not the Nabucco pipeline is viable, <Alignment alignment="66818" annotation_id="31871">
          <DiscourseConnective annotation_id="31871" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not waste energy and can look for alternatives?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36497">Quand</DiscourseConnective> saurons-nous <DiscourseConnective annotation_id="36516">si</DiscourseConnective> le gazoduc Nabucco est viable <Alignment alignment="16478" annotation_id="36549">
          <DiscourseConnective annotation_id="36549" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non, <Alignment alignment="12785" annotation_id="36557">
          <DiscourseConnective annotation_id="36557" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne pas gaspiller de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="36595">et</DiscourseConnective> de pouvoir chercher des alternatives?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31933" docOffset="219">
      <en>The issue of the Nabucco pipeline, which is one of the core issues in terms of Europe's energy security, is extremely important and needs to be clarified.</en>
      <fr>La question du gazoduc Nabucco, qui est l'un des sujets fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="36705">en</DiscourseConnective> termes de sécurité énergétique européenne, est extrêmement importante <DiscourseConnective annotation_id="36778">et</DiscourseConnective> doit être éclaircie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32088" docOffset="220">
      <en>Do we have a supplier <Alignment alignment="86857" annotation_id="32110">
          <DiscourseConnective annotation_id="32110" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not?</en>
      <fr>Avons-nous un fournisseur <Alignment alignment="1651" annotation_id="36828">
          <DiscourseConnective annotation_id="36828" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32118" id="118" name="Petru Constantin Luhan">
    <ParallelChunk annotation_id="32118" docOffset="221">
      <en>(RO) Madam President, I would like to begin by congratulating the rapporteur, Mr Ungureanu, for the particularly fine job he has done on this report, which is extremely important both from a geopolitical and economic perspective.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, je voudrais commencer par féliciter le rapporteur, M. Ungureanu, <DiscourseConnective annotation_id="36928">pour</DiscourseConnective> la grande qualité de ce rapport, qui est extrêmement important d'un point de vue à la fois géopolitique <DiscourseConnective annotation_id="37037">et</DiscourseConnective> économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32348" docOffset="222">
      <en>The region offers considerable potential for energy production and provision and must have greater attention focused on it, particularly with a view to ensuring the Union's energy security.</en>
      <fr>Cette région a un potentiel considérable <DiscourseConnective annotation_id="37093">pour</DiscourseConnective> la production d'énergie <DiscourseConnective annotation_id="37122">et</DiscourseConnective> l'approvisionnement en énergie, <DiscourseConnective annotation_id="37157">et</DiscourseConnective> il convient de s'y intéresser encore davantage, particulièrement dans l'optique de la sécurité énergétique de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32538" docOffset="223">
      <en>Given that, up until now, the actions taken by the EU have not been clarified sufficiently <Alignment alignment="41485" annotation_id="32629">
          <DiscourseConnective annotation_id="32629" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Black Sea Synergy has not achieved its expected potential, I sincerely hope that the European External Action Service will have available the human and material resources required to complete the implementation of the three partnerships: environment, transport and energy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37279">Vu que</DiscourseConnective> jusqu'ici les mesures prises par l'UE n'ont pas été suffisamment précisées <Alignment alignment="35478" annotation_id="37361">
          <DiscourseConnective annotation_id="37361" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que la synergie de la mer Noire n'a pas encore atteint le potentiel escompté, j'espère sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="37463">que</DiscourseConnective> le service européen pour l'action extérieure disposera des ressources humaines <DiscourseConnective annotation_id="37546">et</DiscourseConnective> matérielles nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="37573">pour</DiscourseConnective> pouvoir achever la mise en œuvre des trois partenariats: environnement, transport <DiscourseConnective annotation_id="37660">et</DiscourseConnective> énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32910" docOffset="224">
      <en>I think that the European Union should not ignore this region.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="37681">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne doit pas laisser cette région de côté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32973" docOffset="225">
      <en>
        <Alignment alignment="37746" annotation_id="32973">
          <Alignment alignment="37746" annotation_id="32973">
            <DiscourseConnective annotation_id="32973" sense="Comparison.Contrast">On the contrary</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, it must make its presence felt through consistent, long-term actions which will allow development opportunities to be utilised.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="46061" annotation_id="37746">
          <Alignment alignment="45361" annotation_id="37746">
            <DiscourseConnective annotation_id="37746" sense="Comparison.Contrast">Au contraire</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, elle doit faire ressentir sa présence par des actions cohérentes et à long terme, qui permettront de mettre à profit les opportunités de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33118" id="119" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="33118" docOffset="226">
      <en>(HU) Madam President, ladies and gentlemen, as a Hungarian Member, I add my thoughts to the strategy for the Black Sea <Alignment alignment="80678" annotation_id="33237">
          <DiscourseConnective annotation_id="33237" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I seem to notice two goals in the report which are identical with the main priorities of the Hungarian Presidency.</en>
      <fr>(HU) Madame la Présidente, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="37948">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="37965">tant que</DiscourseConnective> député hongrois, je vous livre mes réflexions sur la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="38037">pour</DiscourseConnective> la mer Noire <Alignment alignment="20890" annotation_id="38055">
          <DiscourseConnective annotation_id="38055" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense avoir remarqué dans le rapport deux objectifs qui sont identiques aux priorités principales de la Présidence hongroise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33360" docOffset="227">
      <en>The first one is the fact that the report makes a commitment to regional development between the European Union and this region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38194">Premièrement</DiscourseConnective>, ce rapport préconise un développement régional entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38280">et</DiscourseConnective> cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33489" docOffset="228">
      <en>For us Hungarian Members, this is particularly important with a view to support for the Danube strategy, <Alignment alignment="22739" annotation_id="33594">
          <DiscourseConnective annotation_id="33594" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> any request for support for the Danube strategy can only be credible <Alignment alignment="75999" annotation_id="33666">
          <DiscourseConnective annotation_id="33666" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we remain open to supporting other strategies as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38297">Pour</DiscourseConnective> nous, députés hongrois, ce point est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="38366">pour</DiscourseConnective> un soutien à la stratégie pour le Danube, <Alignment alignment="33594" annotation_id="38413">
          <DiscourseConnective annotation_id="38413" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute demande de soutien à la stratégie pour le Danube ne peut être crédible <Alignment alignment="33666" annotation_id="38494">
          <DiscourseConnective annotation_id="38494" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous restons également ouverts au soutien à d'autres stratégies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33724" docOffset="229">
      <en>The second one is energy security itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38566">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a la sécurité énergétique à proprement parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33766" docOffset="230">
      <en>Other than its intention to ensure peace and stability in the region, perhaps the most important objective of the strategy for the Black Sea in the field of energy security is to ensure energy security itself, and as was said yesterday, energy security is the other main priority of the Hungarian Presidency, and is <Alignment alignment="38858" annotation_id="34082">
          <DiscourseConnective annotation_id="34082" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> in all our interests.</en>
      <fr>Outre son intention de garantir la paix <DiscourseConnective annotation_id="38672">et</DiscourseConnective> la stabilité dans la région, l'objectif le plus important de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="38749">pour</DiscourseConnective> la mer Noire dans le domaine de la sécurité énergétique est peut-être de garantir la sécurité énergétique proprement dite <DiscourseConnective annotation_id="38876">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="38880">comme</DiscourseConnective> cela a été dit hier, la sécurité énergétique est l'autre priorité majeure de la Présidence hongroise, <DiscourseConnective annotation_id="38988">et</DiscourseConnective> elle est <Alignment alignment="34082" annotation_id="39000">
          <DiscourseConnective annotation_id="39000" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt de tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34109" id="120" name="Lambert van Nistelrooij">
    <ParallelChunk annotation_id="34109" docOffset="231">
      <en>(NL) Madam President, the Black Sea is on our doorstep <Alignment alignment="39091" annotation_id="34164">
          <DiscourseConnective annotation_id="34164" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34169" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> looked at from the energy perspective, it is <Alignment alignment="34954" annotation_id="34219">
          <DiscourseConnective annotation_id="34219" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> genuinely European.</en>
      <fr>(NL) Madame la Présidente, la mer Noire est <DiscourseConnective annotation_id="39077">à</DiscourseConnective> notre porte <Alignment alignment="13829" annotation_id="39091">
          <DiscourseConnective annotation_id="39091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, du point de vue de l'énergie, elle est <Alignment alignment="20543" annotation_id="39134">
          <DiscourseConnective annotation_id="39134" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> véritablement européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34244" docOffset="232">
      <en>As shadow rapporteur of the Group of the European People's Party (Christian Democrats) for the Committee on Industry, Research and Energy and as coordinator for regional policy, I would like to endorse that view once again.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="39169">tant que</DiscourseConnective> rapporteur fictif du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) <DiscourseConnective annotation_id="39257">pour</DiscourseConnective> la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="39308">et</DiscourseConnective> de l'énergie <DiscourseConnective annotation_id="39324">et</DiscourseConnective> en <DiscourseConnective annotation_id="39330">tant que</DiscourseConnective> coordinateur de la politique régionale, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="39388">à</DiscourseConnective> répéter une fois encore combien j'approuve ce point de vue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34468" docOffset="233">
      <en>The Black Sea offers a great opportunity.</en>
      <fr>La mer Noire offre de grandes opportunités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34510" docOffset="234">
      <en>What is key in this respect is cooperation.</en>
      <fr>Ce qui est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="39515">à cet égard</DiscourseConnective>, c'est la coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34554" docOffset="235">
      <en>We have just talked about the investments around Nabucco; these things can work only with stable relations.</en>
      <fr>Nous venons de parler des investissements <DiscourseConnective annotation_id="39592">à propos</DiscourseConnective> de Nabucco; ces éléments ne fonctionneront <DiscourseConnective annotation_id="39644">qu'</DiscourseConnective>avec des relations stables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34662" docOffset="236">
      <en>Yesterday, Mr Barroso reported the results achieved in Azerbaijan and Turkmenistan.</en>
      <fr>Hier, M. Barroso a fait part des résultats obtenus <DiscourseConnective annotation_id="39726">en</DiscourseConnective> Azerbaïdjan <DiscourseConnective annotation_id="39741">et</DiscourseConnective> au Turkménistan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34746" docOffset="237">
      <en>In brief, the added value of such strategies is beyond dispute; that is very clear <Alignment alignment="114415" annotation_id="34829">
          <DiscourseConnective annotation_id="34829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, incidentally, Mr Brok has highlighted that.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39761">Bref</DiscourseConnective>, la valeur ajoutée de ces stratégies est indiscutable; c'est très clair <Alignment alignment="7037" annotation_id="39838">
          <DiscourseConnective annotation_id="39838" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="39842">soit dit en passant</DiscourseConnective>, M. Brok l'a souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34878" docOffset="238">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="34885" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I am concerned, diversifying our energy flow would be paramount as part of a much broader framework.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39885">Pour</DiscourseConnective> moi, la diversification de notre flux énergétique serait primordiale dans un cadre beaucoup plus large.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34989" docOffset="239">
      <en>I <Alignment alignment="24202" annotation_id="34991">
          <DiscourseConnective annotation_id="34991" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> wish to thank rapporteur Ungureanu for this compelling and necessary report.</en>
      <fr>Je souhaite <Alignment alignment="4042" annotation_id="40006">
          <DiscourseConnective annotation_id="40006" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le rapporteur, M. Ungureanu, <DiscourseConnective annotation_id="40055">pour</DiscourseConnective> ce rapport convaincant <DiscourseConnective annotation_id="40083">et</DiscourseConnective> nécessaire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35073" id="121" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="35073" docOffset="240">
      <en>(RO) Madam President, the Black Sea is important to the European Union in terms not only of its strategic location, but also of the economic opportunities available and the conditions for stronger regional development.</en>
      <fr>(RO) Madame la Présidente, la mer Noire est importante <DiscourseConnective annotation_id="40153">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="40178">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40192">pour</DiscourseConnective> son emplacement stratégique, <DiscourseConnective annotation_id="40226">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="40237">pour</DiscourseConnective> les opportunités économiques disponibles <DiscourseConnective annotation_id="40283">et</DiscourseConnective> les conditions d'un développement régional plus intense.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35292" docOffset="241">
      <en>The benefits of the strategy for this region derive from its contribution to diversifying economic activities between the countries bordering the sea, increasing education and research cooperation, as well as strengthening cooperation in the region to provide important protection for the natural resources.</en>
      <fr>Les avantages de la stratégie <DiscourseConnective annotation_id="40373">pour</DiscourseConnective> cette région viennent de ce qu'elle a contribué <DiscourseConnective annotation_id="40426">à</DiscourseConnective> diversifier les activités économiques entre les pays bordant la mer, à augmenter la coopération en matière d'éducation <DiscourseConnective annotation_id="40547">et</DiscourseConnective> de recherche, <DiscourseConnective annotation_id="40564">ainsi</DiscourseConnective> qu'à renforcer la coopération dans la région <DiscourseConnective annotation_id="40615">afin de</DiscourseConnective> proposer une protection importante des ressources naturelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35600" docOffset="242">
      <en>I think that the European Union must encourage the countries in the Black Sea region to make sufficient use of the natural environmental resources, ensure the region's sustainable development, improve the quality of life in this region and establish local and regional partnerships.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="40694">que</DiscourseConnective> l'Union européenne doit encourager les pays de la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="40771">à</DiscourseConnective> se servir suffisamment des ressources environnementales naturelles, à garantir le développement durable de la région, à améliorer la qualité de vie dans cette région, <DiscourseConnective annotation_id="40940">et</DiscourseConnective> à mettre en place des partenariats locaux <DiscourseConnective annotation_id="40985">et</DiscourseConnective> régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35883" id="122" name="Štefan Füle">
    <ParallelChunk annotation_id="35883" docOffset="243">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, at this point, I shall make just three remarks.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="41021">à</DiscourseConnective> ce point de la discussion, je ferai <DiscourseConnective annotation_id="41059">simplement</DiscourseConnective> trois remarques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35976" docOffset="244">
      <en>The first I have expressed already at the beginning of our debate, which is appreciation for this timely report on the Black Sea region.</en>
      <fr>La première, dont j'ai <DiscourseConnective annotation_id="41110">déjà</DiscourseConnective> fait part au début de notre débat, est l'appréciation de ce rapport opportun sur la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36113" docOffset="245">
      <en>Second, let me welcome the clear evidence, <DiscourseConnective annotation_id="36156" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> shown in our debate, of the importance you attribute to this special region, which is shared by the External Action Service and the Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41223">Deuxièmement</DiscourseConnective>, permettez-moi de me réjouir de l'évidence, démontrée au cours du débat, de l'importance que vous accordez <DiscourseConnective annotation_id="41343">à</DiscourseConnective> cette région spéciale, et qui est partagée par le service pour l'action extérieure <DiscourseConnective annotation_id="41428">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36303" docOffset="246">
      <en>My third remark is that I am looking forward to cooperation with the House on the Black Sea strategy and its subsequent implementation.</en>
      <fr>Ma troisième <DiscourseConnective annotation_id="41459">remarque</DiscourseConnective> est <DiscourseConnective annotation_id="41472">que</DiscourseConnective> j'attends avec impatience la coopération avec cette Assemblée sur la stratégie de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="41571">et</DiscourseConnective> sa mise en œuvre prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36439" id="123" name="Traian Ungureanu">
    <ParallelChunk annotation_id="36439" docOffset="247">
      <en>rapporteur. - Madam President, I am very lucky I can be short, not only because of the noise, but <Alignment alignment="41702" annotation_id="36537">
          <DiscourseConnective annotation_id="36537" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="64547" annotation_id="36542">
          <DiscourseConnective annotation_id="36542" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was lucky enough to be supported on both sides, largely speaking, of this House.</en>
      <fr>Madame la Présidente, j'ai beaucoup de chance de pouvoir être <DiscourseConnective annotation_id="41664">bref</DiscourseConnective>, pas seulement à cause du bruit, <Alignment alignment="5298" annotation_id="41702">
          <DiscourseConnective annotation_id="41702" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="22828" annotation_id="41713">
          <DiscourseConnective annotation_id="41713" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'ai été assez privilégié d'être soutenu des deux côtés, au sens large, de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36633" docOffset="248">
      <en>I think that, <Alignment alignment="15400" annotation_id="36647">
          <DiscourseConnective annotation_id="36647" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Brok stressed in his brilliant remarks, the report which we are preparing to vote on today is a very good example of cross-party cooperation in this House; I have to give special thanks to Mr Paşcu, who proved to be a very active and honest supporter of this report.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="41824">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="25327" annotation_id="41829">
          <DiscourseConnective annotation_id="41829" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a souligné M. Brok dans ses brillantes remarques, le rapport sur lequel nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="41929">à</DiscourseConnective> voter aujourd'hui est un très bon exemple de coopération entre les partis dans cette Assemblée; Je me dois de remercier particulièrement M. Paşcu, qui s'est montré très actif <DiscourseConnective annotation_id="42106">et</DiscourseConnective> un véritable partisan de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36920" docOffset="249">
      <en>I do not want to bring in other names, <DiscourseConnective annotation_id="36959" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> this would be unjust <Alignment alignment="42200" annotation_id="36983">
          <DiscourseConnective annotation_id="36983" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> everybody had something important to say regarding this report: regarding the uniqueness of the Black Sea space, regarding its fragility as well and regarding the need to exercise caution <Alignment alignment="93519" annotation_id="37179">
          <DiscourseConnective annotation_id="37179" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we formulate policy in the Black Sea area.</en>
      <fr>Je ne veux pas citer d'autres noms: ce serait injuste <Alignment alignment="3436" annotation_id="42200">
          <DiscourseConnective annotation_id="42200" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde a eu quelque chose d'important <DiscourseConnective annotation_id="42255">à</DiscourseConnective> dire au sujet de ce rapport: sur le caractère unique de la région de la mer Noire, sur sa fragilité <DiscourseConnective annotation_id="42357">également</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="42368">et</DiscourseConnective> sur la nécessité de faire preuve de prudence <Alignment alignment="25731" annotation_id="42416">
          <DiscourseConnective annotation_id="42416" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous formulerons la politique la concernant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37227" docOffset="250">
      <en>Of course, it is vital to remark on the necessity of the Nabucco project and its pan-European importance.</en>
      <fr>Bien entendu, il est essentiel d'évoquer la nécessité du projet Nabucco <DiscourseConnective annotation_id="42539">et</DiscourseConnective> son importance paneuropéenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37333" docOffset="251">
      <en>I would <Alignment alignment="42584" annotation_id="37341">
          <DiscourseConnective annotation_id="37341" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank Commissioner Füle for his remarks, especially for mentioning the maritime dimension, which the Commission is shaping right now and, of course, for making the necessary link between the Black Sea strategy and the Danube strategy.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="11322" annotation_id="42584">
          <DiscourseConnective annotation_id="42584" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le commissaire Füle <DiscourseConnective annotation_id="42624">pour</DiscourseConnective> ses remarques, <DiscourseConnective annotation_id="42644">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="42659">pour</DiscourseConnective> avoir cité la dimension maritime, <DiscourseConnective annotation_id="42698">que</DiscourseConnective> la Commission élabore pour l'instant <DiscourseConnective annotation_id="42739">et</DiscourseConnective>, naturellement, <DiscourseConnective annotation_id="42758">pour</DiscourseConnective> avoir fait le lien nécessaire entre la stratégie pour la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="42830">et</DiscourseConnective> la stratégie pour le Danube.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37589" id="124" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="37589" docOffset="252">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37611" docOffset="253">
      <en>The vote will take place in a few moments.</en>
      <fr>Le vote aura lieu dans quelques instants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37654" docOffset="254">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37684" id="125" language="RO" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="37684" docOffset="255">
      <en>I would first of all like to congratulate my colleague, Traian Ungureanu, for drafting this report, which is especially important to Romania.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="42970">tout d'abord</DiscourseConnective> féliciter mon collègue Traian Ungureanu <DiscourseConnective annotation_id="43023">pour</DiscourseConnective> la rédaction de ce rapport dont l'importance est particulière <DiscourseConnective annotation_id="43090">pour</DiscourseConnective> la Roumanie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37826" docOffset="256">
      <en>My country is the most active EU Member State in promoting the Black Sea's strategic importance and the need for the Union to increase its role in this region.</en>
      <fr>Mon pays est l'État membre de l'UE le plus actif dans la promotion de l'importance stratégique de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="43219">et</DiscourseConnective> de la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="43238">pour</DiscourseConnective> l'Union de renforcer son rôle dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37986" docOffset="257">
      <en>The region's importance has been outlined in several instruments supporting the EU's eastern neighbours.</en>
      <fr>L'importance de la région a été soulignée dans plusieurs des instruments qui soutiennent les voisins orientaux de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38091" docOffset="258">
      <en>
        <Alignment alignment="86141" annotation_id="38091">
          <DiscourseConnective annotation_id="38091" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Black Sea Synergy has produced limited results.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28019" annotation_id="43412">
          <DiscourseConnective annotation_id="43412" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la synergie de la mer Noire n'a produit que des résultats limités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38152" docOffset="259">
      <en>I think that the EU's priorities must be aimed at consolidating a stable, democratic region.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="43499">que</DiscourseConnective> les priorités de l'UE doivent viser <DiscourseConnective annotation_id="43539">à</DiscourseConnective> la consolidation d'une région stable et démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38245" docOffset="260">
      <en>Unresolved conflicts have become the sore point in the Black Sea region.</en>
      <fr>Les conflits non résolus sont devenus un point sensible dans la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38318" docOffset="261">
      <en>They can reignite at any time, posing a threat to regional security.</en>
      <fr>Ils peuvent refaire surface <DiscourseConnective annotation_id="43711">à</DiscourseConnective> tout moment et menacer la sécurité régionale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38387" docOffset="262">
      <en>The Black Sea is <Alignment alignment="72501" annotation_id="38404">
          <DiscourseConnective annotation_id="38404" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> of particular importance to EU energy security.</en>
      <fr>La mer Noire est <Alignment alignment="8922" annotation_id="43776">
          <DiscourseConnective annotation_id="43776" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'une importance particulière <DiscourseConnective annotation_id="43816">pour</DiscourseConnective> la sécurité énergétique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38457" docOffset="263">
      <en>The European Commission must continue to focus, in particular, on planned energy projects in this region.</en>
      <fr>La Commission européenne doit continuer <DiscourseConnective annotation_id="43898">à</DiscourseConnective> se concentrer <DiscourseConnective annotation_id="43914">plus particulièrement</DiscourseConnective> sur les projets énergétiques planifiés dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38563" id="126" language="RO" name="Corina Creţu">
    <ParallelChunk annotation_id="38563" docOffset="264">
      <en>The confused objectives and duplication of forms of cooperation are at risk of depriving the EU's Black Sea strategy of any substance.</en>
      <fr>La confusion des objectifs <DiscourseConnective annotation_id="44021">et</DiscourseConnective> le double emploi de certaines formes de coopération risquent de vider de sa substance la stratégie de l'UE pour la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38698" docOffset="265">
      <en>The situation is unlikely to improve due to the differences in status of the countries involved in relation to the European Union, to the frequently differing interests of the actors involved in this cooperation and due to a lack of vision, which is <Alignment alignment="44419" annotation_id="38948">
          <DiscourseConnective annotation_id="38948" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> evident in the Ungureanu report.</en>
      <fr>Il est peu probable que la situation s'améliore en raison des différences de statut des pays impliqués dans les relations avec l'Union européenne, des intérêts souvent divergents des acteurs impliqués dans cette coopération, <DiscourseConnective annotation_id="44375">et</DiscourseConnective> en raison d'un manque de vision, qui est <Alignment alignment="24691" annotation_id="44419">
          <DiscourseConnective annotation_id="44419" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> flagrant dans le rapport Ungureanu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38986" docOffset="266">
      <en>
        <Alignment alignment="44461" annotation_id="38986">
          <DiscourseConnective annotation_id="38986" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to speed up the process of settling the unresolved conflicts in the region, we need to start from the observation that this action has been greatly delayed by sponsors of the various plans vying with each other, <Alignment alignment="35110" annotation_id="39209">
          <DiscourseConnective annotation_id="39209" sense="Contingency.Cause.Result">thereby</DiscourseConnective>
        </Alignment> holding the process up for more than 15 years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24745" annotation_id="44461">
          <DiscourseConnective annotation_id="44461" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons accélérer le processus de règlement des conflits non résolus dans la région, nous devons admettre <DiscourseConnective annotation_id="44575">que</DiscourseConnective> cette action a été fortement retardée par les commanditaires des différents plans qui se battent entre eux, freinant <Alignment alignment="39209" annotation_id="44696">
          <DiscourseConnective annotation_id="44696" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le processus <DiscourseConnective annotation_id="44715">depuis</DiscourseConnective> plus de 15 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39264" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="44669" annotation_id="39264">
          <DiscourseConnective annotation_id="39264" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this competition betrays their varying interests, most often linked, whether explicitly or implicitly, to control over the transport routes in the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1300" annotation_id="44738">
          <DiscourseConnective annotation_id="44738" sense="Expansion.Conjunction">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cette concurrence trahit la diversité de leurs intérêts, bien souvent liés, explicitement <DiscourseConnective annotation_id="44838">ou</DiscourseConnective> non, au contrôle des itinéraires de transport dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39427" docOffset="268">
      <en>I believe that a clearer picture will emerge only <Alignment alignment="44952" annotation_id="39477">
          <DiscourseConnective annotation_id="39477" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is patently obvious what is going to happen with Turkey's accession to the EU <Alignment alignment="45021" annotation_id="39563">
          <DiscourseConnective annotation_id="39563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what status Russia will have in relation to the Union.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="44912">qu'</DiscourseConnective>une image plus claire n'émergera <DiscourseConnective annotation_id="44948">que</DiscourseConnective> <Alignment alignment="31353" annotation_id="44952">
          <DiscourseConnective annotation_id="44952" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>on saura clairement où en est l'adhésion de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="45014">à</DiscourseConnective> l'UE <Alignment alignment="20309" annotation_id="45021">
          <DiscourseConnective annotation_id="45021" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quel sera le statut de la Russie par rapport <DiscourseConnective annotation_id="45069">à</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39622" docOffset="269">
      <en>It is only <Alignment alignment="45080" annotation_id="39633">
          <DiscourseConnective annotation_id="39633" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these matters have been clarified that the unresolved conflicts will be settled <Alignment alignment="18754" annotation_id="39718">
          <DiscourseConnective annotation_id="39718" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> long-term stability established in the region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21035" annotation_id="45080">
          <DiscourseConnective annotation_id="45080" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces éléments seront éclaircis, les conflits non résolus pourront alors être réglés <Alignment alignment="1793" annotation_id="45169">
          <DiscourseConnective annotation_id="45169" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une stabilité à long terme pourra s'installer dans la région.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39769" id="127" language="HU" name="András Gyürk">
    <ParallelChunk annotation_id="39769" docOffset="270">
      <en>The strategy for the Black Sea is expected to play an increasingly important part in the future of the European Union. This is illustrated quite well by the joint declaration signed by the European Commission and Azerbaijan last week, in which Azerbaijan made a written commitment to making a large quantity of gas sources available to Europe.</en>
      <fr>La stratégie <DiscourseConnective annotation_id="45247">pour</DiscourseConnective> la mer Noire devrait jouer un rôle de plus <DiscourseConnective annotation_id="45295">en plus</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="45313">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Union européenne, ce qui est assez bien illustré par la déclaration conjointe signée la semaine dernière par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="45455">et</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan, dans laquelle l'Azerbaïdjan s'est engagé par écrit <DiscourseConnective annotation_id="45524">à</DiscourseConnective> mettre une grande quantité de sources de gaz à la disposition de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40113" docOffset="271">
      <en>I am pleased to note that the European Commission is finally taking concrete steps to promote the Nabucco project, <Alignment alignment="45720" annotation_id="40228">
          <DiscourseConnective annotation_id="40228" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> ensuring access to the sources of gas located in the Caspian region should be considered a special priority.</en>
      <fr>Je suis heureux de voir <DiscourseConnective annotation_id="45625">que</DiscourseConnective> la Commission européenne prend <DiscourseConnective annotation_id="45660">enfin</DiscourseConnective> des mesures concrètes de promotion du projet Nabucco, <Alignment alignment="2276" annotation_id="45720">
          <DiscourseConnective annotation_id="45720" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a lieu de considérer la garantie de l'accès aux sources de gaz situées dans la région de la mer Caspienne <DiscourseConnective annotation_id="45835">comme</DiscourseConnective> une priorité particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40345" docOffset="272">
      <en>
        <Alignment alignment="45868" annotation_id="40345">
          <DiscourseConnective annotation_id="40345" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="37834" annotation_id="40356">
          <DiscourseConnective annotation_id="40356" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must not forget about the transportation of gas to Europe, which can only be realised through the countries of the Black Sea.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25804" annotation_id="45868">
          <DiscourseConnective annotation_id="45868" sense="Temporal.Synchrony">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'oublions <Alignment alignment="1759" annotation_id="45893">
          <DiscourseConnective annotation_id="45893" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas le transport du gaz vers l'Europe, qui n'est possible <DiscourseConnective annotation_id="45961">qu'</DiscourseConnective>à travers les pays de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40494" docOffset="273">
      <en>The intensification of dialogue between the EU and the countries of the Black Sea could represent a major advancement in guaranteeing the security of European energy supply <Alignment alignment="46171" annotation_id="40667">
          <DiscourseConnective annotation_id="40667" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the construction of the Nabucco pipeline will <Alignment alignment="46218" annotation_id="40716">
          <DiscourseConnective annotation_id="40716" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide Member States currently characterised by a very poor diversity of resources with access to new sources of gas.</en>
      <fr>L'intensification du dialogue entre l'UE <DiscourseConnective annotation_id="46041">et</DiscourseConnective> les pays de la mer Noire peut représenter une avancée majeure dans la sécurisation de l'approvisionnement énergétique européen <Alignment alignment="40667" annotation_id="46171">
          <DiscourseConnective annotation_id="46171" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> la construction du gazoduc Nabucco donnera <Alignment alignment="40716" annotation_id="46218">
          <DiscourseConnective annotation_id="46218" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accès <DiscourseConnective annotation_id="46234">à</DiscourseConnective> ces nouvelles sources de gaz aux États membres qui disposent actuellement d'une très faible diversité de ressources.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40840" docOffset="274">
      <en>
        <Alignment alignment="46353" annotation_id="40840">
          <DiscourseConnective annotation_id="40840" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the establishment of the pipelines will <Alignment alignment="46408" annotation_id="40889">
          <DiscourseConnective annotation_id="40889" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> require active contribution on the part of the countries involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8009" annotation_id="46353">
          <DiscourseConnective annotation_id="46353" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la construction de ces gazoducs nécessitera <Alignment alignment="13694" annotation_id="46408">
          <DiscourseConnective annotation_id="46408" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une participation active des pays impliqués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40961" docOffset="275">
      <en>A transparent, non-discriminatory transport framework and a business environment that supports investments are not only important for the supply security of EU Member States, but are <Alignment alignment="25114" annotation_id="41144">
          <DiscourseConnective annotation_id="41144" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucial for the stability and prosperity of the region.</en>
      <fr>Un cadre de transport transparent et non discriminatoire, <DiscourseConnective annotation_id="46521">ainsi</DiscourseConnective> qu'un environnement commercial qui soutienne les investissements ne sont pas seulement importants <DiscourseConnective annotation_id="46625">pour</DiscourseConnective> la sécurité de l'approvisionnement des États membres de l'UE: ils sont <Alignment alignment="15776" annotation_id="46701">
          <DiscourseConnective annotation_id="46701" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiels <DiscourseConnective annotation_id="46718">à</DiscourseConnective> la stabilité <DiscourseConnective annotation_id="46733">et</DiscourseConnective> à la prospérité de la région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41205" docOffset="276">
      <en>In my opinion, the Black Sea region can only benefit from the construction of Nabucco: the pipeline will provide a predictable source of income for countries in the region, and will, at the same time, provide them with direct access to the world's largest gas market.</en>
      <fr>Selon moi, la région de la mer Noire ne peut <DiscourseConnective annotation_id="46811">que</DiscourseConnective> tirer avantage de la construction du Nabucco: ce gazoduc fournira une source prévisible de revenus <DiscourseConnective annotation_id="46914">pour</DiscourseConnective> les pays de la région <DiscourseConnective annotation_id="46941">et</DiscourseConnective> leur donnera <DiscourseConnective annotation_id="46957">en même temps</DiscourseConnective> un accès direct au plus grand marché gazier du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41473" id="128" language="PL" name="Danuta Jazłowiecka">
    <ParallelChunk annotation_id="41473" docOffset="277">
      <en>The author of the report under discussion clearly indicates that what is called the Black Sea Synergy, which was adopted in 2007, has not completely fulfilled the hopes which were placed in it.</en>
      <fr>L'auteur du rapport dont il est question indique clairement <DiscourseConnective annotation_id="47085">que</DiscourseConnective> ce que l'on appelle la synergie de la mer Noire, qui a été adoptée <DiscourseConnective annotation_id="47156">en</DiscourseConnective> 2007, n'a pas totalement répondu aux espoirs placés <DiscourseConnective annotation_id="47211">en</DiscourseConnective> elle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41667" docOffset="278">
      <en>The enlargement of the Union with Bulgaria and Romania meant that this region found itself at the centre of our attention.</en>
      <fr>L'élargissement de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="47247">à</DiscourseConnective> la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="47261">et</DiscourseConnective> à la Roumanie a placé cette région au centre de notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41790" docOffset="279">
      <en>
        <Alignment alignment="47329" annotation_id="41790">
          <DiscourseConnective annotation_id="41790" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">After</DiscourseConnective>
        </Alignment> the situation in Central and Eastern Europe had stabilised, it seemed the time had come for the Union to concentrate on the Black Sea region.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="41203" annotation_id="47329">
          <DiscourseConnective annotation_id="47329" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">Après</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stabilisation de la situation <DiscourseConnective annotation_id="47368">en</DiscourseConnective> Europe centrale <DiscourseConnective annotation_id="47387">et</DiscourseConnective> orientale, il semblait que le moment était venu <DiscourseConnective annotation_id="47438">pour</DiscourseConnective> l'Union de se concentrer sur la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41938" docOffset="280">
      <en>
        <Alignment alignment="47499" annotation_id="41938">
          <DiscourseConnective annotation_id="41938" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the global economic crisis made this subject literally disappear from the European agenda.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12310" annotation_id="47499">
          <DiscourseConnective annotation_id="47499" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la crise économique mondiale a littéralement fait disparaître ce projet de l'agenda européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42038" docOffset="281">
      <en>We must not forget that the Union is not only the Baltic or the Mediterranean basin.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="47619">que</DiscourseConnective> l'Union ne comprend pas uniquement la Baltique <DiscourseConnective annotation_id="47670">et</DiscourseConnective> le bassin méditerranéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42123" docOffset="282">
      <en>Of course, current events in Tunisia show that these regions, too, require our attention.</en>
      <fr>Bien entendu, les événements actuels <DiscourseConnective annotation_id="47735">en</DiscourseConnective> Tunisie montrent <DiscourseConnective annotation_id="47755">que</DiscourseConnective> ces régions demandent elles <DiscourseConnective annotation_id="47787">aussi</DiscourseConnective> notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42213" docOffset="283">
      <en>
        <Alignment alignment="47810" annotation_id="42213">
          <DiscourseConnective annotation_id="42213" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must start to realise that the Black Sea region is slowly becoming pivotal from the European point of view.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4755" annotation_id="47810">
          <DiscourseConnective annotation_id="47810" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons commencer <DiscourseConnective annotation_id="47837">à</DiscourseConnective> réaliser <DiscourseConnective annotation_id="47848">que</DiscourseConnective> la région de la mer Noire devient tout doucement essentielle d'un point de vue européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42333" docOffset="284">
      <en>It is there that the solution to our energy problems is to be found.</en>
      <fr>C'est là <DiscourseConnective annotation_id="47950">que</DiscourseConnective> se trouve la solution <DiscourseConnective annotation_id="47976">à</DiscourseConnective> nos problèmes d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42402" docOffset="285">
      <en>It is there that communication routes are located which are important to our economy.</en>
      <fr>C'est là <DiscourseConnective annotation_id="48012">que</DiscourseConnective> sont situées les voies de communication importantes <DiscourseConnective annotation_id="48068">pour</DiscourseConnective> notre économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42488" docOffset="286">
      <en>It is there that sources of instability, too, are to be found, which may, for us, represent a significant danger.</en>
      <fr>C'est là <DiscourseConnective annotation_id="48098">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="48108">que</DiscourseConnective> se trouvent les sources d'instabilité qui peuvent présenter un danger considérable <DiscourseConnective annotation_id="48195">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42602" docOffset="287">
      <en>For all these reasons, it is necessary to agree with the rapporteur that the time has come to develop a comprehensive EU policy for the Black Sea region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48206">Pour</DiscourseConnective> toutes ces raisons, il importe que nous soyons d'accord avec le rapporteur pour reconnaître <DiscourseConnective annotation_id="48303">que</DiscourseConnective> le moment est venu d'élaborer une politique européenne globale <DiscourseConnective annotation_id="48370">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42756" docOffset="288">
      <en>What is more, it seems that changes brought in by the Treaty of Lisbon may contribute to the effective introduction of such a plan.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48402">En outre</DiscourseConnective>, il semble <DiscourseConnective annotation_id="48422">que</DiscourseConnective> les changements amenés par le traité de Lisbonne peuvent contribuer <DiscourseConnective annotation_id="48494">à</DiscourseConnective> la mise en place effective d'un tel plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42888" docOffset="289">
      <en>
        <Alignment alignment="48538" annotation_id="42888">
          <DiscourseConnective annotation_id="42888" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the establishment of a suitable unit in the European External Action Service could solve most of the imperfections of the current Black Sea Synergy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16720" annotation_id="48538">
          <DiscourseConnective annotation_id="48538" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la création d'une section adéquate dans le service européen pour l'action extérieure pourrait résoudre la plupart des imperfections de l'actuelle synergie de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43050" id="129" language="CS" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="43050" docOffset="290">
      <en>The European Union strategy for the Black Sea region resembles a yeti.</en>
      <fr>La stratégie de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="48759">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire ressemble au yéti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43121" docOffset="291">
      <en>Everyone talks about it, <Alignment alignment="44212" annotation_id="43146">
          <DiscourseConnective annotation_id="43146" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> no one has seen it.</en>
      <fr>Tout le monde en parle <Alignment alignment="12295" annotation_id="48832">
          <DiscourseConnective annotation_id="48832" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> personne ne l'a jamais vu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43170" docOffset="292">
      <en>This belief of mine is strengthened by some of the contradictions I can see right at the beginning of the resolution.</en>
      <fr>Ma conviction est renforcée par certaines des contradictions que j'observe au début de la résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43288" docOffset="293">
      <en>First, there is the definition of the Black Sea region.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48966">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il y a la définition de la région de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43344" docOffset="294">
      <en>It is rather curious that Azerbaijan, a country on the Caspian Sea, is included, <Alignment alignment="49130" annotation_id="43425">
          <DiscourseConnective annotation_id="43425" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Macedonia is not, <Alignment alignment="49166" annotation_id="43449">
          <DiscourseConnective annotation_id="43449" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> its two closest neighbours, Bulgaria and Greece, are included in the Black Sea region, 'in accordance with the European Commission definition'.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="49038">plutôt</DiscourseConnective> curieux <DiscourseConnective annotation_id="49053">que</DiscourseConnective> l'Azerbaïdjan, un pays situé au bord de la mer Caspienne, y <DiscourseConnective annotation_id="49117">soit</DiscourseConnective> inclus, <Alignment alignment="21982" annotation_id="49130">
          <DiscourseConnective annotation_id="49130" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Macédoine ne l'est pas <Alignment alignment="15124" annotation_id="49166">
          <DiscourseConnective annotation_id="49166" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses deux plus proches voisins, la Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="49218">et</DiscourseConnective> la Grèce, soient compris dans la région, "d'<DiscourseConnective annotation_id="49265">après</DiscourseConnective> la définition de la Commission".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43602" docOffset="295">
      <en>I had no idea that Greece stretches all the way to the shores of the Black Sea.</en>
      <fr>Je ne savais pas <DiscourseConnective annotation_id="49321">que</DiscourseConnective> la Grèce s'étendait jusqu'aux rivages de la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43682" docOffset="296">
      <en>The 13 areas of cooperation where greater EU involvement is anticipated in the region comprise a very extensive list.</en>
      <fr>Les 13 domaines de coopération où est attendue une implication plus marquée de l'UE dans la région, composent une liste très complète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43800" docOffset="297">
      <en>It seems that the Commission did not previously appreciate the importance of this region.</en>
      <fr>Il semble <DiscourseConnective annotation_id="49525">que</DiscourseConnective> la Commission n'ait pas estimé au préalable l'importance de cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43890" docOffset="298">
      <en>Ultimately, given that EUR 1.5 million was taken from a pilot project on the environment and the development of the region in the spring of this year and redirected to a project on bananas in the ACP countries, I would have to query the information on which the Commission based such a decision.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="49603">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="49610">étant donné que</DiscourseConnective> 1,5 million d'euros ont été ponctionnés dans un projet pilote sur l'environnement <DiscourseConnective annotation_id="49708">et</DiscourseConnective> le développement de la région au printemps de cette année <DiscourseConnective annotation_id="49769">et</DiscourseConnective> qu'ils ont été transférés vers un projet portant sur le secteur bananier dans les pays ACP, je voudrais demander quelles sont les informations sur lesquelles la Commission s'est basée pour prendre une telle décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44186" docOffset="299">
      <en>It is curious that the author 'failed to notice' the South Stream gas pipeline, <Alignment alignment="12431" annotation_id="44266">
          <DiscourseConnective annotation_id="44266" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentions the controversial and not fully funded Nabucco project.</en>
      <fr>Il est curieux <DiscourseConnective annotation_id="50004">que</DiscourseConnective> l'auteur "n'ait pas remarqué" le gazoduc South Stream <Alignment alignment="15183" annotation_id="50062">
          <DiscourseConnective annotation_id="50062" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il mentionne le projet Nabucco, très controversé <DiscourseConnective annotation_id="50119">et</DiscourseConnective> pas entièrement financé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44335" docOffset="300">
      <en>I would like to emphasise that the opportunity to enter into partnership relationships with various EU regions will be very important for the further development of the region, excluding the area mentioned before.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="50169">que</DiscourseConnective> l'occasion de sceller des relations de partenariat avec différentes régions de l'UE sera très importante <DiscourseConnective annotation_id="50278">pour</DiscourseConnective> le développement de la région, mise à part la zone précitée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44549" docOffset="301">
      <en>The conclusions from the last debate on suspending visas with Ukraine are missing.</en>
      <fr>Les conclusions du dernier débat avec l'Ukraine sur la suspension des visas sont absentes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44632" id="129" name="Iosif Matula">
    <ParallelChunk annotation_id="44632" docOffset="302">
      <en>in writing. - (RO) We are debating today a project which is important to the European Union's future from several perspectives.</en>
      <fr>par écrit. - (RO) Nous débattons aujourd'hui d'un projet qui est important <DiscourseConnective annotation_id="50510">à</DiscourseConnective> plusieurs égards pour l'avenir de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44760" docOffset="303">
      <en>The accession of Romania and Bulgaria to the EU has brought added value with the provision of access to the Black Sea, a region which <Alignment alignment="50703" annotation_id="44894">
          <DiscourseConnective annotation_id="44894" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> brings together countries neighbouring the Union, including strategic partners.</en>
      <fr>L'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="50577">à</DiscourseConnective> l'UE de la Roumanie <DiscourseConnective annotation_id="50599">et</DiscourseConnective> de la Bulgarie constitue une valeur ajoutée grâce <DiscourseConnective annotation_id="50652">à</DiscourseConnective> l'accès <DiscourseConnective annotation_id="50662">à</DiscourseConnective> la mer Noire, une région qui rassemble <Alignment alignment="3065" annotation_id="50703">
          <DiscourseConnective annotation_id="50703" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des pays voisins de l'Union, et <DiscourseConnective annotation_id="50745">notamment</DiscourseConnective> des partenaires stratégiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44979" docOffset="304">
      <en>Drawing up a common Black Sea strategy will enable us to make significant progress towards creating an area of stability, security, democracy and prosperity.</en>
      <fr>L'élaboration d'une stratégie commune pour la mer Noire nous permettra de faire des progrès considérables dans la création d'un espace de stabilité, de sécurité, de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="50961">et</DiscourseConnective> de prospérité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45137" docOffset="305">
      <en>In this context, we can regard the common, integrated initiatives adopted by the countries in the region as a preliminary step towards the reunification of our continent.</en>
      <fr>Dans ce contexte, nous pouvons considérer les initiatives communes intégrées qui ont été adoptées par les pays de la région <DiscourseConnective annotation_id="51103">comme</DiscourseConnective> une étape préliminaire de la réunification de notre continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45308" docOffset="306">
      <en>As both a Romanian and a member of the Committee on Regional Development, I support the link being made between the future Black Sea strategy and the Danube strategy, recently launched by the European Commission.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51172">En</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="51175">tant que</DiscourseConnective> Roumain <DiscourseConnective annotation_id="51192">et</DiscourseConnective> membre de la commission du développement régional, je soutiens le lien créé entre la future stratégie pour la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="51315">et</DiscourseConnective> la stratégie pour le Danube, récemment lancée par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45521" docOffset="307">
      <en>I think that the EU needs to be involved more in the Black Sea region and to cooperate with third countries, <Alignment alignment="51519" annotation_id="45630">
          <DiscourseConnective annotation_id="45630" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> our regions are interlinked territorially and economically. This will enable us to ensure greater energy security for the future, by implementing infrastructure projects such as the Southern Corridor or liquefied gas terminals and diversifying supply routes and sources.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="51403">que</DiscourseConnective> l'UE doit être davantage impliquée dans la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="51473">et</DiscourseConnective> qu'elle doit coopérer avec les pays tiers, <Alignment alignment="26619" annotation_id="51519">
          <DiscourseConnective annotation_id="51519" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos régions sont interconnectées au niveau territorial <DiscourseConnective annotation_id="51578">et</DiscourseConnective> économique, ce qui permettra de nous garantir une meilleure sécurité énergétique <DiscourseConnective annotation_id="51662">pour</DiscourseConnective> l'avenir, grâce à la mise en œuvre de projets d'infrastructures <DiscourseConnective annotation_id="51731">comme</DiscourseConnective> le corridor sud-européen <DiscourseConnective annotation_id="51762">ou</DiscourseConnective> les terminaux de gaz naturel liquéfié <DiscourseConnective annotation_id="51803">et</DiscourseConnective> à la diversification des voies <DiscourseConnective annotation_id="51837">et</DiscourseConnective> des sources d'approvisionnement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45904" docOffset="308">
      <en>
        <Alignment alignment="51873" annotation_id="45904">
          <DiscourseConnective annotation_id="45904" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must give due importance to coordinating the financial instruments available for the Black Sea region, develop and modernise its ports, and reduce pollution in this area.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22080" annotation_id="51873">
          <DiscourseConnective annotation_id="51873" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons accorder l'importance qu'il convient <DiscourseConnective annotation_id="51931">à</DiscourseConnective> la coordination des instruments financiers disponibles <DiscourseConnective annotation_id="51988">pour</DiscourseConnective> la région de la mer Noire, nous devons développer <DiscourseConnective annotation_id="52043">et</DiscourseConnective> moderniser ses ports <DiscourseConnective annotation_id="52067">et</DiscourseConnective> réduire la pollution dans cette zone.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="46091" id="129" language="PL" name="Zbigniew Ziobro">
    <ParallelChunk annotation_id="46091" docOffset="309">
      <en>The Black Sea Synergy is a further example of a missed opportunity in the area of relations with regions which are geopolitically and strategically important for its future.</en>
      <fr>La synergie de la mer Noire est <DiscourseConnective annotation_id="52140">encore</DiscourseConnective> un exemple d'occasion manquée dans le domaine des relations avec les régions qui revêtent une importance géopolitique <DiscourseConnective annotation_id="52265">et</DiscourseConnective> stratégique <DiscourseConnective annotation_id="52280">pour</DiscourseConnective> son avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46265" docOffset="310">
      <en>
        <Alignment alignment="79781" annotation_id="46265">
          <DiscourseConnective annotation_id="46265" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the strategy was adopted, construction of energy interconnections between the Black Sea countries and the European Union was set as a priority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2333" annotation_id="52297">
          <DiscourseConnective annotation_id="52297" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stratégie a été adoptée, la construction des interconnections énergétiques entre les pays de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="52412">et</DiscourseConnective> l'Union européenne est devenue une priorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46414" docOffset="311">
      <en>The main investment which will enable achievement of this objective is the Nabucco gas pipeline.</en>
      <fr>L'investissement principal qui permettra la réalisation de cet objectif est le gazoduc Nabucco.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46511" docOffset="312">
      <en>Unfortunately, we have, for a long time, been seeing a lack of determination from Brussels on this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52556">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous observons depuis longtemps un manque de détermination de la part de Bruxelles <DiscourseConnective annotation_id="52656">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46611" docOffset="313">
      <en>Neighbouring countries which are interested in the construction of the pipeline are <DiscourseConnective annotation_id="46695" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> saying so.</en>
      <fr>Les pays voisins intéressés par la construction de ce gazoduc disent la même chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46711" docOffset="314">
      <en>For a year now, Azerbaijan has been signalling the need for action from the Union in order to contract gas from Kazakhstan and Tajikistan, <Alignment alignment="52890" annotation_id="46850">
          <DiscourseConnective annotation_id="46850" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> without their involvement, construction of the pipeline will not be financially worthwhile.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52752">Depuis</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="52759">maintenant</DiscourseConnective> un an l'Azerbaïdjan demande que l'Union se décide à conclure des contrats gaziers avec le Kazakhstan <DiscourseConnective annotation_id="52871">et</DiscourseConnective> le Tadjikistan, <Alignment alignment="7686" annotation_id="52890">
          <DiscourseConnective annotation_id="52890" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="52894">sans</DiscourseConnective> leur participation, la construction du gazoduc ne sera pas financièrement rentable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46950" docOffset="315">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="46950" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>, a competing project which by-passes the Caucasus countries - the Russian South Stream pipeline - is being given tacit consent for its construction.</en>
      <fr>Pendant ce temps, un projet concurrent qui évite les pays du Caucase - le gazoduc russe South Stream - reçoit un accord tacite <DiscourseConnective annotation_id="53110">pour</DiscourseConnective> sa construction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47109" docOffset="316">
      <en>We must not work like this.</en>
      <fr>Nous ne devons pas travailler de cette manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47137" docOffset="317">
      <en>The provisions of the energy report are insufficient.</en>
      <fr>Les dispositions du rapport sur l'énergie ne sont pas suffisantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47191" docOffset="318">
      <en>They should be made more specific by the addition of information about the means earmarked for investments of strategic significance for the future of the EU.</en>
      <fr>Elles doivent être rendues plus spécifiques et contenir des informations sur les moyens consacrés aux investissements d'importance stratégique <DiscourseConnective annotation_id="53390">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47350" docOffset="319">
      <en>(The sitting was suspended for a few moments)</en>
      <fr>(La séance est suspendue <DiscourseConnective annotation_id="53441">pour</DiscourseConnective> quelques instants)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
