<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Statements by the President</en>
    <fr>Déclarations de la Présidence</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="28" id="006" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28" docOffset="1">
      <en>It is with great sadness that I have to inform you of the tragic death of Mrs Juarez Boal, deputy head of the European Union Delegation to Haiti.</en>
      <fr>C'est avec une grande tristesse <DiscourseConnective annotation_id="62">que</DiscourseConnective> je vous annonce le décès tragique de notre collègue, Mme Juarez Boal, directrice adjointe de la délégation de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="195">en</DiscourseConnective> Haïti.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="174" docOffset="2">
      <en>Mrs Juarez Boal formerly worked in the European Parliament, until 2002.</en>
      <fr>Mme Juarez Boal avait travaillé au Parlement européen jusqu'en 2002.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="246" docOffset="3">
      <en>She died in the tragic earthquake which struck Haiti on 12 January.</en>
      <fr>Elle est décédée lors du tragique séisme qui a secoué Haïti le 12 janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="314" docOffset="4">
      <en>The total number of victims of the earthquake may be as high as 200 000 people.</en>
      <fr>Le nombre <DiscourseConnective annotation_id="359">total</DiscourseConnective> des victimes du séisme pourrait <DiscourseConnective annotation_id="397">s'</DiscourseConnective>élever <DiscourseConnective annotation_id="406">à</DiscourseConnective> 200 000 personnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="394" docOffset="5">
      <en>You will recall that, during the last session a month ago, we observed a one-minute silence in memory of all those who died in the earthquake.</en>
      <fr>Souvenez-vous, lors de la dernière session, il y a un mois, nous avons observé une minute de silence <DiscourseConnective annotation_id="528">en</DiscourseConnective> mémoire de ceux qui ont trouvé la mort lors du tremblement de terre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="537" docOffset="6">
      <en>We did not <Alignment alignment="4190" annotation_id="548">
          <DiscourseConnective annotation_id="548" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> know, we were not sure, that among them was a person so closely associated with the European Parliament and the work of the European Union - Mrs Juarez Boal.</en>
      <fr>Nous ne savions <Alignment alignment="548" annotation_id="616">
          <DiscourseConnective annotation_id="616" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas, nous n'étions pas certains, <DiscourseConnective annotation_id="655">que</DiscourseConnective> parmi eux se trouvait une personne <DiscourseConnective annotation_id="694">aussi</DiscourseConnective> étroitement liée au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="739">et</DiscourseConnective> au travail de l'Union européenne, Mme Juarez Boal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="711" docOffset="7">
      <en>Yesterday, the second round of presidential elections was held in Ukraine.</en>
      <fr>Hier s'est déroulé le deuxième tour des élections présidentielles <DiscourseConnective annotation_id="859">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="786" docOffset="8">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="786" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> waiting for official confirmation of the results of the vote, I would like to congratulate the people of Ukraine for conducting free and transparent elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="871">En attendant</DiscourseConnective> la confirmation officielle des résultats du vote, je souhaiterais féliciter le peuple ukrainien <DiscourseConnective annotation_id="980">pour</DiscourseConnective> la tenue de ces élections libres <DiscourseConnective annotation_id="1018">et</DiscourseConnective> transparentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="952" docOffset="9">
      <en>This is what the reports from Ukraine are saying.</en>
      <fr>C'est ce qu'indiquent les comptes rendus d'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1002" docOffset="10">
      <en>I still have not had an official communication, <Alignment alignment="1141" annotation_id="1050">
          <DiscourseConnective annotation_id="1050" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the statements of our fellow Members of the European Parliament who observed the elections say that apart from a certain number of complaints and what were, certainly, breaches of electoral rules, the absolute majority of the actions of everyone associated with the elections were in accordance with procedure and met the standards of democratic elections.</en>
      <fr>Je n'ai pas encore reçu de communication officielle, <Alignment alignment="1050" annotation_id="1141">
          <DiscourseConnective annotation_id="1141" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nos collègues députés du Parlement européen qui ont observé les élections rapportent <DiscourseConnective annotation_id="1231">que</DiscourseConnective>, hormis quelques plaintes <DiscourseConnective annotation_id="1261">et</DiscourseConnective> quelques probables infractions aux règles électorales, la majorité des agissements des personnes associées à ces élections étaient conformes aux procédures <DiscourseConnective annotation_id="1420">et</DiscourseConnective> répondaient aux normes des élections démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1411" docOffset="11">
      <en>This is a very great achievement for Ukraine.</en>
      <fr>C'est une grande victoire <DiscourseConnective annotation_id="1501">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1457" docOffset="12">
      <en>We recall that, five years ago, it was completely different.</en>
      <fr>Il y a cinq ans, nous nous en souvenons, la situation était totalement différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1518" docOffset="13">
      <en>Today, our wish for Ukraine is that a democratically and peacefully elected President will act for the good of the country.</en>
      <fr>Aujourd'hui, nous souhaitons <DiscourseConnective annotation_id="1629">à</DiscourseConnective> l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="1641">qu'</DiscourseConnective>un président élu démocratiquement <DiscourseConnective annotation_id="1678">et</DiscourseConnective> sereinement agisse <DiscourseConnective annotation_id="1700">pour</DiscourseConnective> le bien du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1642" docOffset="14">
      <en>We <Alignment alignment="1735" annotation_id="1645">
          <DiscourseConnective annotation_id="1645" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want to establish the best possible relations with Ukraine.</en>
      <fr>Nous voulons <Alignment alignment="184" annotation_id="1735">
          <DiscourseConnective annotation_id="1735" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> établir les meilleures relations possibles avec l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1710" docOffset="15">
      <en>Despite the high degree of political instability in recent years, it can be seen that democracy in Ukraine has solid foundations.</en>
      <fr>Nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="1820">que</DiscourseConnective> la démocratie est solidement implantée <DiscourseConnective annotation_id="1863">en</DiscourseConnective> Ukraine, malgré la forte instabilité politique de ces dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1840" docOffset="16">
      <en>I would <Alignment alignment="1954" annotation_id="1848">
          <DiscourseConnective annotation_id="1848" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to take this opportunity to call upon all political forces in Ukraine to overcome their differences and begin to work together on social and economic reforms, as well as on judicial and constitutional reforms, and to continue their European agenda.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="1848" annotation_id="1954">
          <DiscourseConnective annotation_id="1954" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="1987">pour</DiscourseConnective> inviter toutes les forces politiques ukrainiennes <DiscourseConnective annotation_id="2042">à</DiscourseConnective> surmonter leurs différences <DiscourseConnective annotation_id="2072">et</DiscourseConnective> à commencer <DiscourseConnective annotation_id="2087">à</DiscourseConnective> œuvrer ensemble aux réformes sociales <DiscourseConnective annotation_id="2127">et</DiscourseConnective> économiques <DiscourseConnective annotation_id="2142">ainsi</DiscourseConnective> qu'aux réformes judiciaires <DiscourseConnective annotation_id="2176">et</DiscourseConnective> constitutionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="2199">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2202">à</DiscourseConnective> poursuivre leur projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2107" docOffset="17">
      <en>I will say this again: the European Union is very anxious to have good, friendly relations with Ukraine.</en>
      <fr>Je le répète: l'Union européenne a à cœur de maintenir de bonnes relations, des relations amicales avec l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2212" docOffset="18">
      <en>This concerns both the future government and the opposition.</en>
      <fr>Cela concerne à la fois le futur gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="2398">et</DiscourseConnective> l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2273" docOffset="19">
      <en>We hope and expect that Ukraine will work together on this.</en>
      <fr>Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="2429">que</DiscourseConnective> l'Ukraine répondra positivement <DiscourseConnective annotation_id="2465">à</DiscourseConnective> cette offre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2333" docOffset="20">
      <en>We share this challenge and the responsibility.</en>
      <fr>Nous en partageons l'enjeu <DiscourseConnective annotation_id="2507">et</DiscourseConnective> la responsabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2381" docOffset="21">
      <en>On Wednesday, a debate will be held on the situation in Ukraine following the elections.</en>
      <fr>Mercredi, un débat aura lieu sur la situation <DiscourseConnective annotation_id="2575">en</DiscourseConnective> Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="2586">après</DiscourseConnective> les élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2470" docOffset="22">
      <en>We will listen to the reports of our fellow Members.</en>
      <fr>Nous entendrons les comptes rendus de nos collègues députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2523" docOffset="23">
      <en>The chair of the European Parliament election observation mission was Paweł Kowal.</en>
      <fr>C'est Paweł Kowal qui dirigeait la mission d'observation électorale du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2606" docOffset="24">
      <en>They were on the ground and observed Sunday's voting, and will share information about this with us.</en>
      <fr>Ils se sont rendus sur le terrain <DiscourseConnective annotation_id="2793">et</DiscourseConnective> ont observé le déroulement du scrutin de dimanche <DiscourseConnective annotation_id="2846">et</DiscourseConnective> nous en informeront.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2707" docOffset="25">
      <en>The vote of approval on the new European Commission will take place tomorrow.</en>
      <fr>Demain aura lieu le vote d'investiture de la nouvelle Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2785" docOffset="26">
      <en>This will be one of the most important moments in this parliamentary term.</en>
      <fr>Ce sera l'un des moments les plus importants de cette législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2860" docOffset="27">
      <en>On behalf of our citizens, we will express our will in a democratic vote, <DiscourseConnective annotation_id="2934" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so tomorrow is a very important day.</en>
      <fr>Au nom de nos concitoyens, nous exprimerons notre volonté dans le cadre d'un vote démocratique, voilà pourquoi demain est <DiscourseConnective annotation_id="3136">un jour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3144">si</DiscourseConnective> important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2975" docOffset="28">
      <en>During tomorrow's session, we will <Alignment alignment="3203" annotation_id="3010">
          <DiscourseConnective annotation_id="3010" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vote on the resolution on the new framework agreement on relations between the European Parliament and the Commission.</en>
      <fr>Lors de la séance de demain, nous adopterons <Alignment alignment="1980" annotation_id="3203">
          <DiscourseConnective annotation_id="3203" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la résolution sur le nouvel accord-cadre sur les relations entre le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="3300">et</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3134" docOffset="29">
      <en>The text of this agreement has been made available to you.</en>
      <fr>Le texte de cet accord est <DiscourseConnective annotation_id="3345">à</DiscourseConnective> votre disposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3193" docOffset="30">
      <en>It is a very important piece of legislation, which will determine how both institutions work together in the next parliamentary term.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="3369">s'</DiscourseConnective>agit d'un texte législatif très important, qui déterminera la façon dont les deux institutions coopèreront au cours de la prochaine législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3327" docOffset="31">
      <en>On Wednesday, we will hold another important debate on the processing and transfer of Financial Messaging Data to the United States for the purposes of the Terrorist Finance Tracking Programme.</en>
      <fr>Mercredi, nous engagerons un autre débat important sur le traitement <DiscourseConnective annotation_id="3585">et</DiscourseConnective> le transfert de données de messagerie financière aux États-Unis aux fins du programme de surveillance du financement du terrorisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3521" docOffset="32">
      <en>I will preside over this debate myself.</en>
      <fr>Je présiderai moi-même ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3561" docOffset="33">
      <en>The European Parliament attaches exceptional importance to ensuring the right level of personal data protection.</en>
      <fr>Le Parlement européen attache une importance exceptionnelle au maintien d'un niveau approprié de protection des données à caractère personnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3674" docOffset="34">
      <en>We were elected directly by our citizens <Alignment alignment="3955" annotation_id="3715">
          <DiscourseConnective annotation_id="3715" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have a responsibility to them, <Alignment alignment="4002" annotation_id="3753">
          <DiscourseConnective annotation_id="3753" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3757" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>, we understand the importance of the SWIFT agreement.</en>
      <fr>Nos concitoyens nous ont élus au suffrage universel direct <Alignment alignment="2710" annotation_id="3955">
          <DiscourseConnective annotation_id="3955" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons une responsabilité <DiscourseConnective annotation_id="3988">à</DiscourseConnective> leur égard, <Alignment alignment="3753" annotation_id="4002">
          <DiscourseConnective annotation_id="4002" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous comprenons aussi l'importance de l'accord SWIFT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3829" docOffset="35">
      <en>These priorities should be taken into account by all Members of this House <Alignment alignment="4152" annotation_id="3904">
          <DiscourseConnective annotation_id="3904" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> making this important and responsible decision.</en>
      <fr>Ces priorités devront être prises en considération par tous les députés de cette Assemblée <Alignment alignment="301" annotation_id="4152">
          <DiscourseConnective annotation_id="4152" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils prendront cette décision importante <DiscourseConnective annotation_id="4199">et</DiscourseConnective> responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3957" docOffset="36">
      <en>The vote will take place on Thursday.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3995" docOffset="37">
      <en>I will not be able to be present during the vote, <Alignment alignment="4268" annotation_id="4045">
          <DiscourseConnective annotation_id="4045" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will be attending the European Council in Brussels.</en>
      <fr>Je ne pourrai être présent, <Alignment alignment="1865" annotation_id="4268">
          <DiscourseConnective annotation_id="4268" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'assisterai au Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="4305">à</DiscourseConnective> Bruxelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4107" docOffset="38">
      <en>I would like to inform you of something else.</en>
      <fr>Je souhaiterais <DiscourseConnective annotation_id="4334">à</DiscourseConnective> présent vous communiquer une autre information.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
