<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Ukraine (debate)</en>
    <fr>Ukraine (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="17" id="902" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="17" docOffset="1">
      <en>The next item is the statement by the Commission on behalf of the Vice-President of the Commission and High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy on Ukraine.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle la déclaration sur l'Ukraine de la vice-présidente de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="108">et</DiscourseConnective> haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="142">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="171">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="205" docOffset="2">
      <en>I would first like to give the floor to Commissioner De Gucht on behalf of the Vice-President of the Commission and High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy, Baroness Ashton.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="212">tout d'abord</DiscourseConnective> donner la parole au commissaire De Gucht, au nom la vice-présidente de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="310">et</DiscourseConnective> haute représentante de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="344">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères <DiscourseConnective annotation_id="373">et</DiscourseConnective> la politique de sécurité, Mme la baronne Ashton.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="412" id="449" language="FR" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="412" docOffset="3">
      <en>Mr President, I have great pleasure this evening in debating the situation in Ukraine on behalf of Cathy Ashton, High Representative and Vice-President, who regrets her absence here today.</en>
      <fr>membre de la Commission, au nom de la vice-présidente de la Commission et haute représentante de l'Union pour les affaires étrangères et la politique de sécurité. - Monsieur le Président, j'ai le plaisir de débattre ce soir de la situation <DiscourseConnective annotation_id="665">en</DiscourseConnective> Ukraine au nom de Cathy Ashton, haute représentante <DiscourseConnective annotation_id="720">et</DiscourseConnective> vice-présidente, laquelle regrette son absence aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="601" docOffset="4">
      <en>Today marks an important day for Ukraine with its OSCE Chairmanship for 2013 having been declared this morning.</en>
      <fr>Aujourd'hui est <DiscourseConnective annotation_id="799">un jour</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="817">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine, sa présidence de l'OSCE <DiscourseConnective annotation_id="857">pour</DiscourseConnective> 2013 ayant été annoncée ce matin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="713" docOffset="5">
      <en>It is a privilege, but also a responsibility <Alignment alignment="946" annotation_id="758">
          <DiscourseConnective annotation_id="758" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will give Ukraine the opportunity to live up to expectations, which are certainly high.</en>
      <fr>C'est un privilège, <DiscourseConnective annotation_id="916">mais aussi</DiscourseConnective> une responsabilité <Alignment alignment="2572" annotation_id="946">
          <DiscourseConnective annotation_id="946" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle donnera l'occasion à l'Ukraine de se montrer <DiscourseConnective annotation_id="999">à</DiscourseConnective> la hauteur des attentes, <DiscourseConnective annotation_id="1026">certes</DiscourseConnective> élevées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="853" docOffset="6">
      <en>I want to dwell now on our bilateral relations, marked last Monday by a summit at the Château Val Duchesse in Brussels, attended by President Yanukovych, as well as by Presidents Van Rompuy and Barroso.</en>
      <fr>Je souhaite m'attarder <DiscourseConnective annotation_id="1065">maintenant</DiscourseConnective> sur notre relation bilatérale, ponctuée lundi dernier par un sommet au château de Val Duchesse <DiscourseConnective annotation_id="1171">à</DiscourseConnective> Bruxelles, avec la participation du président Ianoukovitch, <DiscourseConnective annotation_id="1233">ainsi</DiscourseConnective> que des présidents Van Rompuy <DiscourseConnective annotation_id="1269">et</DiscourseConnective> Barroso.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1056" docOffset="7">
      <en>Cathy Ashton took part in the discussion on international issues.</en>
      <fr>Cathy Ashton a pris part <DiscourseConnective annotation_id="1306">à</DiscourseConnective> la discussion sur les questions internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1122" docOffset="8">
      <en>I was <Alignment alignment="21047" annotation_id="1128">
          <DiscourseConnective annotation_id="1128" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> there to take stock of the prospects for establishing, in the near future, a deep and comprehensive free trade area with a high level of ambition.</en>
      <fr>J'y étais <Alignment alignment="18895" annotation_id="1367">
          <DiscourseConnective annotation_id="1367" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1373">pour</DiscourseConnective> faire le point sur les perspectives d'aboutir à une relation de libre-échange profonde <DiscourseConnective annotation_id="1465">et</DiscourseConnective> globale dans un futur proche et avec un niveau d'ambition élevé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1280" docOffset="9">
      <en>Our discussions were sincere, <Alignment alignment="1566" annotation_id="1310">
          <DiscourseConnective annotation_id="1310" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am confident that the summit has put a relationship that deserves to be more extensive and more tangible on the right track.</en>
      <fr>Nos discussions ont été sincères <Alignment alignment="17478" annotation_id="1566">
          <DiscourseConnective annotation_id="1566" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis confiant <DiscourseConnective annotation_id="1586">que</DiscourseConnective> le sommet a mis sur les bons rails une relation qui mérite d'être plus ample <DiscourseConnective annotation_id="1667">et</DiscourseConnective> plus concrète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1441" docOffset="10">
      <en>The two most important outcomes of the summit are the adoption of the action plan on the free movement of persons and the signing of the protocol to the Partnership and Cooperation Agreement enabling Ukraine to take part in EU programmes.</en>
      <fr>Les deux principaux résultats du sommet sont l'adoption du plan d'action concernant la libre circulation des personnes <DiscourseConnective annotation_id="1804">et</DiscourseConnective> la signature du protocole <DiscourseConnective annotation_id="1833">à</DiscourseConnective> l'accord de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="1859">et</DiscourseConnective> de coopération permettant à l'Ukraine de participer aux programmes de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1680" docOffset="11">
      <en>Other items on the agenda were the internal situation in Ukraine, current negotiations on the future Association Agreement and the reform process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1941">À</DiscourseConnective> l'ordre du jour également figurent la situation interne de l'Ukraine, les négociations en cours sur le futur accord d'association <DiscourseConnective annotation_id="2073">et</DiscourseConnective> le processus de réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1827" docOffset="12">
      <en>Ukraine is part of our neighbourhood.</en>
      <fr>L'Ukraine fait partie de notre voisinage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1865" docOffset="13">
      <en>We are <Alignment alignment="2154" annotation_id="1872">
          <DiscourseConnective annotation_id="1872" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> trying to embrace its proximity, <Alignment alignment="2184" annotation_id="1915">
          <DiscourseConnective annotation_id="1915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ukraine's neighbourhood is not standing still, either, <Alignment alignment="80046" annotation_id="1974">
          <DiscourseConnective annotation_id="1974" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you think about the NATO summit this weekend and today's conclusion of bilateral negotiations in Brussels, where I was just a few hours ago, enabling the EU to support Russia's accession to the WTO.</en>
      <fr>On cherche <Alignment alignment="1872" annotation_id="2154">
          <DiscourseConnective annotation_id="2154" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="2159">à</DiscourseConnective> serrer cette proximité <Alignment alignment="37613" annotation_id="2184">
          <DiscourseConnective annotation_id="2184" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à son tour, le voisinage de l'Ukraine est en mouvement <Alignment alignment="38814" annotation_id="2243">
          <DiscourseConnective annotation_id="2243" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous pensez au sommet de l'OTAN de ce week-end <DiscourseConnective annotation_id="2293">et</DiscourseConnective> à la conclusion, aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="2325">à</DiscourseConnective> Bruxelles, où je me trouvais il y a quelques heures, des négociations bilatérales permettant à l'Union européenne de soutenir l'adhésion de la Russie <DiscourseConnective annotation_id="2477">à</DiscourseConnective> l'OMC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2176" docOffset="14">
      <en>Let us get back to the summit.</en>
      <fr>Revenons au sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="15">
      <en>The current government has undertaken a number of important economic reforms, which we have welcomed.</en>
      <fr>Le gouvernement actuel a entrepris un certain nombre d'importantes réformes économiques <DiscourseConnective annotation_id="2594">que</DiscourseConnective> nous avons saluées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2309" docOffset="16">
      <en>Firstly, there is the public procurement law, which should play an important role in the fight against corruption.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="2621">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="2628">tout d'abord</DiscourseConnective> de la loi sur les marchés publics, qui devrait jouer un rôle important dans la lutte contre la corruption.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2424" docOffset="17">
      <en>Agreements have been entered into with the IMF <Alignment alignment="2788" annotation_id="2471">
          <DiscourseConnective annotation_id="2471" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> important reforms have been introduced in the key energy sector.</en>
      <fr>Les accords avec le FMI ont été conclus <Alignment alignment="6385" annotation_id="2788">
          <DiscourseConnective annotation_id="2788" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des réformes importantes ont été lancées dans le secteur clé de l'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2540" docOffset="18">
      <en>The Ukrainian Government has been fairly successful in stabilising the situation in the country.</en>
      <fr>Le gouvernement ukrainien a assez bien réussi <DiscourseConnective annotation_id="2912">à</DiscourseConnective> stabiliser la situation du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2637" docOffset="19">
      <en>This is obviously very important.</en>
      <fr>C'est évidemment très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2671" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="2980" annotation_id="2671">
          <DiscourseConnective annotation_id="2671" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are concerned by continued reports of a corrosion of fundamental freedoms and democratic principles in Ukraine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="0" annotation_id="2980">
          <DiscourseConnective annotation_id="2980" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes préoccupés par les rapports incessants sur la dégradation des libertés fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="3088">et</DiscourseConnective> des principes démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="3119">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2800" docOffset="21">
      <en>Of particular concern are grievances voiced regarding freedom of the media and freedom of assembly and of association.</en>
      <fr>Des plaintes particulièrement inquiétantes se font entendre concernant la liberté des médias, la liberté de réunion <DiscourseConnective annotation_id="3247">et</DiscourseConnective> d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2919" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="84787" annotation_id="2919">
          <DiscourseConnective annotation_id="2919" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3275" annotation_id="2932">
          <DiscourseConnective annotation_id="2932" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know, the Ukrainian Constitutional Court has recently overturned the 2004 constitution, which was adopted during the Orange Revolution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8257" annotation_id="3265">
          <DiscourseConnective annotation_id="3265" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6354" annotation_id="3275">
          <DiscourseConnective annotation_id="3275" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, la Cour constitutionnelle ukrainienne a récemment cassé la constitution de 2004, qui avait été adoptée lors de la Révolution orange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3075" docOffset="23">
      <en>
        <Alignment alignment="3435" annotation_id="3075">
          <DiscourseConnective annotation_id="3075" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is the 1996 constitution, which gives increased power to the President, which once again applies.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="9346" annotation_id="3435">
          <DiscourseConnective annotation_id="3435" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> la constitution de 1996, qui donne plus de pouvoir au président, qui est désormais redevenue d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3179" docOffset="24">
      <en>This very controversial decision is evidence that an open and participative constitutional reform process is needed in Ukraine.</en>
      <fr>Cette décision, très contestée, démontre <DiscourseConnective annotation_id="3589">que</DiscourseConnective> l'Ukraine a besoin de s'engager dans un processus de réforme constitutionnelle ouvert <DiscourseConnective annotation_id="3679">et</DiscourseConnective> participatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3307" docOffset="25">
      <en>This process should be aimed at establishing a sustainable system of checks and balances in line with European standards.</en>
      <fr>Un tel processus devrait avoir pour but l'établissement d'un système durable d'équilibre des pouvoirs, qui serait <DiscourseConnective annotation_id="3810">en</DiscourseConnective> accord avec les standards européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3429" docOffset="26">
      <en>This subject was <Alignment alignment="3856" annotation_id="3446">
          <DiscourseConnective annotation_id="3446" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised in your resolution in February.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="9779" annotation_id="3856">
          <DiscourseConnective annotation_id="3856" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un thème qui a été évoqué dans votre résolution du mois de février.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3490" docOffset="27">
      <en>Another very recent decision taken by the Constitutional Court, which is open to various interpretations, is the duration of the current parliament's mandate.</en>
      <fr>Une autre décision très récente de la Cour constitutionnelle qui se prête <DiscourseConnective annotation_id="4004">à</DiscourseConnective> différentes interprétations concerne la durée du mandat du parlement actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3649" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="16943" annotation_id="3649">
          <DiscourseConnective annotation_id="3649" sense="Comparison.Contrast">Whereas</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 1996 constitution, which is currently in force, provides for a four-year mandate, the Court has ruled that the current parliament's powers will only expire after five years, <Alignment alignment="4282" annotation_id="3835">
          <DiscourseConnective annotation_id="3835" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was elected during the period covered by the 2004 constitution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12466" annotation_id="4083">
          <DiscourseConnective annotation_id="4083" sense="Comparison.Contrast">Alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la constitution de 1996, qui est <DiscourseConnective annotation_id="4126">en</DiscourseConnective> vigueur actuellement, prévoit un mandat de quatre ans, la Cour a statué <DiscourseConnective annotation_id="4201">que</DiscourseConnective> les pouvoirs du parlement actuel expireraient au bout de cinq ans seulement, <Alignment alignment="10055" annotation_id="4282">
          <DiscourseConnective annotation_id="4282" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il a été élu pendant la période de la constitution de 2004.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3905" docOffset="29">
      <en>This decision conveys the 'à la carte' approach which is increasingly being adopted by the current administration.</en>
      <fr>Cette décision traduit l'approche à la carte qui est de plus <DiscourseConnective annotation_id="4407">en plus</DiscourseConnective> suivie dans les actes de l'administration actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4020" docOffset="30">
      <en>Once again, Ukraine sorely needs an open and participative constitutional reform process, not decisions made according to circumstances.</en>
      <fr>Une fois de plus, l'Ukraine a grandement besoin d'un processus de réforme constitutionnelle ouvert <DiscourseConnective annotation_id="4566">et</DiscourseConnective> participatif <DiscourseConnective annotation_id="4582">au lieu de</DiscourseConnective> décisions prises en fonction des circonstances.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4157" docOffset="31">
      <en>In recent years, the level of political freedom has been very high in Ukraine, with election after election being recognised by credible bodies as conforming to international standards.</en>
      <fr>Ces dernières années, le niveau des libertés politiques était très élevé <DiscourseConnective annotation_id="4714">en</DiscourseConnective> Ukraine, les élections étant reconnues l'une <DiscourseConnective annotation_id="4762">après</DiscourseConnective> l'autre par des institutions crédibles <DiscourseConnective annotation_id="4807">comme</DiscourseConnective> étant conformes aux standards internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4343" docOffset="32">
      <en>It is therefore regrettable to note that the latest municipal elections held on 31 October were criticised by most observers.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="4866">donc</DiscourseConnective> regrettable de constater <DiscourseConnective annotation_id="4896">que</DiscourseConnective> les dernières élections municipales du 31 octobre ont été critiquées par la plupart des observateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4469" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="5002" annotation_id="4469">
          <DiscourseConnective annotation_id="4469" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> those criticisms concerned only technical and procedural aspects, it was still a step backwards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30561" annotation_id="5002">
          <DiscourseConnective annotation_id="5002" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces critiques n'ont porté <DiscourseConnective annotation_id="5036">que</DiscourseConnective> sur des aspects techniques <DiscourseConnective annotation_id="5067">et</DiscourseConnective> procéduraux, il s'agissait <DiscourseConnective annotation_id="5097">tout de même</DiscourseConnective> d'un pas en arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4575" docOffset="34">
      <en>Democratic values and principles along with human rights are fundamental principles for EU Member States.</en>
      <fr>Les valeurs <DiscourseConnective annotation_id="5143">et</DiscourseConnective> les principes de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="5177">et</DiscourseConnective> des droits de l'homme sont des principes fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="5234">pour</DiscourseConnective> les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4681" docOffset="35">
      <en>They are principles on which there can be no compromise, all the more so <Alignment alignment="5341" annotation_id="4754">
          <DiscourseConnective annotation_id="4754" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking here about a key partner.</en>
      <fr>Ce sont des principes sur lesquels tout compromis est exclu, <Alignment alignment="21305" annotation_id="5341">
          <DiscourseConnective annotation_id="5341" sense="Temporal.Synchrony">d'autant plus qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="5361">s'</DiscourseConnective>agit d'un partenaire clé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4798" docOffset="36">
      <en>Shared values for a common future: this is the challenge of the future association between Ukraine and the EU.</en>
      <fr>Des valeurs partagées <DiscourseConnective annotation_id="5411">pour</DiscourseConnective> un futur commun, tel est le défi de l'association à venir entre l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="5490">et</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4909" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="5513" annotation_id="4909">
          <DiscourseConnective annotation_id="4909" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we did at the summit last Monday and for as long as problems persist, we must continue to send a very clear message regarding respect for fundamental values.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4438" annotation_id="5513">
          <DiscourseConnective annotation_id="5513" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'avons fait lors du sommet de lundi dernier <DiscourseConnective annotation_id="5569">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5572">pour autant que</DiscourseConnective> les problèmes persistent, nous devons continuer <DiscourseConnective annotation_id="5636">à</DiscourseConnective> envoyer des messages très clairs concernant le respect des valeurs fondamentales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5070" id="450" language="DE" name="Elmar Brok">
    <ParallelChunk annotation_id="5070" docOffset="38">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I would like to offer my sincere thanks for the statement that has been given here on behalf of the High Representative, <DiscourseConnective annotation_id="5241" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> to which I actually have very little to add.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="5777">et</DiscourseConnective> Messieurs, je vous remercie sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="5820">pour</DiscourseConnective> cette déclaration faite au nom de la haute représentante. Je n'ai d'ailleurs pas grand-chose <DiscourseConnective annotation_id="5918">à</DiscourseConnective> y ajouter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5290" docOffset="39">
      <en>I believe that we can safely say that reforms and greater stability have been decided on, including for reasons relating to parliamentary stability, <Alignment alignment="10617" annotation_id="5439">
          <DiscourseConnective annotation_id="5439" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is to be welcomed, <Alignment alignment="20667" annotation_id="5467">
          <DiscourseConnective annotation_id="5467" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must <Alignment alignment="6126" annotation_id="5479">
          <DiscourseConnective annotation_id="5479" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> note that <Alignment alignment="6146" annotation_id="5494">
          <DiscourseConnective annotation_id="5494" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the last parliamentary elections were fair and just, the local elections were not, <DiscourseConnective annotation_id="5586" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they were changed <Alignment alignment="6299" annotation_id="5612">
          <DiscourseConnective annotation_id="5612" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the opposition did not have an equal opportunity to draw up lists everywhere.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="5940">que</DiscourseConnective> l'on peut affirmer sans risque que l'Ukraine progresse sur la voie des réformes <DiscourseConnective annotation_id="6024">et</DiscourseConnective> de la stabilité, <DiscourseConnective annotation_id="6044">notamment</DiscourseConnective> au vu de la stabilité parlementaire, <Alignment alignment="1238" annotation_id="6091">
          <DiscourseConnective annotation_id="6091" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut le saluer. <Alignment alignment="22954" annotation_id="6113">
          <DiscourseConnective annotation_id="6113" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il faut <Alignment alignment="5479" annotation_id="6126">
          <DiscourseConnective annotation_id="6126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <Alignment alignment="9307" annotation_id="6146">
          <DiscourseConnective annotation_id="6146" sense="Comparison.Concession">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les dernières élections parlementaires ont été équitables <DiscourseConnective annotation_id="6211">et</DiscourseConnective> justes, ce n'est pas le cas des élections locales, dont les règles ont été modifiées <Alignment alignment="28488" annotation_id="6299">
          <DiscourseConnective annotation_id="6299" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pour lesquelles l'opposition n'a pas eu la possibilité de présenter des listes dans toutes les localités <DiscourseConnective annotation_id="6407">au même titre que</DiscourseConnective> la majorité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5694" docOffset="40">
      <en>I believe we must <Alignment alignment="6463" annotation_id="5712">
          <DiscourseConnective annotation_id="5712" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> take note of the fact that the head of the secret service <Alignment alignment="56652" annotation_id="5775">
          <DiscourseConnective annotation_id="5775" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> has a top supervisory role in the constitutional court <DiscourseConnective annotation_id="5835" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that judges are being replaced there in order to overturn the constitution of the Orange Revolution.</en>
      <fr>Je crois que nous devons <Alignment alignment="14581" annotation_id="6463">
          <DiscourseConnective annotation_id="6463" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> relever le fait <DiscourseConnective annotation_id="6485">que</DiscourseConnective> le chef des services secrets occupe <Alignment alignment="18523" annotation_id="6525">
          <DiscourseConnective annotation_id="6525" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un rôle de supervision auprès de la cour constitutionnelle, au sein de laquelle les juges sont remplacés <DiscourseConnective annotation_id="6640">afin d'</DiscourseConnective>abroger la constitution instaurée à la suite de la révolution orange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5940" docOffset="41">
      <en>These are facts.</en>
      <fr>Ce sont des faits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5957" docOffset="42">
      <en>I would <Alignment alignment="59106" annotation_id="5965">
          <DiscourseConnective annotation_id="5965" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to express my thanks for the statement that the issues of common values and of fundamental rights play a crucial role.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="24409" annotation_id="6752">
          <DiscourseConnective annotation_id="6752" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous remercier d'avoir affirmé <DiscourseConnective annotation_id="6789">que</DiscourseConnective> les questions des valeurs communes <DiscourseConnective annotation_id="6828">et</DiscourseConnective> des droits fondamentaux jouent un rôle essentiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6099" docOffset="43">
      <en>The European Perspective for Ukraine is, of course, <Alignment alignment="6926" annotation_id="6151">
          <DiscourseConnective annotation_id="6151" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an important issue.</en>
      <fr>La perspective européenne <DiscourseConnective annotation_id="6907">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine est <Alignment alignment="37558" annotation_id="6926">
          <DiscourseConnective annotation_id="6926" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien entendu, une question importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6176" docOffset="44">
      <en>
        <Alignment alignment="34206" annotation_id="6176">
          <Alignment alignment="6976" annotation_id="6176">
            <DiscourseConnective annotation_id="6176" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I am pleased that vital progress was made on important matters at the summit on Monday.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13237" annotation_id="6976">
          <Alignment alignment="38302" annotation_id="6976">
            <DiscourseConnective annotation_id="6976" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je me réjouis des progrès significatifs réalisés sur des questions importantes lors du sommet de lundi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6283" docOffset="45">
      <en>The words of criticism that I have just expressed should not be dependent, or be made dependent, on what happens in this phase with regard to visa facilities.</en>
      <fr>Les critiques <DiscourseConnective annotation_id="7108">que</DiscourseConnective> je viens d'émettre ne doivent pas être uniquement liées <DiscourseConnective annotation_id="7168">à</DiscourseConnective> la situation sur les visas, <DiscourseConnective annotation_id="7198">ou</DiscourseConnective> interprétées <DiscourseConnective annotation_id="7214">comme</DiscourseConnective> tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6442" docOffset="46">
      <en>It is good and important for us to make progress in this area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7225">Pour</DiscourseConnective> nous, il est important de réaliser des progrès dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6505" docOffset="47">
      <en>It is important that we make progress with regard to the deepened Free Trade Area, which will bring Ukraine closer to the European internal market, and make it clear that not only the political but also the economic perspective of Ukraine lies in Europe.</en>
      <fr>Il est important de progresser vers une zone de libre-échange approfondie, qui rapprochera l'Ukraine du marché intérieur européen <DiscourseConnective annotation_id="7424">et</DiscourseConnective> qui montrera clairement que l'avenir politique <DiscourseConnective annotation_id="7474">et</DiscourseConnective> économique du pays se situe <DiscourseConnective annotation_id="7505">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6760" docOffset="48">
      <en>It does not make any sense to adopt a Russian economic system without having Russian raw materials.</en>
      <fr>Adopter le système économique russe <DiscourseConnective annotation_id="7552">sans</DiscourseConnective> posséder les matières premières de la Russie n'a aucun sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6860" docOffset="49">
      <en>The European market will <DiscourseConnective annotation_id="6885" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> be of much greater interest to Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="6929" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that should <DiscourseConnective annotation_id="6945" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> improve with the Association Agreement.</en>
      <fr>Le marché européen est bien plus intéressant <DiscourseConnective annotation_id="7663">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="7679">à</DiscourseConnective> plus forte raison avec l'accord d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6990" docOffset="50">
      <en>
        <Alignment alignment="7728" annotation_id="6990">
          <DiscourseConnective annotation_id="6990" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think that we should be clear in our minds that this is not only in the interests of Ukraine <Alignment alignment="7842" annotation_id="7094">
          <DiscourseConnective annotation_id="7094" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="30835" annotation_id="7104">
          <DiscourseConnective annotation_id="7104" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in our own interests <DiscourseConnective annotation_id="7130" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we should attach importance to ensuring that the external and internal development of Turkey progresses in a way that satisfies our common interests here.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24813" annotation_id="7728">
          <DiscourseConnective annotation_id="7728" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="7748">que</DiscourseConnective> nous devrions garder <DiscourseConnective annotation_id="7773">à</DiscourseConnective> l'esprit <DiscourseConnective annotation_id="7784">qu'</DiscourseConnective>il ne <DiscourseConnective annotation_id="7793">s'</DiscourseConnective>agit pas uniquement des intérêts de l'Ukraine, <Alignment alignment="12260" annotation_id="7842">
          <DiscourseConnective annotation_id="7842" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7104" annotation_id="7847">
          <DiscourseConnective annotation_id="7847" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des nôtres. Nous devons veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="7894">que</DiscourseConnective> la situation intérieure <DiscourseConnective annotation_id="7922">et</DiscourseConnective> extérieure de la Turquie évolue de manière satisfaisante pour nos intérêts communs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7294" id="451" name="Adrian Severin">
    <ParallelChunk annotation_id="7294" docOffset="51">
      <en>on behalf of the S&amp;D Group. - Mr President, my group's philosophy on Ukraine-European Union relations today could be expressed by the following paraphrase of a famous speech: do not ask what Ukraine could do for the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="7526" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> ask what the European could do for Ukraine, in order to have in Ukraine a reliable pillar of the European Union project.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la philosophie actuelle de mon groupe vis-à-vis des relations entre l'Europe et l'Ukraine pourrait être résumée <DiscourseConnective annotation_id="8144">en</DiscourseConnective> reprenant une célèbre citation: ne vous demandez pas ce que l'Ukraine peut faire <DiscourseConnective annotation_id="8228">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne, demandez-vous ce que l'Europe peut faire <DiscourseConnective annotation_id="8294">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="8310">afin qu'</DiscourseConnective>elle devienne un solide pilier du projet européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7651" docOffset="52">
      <en>To this end, the European Union approach on Ukraine should be balanced, fair, fact-based and strategic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="8369">À</DiscourseConnective> ce titre, l'approche de l'Union européenne en Ukraine doit être équilibrée, équitable, factuelle <DiscourseConnective annotation_id="8468">et</DiscourseConnective> stratégique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7755" docOffset="53">
      <en>I believe that these criteria were met by the results of the recent summit, <DiscourseConnective annotation_id="7831" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would like to thank the Commissioner for expressing our approach in this way.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="8493">que</DiscourseConnective> ces critères ont été remplis lors du dernier sommet. Je voudrais remercier M. le Commissaire d'avoir présenté notre approche de telle manière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7915" docOffset="54">
      <en>'Balanced' means asking for improvements and at the same time offering assistance.</en>
      <fr>"Équilibré" implique d'exiger des améliorations tout en proposant notre aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7998" docOffset="55">
      <en>'Fair' means avoiding taking sides in internal political controversies and using the same standards <Alignment alignment="8817" annotation_id="8098">
          <DiscourseConnective annotation_id="8098" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> evaluating the actions of parties wearing the colour we like and those wearing the colour we do not like.</en>
      <fr>"Équitable" signifie éviter de prendre parti <DiscourseConnective annotation_id="8763">en</DiscourseConnective> politique intérieure <DiscourseConnective annotation_id="8787">et</DiscourseConnective> appliquer les mêmes normes <Alignment alignment="15763" annotation_id="8817">
          <DiscourseConnective annotation_id="8817" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> juger les mesures des différents partis, qu'ils défendent des couleurs proches des nôtres ou non.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8209" docOffset="56">
      <en>'Fact-based' means deciding to trust in evidence and not mere allegations, rumours and prejudices.</en>
      <fr>"Factuel" implique de se fonder sur des preuves <DiscourseConnective annotation_id="8976">et</DiscourseConnective> non sur de simples allégations, rumeurs <DiscourseConnective annotation_id="9019">ou</DiscourseConnective> préjugés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8308" docOffset="57">
      <en>'Strategic' means promoting policies which could allow Ukraine to become organically integrated in the European Union project and not policies which are meant to use Ukraine in our confrontation with its neighbours.</en>
      <fr>"Stratégique" implique de promouvoir des politiques qui permettraient à l'Ukraine de <DiscourseConnective annotation_id="9117">s'</DiscourseConnective>intégrer naturellement au projet européen <DiscourseConnective annotation_id="9161">et</DiscourseConnective> non des politiques visant <DiscourseConnective annotation_id="9190">à</DiscourseConnective> utiliser l'Ukraine dans nos divergences avec ses voisins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8524" docOffset="58">
      <en>The compromise resolution we are supposed to be adopting following today's debate is not a perfect but a decent example of such an approach.</en>
      <fr>La résolution de compromis que nous sommes censés adopter au terme du débat d'aujourd'hui est un bon exemple, bien qu'imparfait, d'une telle approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8665" docOffset="59">
      <en>I have to deplore a few mistakes in the printing of the text.</en>
      <fr>Je dois toutefois déplorer quelques erreurs dans le texte imprimé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8727" docOffset="60">
      <en>We must ask all political players in Ukraine to avoid presenting this resolution as a victory of one against another.</en>
      <fr>Nous devons demander à tous les acteurs politiques <DiscourseConnective annotation_id="9519">en</DiscourseConnective> Ukraine d'éviter de présenter cette résolution <DiscourseConnective annotation_id="9569">comme</DiscourseConnective> une victoire des uns sur les autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8845" docOffset="61">
      <en>
        <Alignment alignment="9612" annotation_id="8845">
          <Alignment alignment="9612" annotation_id="8845">
            <DiscourseConnective annotation_id="8845" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, this resolution is meant to send to all Ukrainian political forces the message that it is high time for them to unite behind a minimum national agenda and to deliver the long-awaited reforms, policies and political results which would assure a better life for the people and a better opportunity for the country, with the aim of European integration.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="39745" annotation_id="9612">
          <Alignment alignment="9816" annotation_id="9612">
            <DiscourseConnective annotation_id="9612" sense="Expansion.Conjunction">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, cette résolution vise <DiscourseConnective annotation_id="9643">à</DiscourseConnective> envoyer <DiscourseConnective annotation_id="9653">à</DiscourseConnective> toutes les forces politiques ukrainiennes le message <DiscourseConnective annotation_id="9708">qu'</DiscourseConnective>il est grand temps <DiscourseConnective annotation_id="9730">pour</DiscourseConnective> elles de s'unir derrière un programme national minimal <DiscourseConnective annotation_id="9790">et</DiscourseConnective> de réaliser enfin ces réformes, ces politiques <DiscourseConnective annotation_id="9840">et</DiscourseConnective> ces résultats politiques tant attendus. Cela assurerait un meilleur avenir <DiscourseConnective annotation_id="9918">pour</DiscourseConnective> le peuple <DiscourseConnective annotation_id="9933">et</DiscourseConnective> représenterait une grande chance <DiscourseConnective annotation_id="9969">pour</DiscourseConnective> le pays dans la perspective de l'intégration européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9205" docOffset="62">
      <en>There is no need for internationalisation of the internal controversies in Ukraine.</en>
      <fr>Il n'est pas nécessaire d'internationaliser les polémiques internes de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9289" docOffset="63">
      <en>Let us all accomplish our duties both here and there, <Alignment alignment="10161" annotation_id="9343">
          <DiscourseConnective annotation_id="9343" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the future will reward all of us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10113">À</DiscourseConnective> nous d'accomplir notre travail ici <DiscourseConnective annotation_id="10150">et</DiscourseConnective> là-bas, <Alignment alignment="25812" annotation_id="10161">
          <DiscourseConnective annotation_id="10161" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en récolterons les fruits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9381" id="452" name="Adina-Ioana Vălean">
    <ParallelChunk annotation_id="9381" docOffset="64">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - Mr President, it is interesting to see that Ukraine is so often on our agenda.</en>
      <fr>Monsieur le Président, il est intéressant de voir <DiscourseConnective annotation_id="10246">que</DiscourseConnective> l'Ukraine figure <DiscourseConnective annotation_id="10267">aussi</DiscourseConnective> souvent <DiscourseConnective annotation_id="10281">à</DiscourseConnective> notre ordre du jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9491" docOffset="65">
      <en>I hope this signifies progress in our relationship.</en>
      <fr>J'espère que c'est un signe que notre relation évolue dans le bon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9543" docOffset="66">
      <en>I tend to believe that, with pragmatism and respect on both sides, understanding differences but finding common interests, we can build on common projects and achieve an honest partnership.</en>
      <fr>J'ai tendance <DiscourseConnective annotation_id="10390">à</DiscourseConnective> croire <DiscourseConnective annotation_id="10399">qu'</DiscourseConnective>avec une approche pragmatique <DiscourseConnective annotation_id="10432">et</DiscourseConnective> respectueuse des deux côtés, en comprenant nos différences <DiscourseConnective annotation_id="10494">et</DiscourseConnective> en trouvant des intérêts communs, nous pouvons élaborer des projets communs <DiscourseConnective annotation_id="10573">et</DiscourseConnective> construire un partenariat honnête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9733" docOffset="67">
      <en>I appreciate the recent statements of the Ukrainian leadership, which I hope now are putting aside some fears that Ukraine is moving away from a European future.</en>
      <fr>J'apprécie les déclarations récentes du gouvernement ukrainien, qui, j'espère, apaisent les craintes de voir l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="10730">s'</DiscourseConnective>écarter d'un avenir européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9895" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="7344" annotation_id="9895">
          <DiscourseConnective annotation_id="9895" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, any debate on Ukraine has a tendency to become a war between the European political families of the opposition and government political parties of Ukraine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2889" annotation_id="10762">
          <DiscourseConnective annotation_id="10762" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le moindre débat sur l'Ukraine a tendance <DiscourseConnective annotation_id="10815">à</DiscourseConnective> se transformer en guerre entre les familles politiques européennes proches du gouvernement ukrainien <DiscourseConnective annotation_id="10918">et</DiscourseConnective> celles proches de l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10070" docOffset="69">
      <en>I think this does not help, <Alignment alignment="10983" annotation_id="10098">
          <DiscourseConnective annotation_id="10098" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not about who is better - government or opposition - <DiscourseConnective annotation_id="10165" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> who is better supported by the Europeans, it is about Ukrainian citizens' democratic future, <DiscourseConnective annotation_id="10261" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> about Ukrainians having a strong, democratic and prosperous country.</en>
      <fr>Je pense que cela n'aide pas, <Alignment alignment="17460" annotation_id="10983">
          <DiscourseConnective annotation_id="10983" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne <DiscourseConnective annotation_id="10993">s'</DiscourseConnective>agit pas de savoir qui a raison - entre l'opposition et le gouvernement - ou qui est le plus apprécié des Européens. Il <DiscourseConnective annotation_id="11115">s'</DiscourseConnective>agit de l'avenir démocratique des citoyens ukrainiens, il s'agit de construire un pays stable, démocratique <DiscourseConnective annotation_id="11225">et</DiscourseConnective> prospère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10334" docOffset="70">
      <en>The summit that took place this week achieved good results in fostering access to EU programmes and in the negotiations on the association agreement.</en>
      <fr>Le sommet organisé cette semaine a produit de bons résultats <DiscourseConnective annotation_id="11299">en</DiscourseConnective> termes d'accès aux programmes de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="11343">et</DiscourseConnective> de négociations <DiscourseConnective annotation_id="11362">pour</DiscourseConnective> l'accord d'association.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10484" docOffset="71">
      <en>I am particularly happy to see long-awaited progress towards a free trade area.</en>
      <fr>Je suis particulièrement heureuse de voir <DiscourseConnective annotation_id="11433">enfin</DiscourseConnective> des progrès dans le domaine de la zone de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10564" docOffset="72">
      <en>Of course, much remains to be done, in terms both of economic and institutional reforms, <Alignment alignment="16572" annotation_id="10653">
          <DiscourseConnective annotation_id="10653" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the steps taken should be consolidated.</en>
      <fr>Bien entendu, il reste encore beaucoup <DiscourseConnective annotation_id="11535">à</DiscourseConnective> faire sur le plan des réformes, tant institutionnelles qu'économiques, <Alignment alignment="10653" annotation_id="11608">
          <DiscourseConnective annotation_id="11608" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces pas en avant devraient être consolidés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10697" docOffset="73">
      <en>No exemptions should be allowed to be made under the public procurement law, which was adopted earlier this year - not even for the European football championship.</en>
      <fr>La loi sur les marchés publics, adoptée en début d'année, ne devrait faire l'objet d'aucune exception - pas <DiscourseConnective annotation_id="11763">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11768">pour</DiscourseConnective> le championnat d'Europe de football.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10861" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="11810" annotation_id="10861">
          <DiscourseConnective annotation_id="10861" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> a new tax code is a good step towards improving the fiscal environment, this should not become a burden, especially on SMEs, which play such an important role in any healthy economy.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1573" annotation_id="11810">
          <DiscourseConnective annotation_id="11810" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nouveau code fiscal est un bon pas en avant dans l'amélioration de l'environnement fiscal, il ne faut pas qu'il devienne un fardeau, <DiscourseConnective annotation_id="11949">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11959">pour</DiscourseConnective> les PME qui jouent un rôle très important dans toute économie saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11050" docOffset="75">
      <en>
        <Alignment alignment="12033" annotation_id="11050">
          <DiscourseConnective annotation_id="11050" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> let me be clear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13497" annotation_id="12033">
          <DiscourseConnective annotation_id="12033" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que je sois bien claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11071" docOffset="76">
      <en>This is not about us telling Ukraine what to do, <Alignment alignment="12114" annotation_id="11120">
          <DiscourseConnective annotation_id="11120" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not about what Ukraine needs to do for us.</en>
      <fr>Il ne s'agit pas de dicter à l'Ukraine ses actions <Alignment alignment="37041" annotation_id="12114">
          <DiscourseConnective annotation_id="12114" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> de savoir ce que l'Ukraine doit faire <DiscourseConnective annotation_id="12155">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11173" docOffset="77">
      <en>It is primarily about what Ukraine needs to do for itself, <Alignment alignment="12241" annotation_id="11232">
          <DiscourseConnective annotation_id="11232" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> both institutional and economic reforms are a prerequisite for a prosperous democratic future, <DiscourseConnective annotation_id="11335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this is in the Ukrainian citizens' best interest.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="12169">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="12176">avant</DiscourseConnective> tout de savoir ce que l'Ukraine peut faire <DiscourseConnective annotation_id="12225">pour</DiscourseConnective> elle-même, <Alignment alignment="17649" annotation_id="12241">
          <DiscourseConnective annotation_id="12241" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> les réformes institutionnelles <DiscourseConnective annotation_id="12276">et</DiscourseConnective> économiques sont des prérequis <DiscourseConnective annotation_id="12310">pour</DiscourseConnective> assurer un avenir démocratique prospère dans l'intérêt des citoyens ukrainiens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11389" id="453" name="Rebecca Harms">
    <ParallelChunk annotation_id="11389" docOffset="78">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, ladies and gentlemen, in recent days, large protests have been taking place in Kiev, Lugansk, Kharkov and many other large and small towns in Ukraine.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="12462">et</DiscourseConnective> Messieurs, ces derniers temps, de grandes manifestations ont été organisées <DiscourseConnective annotation_id="12541">à</DiscourseConnective> Kiev, Lougansk, Kharkov <DiscourseConnective annotation_id="12567">et</DiscourseConnective> dans de nombreuses autres villes, petites <DiscourseConnective annotation_id="12612">et</DiscourseConnective> grandes, d'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11595" docOffset="79">
      <en>Tens or hundreds of thousands of Ukrainian citizens are taking to the street.</en>
      <fr>Des dizaines, voire des centaines de milliers de citoyens ukrainiens ont défilé dans les rues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11673" docOffset="80">
      <en>They are protesting against tax laws that they consider to be unfair.</en>
      <fr>Ils protestent contre des impôts <DiscourseConnective annotation_id="12763">qu'</DiscourseConnective>ils estiment injustes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11743" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="12789" annotation_id="11743">
          <DiscourseConnective annotation_id="11743" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> our resolution is directed at anyone, then in this context it should, in my opinion, be the Ukrainian citizens, who with this protest are guaranteeing that Ukraine's development as a democracy continues.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25562" annotation_id="12789">
          <DiscourseConnective annotation_id="12789" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> notre résolution devait être adressée <DiscourseConnective annotation_id="12830">à</DiscourseConnective> quelqu'un, il me semble que dans un tel contexte, ce devrait être aux citoyens ukrainiens qui, à travers leurs protestations, garantissent la poursuite du développement démocratique de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11950" docOffset="82">
      <en>Our resolution, which expresses concerns over the erosion of a democracy, is of course directed at the government and the authorities, particularly in connection with these protests, <Alignment alignment="51489" annotation_id="12133">
          <DiscourseConnective annotation_id="12133" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> the interior authorities of Ukraine, to urge them to allow these protests to continue.</en>
      <fr>Notre résolution, qui exprime nos inquiétudes vis-à-vis de l'érosion de la démocratie, est bien entendue adressée au gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="13158">et</DiscourseConnective> aux autorités, <DiscourseConnective annotation_id="13176">notamment</DiscourseConnective> celles visées par ces vagues de protestations, et <Alignment alignment="8383" annotation_id="13236">
          <DiscourseConnective annotation_id="13236" sense="Expansion.Restatement">plus particulièrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux autorités nationales en Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="13295">afin de</DiscourseConnective> les appeler <DiscourseConnective annotation_id="13315">à</DiscourseConnective> autoriser la poursuite de ces manifestations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12234" docOffset="83">
      <en>Hundreds of thousands, perhaps millions, of people are expected to be in Kiev tomorrow.</en>
      <fr>Des centaines de milliers, peut-être des millions de personnes sont attendues à Kiev demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12322" docOffset="84">
      <en>I must admit that I am very anxiously following developments here <Alignment alignment="13542" annotation_id="12388">
          <DiscourseConnective annotation_id="12388" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not without concerns about what might happen.</en>
      <fr>Je dois admettre <DiscourseConnective annotation_id="13473">que</DiscourseConnective> je suis avec inquiétude l'évolution des évènements dans ce pays, <Alignment alignment="8632" annotation_id="13542">
          <DiscourseConnective annotation_id="13542" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis préoccupée par ce qu'il pourrait se passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12443" docOffset="85">
      <en>So far, so good - touch wood.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13597">Jusqu'à</DiscourseConnective> présent, tout va bien - touchons du bois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12473" docOffset="86">
      <en>In the last few days, the government has shown that the freedom of assembly is operating.</en>
      <fr>Ces derniers jours, le gouvernement a prouvé <DiscourseConnective annotation_id="13692">que</DiscourseConnective> la liberté de réunion était toujours d'actualité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12563" docOffset="87">
      <en>I very much hope that that will continue to be the case.</en>
      <fr>J'espère de tout cœur <DiscourseConnective annotation_id="13768">que</DiscourseConnective> cela continuera <DiscourseConnective annotation_id="13788">à</DiscourseConnective> être le cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12620" docOffset="88">
      <en>I think it was very important for us to make this a cross-group resolution.</en>
      <fr>Je pense qu'il est très important <DiscourseConnective annotation_id="13837">pour</DiscourseConnective> nous d'émettre une résolution au nom de tous les groupes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12696" docOffset="89">
      <en>It would be a grave mistake for the development of Ukraine <Alignment alignment="13962" annotation_id="12755">
          <DiscourseConnective annotation_id="12755" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> in future one side of this House should side with the Party of Regions and the other with Yulia Tymoshenko's party.</en>
      <fr>Ce serait une grave erreur <DiscourseConnective annotation_id="13927">pour</DiscourseConnective> le développement de l'Ukraine <Alignment alignment="9145" annotation_id="13962">
          <DiscourseConnective annotation_id="13962" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> une moitié de cette assemblée devait un jour s'associer au Parti des régions <DiscourseConnective annotation_id="14042">et</DiscourseConnective> une autre <DiscourseConnective annotation_id="14055">à</DiscourseConnective> celui de Ioulia Timochenko.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12874" docOffset="90">
      <en>That would not help the democratic development of Ukraine.</en>
      <fr>Cela n'aiderait en rien le développement démocratique de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12933" docOffset="91">
      <en>I hope that this resolution will be taken seriously - even <Alignment alignment="21203" annotation_id="12992">
          <DiscourseConnective annotation_id="12992" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we adopt it after the summit - particularly in view of the large protests and people's concerns about the effects of the IMF reform, <Alignment alignment="14381" annotation_id="13128">
          <DiscourseConnective annotation_id="13128" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we follow what is happening now in Kiev and Ukraine in general very closely.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="14162">que</DiscourseConnective> cette résolution sera prise au sérieux - <Alignment alignment="25650" annotation_id="14207">
          <DiscourseConnective annotation_id="14207" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous l'adoptons <DiscourseConnective annotation_id="14231">après</DiscourseConnective> le sommet - <DiscourseConnective annotation_id="14249">notamment en</DiscourseConnective> vue des fortes manifestations <DiscourseConnective annotation_id="14292">et</DiscourseConnective> des inquiétudes de la population concernant les conséquences des accords avec le FMI. <Alignment alignment="30460" annotation_id="14381">
          <DiscourseConnective annotation_id="14381" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="14393">que</DiscourseConnective> nous suivrons les événements <DiscourseConnective annotation_id="14426">à</DiscourseConnective> Kiev <DiscourseConnective annotation_id="14433">et</DiscourseConnective> en Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="14447">en</DiscourseConnective> général de très près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13214" docOffset="92">
      <en>Thank you for your attention <Alignment alignment="14497" annotation_id="13243">
          <DiscourseConnective annotation_id="13243" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope that we - including the Commission - will continue to show solidarity in our work together with this country, which is so close to us as Europeans.</en>
      <fr>Merci de votre attention <Alignment alignment="21454" annotation_id="14497">
          <DiscourseConnective annotation_id="14497" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="14509">que</DiscourseConnective> nous, y compris la Commission, continuerons <DiscourseConnective annotation_id="14557">à</DiscourseConnective> faire preuve de solidarité dans notre travail avec ce pays, qui est <DiscourseConnective annotation_id="14627">si</DiscourseConnective> proche de nous <DiscourseConnective annotation_id="14645">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13402" id="454" language="PL" name="Paweł Robert Kowal">
    <ParallelChunk annotation_id="13402" docOffset="93">
      <en>Mr President, in the European Parliament, we have had several weeks of fascinating debate on Ukrainian affairs.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons eu plusieurs semaines de débats fascinants sur la question de l'Ukraine au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13514" docOffset="94">
      <en>I think this has been a very good thing.</en>
      <fr>Je pense que c'est une très bonne chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13555" docOffset="95">
      <en>The results of our proceedings are being followed with great interest in Ukraine - greater than in many countries of the European Union.</en>
      <fr>Les résultats de nos débats sont suivis de très près <DiscourseConnective annotation_id="14879">en</DiscourseConnective> Ukraine - <DiscourseConnective annotation_id="14892">de plus</DiscourseConnective> près <DiscourseConnective annotation_id="14905">que</DiscourseConnective> dans de nombreux pays de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13692" docOffset="96">
      <en>Let us, <Alignment alignment="14966" annotation_id="13700">
          <DiscourseConnective annotation_id="13700" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, treat our resolution as a letter, not to one or other party, but as a letter to Ukrainians, in which we will say sincerely that we are watching with interest what is happening, <DiscourseConnective annotation_id="13888" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we are neighbours who are ready to open the door to Ukraine <Alignment alignment="86939" annotation_id="13957">
          <DiscourseConnective annotation_id="13957" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> who want more contact with the country's citizens.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="13700" annotation_id="14966">
          <DiscourseConnective annotation_id="14966" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> formuler notre résolution <DiscourseConnective annotation_id="14998">comme</DiscourseConnective> une lettre, non <DiscourseConnective annotation_id="15020">à</DiscourseConnective> l'un <DiscourseConnective annotation_id="15027">ou</DiscourseConnective> l'autre parti, <DiscourseConnective annotation_id="15045">mais</DiscourseConnective> une lettre aux Ukrainiens, dans laquelle nous dirons en toute sincérité <DiscourseConnective annotation_id="15122">que</DiscourseConnective> nous suivons avec intérêt ce qui se passe, qu'en tant que voisins, nous sommes prêts <DiscourseConnective annotation_id="15211">à</DiscourseConnective> ouvrir notre porte <DiscourseConnective annotation_id="15232">à</DiscourseConnective> l'Ukraine <Alignment alignment="20246" annotation_id="15244">
          <DiscourseConnective annotation_id="15244" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15247">que</DiscourseConnective> nous souhaitons davantage de contacts avec les citoyens du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14012" docOffset="97">
      <en>I would like to thank Mrs Harms very much for her splendid words.</en>
      <fr>Je souhaite sincèrement remercier Mme Harms <DiscourseConnective annotation_id="15360">pour</DiscourseConnective> ses magnifiques paroles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14078" docOffset="98">
      <en>She always senses so very well what needs to be said at such moments.</en>
      <fr>Elle trouve toujours les mots <DiscourseConnective annotation_id="15420">pour</DiscourseConnective> exprimer ce qui doit être dit <DiscourseConnective annotation_id="15455">en</DiscourseConnective> de telles occasions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14148" docOffset="99">
      <en>Let us speak sincerely about the elections, which did not satisfy us.</en>
      <fr>Parlons sincèrement des élections, qui ne nous ont pas donné satisfaction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14218" docOffset="100">
      <en>Many features of the elections were of a standard which left much to be desired.</en>
      <fr>De nombreux points ont été d'un niveau qui laisse <DiscourseConnective annotation_id="15604">à</DiscourseConnective> désirer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14299" docOffset="101">
      <en>It did not prove possible to maintain the good trend of the previous elections, but let us say, too, that there is still a chance for Ukraine <Alignment alignment="37667" annotation_id="14441">
          <DiscourseConnective annotation_id="14441" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we want to help Ukraine in this.</en>
      <fr>La tendance positive observée lors des élections précédentes n'a pas pu être poursuivie. <DiscourseConnective annotation_id="15704">Mais</DiscourseConnective> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="15722">dire que</DiscourseConnective> l'Ukraine a <DiscourseConnective annotation_id="15743">encore</DiscourseConnective> une chance <Alignment alignment="7815" annotation_id="15761">
          <DiscourseConnective annotation_id="15761" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="15764">que</DiscourseConnective> nous souhaitons lui apporter notre aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14483" docOffset="102">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="14483" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, let us say what good things are happening there, <Alignment alignment="15870" annotation_id="14543">
          <DiscourseConnective annotation_id="14543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that not only in the area of economics, but also in the area of politics and above all in relation to every Ukrainian the door to Europe is open, <DiscourseConnective annotation_id="14693" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that it is good that such a signal has come this week from the European Union-Ukraine Summit.</en>
      <fr>Soulignons les événements positifs qui ont lieu dans le pays <Alignment alignment="14543" annotation_id="15870">
          <DiscourseConnective annotation_id="15870" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fait <DiscourseConnective annotation_id="15881">que</DiscourseConnective> la porte de l'Europe est ouverte, <DiscourseConnective annotation_id="15919">non seulement</DiscourseConnective> dans le domaine économique, <DiscourseConnective annotation_id="15961">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15966">également</DiscourseConnective> dans le domaine politique <DiscourseConnective annotation_id="16002">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16005">surtout</DiscourseConnective> dans les relations avec les Ukrainiens. C'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="16075">qu'</DiscourseConnective>un tel signal arrive du sommet UE - Ukraine cette semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14791" docOffset="103">
      <en>It is a good coincidence that we are talking, today, about the fact that the resolution is not for one or other party in Ukraine. It is for Ukrainians, <Alignment alignment="54679" annotation_id="14943">
          <DiscourseConnective annotation_id="14943" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are adopting it together.</en>
      <fr>C'est une coïncidence réjouissante <DiscourseConnective annotation_id="16172">que</DiscourseConnective> nous discutions, aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="16206">du fait que</DiscourseConnective> la résolution n'est pas adressée <DiscourseConnective annotation_id="16251">à</DiscourseConnective> un parti <DiscourseConnective annotation_id="16262">en</DiscourseConnective> Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="16274">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16279">à</DiscourseConnective> tous les Ukrainiens, <Alignment alignment="14943" annotation_id="16302">
          <DiscourseConnective annotation_id="16302" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous l'adoptions ensemble.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14976" id="455" name="Jaromír Kohlíček">
    <ParallelChunk annotation_id="14976" docOffset="104">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - (CS) Mr President, whenever Ukraine is mentioned, the average EU citizen thinks of the boxer Klitschko, easily defeating his opponents.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (CS) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="16392">lorsque</DiscourseConnective> l'on parle de l'Ukraine, le citoyen européen type pense au boxeur Klitschko, mettant facilement ses adversaires au tapis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15146" docOffset="105">
      <en>In economic terms, <DiscourseConnective annotation_id="15165" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, Ukraine has a similarly important weight <DiscourseConnective annotation_id="15215" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a number of EU and Balkan countries are dependent on transport routes supplying them with Central Asian and Siberian oil and natural gas through Ukrainian territory.</en>
      <fr>Dans le domaine économique, l'Ukraine joue dans la <DiscourseConnective annotation_id="16573">même</DiscourseConnective> catégorie. De nombreux pays de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="16617">et</DiscourseConnective> des Balkans sont tributaires des voies d'acheminement du pétrole traversant le territoire ukrainien en provenance d'Asie centrale <DiscourseConnective annotation_id="16750">et</DiscourseConnective> de Sibérie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15385" docOffset="106">
      <en>It is clearly the most important player out of the Eastern Partnership countries.</en>
      <fr>L'Ukraine est de toute évidence l'acteur le plus important parmi les pays du partenariat oriental.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15467" docOffset="107">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="15469" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> welcome the improved relations with Russia and the results of the EU-Ukraine summit.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je salue l'amélioration des relations avec la Russie <DiscourseConnective annotation_id="16935">et</DiscourseConnective> les résultats du sommet UE - Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15564" docOffset="108">
      <en>In many EU countries, Ukrainians make up a significant portion of the foreign workers, <Alignment alignment="31902" annotation_id="15651">
          <DiscourseConnective annotation_id="15651" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> mutual trade between Ukraine and the EU is showing dynamic growth.</en>
      <fr>Dans de nombreux États de l'Union, les Ukrainiens constituent une part non négligeable de la main-d'œuvre étrangère, <Alignment alignment="15651" annotation_id="17093">
          <DiscourseConnective annotation_id="17093" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les échanges entre l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="17125">et</DiscourseConnective> l'Union montrent des signes de croissance dynamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15722" docOffset="109">
      <en>The main problems of the country are the same problems facing many EU countries: corruption, an unfavourable visa regime and mutually incompatible legislation.</en>
      <fr>Les principaux problèmes du pays sont les mêmes que <DiscourseConnective annotation_id="17233">pour</DiscourseConnective> certains membres de l'Union: la corruption, un régime de visa défavorable <DiscourseConnective annotation_id="17312">et</DiscourseConnective> une législation mutuellement incompatible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15882" docOffset="110">
      <en>It should be mentioned that, according to observers, the municipal elections passed off without major technical shortcomings.</en>
      <fr>Il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="17376">que</DiscourseConnective>, selon les observateurs, les élections municipales se sont déroulées <DiscourseConnective annotation_id="17449">sans</DiscourseConnective> problèmes techniques majeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16008" docOffset="111">
      <en>The resolution proposed across the political spectrum represents a balanced compromise, <Alignment alignment="17549" annotation_id="16096">
          <DiscourseConnective annotation_id="16096" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="17553" annotation_id="16100">
          <DiscourseConnective annotation_id="16100" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> I might have reservations over some of the details, the GUE/NGL Group supports it.</en>
      <fr>La résolution commune proposée représente un compromis équilibré <Alignment alignment="16096" annotation_id="17549">
          <DiscourseConnective annotation_id="17549" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="4599" annotation_id="17553">
          <DiscourseConnective annotation_id="17553" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'aurais quelques réserves quant à certains détails, le groupe GUE/NGL la soutient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16192" id="456" name="Bastiaan Belder">
    <ParallelChunk annotation_id="16192" docOffset="112">
      <en>on behalf of the EFD Group. - (NL) Mr President, the many, sometimes incredible, irregularities in the local and regional elections in Ukraine on 31 October must be a red flag for the European Union.</en>
      <fr>au nom du groupe EFD. - (NL) Monsieur le Président, les nombreuses et parfois incroyables irrégularités observées lors des élections locales <DiscourseConnective annotation_id="17787">et</DiscourseConnective> régionales <DiscourseConnective annotation_id="17801">en</DiscourseConnective> Ukraine le 31 octobre doivent être un signal d'alerte <DiscourseConnective annotation_id="17858">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16392" docOffset="113">
      <en>To give just a couple of examples: the massive-scale, uncontrolled printing of additional ballot papers in many regions and the photographing of ballot papers, <Alignment alignment="13534" annotation_id="16552">
          <DiscourseConnective annotation_id="16552" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what about the massive pressure on officials, teachers, doctors and professors to refrain from standing for opposition parties?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17883">Pour</DiscourseConnective> ne donner que quelques exemples: la production à grande échelle et non contrôlée de bulletins de vote supplémentaires dans de nombreuses régions, la prise de photographies de bulletins de vote, <Alignment alignment="19287" annotation_id="18082">
          <DiscourseConnective annotation_id="18082" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18085">que</DiscourseConnective> dire des pressions incessantes exercées sur les fonctionnaires, enseignants, médecins <DiscourseConnective annotation_id="18175">et</DiscourseConnective> professeurs <DiscourseConnective annotation_id="18190">pour</DiscourseConnective> les dissuader de soutenir les partis d'opposition?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16684" docOffset="114">
      <en>The European Union - and you can do this - should be taking a firm stance against this bad, undemocratic overture to the 2012 Ukrainian parliamentary elections; maintaining our own political values in the face of authoritarian tendencies in Ukraine.</en>
      <fr>L'Union européenne - <DiscourseConnective annotation_id="18267">et</DiscourseConnective> vous pouvez le faire - doit adopter une attitude ferme face à ce prélude inquiétant et antidémocratique aux élections parlementaires ukrainiennes de 2012, et maintenir nos propres valeurs politiques face aux tendances autoritaires <DiscourseConnective annotation_id="18501">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16934" docOffset="115">
      <en>If not, we risk our credibility among the top elites in the country and, in particular, among the reform-minded and democratic forces.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18513">Si</DiscourseConnective> nous ne le faisons pas, nous mettons en jeu notre crédibilité auprès des élites du pays <DiscourseConnective annotation_id="18604">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18607">notamment</DiscourseConnective> auprès des forces démocratiques ouvertes aux réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17069" docOffset="116">
      <en>Fortunately your clear speech, Commissioner, gives no cause for concern on this score.</en>
      <fr>Heureusement, Monsieur le Commissaire, <DiscourseConnective annotation_id="18711">que</DiscourseConnective> votre discours clair ne suscite aucune inquiétude <DiscourseConnective annotation_id="18765">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17156" id="457" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="17156" docOffset="117">
      <en>(DE) Mr President, we all know that Ukraine is one of the EU's largest neighbouring states <Alignment alignment="18891" annotation_id="17247">
          <DiscourseConnective annotation_id="17247" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it has a considerable amount of potential for the future.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, nous savons tous <DiscourseConnective annotation_id="18823">que</DiscourseConnective> l'Ukraine est l'un des plus grands États frontaliers de l'Union <Alignment alignment="5539" annotation_id="18891">
          <DiscourseConnective annotation_id="18891" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="18894">que</DiscourseConnective> son potentiel est considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17314" docOffset="118">
      <en>
        <Alignment alignment="46809" annotation_id="17314">
          <DiscourseConnective annotation_id="17314" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is certainly an extremely important partner for the EU.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="14594" annotation_id="18936">
          <DiscourseConnective annotation_id="18936" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> sans aucun doute un partenaire de choix <DiscourseConnective annotation_id="18981">pour</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17384" docOffset="119">
      <en>
        <Alignment alignment="18995" annotation_id="17384">
          <DiscourseConnective annotation_id="17384" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, from a political point of view it seems noticeably to be distancing itself from the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24837" annotation_id="18995">
          <DiscourseConnective annotation_id="18995" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'un point de vue politique, le pays semble prendre sensiblement ses distances avec l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17481" docOffset="120">
      <en>It was, of course, not without reason that the pro-Russian fraction was successful in the last local elections.</en>
      <fr>Bien entendu, ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="19126">sans</DiscourseConnective> raison <DiscourseConnective annotation_id="19138">si</DiscourseConnective> le parti pro-russe a connu un tel succès aux dernières élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17593" docOffset="121">
      <en>That probably <Alignment alignment="19236" annotation_id="17607">
          <DiscourseConnective annotation_id="17607" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> represented a defeat for the European Union.</en>
      <fr>Ce succès était probablement <Alignment alignment="32299" annotation_id="19236">
          <DiscourseConnective annotation_id="19236" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> synonyme de défaite <DiscourseConnective annotation_id="19262">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17657" docOffset="122">
      <en>The EU is <DiscourseConnective annotation_id="17667" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> clearly losing its attraction for Ukrainians. Ordinary citizens in Ukraine would probably like to be European, but not necessarily part of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19287">Le fait est que</DiscourseConnective> les citoyens ordinaires de l'Ukraine aimeraient probablement être européens, <DiscourseConnective annotation_id="19380">mais</DiscourseConnective> pas nécessairement faire partie de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17836" docOffset="123">
      <en>The EU is gradually giving away its trump cards here by acting <DiscourseConnective annotation_id="17899" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">rather</DiscourseConnective> like an arrogant superpower.</en>
      <fr>L'UE gaspille petit à petit ses atouts <DiscourseConnective annotation_id="19479">en</DiscourseConnective> agissant <DiscourseConnective annotation_id="19491">comme</DiscourseConnective> une superpuissance arrogante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17935" docOffset="124">
      <en>The Ukrainians, <Alignment alignment="93920" annotation_id="17951">
          <DiscourseConnective annotation_id="17951" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, would no doubt like to be regarded as equal partners, by the EU as well as by Russia.</en>
      <fr>Les Ukrainiens, <Alignment alignment="10464" annotation_id="19543">
          <DiscourseConnective annotation_id="19543" sense="Comparison.Contrast">au contraire</DiscourseConnective>
        </Alignment>, apprécieraient sans aucun doute être considérés <DiscourseConnective annotation_id="19605">comme</DiscourseConnective> des partenaires <DiscourseConnective annotation_id="19627">de même</DiscourseConnective> niveau, tant par l'Union <DiscourseConnective annotation_id="19660">que</DiscourseConnective> par la Russie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18046" docOffset="125">
      <en>
        <Alignment alignment="19679" annotation_id="18046">
          <DiscourseConnective annotation_id="18046" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, let us not merely look down on the Ukrainians from a lofty height <Alignment alignment="19758" annotation_id="18123">
          <Alignment alignment="19758" annotation_id="18123">
            <DiscourseConnective annotation_id="18123" sense="Expansion.Conjunction">as if</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> their highest goal could only possibly be accession to the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36004" annotation_id="19679">
          <DiscourseConnective annotation_id="19679" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous ne devons pas nous contenter de regarder les Ukrainiens d'en haut, <Alignment alignment="4238" annotation_id="19758">
          <Alignment alignment="14698" annotation_id="19758">
            <DiscourseConnective annotation_id="19758" sense="Expansion.Conjunction">comme si</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> leur objectif ultime ne pouvait qu'être l'adhésion <DiscourseConnective annotation_id="19818">à</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18192" docOffset="126">
      <en>Let us give them the chance to develop their own identity over the coming years and <Alignment alignment="19926" annotation_id="18276">
          <DiscourseConnective annotation_id="18276" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> to decide whether they want to draw closer to the EU or perhaps would prefer to remain independent.</en>
      <fr>Laissons-leur la chance de développer leur propre identité dans les années à venir <DiscourseConnective annotation_id="19912">et</DiscourseConnective> de décider <Alignment alignment="4480" annotation_id="19926">
          <DiscourseConnective annotation_id="19926" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="19934">s'</DiscourseConnective>ils veulent rejoindre l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="19967">ou</DiscourseConnective> s'ils préfèrent rester indépendants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18381" id="458" name="Michael Gahler">
    <ParallelChunk annotation_id="18381" docOffset="127">
      <en>(DE) Mr President, there is huge potential for cooperation between the EU and Ukraine. That was evident at the summit.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, la coopération entre l'Union <DiscourseConnective annotation_id="20064">et</DiscourseConnective> l'Ukraine présente un potentiel considérable, comme nous l'avons vu de façon manifeste lors du sommet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18500" docOffset="128">
      <en>The Action Plan towards visa liberalisation and the Association Agreement are just two examples that demonstrate this.</en>
      <fr>Le plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="20187">pour</DiscourseConnective> la libéralisation des visas <DiscourseConnective annotation_id="20220">et</DiscourseConnective> l'accord d'association ne sont <DiscourseConnective annotation_id="20254">que</DiscourseConnective> deux exemples qui le prouvent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18619" docOffset="129">
      <en>In this compromise resolution - and this is evident from the aspects from which this resolution is put together - we have <Alignment alignment="64523" annotation_id="18741">
          <DiscourseConnective annotation_id="18741" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlighted the potentially positive aspects.</en>
      <fr>Dans cette résolution de compromis - <DiscourseConnective annotation_id="20326">et</DiscourseConnective> cela est évident d'après les aspects qui ont permis de la mettre sur pied -, nous avons <Alignment alignment="8146" annotation_id="20417">
          <DiscourseConnective annotation_id="20417" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné les aspects positifs potentiels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18792" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="20469" annotation_id="18792">
          <DiscourseConnective annotation_id="18792" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to quote an English proverb, which says that the proof of the pudding is in the eating.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32162" annotation_id="20469">
          <DiscourseConnective annotation_id="20469" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je souhaiterais citer un proverbe anglais: the proof of the pudding is in the eating.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18902" docOffset="131">
      <en>Whether the reform package and reform laws will actually be implemented in practice remains to be seen.</en>
      <fr>La mise en œuvre des réformes <DiscourseConnective annotation_id="20596">et</DiscourseConnective> des lois sur les réformes reste encore <DiscourseConnective annotation_id="20638">à</DiscourseConnective> voir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19006" docOffset="132">
      <en>The Commissioner mentioned the Law on Public Procurement.</en>
      <fr>M. le commissaire a fait mention de la loi sur les marchés publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19064" docOffset="133">
      <en>A major exception to this has just been adopted.</en>
      <fr>Une exception <DiscourseConnective annotation_id="20728">à</DiscourseConnective> cette loi vient juste d'être adoptée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19113" docOffset="134">
      <en>All procurements in connection with the European Football Championship have been excluded from the scope of this law.</en>
      <fr>Tous les marchés publics <DiscourseConnective annotation_id="20793">en</DiscourseConnective> rapport avec le championnat d'Europe de football sont exclus de son champ d'application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19231" docOffset="135">
      <en>I can already very well imagine who will grow wonderfully rich as a result of this.</en>
      <fr>J'imagine d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="20905">déjà</DiscourseConnective> très bien qui en tirera le plus de profits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19315" docOffset="136">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="19315" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>, this is an example of the principle being held in high esteem, but things looking very different in practice.</en>
      <fr>Voici donc un exemple où le principe est fort louable, <DiscourseConnective annotation_id="21009">mais</DiscourseConnective> où les choses sont très différentes dans la pratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19431" docOffset="137">
      <en>I would like to expressly thank the Commissioner for expressing concern about freedom of the press, freedom of assembly and freedom of expression and <DiscourseConnective annotation_id="19581" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> clearly stating that the local elections represent a backward step.</en>
      <fr>Je voudrais remercier expressément M. le commissaire d'avoir fait part de ses inquiétudes vis-à-vis des libertés de la presse, de réunion <DiscourseConnective annotation_id="21206">et</DiscourseConnective> d'expression <DiscourseConnective annotation_id="21222">et</DiscourseConnective> d'avoir déclaré <DiscourseConnective annotation_id="21241">que</DiscourseConnective> les élections locales représentent un pas en arrière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19654" docOffset="138">
      <en>At least that was how it was expressed in the German translation.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="21305">en tout cas</DiscourseConnective> ainsi <DiscourseConnective annotation_id="21323">que</DiscourseConnective> la traduction allemande l'a exprimé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19720" docOffset="139">
      <en>That is <Alignment alignment="81652" annotation_id="19728">
          <DiscourseConnective annotation_id="19728" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> the view of the Group of the European People's Party (Christian Democrats), <Alignment alignment="21449" annotation_id="19809">
          <DiscourseConnective annotation_id="19809" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have <Alignment alignment="21463" annotation_id="19821">
          <DiscourseConnective annotation_id="19821" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expressed that view very clearly.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="8896" annotation_id="21370">
          <DiscourseConnective annotation_id="21370" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'avis du groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens), <Alignment alignment="1826" annotation_id="21449">
          <DiscourseConnective annotation_id="21449" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="11902" annotation_id="21463">
          <DiscourseConnective annotation_id="21463" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> exprimé ce point de vue de façon très claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19860" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="4072" annotation_id="19860">
          <DiscourseConnective annotation_id="19860" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Severin is claiming that there is no need to internationalise internal conflicts, that to me is a nicer way of putting what was previously referred to as the principle of non-interference in internal affairs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19413" annotation_id="21519">
          <DiscourseConnective annotation_id="21519" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Severin estime <DiscourseConnective annotation_id="21540">qu'</DiscourseConnective>il n'est nul besoin d'internationaliser les conflits internes, il s'agit <DiscourseConnective annotation_id="21616">à</DiscourseConnective> mon sens d'une manière policée d'exprimer ce que l'on appelait <DiscourseConnective annotation_id="21681">auparavant</DiscourseConnective> le principe de non-ingérence dans les affaires intérieures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20075" docOffset="141">
      <en>There has been too much of this, <Alignment alignment="21785" annotation_id="20108">
          <DiscourseConnective annotation_id="20108" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this should not <DiscourseConnective annotation_id="20128" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be the principle that guides our actions in respect of Ukraine.</en>
      <fr>Nous avons abusé de ce principe, <Alignment alignment="2487" annotation_id="21785">
          <DiscourseConnective annotation_id="21785" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne devrait pas guider nos actions envers l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20202" docOffset="142">
      <en>Precisely <Alignment alignment="9925" annotation_id="20212">
          <DiscourseConnective annotation_id="20212" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to bring this country closer to Europe, it must <DiscourseConnective annotation_id="20276" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> allow itself to be measured by European standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38910" annotation_id="21843">
          <DiscourseConnective annotation_id="21843" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous souhaitons justement rapprocher ce pays de l'Europe, l'Ukraine doit se soumettre <DiscourseConnective annotation_id="21939">à</DiscourseConnective> une évaluation selon les normes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20332" docOffset="143">
      <en>For that reason, Mrs Harms is right in what she said, namely that we must now remain in very close contact with Ukraine and ensure that what has been achieved there in terms of democracy and human rights is not called into question once again by a backward-looking policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21986">À</DiscourseConnective> ce titre, Mme Harms a raison <DiscourseConnective annotation_id="22017">lorsqu'</DiscourseConnective>elle dit <DiscourseConnective annotation_id="22033">que</DiscourseConnective> nous devons désormais entretenir d'étroites relations avec l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="22106">et</DiscourseConnective> nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="22122">que</DiscourseConnective> ce qui est acquis <DiscourseConnective annotation_id="22144">en</DiscourseConnective> termes de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="22168">et</DiscourseConnective> de droits de l'homme ne <DiscourseConnective annotation_id="22195">soit</DiscourseConnective> pas une nouvelle fois remis <DiscourseConnective annotation_id="22228">en</DiscourseConnective> question par des politiques rétrogrades.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20605" id="459" name="Hannes Swoboda">
    <ParallelChunk annotation_id="20605" docOffset="144">
      <en>(DE) Mr President, ladies and gentlemen, let us be frank.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="22309">et</DiscourseConnective> Messieurs, soyons francs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20663" docOffset="145">
      <en>Unfortunately, the Orange Revolution, <Alignment alignment="28272" annotation_id="20701">
          <DiscourseConnective annotation_id="20701" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like to emphasise the word 'unfortunately' here, has not achieved what it should have done.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22338">Malheureusement</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="37516" annotation_id="22356">
          <DiscourseConnective annotation_id="22356" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je tiens <DiscourseConnective annotation_id="22368">à</DiscourseConnective> souligner le mot malheureusement -, la révolution orange n'a pas porté les fruits promis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20805" docOffset="146">
      <en>This is because of the dispute between Mrs Tymoshenko and Mr Yushchenko, among other things.</en>
      <fr>C'est en partie la faute aux différends qui opposent Mme Timochenko <DiscourseConnective annotation_id="22528">et</DiscourseConnective> M. Iouchtchenko.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20898" docOffset="147">
      <en>Mr Yushchenko is now saying that Mrs Tymoshenko is exactly the same as Mr Yanukovych, which is interesting.</en>
      <fr>Ce dernier déclare désormais <DiscourseConnective annotation_id="22577">que</DiscourseConnective> Mme Timochenko est une copie conforme de M. Ianoukovitch. N'est-ce pas intéressant?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21006" docOffset="148">
      <en>Sadly, the local elections have not lived up to our expectations.</en>
      <fr>Les élections locales n'ont <DiscourseConnective annotation_id="22693">malheureusement</DiscourseConnective> pas répondu <DiscourseConnective annotation_id="22721">à</DiscourseConnective> nos attentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21072" docOffset="149">
      <en>They did not comply with European standards <Alignment alignment="22784" annotation_id="21116">
          <DiscourseConnective annotation_id="21116" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this has now <Alignment alignment="22831" annotation_id="21133">
          <DiscourseConnective annotation_id="21133" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> become clear to the people of Ukraine.</en>
      <fr>Elles n'ont pas répondu aux normes européennes <Alignment alignment="12396" annotation_id="22784">
          <DiscourseConnective annotation_id="22784" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les Ukrainiens <DiscourseConnective annotation_id="22802">en</DiscourseConnective> sont désormais conscients <Alignment alignment="9978" annotation_id="22831">
          <DiscourseConnective annotation_id="22831" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21177" docOffset="150">
      <en>Let us be honest, what Mr Severin meant was something quite different, Mr Gahler.</en>
      <fr>Soyons honnêtes, ce que voulait dire M. Severin est tout à fait différent, Monsieur Gahler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21259" docOffset="151">
      <en>You should talk to Mrs Tymoshenko in the same way <Alignment alignment="42201" annotation_id="21309">
          <DiscourseConnective annotation_id="21309" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do to our friends in the Ukrainian Party of Regions, <Alignment alignment="23044" annotation_id="21368">
          <DiscourseConnective annotation_id="21368" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, you should encourage her to take the European route.</en>
      <fr>Vous devriez discuter avec Mme Timochenko <Alignment alignment="10921" annotation_id="22976">
          <DiscourseConnective annotation_id="22976" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le faisons avec nos amis du Parti des Régions ukrainien, <Alignment alignment="21368" annotation_id="23044">
          <DiscourseConnective annotation_id="23044" sense="Expansion.Restatement">c'est-à-dire que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous devriez l'encourager <DiscourseConnective annotation_id="23087">à</DiscourseConnective> se tourner vers l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21437" docOffset="152">
      <en>Let us leave the oligarchs behind us and move towards a democratic state.</en>
      <fr>Laissons les oligarques derrière nous <DiscourseConnective annotation_id="23153">et</DiscourseConnective> avançons vers un État démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21511" docOffset="153">
      <en>Do not attempt to interrupt the work of Parliament <Alignment alignment="23245" annotation_id="21562">
          <DiscourseConnective annotation_id="21562" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will definitely exert pressure to ensure that European legal standards are met.</en>
      <fr>N'essayez pas d'interrompre le travail du Parlement, <Alignment alignment="14478" annotation_id="23245">
          <DiscourseConnective annotation_id="23245" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous insisterons <DiscourseConnective annotation_id="23265">pour que</DiscourseConnective> certaines normes juridiques européennes soient respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21649" docOffset="154">
      <en>Mrs Harms is sitting in the middle. <Alignment alignment="23374" annotation_id="21685">
          <DiscourseConnective annotation_id="21685" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not always the position taken by the Group of the Greens/European Free Alliance, we can agree on what Mrs Harms has said.</en>
      <fr>Mme Harms est au milieu de tout cela, et <Alignment alignment="14122" annotation_id="23374">
          <DiscourseConnective annotation_id="23374" sense="Comparison.Concession">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce ne <DiscourseConnective annotation_id="23389">soit</DiscourseConnective> pas toujours la position du groupe Verts/Alliance libre européenne, nous sommes d'accord avec ce qu'elle a dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21824" docOffset="155">
      <en>Let us give this country a helping hand, on the basis of European standards and a European legal system.</en>
      <fr>Tendons la main à ce pays, sur la base des normes européennes <DiscourseConnective annotation_id="23568">et</DiscourseConnective> du système juridique européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21929" docOffset="156">
      <en>This is important on all sides.</en>
      <fr>C'est important <DiscourseConnective annotation_id="23618">pour</DiscourseConnective> tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21961" docOffset="157">
      <en>It is our policy <Alignment alignment="23660" annotation_id="21978">
          <DiscourseConnective annotation_id="21978" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will continue with it <Alignment alignment="56222" annotation_id="22007">
          <DiscourseConnective annotation_id="22007" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective>
        </Alignment> we get somewhere.</en>
      <fr>C'est notre politique <Alignment alignment="8345" annotation_id="23660">
          <DiscourseConnective annotation_id="23660" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous la soutiendrons <Alignment alignment="18872" annotation_id="23684">
          <DiscourseConnective annotation_id="23684" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">jusqu'à</DiscourseConnective>
        </Alignment> obtenir des résultats.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22031" docOffset="158">
      <en>This is why we were critical of the fact that the elections did not go well.</en>
      <fr>C'est pour cela que nous nous sommes montrés critiques vis-à-vis des élections.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22108" docOffset="159">
      <en>Make sure that Mrs Tymoshenko helps to set up a constructive opposition.</en>
      <fr>Assurez-vous <DiscourseConnective annotation_id="23808">que</DiscourseConnective> Mme Timochenko aide <DiscourseConnective annotation_id="23832">à</DiscourseConnective> établir une opposition constructive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22181" docOffset="160">
      <en>Advise Mrs Tymoshenko in the same way as we did Mr Yanukovych.</en>
      <fr>Conseillez-la <DiscourseConnective annotation_id="23885">comme</DiscourseConnective> nous l'avons fait <DiscourseConnective annotation_id="23909">pour</DiscourseConnective> M. Ianoukovitch.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22244" id="460" name="Marek Henryk Migalski">
    <ParallelChunk annotation_id="22244" docOffset="161">
      <en>(PL) Mr President, Commissioner, I will start with the words of Mr Severin, who said a very important thing, namely that we should try to think what we can do for Ukraine, <Alignment alignment="24154" annotation_id="22416">
          <DiscourseConnective annotation_id="22416" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not what the Ukrainians can do for us.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je commencerai en reprenant les mots de M. Severin, qui a dit quelque chose de très important: nous devons essayer de comprendre ce que nous pouvons faire <DiscourseConnective annotation_id="24139">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine <Alignment alignment="24231" annotation_id="24154">
          <DiscourseConnective annotation_id="24154" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> non ce que l'Ukraine peut faire <DiscourseConnective annotation_id="24189">pour</DiscourseConnective> nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22459" docOffset="162">
      <en>I would like to thank Mr Severin for those words, <Alignment alignment="67473" annotation_id="22509">
          <DiscourseConnective annotation_id="22509" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is, indeed, what we should do.</en>
      <fr>Je voudrais remercier M. Severin <DiscourseConnective annotation_id="24233">pour</DiscourseConnective> ces paroles, <Alignment alignment="19986" annotation_id="24251">
          <DiscourseConnective annotation_id="24251" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="24261">effectivement</DiscourseConnective> ce que nous devrions faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22553" docOffset="163">
      <en>Yes, those elections were not conducted in the way we wanted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24303">Certes</DiscourseConnective>, ces élections ne se sont pas déroulées comme nous l'aurions souhaité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22615" docOffset="164">
      <en>Things happened there which should not have happened.</en>
      <fr>Il s'est passé des choses qui n'auraient pas dû se produire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22669" docOffset="165">
      <en>
        <Alignment alignment="24442" annotation_id="22669">
          <DiscourseConnective annotation_id="22669" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I agree with Mrs Harms, who says that what we should do is not to look for support from one or other party, <Alignment alignment="24581" annotation_id="22786">
          <DiscourseConnective annotation_id="22786" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to look at what the Ukrainians want <Alignment alignment="24639" annotation_id="22826">
          <DiscourseConnective annotation_id="22826" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we want.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19968" annotation_id="24442">
          <DiscourseConnective annotation_id="24442" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je suis d'accord avec Mme Harms quand elle dit <DiscourseConnective annotation_id="24500">que</DiscourseConnective> nous ne devrions pas chercher à obtenir le soutien d'un parti <DiscourseConnective annotation_id="24566">ou</DiscourseConnective> d'un autre, <Alignment alignment="44718" annotation_id="24581">
          <DiscourseConnective annotation_id="24581" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devrions voir ce que veulent les Ukrainiens <Alignment alignment="45412" annotation_id="24639">
          <DiscourseConnective annotation_id="24639" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que nous voulons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22844" docOffset="166">
      <en>
        <Alignment alignment="32657" annotation_id="22844">
          <DiscourseConnective annotation_id="22844" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the integration of Ukraine with European structures, and let us say this clearly - membership of the European Union - is in the interest of the European Union and <DiscourseConnective annotation_id="23018" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of the Ukrainians themselves.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13352" annotation_id="24663">
          <DiscourseConnective annotation_id="24663" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'intégration de l'Ukraine aux structures européennes <DiscourseConnective annotation_id="24724">et</DiscourseConnective> - disons-le clairement - son adhésion <DiscourseConnective annotation_id="24765">à</DiscourseConnective> l'Union européenne sont dans l'intérêt de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="24817">comme</DiscourseConnective> des Ukrainiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23053" docOffset="167">
      <en>In my opinion, this raising of the standards expected of the Ukrainians is a little dishonest.</en>
      <fr>Cette façon d'augmenter sans cesse nos attentes vis-à-vis de l'Ukraine me semble quelque peu malhonnête.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23148" docOffset="168">
      <en>This is <DiscourseConnective annotation_id="23156" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> in this Chamber there are those who are very magnanimous towards their strategic partners on questions of human rights, freedom of speech and freedom of the press.</en>
      <fr>Dans cette Assemblée, il y des personnes qui se montrent très magnanimes envers leurs partenaires stratégiques sur les questions des droits de l'homme, de la liberté d'expression <DiscourseConnective annotation_id="25123">et</DiscourseConnective> de la liberté de la presse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23328" docOffset="169">
      <en>
        <Alignment alignment="25154" annotation_id="23328">
          <DiscourseConnective annotation_id="23328" sense="Temporal.Synchrony">Meanwhile</DiscourseConnective>
        </Alignment>, they are very substantially raising and increasing the standard expected of our friends from Ukraine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="40035" annotation_id="25154">
          <DiscourseConnective annotation_id="25154" sense="Temporal.Synchrony">Simultanément</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ils en attendent toujours plus de nos amis ukrainiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23441" docOffset="170">
      <en>We need to exercise moderation, here.</en>
      <fr>Nous devons faire preuve de modération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23479" docOffset="171">
      <en>The Ukrainians deserve our cooperation, our words of support <Alignment alignment="25342" annotation_id="23540">
          <DiscourseConnective annotation_id="23540" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <Alignment alignment="38945" annotation_id="23546">
          <DiscourseConnective annotation_id="23546" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Swoboda has said - this is regardless of whether it is this or that camp.</en>
      <fr>Les Ukrainiens méritent notre coopération, nos encouragements, notre soutien, <Alignment alignment="4091" annotation_id="25342">
          <DiscourseConnective annotation_id="25342" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce, <Alignment alignment="16547" annotation_id="25349">
          <DiscourseConnective annotation_id="25349" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a dit M. Swoboda, quel que soit le camp politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23626" docOffset="172">
      <en>The same thing sometimes happens here - certain divisions lose significance <DiscourseConnective annotation_id="23702" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the issue itself is more important than the divisions.</en>
      <fr>La <DiscourseConnective annotation_id="25411">même</DiscourseConnective> chose se produit parfois ici même: certains désaccords s'effacent lorsque la question revêt une plus grande importance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23765" docOffset="173">
      <en>That issue is the closest possible cooperation between the European Union and Ukraine.</en>
      <fr>Cette question est celle d'une coopération aussi étroite que possible entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="25631">et</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23852" id="461" name="David Campbell Bannerman">
    <ParallelChunk annotation_id="23852" docOffset="174">
      <en>Mr President, I know Ukraine from visits to Kiev and the Crimea and collect Ukrainian artists such as Tetenko and Shishko.</en>
      <fr>- (EN) Monsieur le Président, je connais l'Ukraine de par mes visites <DiscourseConnective annotation_id="25715">à</DiscourseConnective> Kiev <DiscourseConnective annotation_id="25722">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25725">en</DiscourseConnective> Crimée, et je collectionne les œuvres d'artistes ukrainiens, tels <DiscourseConnective annotation_id="25794">que</DiscourseConnective> Tetenko et Shishko.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23975" docOffset="175">
      <en>The Ukrainians are a good, generous, warm-hearted people, <Alignment alignment="3172" annotation_id="24033">
          <DiscourseConnective annotation_id="24033" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> politically I would counsel great care.</en>
      <fr>Les Ukrainiens sont des gens bons, généreux et chaleureux, <Alignment alignment="12508" annotation_id="25877">
          <DiscourseConnective annotation_id="25877" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> en matière de politique, je recommande la plus grande prudence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24077" docOffset="176">
      <en>Ukraine is a country divided between a pro-western west and a Russian-facing east.</en>
      <fr>L'Ukraine est un pays divisé entre une partie ouest pro-occidentale <DiscourseConnective annotation_id="26014">et</DiscourseConnective> une partie est pro-russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24160" docOffset="177">
      <en>It is <Alignment alignment="26049" annotation_id="24166">
          <DiscourseConnective annotation_id="24166" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a big player, with 45 million citizens, <Alignment alignment="26120" annotation_id="24211">
          <DiscourseConnective annotation_id="24211" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> Russia sees the country as very much in its backyard.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="7515" annotation_id="26049">
          <DiscourseConnective annotation_id="26049" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un acteur de poids avec ses quelque 45 millions de citoyens, <Alignment alignment="19052" annotation_id="26120">
          <DiscourseConnective annotation_id="26120" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Russie considère l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="26153">comme</DiscourseConnective> son jardin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24269" docOffset="178">
      <en>I have toured the Russian fleet in Sevastopol, on the Crimean peninsula.</en>
      <fr>J'ai visité la flotte russe <DiscourseConnective annotation_id="26199">à</DiscourseConnective> Sébastopol, dans la péninsule de Crimée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24342" docOffset="179">
      <en>The Russians will jealously guard access to the Black Sea from there.</en>
      <fr>Les Russes y gardent jalousement l'accès <DiscourseConnective annotation_id="26283">à</DiscourseConnective> la mer Noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24412" docOffset="180">
      <en>Any talk of Ukraine joining NATO would be a sharp kick to the Russian Bear.</en>
      <fr>Des discussions sur l'entrée de l'Ukraine dans l'OTAN porteraient un sérieux coup <DiscourseConnective annotation_id="26381">à</DiscourseConnective> l'ours russe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24488" docOffset="181">
      <en>A clumsy diplomatic approach by Baroness Ashton could exacerbate tensions at a difficult time, whilst the cost of forcing Ukraine into the EU in terms of farming subsidies, regional aid and mass migration would be prohibitive.</en>
      <fr>Une approche diplomatique maladroite de la part de Mme Ashton pourrait exacerber les tensions <DiscourseConnective annotation_id="26491">en</DiscourseConnective> cette période délicate, <DiscourseConnective annotation_id="26518">et</DiscourseConnective> forcer l'Ukraine à rejoindre l'Union aurait un coût prohibitif <DiscourseConnective annotation_id="26584">en</DiscourseConnective> matière d'aides agricoles, d'aides régionales <DiscourseConnective annotation_id="26633">et</DiscourseConnective> de migrations de masse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24715" docOffset="182">
      <en>Better to help in other ways and keep Ukraine as a proud, independent, non-EU nation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26660">Mieux</DiscourseConnective> vaut <DiscourseConnective annotation_id="26671">donc</DiscourseConnective> aider l'Ukraine par d'autres biais <DiscourseConnective annotation_id="26711">et</DiscourseConnective> qu'elle reste une nation fière, indépendante et hors de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24801" id="462" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="24801" docOffset="183">
      <en>(HU) Mr President, ladies and gentlemen, I believe we all agree that due to its large geographical size and population, Ukraine is of strategic and perhaps even of key significance to the European Union.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26816">et</DiscourseConnective> Messieurs, je crois que nous sommes tous d'accord sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="26881">qu'en</DiscourseConnective> raison de sa taille politique <DiscourseConnective annotation_id="26917">et</DiscourseConnective> démographique, l'Ukraine est un pays stratégique, voire essentiel <DiscourseConnective annotation_id="26986">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25005" docOffset="184">
      <en>I do, <Alignment alignment="25926" annotation_id="25011">
          <DiscourseConnective annotation_id="25011" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, find two issues missing from the report.</en>
      <fr>Je relève <Alignment alignment="15137" annotation_id="27021">
          <DiscourseConnective annotation_id="27021" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux points qui ne figurent pas dans le rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25061" docOffset="185">
      <en>One of them is a mention of minorities in the Ukraine.</en>
      <fr>L'un d'eux concerne la mention des minorités <DiscourseConnective annotation_id="27125">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25116" docOffset="186">
      <en>
        <Alignment alignment="16768" annotation_id="25116">
          <DiscourseConnective annotation_id="25116" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, only around 65-70% of Ukraine's population is Ukrainian, even <Alignment alignment="64803" annotation_id="25194">
          <DiscourseConnective annotation_id="25194" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we include the Ruthenian population.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3364" annotation_id="27137">
          <DiscourseConnective annotation_id="27137" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, seuls 65 <DiscourseConnective annotation_id="27173">à</DiscourseConnective> 70 % de la population dans le pays est ukrainienne, <Alignment alignment="44446" annotation_id="27227">
          <DiscourseConnective annotation_id="27227" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on inclut les Ruthènes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25234" docOffset="187">
      <en>There is a fairly large Russian minority living there, as well as many Hungarians, Tatars and Romanians.</en>
      <fr>Une grande minorité russe vit en Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="27303">de même que</DiscourseConnective> de nombreux Hongrois, Tartares <DiscourseConnective annotation_id="27346">et</DiscourseConnective> Roumains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25339" docOffset="188">
      <en>I strongly suggest that this be included in the report <Alignment alignment="27416" annotation_id="25394">
          <DiscourseConnective annotation_id="25394" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that our concerns regarding minorities be voiced in our demands.</en>
      <fr>Je suggère fortement de le faire figurer dans le rapport <Alignment alignment="30962" annotation_id="27416">
          <DiscourseConnective annotation_id="27416" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="27419">que</DiscourseConnective> nos préoccupations concernant les minorités figurent au rang de nos demandes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25463" docOffset="189">
      <en>It is <Alignment alignment="27511" annotation_id="25469">
          <DiscourseConnective annotation_id="25469" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> worth mentioning the need to support local education, namely minority education and the use of minority languages, and the fact that local monuments of the Subcarpathian Hungarian minority have been vandalised.</en>
      <fr>Cela vaut <Alignment alignment="9331" annotation_id="27511">
          <DiscourseConnective annotation_id="27511" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la peine de mentionner la nécessité d'aider l'éducation locale, c'est-à-dire l'éducation des minorités <DiscourseConnective annotation_id="27624">et</DiscourseConnective> l'utilisation des langues minoritaire, <DiscourseConnective annotation_id="27666">et</DiscourseConnective> le fait <DiscourseConnective annotation_id="27677">que</DiscourseConnective> des monuments locaux de la minorité hongroise des Basses-Carpates ont été vandalisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25685" docOffset="190">
      <en>The other issue is that I regret that we have not spoken out more emphatically against the fraud committed during the local government elections.</en>
      <fr>L'autre sujet <DiscourseConnective annotation_id="27781">que</DiscourseConnective> j'aurais aimé <DiscourseConnective annotation_id="27799">que</DiscourseConnective> nous évoquions davantage est la fraude observée aux élections locales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25831" docOffset="191">
      <en>I hereby call on the EU to ask Ukraine to provide clarification on these two issues.</en>
      <fr>J'en appelle ainsi <DiscourseConnective annotation_id="27893">à</DiscourseConnective> l'Union de demander à l'Ukraine d'apporter des clarifications sur ces deux questions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25916" id="463" name="Paweł Zalewski">
    <ParallelChunk annotation_id="25916" docOffset="192">
      <en>(PL) Mr President, this week is a good one for EU-Ukraine relations.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, cette semaine était très positive <DiscourseConnective annotation_id="28043">pour</DiscourseConnective> les relations UE - Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25985" docOffset="193">
      <en>First, during the summit on Monday, we jointly established a road map for the deregulation of visa traffic.</en>
      <fr>En premier lieu, lors du sommet de lundi, nous avons établi ensemble une feuille de route <DiscourseConnective annotation_id="28166">pour</DiscourseConnective> la libéralisation du régime des visas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26093" docOffset="194">
      <en>Next, tomorrow, we are going to vote on what I think is a good European Parliament resolution which opens up possibilities for further cooperation and a strengthening of cooperation between the European Union and Ukraine.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28210">Puis</DiscourseConnective>, demain, nous allons nous prononcer sur ce qui me semble être une bonne résolution du Parlement européen qui ouvre des opportunités <DiscourseConnective annotation_id="28347">pour</DiscourseConnective> approfondir <DiscourseConnective annotation_id="28364">et</DiscourseConnective> renforcer la coopération entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28417">et</DiscourseConnective> l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26315" docOffset="195">
      <en>It opens up such a possibility, <DiscourseConnective annotation_id="26347" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> at the same time ends a very important discussion which had been taking place on this subject in the European Parliament.</en>
      <fr>Outre cette opportunité, elle clôt <DiscourseConnective annotation_id="28466">en même temps</DiscourseConnective> une discussion très importante <DiscourseConnective annotation_id="28511">à</DiscourseConnective> ce sujet au Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26473" docOffset="196">
      <en>It is a good thing that we have reached a compromise <Alignment alignment="31040" annotation_id="26526">
          <DiscourseConnective annotation_id="26526" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we are speaking in agreement.</en>
      <fr>C'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="28567">que</DiscourseConnective> nous soyons parvenus à un compromis <Alignment alignment="8705" annotation_id="28607">
          <DiscourseConnective annotation_id="28607" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28610">que</DiscourseConnective> nous soyons d'accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26565" docOffset="197">
      <en>We are unanimous in what we are saying, not to particular political groups in Ukraine, not to the ruling group of President Yanukovych or the opposition of Mrs Tymoshenko, <Alignment alignment="70764" annotation_id="26737">
          <DiscourseConnective annotation_id="26737" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking first and foremost to Ukrainians themselves.</en>
      <fr>Nous parlons d'une seule voix, non pas à un groupe politique ukrainien <DiscourseConnective annotation_id="28707">en particulier</DiscourseConnective>, non pas <DiscourseConnective annotation_id="28731">à</DiscourseConnective> la majorité du président Ianoukovitch <DiscourseConnective annotation_id="28771">ou</DiscourseConnective> à l'opposition de Mme Timochenko, <Alignment alignment="630" annotation_id="28808">
          <DiscourseConnective annotation_id="28808" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous adressons <DiscourseConnective annotation_id="28833">avant</DiscourseConnective> tout aux Ukrainiens eux-mêmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26801" docOffset="198">
      <en>We want Ukraine to reform in a way which will, in the future, enable it to become a part of the European Union.</en>
      <fr>Nous voulons que l'Ukraine se réforme <DiscourseConnective annotation_id="28908">de façon à</DiscourseConnective> pouvoir, <DiscourseConnective annotation_id="28928">un jour</DiscourseConnective>, être en mesure de rejoindre l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26913" docOffset="199">
      <en>This is extremely important.</en>
      <fr>C'est extrêmement important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26942" docOffset="200">
      <en>It is important to judge the work of the Ukrainian Government on its merits and on the basis of its actions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29014">Tout comme</DiscourseConnective> l'est le fait de juger le travail du gouvernement ukrainien sur la base de son mérite <DiscourseConnective annotation_id="29111">et</DiscourseConnective> de ses actions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27051" docOffset="201">
      <en>It needs to be said that this is, firstly, the first government for many years which has begun to introduce reforms in cooperation with the International Monetary Fund, <Alignment alignment="72595" annotation_id="27220">
          <DiscourseConnective annotation_id="27220" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it can be seen, today, that these reforms are having a beneficial effect on the economy - it can be seen clearly that there is a chance the period of stagnation which has been in evidence in recent years in Ukraine will come to an end.</en>
      <fr>Il faut dire <DiscourseConnective annotation_id="29143">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29156">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="29162">s'</DiscourseConnective>agit là du premier gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="29196">depuis</DiscourseConnective> bien des années <DiscourseConnective annotation_id="29219">à</DiscourseConnective> proposer des réformes <DiscourseConnective annotation_id="29243">en</DiscourseConnective> matière de coopération avec le Fonds monétaire international. <Alignment alignment="18779" annotation_id="29308">
          <DiscourseConnective annotation_id="29308" sense="Expansion.Conjunction">Et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on peut voir aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="29338">que</DiscourseConnective> ces réformes ont des répercussions positives sur l'économie - on voit clairement <DiscourseConnective annotation_id="29423">qu'</DiscourseConnective>il y a des chances que la période de stagnation observée <DiscourseConnective annotation_id="29483">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années <DiscourseConnective annotation_id="29507">en</DiscourseConnective> Ukraine touche <DiscourseConnective annotation_id="29525">à</DiscourseConnective> sa fin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27460" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="3158" annotation_id="27460">
          <Alignment alignment="50178" annotation_id="27460">
            <Alignment alignment="7437" annotation_id="27460">
              <Alignment alignment="29535" annotation_id="27460">
                <DiscourseConnective annotation_id="27460" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, Ukraine itself is saying that it wants to become a part of the European Union, which is why it is giving us the right to evaluate it in accordance with European standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10443" annotation_id="29535">
          <Alignment alignment="19907" annotation_id="29535">
            <Alignment alignment="27460" annotation_id="29535">
              <Alignment alignment="5368" annotation_id="29535">
                <DiscourseConnective annotation_id="29535" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'Ukraine elle-même déclare <DiscourseConnective annotation_id="29580">qu'</DiscourseConnective>elle souhaite faire partie de l'Union européenne, ce qui nous donne le droit de la juger selon les normes européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27651" docOffset="203">
      <en>This is why we must, of course, deal with questions concerning the irregularities which occurred during the recent elections.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29702">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous devons, bien entendu, nous préoccuper de la question des irrégularités observées à l'occasion des dernières élections.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27777" id="464" name="Marek Siwiec">
    <ParallelChunk annotation_id="27777" docOffset="204">
      <en>(PL) Mr President, we are talking, today, in a different atmosphere than that of a month ago.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, nous débattons aujourd'hui dans un contexte différent de celui du mois dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27871" docOffset="205">
      <en>Emotions have subsided.</en>
      <fr>Les émotions se sont apaisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27895" docOffset="206">
      <en>The words we have included in the motion for a resolution are more appropriate to the real situation.</en>
      <fr>Les mots que nous avons choisis <DiscourseConnective annotation_id="30012">pour</DiscourseConnective> la proposition de résolution sont <DiscourseConnective annotation_id="30051">mieux</DiscourseConnective> adaptés <DiscourseConnective annotation_id="30065">à</DiscourseConnective> la situation réelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27997" docOffset="207">
      <en>It is good that Parliament is trying to speak as one, <Alignment alignment="92317" annotation_id="28051">
          <DiscourseConnective annotation_id="28051" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> these words are at times inept and sometimes reveal great incompetence.</en>
      <fr>C'est une bonne chose <DiscourseConnective annotation_id="30110">que</DiscourseConnective> le Parlement tente de parler d'une seule voix, <Alignment alignment="28051" annotation_id="30161">
          <DiscourseConnective annotation_id="30161" sense="Comparison.Contrast">bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ses paroles soient parfois maladroites <DiscourseConnective annotation_id="30209">et</DiscourseConnective> révèlent une grande incompétence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28132" docOffset="208">
      <en>What is this resolution about?</en>
      <fr>Sur quoi porte cette résolution?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28163" docOffset="209">
      <en>It is, <Alignment alignment="43729" annotation_id="28170">
          <Alignment alignment="30291" annotation_id="28170">
            <DiscourseConnective annotation_id="28170" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, about the quality of democracy, and about how much the European Parliament wants democracy in Ukraine to be of a high quality.</en>
      <fr>Elle porte, <Alignment alignment="17055" annotation_id="30291">
          <Alignment alignment="23900" annotation_id="30291">
            <DiscourseConnective annotation_id="30291" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, sur la qualité de la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="30335">et</DiscourseConnective> sur la volonté de l'Union européenne de voir une démocratie de grande qualité <DiscourseConnective annotation_id="30416">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28306" docOffset="210">
      <en>The resolution is directed to both sides of the 'blue-orange' divide.</en>
      <fr>La résolution <DiscourseConnective annotation_id="30442">s'</DiscourseConnective>adresse aux deux composantes "bleu-orange" du pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28376" docOffset="211">
      <en>Over the past five years in Ukraine, the situation has been one in which first the 'orange' party won, then the 'blue' party, then the 'orange' party won again, <Alignment alignment="21548" annotation_id="28537">
          <DiscourseConnective annotation_id="28537" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the 'blue' party is in government.</en>
      <fr>Au cours de ces cinq dernières années, les partis se sont succédé <DiscourseConnective annotation_id="30562">en</DiscourseConnective> Ukraine: <DiscourseConnective annotation_id="30574">d'abord</DiscourseConnective> le parti "orange", <DiscourseConnective annotation_id="30601">puis</DiscourseConnective> le "bleu", à nouveau l'"orange" <Alignment alignment="28537" annotation_id="30638">
          <DiscourseConnective annotation_id="30638" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est aujourd'hui le "bleu" qui gouverne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28580" docOffset="212">
      <en>I would like the 'blue' group - President Yanukovych, Prime Minister Azarov, the Party of the Regions - to hear from this House that they are responsible for protecting the great heritage of Independence Square, the great heritage of what several million people demanded in Independence Square several years ago.</en>
      <fr>Je souhaiterais que le groupe "bleu" - le président Ianoukovitch, le Premier ministre Azarov et le Parti des régions - entende de cette Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="30829">que</DiscourseConnective> c'est à lui qu'incombe de protéger le grand héritage de la Place de l'Indépendance, ce grand héritage issu des revendications de millions de personnes réunies sur la Place de l'Indépendance il y a quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28893" docOffset="213">
      <en>They are responsible, <Alignment alignment="31070" annotation_id="28915">
          <DiscourseConnective annotation_id="28915" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is they who hold power.</en>
      <fr>Ils sont responsables, <Alignment alignment="5505" annotation_id="31070">
          <DiscourseConnective annotation_id="31070" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont eux qui détiennent le pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28950" docOffset="214">
      <en>I <Alignment alignment="31129" annotation_id="28952">
          <DiscourseConnective annotation_id="28952" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> want these words to be heard by Yulia Tymoshenko, who is responsible for the opposition's image.</en>
      <fr>Je souhaiterais <Alignment alignment="5318" annotation_id="31129">
          <DiscourseConnective annotation_id="31129" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que ces mots soient entendus par Ioulia Timochenko, qui est responsable de l'image de l'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29054" docOffset="215">
      <en>I would like the great opposition leader - Yulia Tymoshenko - to understand that <DiscourseConnective annotation_id="29135" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> in opposition it is not enough just to demand power.</en>
      <fr>Je voudrais que cette grande figure de proue de l'opposition comprenne <DiscourseConnective annotation_id="31306">que</DiscourseConnective> l'opposition ne doit pas se contenter de demander le pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29193" docOffset="216">
      <en>It is necessary to have an alternative for the country, and to show people this alternative and interest them in it <Alignment alignment="31512" annotation_id="29309">
          <Alignment alignment="31512" annotation_id="29309">
            <DiscourseConnective annotation_id="29309" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they understand.</en>
      <fr>Il est nécessaire de proposer une alternative <DiscourseConnective annotation_id="31418">pour</DiscourseConnective> le pays, de la présenter à la population <DiscourseConnective annotation_id="31464">et</DiscourseConnective> de susciter de l'intérêt auprès des citoyens <Alignment alignment="18173" annotation_id="31512">
          <Alignment alignment="29309" annotation_id="31512">
            <DiscourseConnective annotation_id="31512" sense="Contingency.Cause.Result">pour qu'</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>ils la comprennent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29334" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="31540" annotation_id="29334">
          <DiscourseConnective annotation_id="29334" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the 'blue' and the 'orange' groups understand that they are in power for a while and <DiscourseConnective annotation_id="29422" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> are in opposition for a while, <Alignment alignment="31652" annotation_id="29458">
          <DiscourseConnective annotation_id="29458" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that <DiscourseConnective annotation_id="29467" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective> Ukraine needs the same care, the same imagination and the same courage all the time, we will have achieved a great success, <Alignment alignment="34062" annotation_id="29599">
          <DiscourseConnective annotation_id="29599" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will have helped them in this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29334" annotation_id="31540">
          <DiscourseConnective annotation_id="31540" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les "bleus" <DiscourseConnective annotation_id="31555">et</DiscourseConnective> les "oranges" comprennent <DiscourseConnective annotation_id="31584">qu'</DiscourseConnective>ils sont un temps au gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="31621">et</DiscourseConnective> un temps dans l'opposition, <Alignment alignment="24439" annotation_id="31652">
          <DiscourseConnective annotation_id="31652" sense="Expansion.Conjunction">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="31657">que</DiscourseConnective> l'Ukraine a un besoin constant d'attention, d'imagination <DiscourseConnective annotation_id="31719">et</DiscourseConnective> de courage, nous aurons déjà obtenu un beau succès, <Alignment alignment="11334" annotation_id="31774">
          <DiscourseConnective annotation_id="31774" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous les y aurons aidés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29641" docOffset="218">
      <en>To my fellow member from the Czech Republic - it is not Victor Klitschko, but Vitali Klitschko who has been giving the Americans a pounding in German boxing rings.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31803">À</DiscourseConnective> mon collègue député tchèque, je tiens à dire que ce n'est pas Victor Klitschko, <DiscourseConnective annotation_id="31885">mais</DiscourseConnective> bien Vitali Klitschko qui a mis les Américains au tapis sur les rings de boxe allemands.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29805" docOffset="219">
      <en>There are two Klitschkos.</en>
      <fr>Il y a deux Klitschko.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29831" docOffset="220">
      <en>The fact that Ukraine has produced two such boxers shows what a great country it is.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="32010">que</DiscourseConnective> l'Ukraine ait produit deux boxeurs aussi talentueux montre à quel point c'est un grand pays.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29916" id="465" name="Tunne Kelam">
    <ParallelChunk annotation_id="29916" docOffset="221">
      <en>Mr President, one of the most important results of the collapse of the Soviet Union was the creation of an independent Ukraine.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, l'une des conséquences les plus importantes de la chute de l'Union soviétique fut la création d'une Ukraine indépendante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30044" docOffset="222">
      <en>It is a country which can be seen as a future member of the European Community.</en>
      <fr>C'est un pays <DiscourseConnective annotation_id="32271">que</DiscourseConnective> nous pouvons considérer <DiscourseConnective annotation_id="32299">comme</DiscourseConnective> un futur membre de la Communauté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30124" docOffset="223">
      <en>I can only welcome the fact that President Yanukovych and the new parliament have confirmed their aspirations to join Europe, <DiscourseConnective annotation_id="30250" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> a genuinely independent and democratic Ukraine, free of corruption and a fear of power structures and oligarchs, and a Ukraine which is firmly based on the rule of law is, and will be, an irreplaceable factor of stability for the whole continent.</en>
      <fr>Je ne peux que saluer le fait <DiscourseConnective annotation_id="32380">que</DiscourseConnective> le président Ianoukovitch <DiscourseConnective annotation_id="32410">et</DiscourseConnective> le nouveau parlement ont confirmé leurs aspirations vis-à-vis de l'Europe. Une Ukraine véritablement indépendante <DiscourseConnective annotation_id="32527">et</DiscourseConnective> démocratique, <DiscourseConnective annotation_id="32544">sans</DiscourseConnective> corruption ni crainte des structures gouvernantes <DiscourseConnective annotation_id="32599">et</DiscourseConnective> des oligarques, une Ukraine fermement ancrée dans l'état de droit est, <DiscourseConnective annotation_id="32673">et</DiscourseConnective> sera, un facteur irremplaçable de stabilité <DiscourseConnective annotation_id="32720">pour</DiscourseConnective> l'ensemble du continent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30505" docOffset="224">
      <en>Without a genuinely democratic Ukraine, it is hard to imagine a genuinely democratic Russia.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32750">Sans</DiscourseConnective> une Ukraine véritablement démocratique, il est difficile d'imaginer une Russie véritablement démocratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30598" docOffset="225">
      <en>Yesterday marked six years since the start of the Orange Revolution.</en>
      <fr>Hier marquait le sixième anniversaire du début de la révolution orange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30667" docOffset="226">
      <en>Sadly, the huge potential of that change has been wasted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32934">Malheureusement</DiscourseConnective>, le vaste potentiel de changement a été gaspillé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30725" docOffset="227">
      <en>
        <Alignment alignment="14213" annotation_id="30725">
          <DiscourseConnective annotation_id="30725" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, thanks to the victory of democratic protesters in December 2004, the credibility of multi-party elections and the freedom of the press was established.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30725" annotation_id="33000">
          <DiscourseConnective annotation_id="33000" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, grâce <DiscourseConnective annotation_id="33017">à</DiscourseConnective> la victoire des manifestants pour la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="33067">en</DiscourseConnective> décembre 2004, des élections multipartites <DiscourseConnective annotation_id="33113">et</DiscourseConnective> la liberté de la presse sont devenues crédibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30886" docOffset="228">
      <en>In its draft resolution, the European Parliament expresses concern over the increasing number of reports that democratic freedoms and rights, including the freedom of the media, have been under threat and that security services have started to intervene in the democratic activities of citizens once again.</en>
      <fr>Dans son projet de résolution, le Parlement européen fait part de ses inquiétudes quant au nombre croissant de rapports indiquant <DiscourseConnective annotation_id="33295">que</DiscourseConnective> les droits <DiscourseConnective annotation_id="33310">et</DiscourseConnective> les libertés démocratiques, <DiscourseConnective annotation_id="33341">notamment</DiscourseConnective> la liberté des médias, sont menacés, <DiscourseConnective annotation_id="33388">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33391">que</DiscourseConnective> les services de sécurité ont recommencé <DiscourseConnective annotation_id="33435">à</DiscourseConnective> intervenir dans les activités démocratiques des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31193" docOffset="229">
      <en>I would like to send an important message to the new government, which is that Europe is open to all fields of cooperation, <Alignment alignment="33621" annotation_id="31317">
          <DiscourseConnective annotation_id="31317" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price of that cooperation can never be to ignore the curbing of basic freedoms.</en>
      <fr>Je voudrais envoyer un message important au nouveau gouvernement: l'Europe est ouverte dans tous les domaines de coopération, <Alignment alignment="32238" annotation_id="33621">
          <DiscourseConnective annotation_id="33621" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette coopération ne pourra jamais avoir lieu si les libertés fondamentales sont entravées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31405" docOffset="230">
      <en>As true friends of Ukraine, we need more than ever to be frank, friendly and consistent in asserting our values.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="33721">tant qu'</DiscourseConnective>amis de l'Ukraine, nous nous devons plus <DiscourseConnective annotation_id="33770">que</DiscourseConnective> jamais d'être francs, amicaux <DiscourseConnective annotation_id="33804">et</DiscourseConnective> cohérents dans l'affirmation de nos valeurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31518" docOffset="231">
      <en>It is regrettable that, six years on, the new elites still cannot accept the Orange Revolution as a genuine expression of popular will.</en>
      <fr>Il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="33871">que</DiscourseConnective> six ans <DiscourseConnective annotation_id="33883">plus tard</DiscourseConnective>, les nouvelles élites ne puissent toujours pas accepter la révolution orange <DiscourseConnective annotation_id="33970">comme</DiscourseConnective> une expression authentique de la volonté du peuple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31654" docOffset="232">
      <en>Coming to terms with the causes and results of that revolution can only improve the integration of Ukrainian society.</en>
      <fr>Admettre les causes <DiscourseConnective annotation_id="34048">et</DiscourseConnective> les conséquences de cette révolution ne pourra <DiscourseConnective annotation_id="34098">que</DiscourseConnective> faire avancer l'intégration de la société ukrainienne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31772" id="466" name="Lena Kolarska-Bobińska">
    <ParallelChunk annotation_id="31772" docOffset="233">
      <en>(PL) Mr President, I do not want to speak about what we have to do for Ukraine <Alignment alignment="96541" annotation_id="31851">
          <DiscourseConnective annotation_id="31851" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> what Ukraine has to do for us, I want to talk about what Ukraine has to do for itself, <Alignment alignment="34363" annotation_id="31941">
          <DiscourseConnective annotation_id="31941" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> its fate is, <Alignment alignment="34385" annotation_id="31962">
          <Alignment alignment="34385" annotation_id="31962">
            <DiscourseConnective annotation_id="31962" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, in its own hands.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je ne souhaite pas m'exprimer sur ce que nous devons faire <DiscourseConnective annotation_id="34244">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine <Alignment alignment="8508" annotation_id="34259">
          <DiscourseConnective annotation_id="34259" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce que l'Ukraine doit faire <DiscourseConnective annotation_id="34290">pour</DiscourseConnective> nous. Je veux parler de ce que l'Ukraine doit faire <DiscourseConnective annotation_id="34347">pour</DiscourseConnective> elle-même, <Alignment alignment="643" annotation_id="34363">
          <DiscourseConnective annotation_id="34363" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> son destin repose <Alignment alignment="10612" annotation_id="34385">
          <Alignment alignment="13426" annotation_id="34385">
            <DiscourseConnective annotation_id="34385" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> entre ses propres mains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31989" docOffset="234">
      <en>On the one hand, Ukraine declares a desire for integration with the European Union, <Alignment alignment="34497" annotation_id="32073">
          <DiscourseConnective annotation_id="32073" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="1409" annotation_id="32077">
          <Alignment alignment="105832" annotation_id="32077">
            <Alignment alignment="34502" annotation_id="32077">
              <DiscourseConnective annotation_id="32077" sense="Comparison.Contrast">on the other hand</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, we continue to receive numerous reports of violations of civil liberties there.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34421">D'une part</DiscourseConnective>, l'Ukraine déclare souhaiter l'intégration <DiscourseConnective annotation_id="34475">à</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="6273" annotation_id="34497">
          <DiscourseConnective annotation_id="34497" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7938" annotation_id="34502">
          <Alignment alignment="8069" annotation_id="34502">
            <Alignment alignment="16681" annotation_id="34502">
              <DiscourseConnective annotation_id="34502" sense="Comparison.Contrast">d'autre part</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous continuons de recevoir de nombreux rapports de violations des libertés civiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32176" docOffset="235">
      <en>In the last few days, the European Parliament has received an appeal from journalists at the Ukrainian television station TVi, who complain of political pressure and constant surveillance.</en>
      <fr>Ces derniers jours, des journalistes de la chaîne de télévision ukrainienne TVi ont envoyé un appel au Parlement européen pour se plaindre des pressions politiques <DiscourseConnective annotation_id="34765">et</DiscourseConnective> de la surveillance permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32365" docOffset="236">
      <en>There is a similar problem at the commercial TV station Channel 5.</en>
      <fr>La chaîne télévisée Channel 5 connaît des difficultés similaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32432" docOffset="237">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="32432" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, independent analytical centres in Ukraine have reported recently that out of 69 planned reforms, only four have been made.</en>
      <fr>Les centres d'analyse indépendants <DiscourseConnective annotation_id="34900">en</DiscourseConnective> Ukraine, quant à eux, ont relaté <DiscourseConnective annotation_id="34936">que</DiscourseConnective> sur les 69 réformes prévues, seules quatre ont été mises en application.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32574" docOffset="238">
      <en>During recent discussions in the European Parliament, some Members were of the opinion that criticising undemocratic behaviour discourages both the European Commission and the Ukrainian authorities from seeking closer relations between Ukraine and the European Union, <Alignment alignment="35274" annotation_id="32842">
          <DiscourseConnective annotation_id="32842" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is better not to condemn the Ukrainian authorities, <Alignment alignment="35355" annotation_id="32900">
          <DiscourseConnective annotation_id="32900" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> to encourage them to undertake reforms.</en>
      <fr>Au cours des débats récents au Parlement européen, certains députés ont estimé <DiscourseConnective annotation_id="35092">que</DiscourseConnective> critiquer les attitudes antidémocratiques décourage à la fois la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="35183">et</DiscourseConnective> le pouvoir ukrainien d'approfondir les relations entre l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="35251">et</DiscourseConnective> l'Union européenne, <Alignment alignment="25462" annotation_id="35274">
          <DiscourseConnective annotation_id="35274" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il est dès lors préférable de ne pas condamner les autorités ukrainiennes, <Alignment alignment="27324" annotation_id="35355">
          <DiscourseConnective annotation_id="35355" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> de les encourager <DiscourseConnective annotation_id="35378">à</DiscourseConnective> entreprendre des réformes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32944" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="67972" annotation_id="32944">
          <DiscourseConnective annotation_id="32944" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I think the European Parliament should, above all, guard democratic values and call attention to the need for the rule of law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36214" annotation_id="35407">
          <DiscourseConnective annotation_id="35407" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense que le Parlement européen devra par-dessus tout défendre les valeurs démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="35510">et</DiscourseConnective> attirer l'attention sur la nécessité d'un état de droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33080" docOffset="240">
      <en>A realistic policy, a policy of pressure, incentives and negotiations should be pursued by governments, <Alignment alignment="35701" annotation_id="33184">
          <DiscourseConnective annotation_id="33184" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Parliament should condemn the violation of democratic freedoms and persuade the European Commission to use the tools which are available to the Union for this purpose, by which I mean programmes for promoting democracy.</en>
      <fr>Une politique réaliste fondée sur la pression, l'incitation <DiscourseConnective annotation_id="35630">et</DiscourseConnective> la négociation devrait être portée par les gouvernements nationaux, <Alignment alignment="8102" annotation_id="35701">
          <DiscourseConnective annotation_id="35701" sense="Comparison.Contrast">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen devrait condamner les violations des libertés démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="35794">et</DiscourseConnective> convaincre la Commission européenne d'utiliser les instruments dont dispose l'Union <DiscourseConnective annotation_id="35881">à cet égard</DiscourseConnective>, c'est-à-dire les programmes de promotion de la démocratie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33423" docOffset="241">
      <en>I am pleased that as a result of Monday's EU-Ukraine Summit, a protocol has been signed which will give Ukraine access to certain EU programmes, <Alignment alignment="31651" annotation_id="33568">
          <DiscourseConnective annotation_id="33568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that action has been taken over lifting the visa requirement.</en>
      <fr>Je suis ravie <DiscourseConnective annotation_id="35967">que</DiscourseConnective> le sommet UE - Ukraine de lundi ait abouti à la signature d'un protocole qui permettra à l'Ukraine d'accéder <DiscourseConnective annotation_id="36080">à</DiscourseConnective> certains programmes de l'Union, <Alignment alignment="13957" annotation_id="36114">
          <DiscourseConnective annotation_id="36114" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36117">que</DiscourseConnective> des actions aient été entreprises <DiscourseConnective annotation_id="36155">pour</DiscourseConnective> lever l'obligation de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33634" docOffset="242">
      <en>
        <Alignment alignment="36188" annotation_id="33634">
          <DiscourseConnective annotation_id="33634" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, progress on reform and democracy are in the hands of Ukraine.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20401" annotation_id="36188">
          <DiscourseConnective annotation_id="36188" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les progrès en matière de réformes <DiscourseConnective annotation_id="36234">et</DiscourseConnective> de démocratie reposent entre les mains de l'Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33705" id="467" name="Jan Kozłowski">
    <ParallelChunk annotation_id="33705" docOffset="243">
      <en>(PL) Mr President, during the October part-session, Commissioner Füle stressed that relations with Ukraine should be looked at from the point of view of three events, namely EU-Ukraine meetings at ministerial level, the local elections and the EU-Ukraine Summit.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, pendant la session d'octobre, le commissaire Füle a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="36378">qu'</DiscourseConnective>il fallait envisager les relations avec l'Ukraine dans la perspective de trois événements: les réunions ministérielles UE - Ukraine, les élections locales <DiscourseConnective annotation_id="36536">et</DiscourseConnective> le sommet UE - Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33968" docOffset="244">
      <en>I am particularly disturbed by the local elections, which I had the opportunity to observe together with my fellow Member Mr Kowal.</en>
      <fr>Je suis particulièrement perturbé par le déroulement des élections locales, <DiscourseConnective annotation_id="36639">que</DiscourseConnective> j'ai eu l'occasion d'observer avec le député M. Kowal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34100" docOffset="245">
      <en>Unfortunately, the introduction of changes to electoral law three months before the elections and the repeal of the Constitution of 2004 may suggest that Ukrainian citizens do not have a sense of the certainty and permanence of the law.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="36698">Malheureusement</DiscourseConnective>, la modification de la loi électorale trois mois <DiscourseConnective annotation_id="36763">avant</DiscourseConnective> les élections <DiscourseConnective annotation_id="36783">et</DiscourseConnective> l'abrogation de la Constitution de 2004 peuvent laisser penser <DiscourseConnective annotation_id="36849">que</DiscourseConnective> les Ukrainiens n'ont pas un grand sens de la stabilité législative.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34337" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="36921" annotation_id="34337">
          <Alignment alignment="36921" annotation_id="34337">
            <DiscourseConnective annotation_id="34337" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the infringements which occurred during the elections themselves may be a cause of doubt as to whether democratic standards were upheld.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34337" annotation_id="36921">
          <Alignment alignment="8828" annotation_id="36921">
            <DiscourseConnective annotation_id="36921" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les irrégularités qui ont eu lieu lors des élections à proprement parler laissent planer le doute quant au respect des normes démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34487" docOffset="247">
      <en>The fight against corruption and increasing transparency in the work of the public administration should <Alignment alignment="41631" annotation_id="34592">
          <DiscourseConnective annotation_id="34592" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be an important element of reform.</en>
      <fr>La lutte contre la corruption <DiscourseConnective annotation_id="37102">et</DiscourseConnective> pour une plus grande transparence des administrations publiques devrait <Alignment alignment="11461" annotation_id="37177">
          <DiscourseConnective annotation_id="37177" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être un sujet de réforme important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34632" docOffset="248">
      <en>I would like, <Alignment alignment="95266" annotation_id="34646">
          <DiscourseConnective annotation_id="34646" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to express the hope that the resolution will be an encouragement to Ukraine to continue the path, which has now begun, of economic and institutional reforms.</en>
      <fr>J'espère <Alignment alignment="5118" annotation_id="37232">
          <DiscourseConnective annotation_id="37232" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37242">que</DiscourseConnective> la résolution sera un encouragement <DiscourseConnective annotation_id="37282">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="37297">à</DiscourseConnective> continuer sur la voie des réformes économiques <DiscourseConnective annotation_id="37346">et</DiscourseConnective> institutionnelles, sur laquelle elle s'est <DiscourseConnective annotation_id="37392">déjà</DiscourseConnective> engagée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34813" id="468" name="Vilija Blinkevičiūt">
    <ParallelChunk annotation_id="34813" docOffset="249">
      <en>(LT) Mr President, Parliament's compromise resolution on Ukraine is crucial for the people of Ukraine, but let us not forget that it is <Alignment alignment="37576" annotation_id="34949">
          <DiscourseConnective annotation_id="34949" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> very significant for the people of the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="35009" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> Ukraine is an important partner of ours, especially in implementing the European Neighbourhood Policy with Eastern Europe.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, la résolution de compromis du Parlement sur l'Ukraine est d'une importance cruciale <DiscourseConnective annotation_id="37518">pour</DiscourseConnective> le peuple d'Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="37544">mais</DiscourseConnective> n'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="37564">qu'</DiscourseConnective>elle est <Alignment alignment="7617" annotation_id="37576">
          <DiscourseConnective annotation_id="37576" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> très importante <DiscourseConnective annotation_id="37602">pour</DiscourseConnective> le peuple de l'Union européenne. L'Ukraine est en effet un partenaire important, <DiscourseConnective annotation_id="37688">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne la mise en œuvre de la politique européenne de voisinage avec l'Europe de l'Est.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35140" docOffset="250">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="35140" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> it is really very important for us to continue to strive for close cooperation, in particular in the field of visa requirements.</en>
      <fr>Il est donc essentiel <DiscourseConnective annotation_id="37820">pour</DiscourseConnective> nous de continuer <DiscourseConnective annotation_id="37843">à</DiscourseConnective> rechercher une coopération étroite, <DiscourseConnective annotation_id="37881">surtout</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="37889">en</DiscourseConnective> matière de politique de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35279" docOffset="251">
      <en>
        <Alignment alignment="39855" annotation_id="35279">
          <DiscourseConnective annotation_id="35279" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> both the Commission and the Council must draft an action plan as soon as possible on establishing a visa free regime.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10130" annotation_id="37922">
          <DiscourseConnective annotation_id="37922" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la Commission <DiscourseConnective annotation_id="37943">et</DiscourseConnective> le Conseil doivent établir un plan d'action <DiscourseConnective annotation_id="37990">dès que</DiscourseConnective> possible afin d'instaurer un régime d'exemption de visa.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35402" docOffset="252">
      <en>We must <Alignment alignment="38067" annotation_id="35410">
          <DiscourseConnective annotation_id="35410" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree on the free trade agreement soon.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="10397" annotation_id="38067">
          <DiscourseConnective annotation_id="38067" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> trouver rapidement un accord de libre-échange.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35455" docOffset="253">
      <en>In order to ensure long-term political stability both within the country and with neighbouring countries, it is doubtless very important for Ukraine to implement constitutional reforms, <Alignment alignment="38336" annotation_id="35641">
          <DiscourseConnective annotation_id="35641" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we - the European Union and its institutions - must understand that this requires time <Alignment alignment="38432" annotation_id="35732">
          <DiscourseConnective annotation_id="35732" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not always criticise, but help Ukraine integrate into our family.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38124">Afin d'</DiscourseConnective>assurer une stabilité politique à long terme, tant dans le pays <DiscourseConnective annotation_id="38195">que</DiscourseConnective> dans la région, il ne fait aucun doute qu'il est très important <DiscourseConnective annotation_id="38263">pour</DiscourseConnective> l'Ukraine de continuer <DiscourseConnective annotation_id="38291">à</DiscourseConnective> appliquer des réformes constitutionnelles. <Alignment alignment="8777" annotation_id="38336">
          <DiscourseConnective annotation_id="38336" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="38366">et</DiscourseConnective> ses institutions, devons comprendre <DiscourseConnective annotation_id="38405">que</DiscourseConnective> cela demande du temps, <Alignment alignment="33565" annotation_id="38432">
          <DiscourseConnective annotation_id="38432" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devons pas toujours critiquer l'Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="38484">mais aussi</DiscourseConnective> l'aider à s'intégrer dans notre famille.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35810" id="469" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="35810" docOffset="254">
      <en>(ET) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, Ukraine is predictably unpredictable.</en>
      <fr>(<DiscourseConnective annotation_id="38537">ET</DiscourseConnective>) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="38598">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est prévisible que l'Ukraine soit imprévisible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35903" docOffset="255">
      <en>I am very pleased that this assessment given by the European Policy Centre is starting to fade.</en>
      <fr>Je me réjouis <DiscourseConnective annotation_id="38677">que</DiscourseConnective> l'évaluation du European Policy Centre commence <DiscourseConnective annotation_id="38729">à</DiscourseConnective> s'adoucir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35999" docOffset="256">
      <en>I am very pleased that the Ukrainian Government has managed to stabilise the situation.</en>
      <fr>Le gouvernement est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="38770">à</DiscourseConnective> stabiliser la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36087" docOffset="257">
      <en>It is good that unemployment is <Alignment alignment="38854" annotation_id="36119">
          <DiscourseConnective annotation_id="36119" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> falling <Alignment alignment="19994" annotation_id="36132">
          <DiscourseConnective annotation_id="36132" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the economy is growing.</en>
      <fr>La baisse du chômage <Alignment alignment="23530" annotation_id="38818">
          <DiscourseConnective annotation_id="38818" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la croissance de l'économie sont <Alignment alignment="17127" annotation_id="38854">
          <DiscourseConnective annotation_id="38854" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des signes positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36165" docOffset="258">
      <en>Ukraine is interested in cooperating with the European Union, <Alignment alignment="51505" annotation_id="36227">
          <DiscourseConnective annotation_id="36227" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the interest is mutual.</en>
      <fr>L'Ukraine souhaite coopérer avec l'Union européenne, <Alignment alignment="6325" annotation_id="38938">
          <DiscourseConnective annotation_id="38938" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet intérêt est réciproque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36255" docOffset="259">
      <en>The European Union <DiscourseConnective annotation_id="36274" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> has an interest in the existence of democratic rule on its borders.</en>
      <fr>Il est dans l'intérêt de l'Union européenne que des régimes démocratiques se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="39055">à</DiscourseConnective> sa porte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36347" docOffset="260">
      <en>Today we can reproach Ukraine for the situation with regard to human rights and fundamental rights.</en>
      <fr>Nous pouvons aujourd'hui critiquer l'Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="39112">pour</DiscourseConnective> sa position <DiscourseConnective annotation_id="39129">à</DiscourseConnective> l'égard des droits de l'Homme <DiscourseConnective annotation_id="39161">et</DiscourseConnective> des droits fondamentaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36447" docOffset="261">
      <en>We are frightened by corruption and its entanglement with politics.</en>
      <fr>Nous sommes effrayés par la corruption <DiscourseConnective annotation_id="39228">et</DiscourseConnective> ses liens avec la politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36515" docOffset="262">
      <en>Ukraine knows, <Alignment alignment="39275" annotation_id="36530">
          <DiscourseConnective annotation_id="36530" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the European Union will make no concessions on this issue.</en>
      <fr>L'Ukraine sait <Alignment alignment="18891" annotation_id="39275">
          <DiscourseConnective annotation_id="39275" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39285">que</DiscourseConnective> l'Union européenne ne fera aucune concession <DiscourseConnective annotation_id="39334">à</DiscourseConnective> ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36603" docOffset="263">
      <en>Here we must create real cooperation.</en>
      <fr>Nous devons établir une véritable coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36641" docOffset="264">
      <en>Finally, I cannot finish without saying that the decision of this House last month to postpone the adoption of the report was a wise one.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39393">Enfin</DiscourseConnective>, je me dois de conclure <DiscourseConnective annotation_id="39423">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="39433">que</DiscourseConnective> cette Assemblée a pris une sage décision le mois dernier <DiscourseConnective annotation_id="39494">en</DiscourseConnective> repoussant l'adoption du rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36779" docOffset="265">
      <en>Tomorrow we will be adopting a comprehensive and balanced report from which Ukraine will truly benefit.</en>
      <fr>Demain, nous adopterons un rapport équilibré <DiscourseConnective annotation_id="39576">et</DiscourseConnective> complet dont l'Ukraine pourra vraiment tirer profit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="36883" id="470" name="Dimitar Stoyanov">
    <ParallelChunk annotation_id="36883" docOffset="266">
      <en>(BG) Mr President, I was a member of Parliament's delegation which visited Ukraine.</en>
      <fr>(BG) Monsieur le Président, j'ai fait partie de la délégation qui s'est rendue en Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36967" docOffset="267">
      <en>Quite frankly, I returned with mixed feelings.</en>
      <fr>Très sincèrement, je suis revenu avec des sentiments partagés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37014" docOffset="268">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="37014" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> there, we saw protests and numerous disturbances.</en>
      <fr>Sur place, nous avons assisté à des manifestations <DiscourseConnective annotation_id="39837">et</DiscourseConnective> à de nombreux troubles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37070" docOffset="269">
      <en>
        <Alignment alignment="39864" annotation_id="37070">
          <DiscourseConnective annotation_id="37070" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we <Alignment alignment="39886" annotation_id="37082">
          <DiscourseConnective annotation_id="37082" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> saw some positive signs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4267" annotation_id="39864">
          <DiscourseConnective annotation_id="39864" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons <Alignment alignment="34454" annotation_id="39886">
          <DiscourseConnective annotation_id="39886" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> vu des signes positifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37112" docOffset="270">
      <en>I welcome the decision made by the Constitutional Court concerning the parliamentary term of office <Alignment alignment="40006" annotation_id="37212">
          <DiscourseConnective annotation_id="37212" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it removes a major obstacle blocking the path to stability.</en>
      <fr>Je salue la décision de la Cour constitutionnelle concernant le mandat parlementaire, <Alignment alignment="28287" annotation_id="40006">
          <DiscourseConnective annotation_id="40006" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle supprime une entrave de taille vers la stabilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37280" docOffset="271">
      <en>Fellow Members, nearly 1 million people of Bulgarian origin live in Ukraine.</en>
      <fr>Chers collègues, près d'un million de personnes d'origine bulgare vivent <DiscourseConnective annotation_id="40138">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37357" docOffset="272">
      <en>This means 1 million potential ambassadors for the European idea in Ukraine who have nothing to do with and are not guilty of involvement in oligarchic power games.</en>
      <fr>C'est potentiellement un million d'ambassadeurs de l'idée européenne qui se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="40235">en</DiscourseConnective> Ukraine, qui ne se préoccupent pas <DiscourseConnective annotation_id="40273">et</DiscourseConnective> ne se sentent pas coupables des jeux de pouvoir de l'oligarchie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37522" docOffset="273">
      <en>We must find a way, as part of the visa policy, to ensure that these people, who with their ancestors have been cut off from their homeland for more than 300 years, have the opportunity to travel freely to Bulgaria and export our European ideals from there to Ukraine.</en>
      <fr>Nous devons trouver un moyen, dans le cadre de la politique de visa, de garantir <DiscourseConnective annotation_id="40422">à</DiscourseConnective> ces personnes, séparées de leur terre d'origine <DiscourseConnective annotation_id="40472">depuis</DiscourseConnective> plus de 300 ans, qu'elles pourront se rendre librement en Bulgarie <DiscourseConnective annotation_id="40546">et</DiscourseConnective> revenir en Ukraine <DiscourseConnective annotation_id="40568">pour</DiscourseConnective> porter nos idéaux européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37791" id="471" name="Laima Liucija Andrikien">
    <ParallelChunk annotation_id="37791" docOffset="274">
      <en>(LT) Mr President, not so long ago, Ukraine was doubtless ahead of our other Eastern neighbours, in terms of the application of European standards, economic and legal reforms and the internal political process.</en>
      <fr>(LT) Monsieur le Président, il n'y a pas <DiscourseConnective annotation_id="40643">si</DiscourseConnective> longtemps, l'Ukraine était sans aucun doute en avance sur tous nos voisins d'Europe de l'Est <DiscourseConnective annotation_id="40739">en</DiscourseConnective> termes d'application des normes européennes, des réformes économiques <DiscourseConnective annotation_id="40812">et</DiscourseConnective> juridiques <DiscourseConnective annotation_id="40826">et</DiscourseConnective> des processus politiques internes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38002" docOffset="275">
      <en>Of course, recent events in this country are worrying, <Alignment alignment="32584" annotation_id="38057">
          <DiscourseConnective annotation_id="38057" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="38061" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> I feel that we really must express to our partner Ukraine our concern over those ills that we see, in particular the powers that have been given to Ukraine's security service, and the measures that the security service has taken, attempting to intimidate non-governmental organisations and control Ukraine's press.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40864">Certes</DiscourseConnective>, les événements récents dans ce pays sont préoccupants; <Alignment alignment="23883" annotation_id="40927">
          <DiscourseConnective annotation_id="40927" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="40939">que</DiscourseConnective> nous devons vraiment faire part <DiscourseConnective annotation_id="40975">à</DiscourseConnective> notre voisin ukrainien de nos inquiétudes quant à ces troubles, <DiscourseConnective annotation_id="41041">notamment en</DiscourseConnective> ce qui concerne les pouvoirs octroyés aux services de sécurité ukrainiens <DiscourseConnective annotation_id="41128">et</DiscourseConnective> les mesures prises par ces derniers <DiscourseConnective annotation_id="41167">pour</DiscourseConnective> intimider des organisations non gouvernementales <DiscourseConnective annotation_id="41221">et</DiscourseConnective> contrôler la presse nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38379" docOffset="276">
      <en>At the same time, I would like to say something else. We should support the process of Ukraine's European integration.</en>
      <fr>Je souhaiterais également ajouter quelque chose: nous devrions soutenir le processus d'intégration de l'Ukraine à l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38498" docOffset="277">
      <en>We can use a carrot and stick policy, <Alignment alignment="41251" annotation_id="38536">
          <DiscourseConnective annotation_id="38536" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there must be more carrot.</en>
      <fr>Nous pouvons utiliser la politique de la carotte <DiscourseConnective annotation_id="41438">et</DiscourseConnective> du bâton, <Alignment alignment="10563" annotation_id="41451">
          <DiscourseConnective annotation_id="41451" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il doit surtout y avoir des carottes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38567" docOffset="278">
      <en>We should bring Ukraine closer to the European Union and not push it further away.</en>
      <fr>Nous devrions rapprocher l'Ukraine de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="41551">et</DiscourseConnective> non l'en éloigner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38650" docOffset="279">
      <en>I believe that Ukraine's membership of the European Union is <Alignment alignment="45308" annotation_id="38711">
          <DiscourseConnective annotation_id="38711" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> our strategic objective, <DiscourseConnective annotation_id="38741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so we must find suitable means of achieving that objective.</en>
      <fr>Je crois <DiscourseConnective annotation_id="41582">que</DiscourseConnective> l'adhésion de l'Ukraine à l'Union européenne est <Alignment alignment="2012" annotation_id="41635">
          <DiscourseConnective annotation_id="41635" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un objectif stratégique pour nous. Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="41692">donc</DiscourseConnective> trouver des moyens acceptables d'atteindre cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="38805" id="472" name="Alexander Mirsky">
    <ParallelChunk annotation_id="38805" docOffset="280">
      <en>(LV) Mr President, I have a question for all Members.</en>
      <fr>(LV) Monsieur le Président, je souhaite adresser une question aux députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38859" docOffset="281">
      <en>Why did we need this resolution on Ukraine at this time?</en>
      <fr>Pourquoi avons-nous eu besoin de cette résolution sur l'Ukraine aujourd'hui?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38916" docOffset="282">
      <en>To help Ukraine's new government or to interfere in the internal affairs of that country in advance of the local elections and prevent them from improving the situation in the country by themselves?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41906">Pour</DiscourseConnective> aider le nouveau gouvernement ukrainien? <DiscourseConnective annotation_id="41952">Ou</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41955">pour</DiscourseConnective> faire ingérence dans la politique interne <DiscourseConnective annotation_id="42002">en</DiscourseConnective> vue des élections locales <DiscourseConnective annotation_id="42031">et</DiscourseConnective> les empêcher d'améliorer la situation d'eux-mêmes?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39115" docOffset="283">
      <en>To interfere in advance of the local elections, it would appear.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42085">Pour</DiscourseConnective> interférer <DiscourseConnective annotation_id="42101">en</DiscourseConnective> amont des élections, semblerait-il.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39180" docOffset="284">
      <en>On the sly, a text was drawn up containing the opinion that everything in Ukraine is going very badly.</en>
      <fr>Un texte soutenant <DiscourseConnective annotation_id="42159">que</DiscourseConnective> tout va très mal dans le pays a été rédigé en douce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39283" docOffset="285">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="39283" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, those people who want to portray the real situation in Ukraine in a different light are mistaken.</en>
      <fr>À partir d'aujourd'hui, nous devrions d'abord prendre le temps d'analyser sérieusement et globalement les faits avant de rédiger quoi que ce <DiscourseConnective annotation_id="42357">soit</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39390" docOffset="286">
      <en>From now on, we should first reflect the facts properly and more broadly, and write only <DiscourseConnective annotation_id="39479" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>. We must be very serious in our conclusions, for we shall surely reap what we sow.</en>
      <fr>Nous devons faire preuve d'un grand sérieux dans nos conclusions, car nul doute que nous récolterons ce que nous avons semé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39573" docOffset="287">
      <en>Thank you.</en>
      <fr>Je vous remercie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39584" id="473" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="39584" docOffset="288">
      <en>(RO) Mr President, one important point in today's debate has been the criticism concerning the transparency and integrity of the local elections held on 31 October.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, un point important des débats de ce jour concerne la transparence <DiscourseConnective annotation_id="42600">et</DiscourseConnective> l'intégrité des élections locales du 31 octobre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39749" docOffset="289">
      <en>It has been justifiably levelled at the government's increased influence over the media, the political role of the secret services and the adoption of a new electoral law which puts the opposition parties at a disadvantage.</en>
      <fr>Les discussions ont essentiellement porté, à juste titre, sur l'influence croissante du gouvernement sur les médias, le rôle politique des services secrets <DiscourseConnective annotation_id="42808">et</DiscourseConnective> l'adoption d'une nouvelle loi électorale aux dépens des partis d'opposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39973" docOffset="290">
      <en>Ukraine remains a key partner for the EU.</en>
      <fr>L'Ukraine demeure un partenaire clé <DiscourseConnective annotation_id="42924">pour</DiscourseConnective> l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40015" docOffset="291">
      <en>In this respect, I welcome the EU's involvement in the process of reform and democratisation, reconfirmed during Monday's summit.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="42938">À</DiscourseConnective> ce titre, je salue l'engagement de l'Union dans le processus de réforme <DiscourseConnective annotation_id="43012">et</DiscourseConnective> de démocratisation, à nouveau confirmé lors du sommet de lundi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40145" docOffset="292">
      <en>The partnership with Ukraine is <Alignment alignment="58959" annotation_id="40177">
          <DiscourseConnective annotation_id="40177" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> natural for Romania, given the important role they play in the Black Sea region and the common challenges they face in terms of energy security.</en>
      <fr>Le partenariat avec l'Ukraine est <Alignment alignment="22982" annotation_id="43113">
          <DiscourseConnective annotation_id="43113" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> naturel <DiscourseConnective annotation_id="43131">pour</DiscourseConnective> la Roumanie, étant donné le rôle important que le pays joue dans la région de la mer Noire <DiscourseConnective annotation_id="43227">et</DiscourseConnective> des défis communs auxquels il fait face <DiscourseConnective annotation_id="43270">en</DiscourseConnective> termes de sécurité énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40327" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="36618" annotation_id="40327">
          <DiscourseConnective annotation_id="40327" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> has already happened for the Republic of Moldova, a local border traffic agreement is expected to be finalised with Ukraine, in accordance with EU regulations.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24161" annotation_id="43305">
          <DiscourseConnective annotation_id="43305" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela a <DiscourseConnective annotation_id="43318">déjà</DiscourseConnective> été le cas <DiscourseConnective annotation_id="43334">pour</DiscourseConnective> la République de Moldavie, un accord relatif au petit trafic frontalier devrait être finalisé avec l'Ukraine, conformément aux réglementations de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40490" docOffset="294">
      <en>My country has <Alignment alignment="43509" annotation_id="40505">
          <DiscourseConnective annotation_id="40505" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> voiced its support in favour of launching the EU action plan aimed at visa liberalisation for Ukrainian citizens.</en>
      <fr>Mon pays s'est <Alignment alignment="32953" annotation_id="43509">
          <DiscourseConnective annotation_id="43509" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prononcé <DiscourseConnective annotation_id="43528">en</DiscourseConnective> faveur d'un plan d'action de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="43568">pour</DiscourseConnective> la libéralisation des visas des citoyens ukrainiens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40624" id="474" name="Karel De Gucht">
    <ParallelChunk annotation_id="40624" docOffset="295">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, let me first answer a factual question on the public procurement law that has been put to me by Mrs Vălean.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi <DiscourseConnective annotation_id="43663">d'abord</DiscourseConnective> de répondre à une question factuelle <DiscourseConnective annotation_id="43708">que</DiscourseConnective> m'a posée Mme Vălean.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40774" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="43734" annotation_id="40774">
          <DiscourseConnective annotation_id="40774" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the law was passed we welcomed it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20220" annotation_id="43734">
          <DiscourseConnective annotation_id="43734" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons vu que la loi était adoptée, nous l'avons salué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40814" docOffset="297">
      <en>
        <Alignment alignment="3508" annotation_id="40814">
          <DiscourseConnective annotation_id="40814" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, subsequent amendments altered the quality of the law.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16546" annotation_id="43802">
          <DiscourseConnective annotation_id="43802" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les amendements ultérieurs en ont altéré la portée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40877" docOffset="298">
      <en>The Commission is closely following these recent developments <Alignment alignment="43907" annotation_id="40939">
          <DiscourseConnective annotation_id="40939" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> a change for the better is <Alignment alignment="43947" annotation_id="40970">
          <DiscourseConnective annotation_id="40970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the conditions for disbursement of our budget support in the energy sector.</en>
      <fr>La Commission suit de près les évolutions <Alignment alignment="42048" annotation_id="43907">
          <DiscourseConnective annotation_id="43907" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> une amélioration de la situation est <Alignment alignment="21802" annotation_id="43947">
          <DiscourseConnective annotation_id="43947" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un critère d'attribution de notre aide financière dans le secteur énergétique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41058" docOffset="299">
      <en>Apart from that, I very much welcome the across-the-board agreement on what the analysis of the current situation in Ukraine should be.</en>
      <fr>Cela étant, je salue très chaleureusement le consensus sur l'analyse de la situation actuelle <DiscourseConnective annotation_id="44130">en</DiscourseConnective> Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41194" docOffset="300">
      <en>This is duly reflected in the resolution that will be put to a vote tomorrow.</en>
      <fr>Cela est bien reflété dans la résolution qui sera soumise au vote demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41272" docOffset="301">
      <en>I really believe that <Alignment alignment="81920" annotation_id="41294">
          <DiscourseConnective annotation_id="41294" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we, as the European Parliament and the European Union, want to have an influence in this specific matter then having an across-the-board agreement on the principles of such a position is very important.</en>
      <fr>Je crois sincèrement <Alignment alignment="13148" annotation_id="44237">
          <DiscourseConnective annotation_id="44237" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous, le Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="44272">et</DiscourseConnective> l'Union européenne, voulons avoir de l'influence dans ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="44340">en particulier</DiscourseConnective>, un consensus sur les principes d'une telle position est très important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41500" docOffset="302">
      <en>
        <Alignment alignment="44440" annotation_id="41500">
          <DiscourseConnective annotation_id="41500" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome this on behalf of the Commission and on behalf of the High Representative.</en>
      <fr>Je le salue <Alignment alignment="24192" annotation_id="44440">
          <DiscourseConnective annotation_id="44440" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> au nom de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="44469">et</DiscourseConnective> au nom de la haute représentante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41588" id="475" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="41588" docOffset="303">
      <en>Six motions for resolutions have been tabled to wind up the debate.</en>
      <fr>Six propositions de résolution ont été déposées <DiscourseConnective annotation_id="44554">en</DiscourseConnective> conclusion du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41656" docOffset="304">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41678" docOffset="305">
      <en>The vote will take place tomorrow at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain <DiscourseConnective annotation_id="44622">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41722" docOffset="306">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41752" id="476" language="RO" name="Cristian Dan Preda">
    <ParallelChunk annotation_id="41752" docOffset="307">
      <en>I wish to recall that any country is entitled to become a member of the EU, <DiscourseConnective annotation_id="41828" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> stipulated by Article 49 of the Treaties of the Union.</en>
      <fr>Je souhaite rappeler <DiscourseConnective annotation_id="44691">que</DiscourseConnective> tout pays a le droit de devenir membre de l'Union au titre de l'article 49 des traités de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41886" docOffset="308">
      <en>It is precisely <Alignment alignment="44812" annotation_id="41902">
          <DiscourseConnective annotation_id="41902" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> Ukraine wishes to become a member of the EU one day that I am deeply concerned by the way in which the local elections passed off recently in this country.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="44800">précisément</DiscourseConnective> <Alignment alignment="41902" annotation_id="44812">
          <DiscourseConnective annotation_id="44812" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Ukraine souhaite devenir membre de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="44867">un jour que</DiscourseConnective> je suis profondément préoccupé par la manière dont les élections locales se sont déroulées dernièrement dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42066" docOffset="309">
      <en>The elections were not free, fair or democratic.</en>
      <fr>Les élections n'étaient pas libres, équitables <DiscourseConnective annotation_id="45044">et</DiscourseConnective> démocratiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42115" docOffset="310">
      <en>The legislative amendment made shortly before the ballot, as well as the fact that the Party of Regions was 'pushed' to the top of the electoral lists in 85% of cases through the late registration of the opposition parties, along with other obstacles preventing fair representation for opposition parties raise a question mark over the nature of the political system.</en>
      <fr>L'amendement législatif adopté <DiscourseConnective annotation_id="45093">peu avant</DiscourseConnective> le vote, le fait <DiscourseConnective annotation_id="45120">que</DiscourseConnective> le Parti des Régions a été "propulsé" au sommet des listes électorales dans 85 % des cas à la suite de l'enregistrement tardif des partis d'opposition, ainsi que d'autres obstacles à une juste représentation des partis d'opposition soulèvent des questions <DiscourseConnective annotation_id="45380">quant à</DiscourseConnective> la nature du système politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42483" docOffset="311">
      <en>Just <Alignment alignment="45420" annotation_id="42488">
          <DiscourseConnective annotation_id="42488" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the US Government has <Alignment alignment="63432" annotation_id="42513">
          <DiscourseConnective annotation_id="42513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> highlighted, the local elections were obviously below the standard of the presidential elections in January.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12279" annotation_id="45420">
          <DiscourseConnective annotation_id="45420" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a <Alignment alignment="21375" annotation_id="45430">
          <DiscourseConnective annotation_id="45430" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligné le gouvernement américain, les élections locales étaient de toute évidence en deçà des élections présidentielles de janvier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42627" docOffset="312">
      <en>To demonstrate their commitment to democratic values, Ukraine's leaders must adopt electoral legislation which complies with international standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45574">Pour</DiscourseConnective> afficher leur engagement envers les valeurs démocratiques, les dirigeants ukrainiens doivent adopter une législation électorale qui corresponde aux normes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42777" id="901" language="PL" name="Rafał Trzaskowski">
    <ParallelChunk annotation_id="42777" docOffset="313">
      <en>The complicated nature of the situation in the country of our eastern neighbour is demonstrated by the very intensive discussion which took place recently in this Chamber.</en>
      <fr>La complexité de la situation nationale chez notre voisin d'Europe de l'Est est reflétée par les discussions très intenses qui ont eu lieu dernièrement au sein de cette assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42949" docOffset="314">
      <en>It is certain that we cannot ignore the irregularities to which we were witnesses before and after the recent local elections, for these irregularities mean that Ukraine still does not come up to what we regard as the European standard in terms of political culture.</en>
      <fr>Il est évident <DiscourseConnective annotation_id="45946">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons ignorer les irrégularités <DiscourseConnective annotation_id="45992">que</DiscourseConnective> nous avons observées <DiscourseConnective annotation_id="46017">avant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46023">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46026">après</DiscourseConnective> les élections locales, <DiscourseConnective annotation_id="46055">car</DiscourseConnective> ces irrégularités signifient <DiscourseConnective annotation_id="46088">que</DiscourseConnective> l'Ukraine ne respecte pas <DiscourseConnective annotation_id="46118">encore</DiscourseConnective> ce que nous considérons <DiscourseConnective annotation_id="46149">comme</DiscourseConnective> la norme européenne <DiscourseConnective annotation_id="46175">en</DiscourseConnective> matière de culture politique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43216" docOffset="315">
      <en>
        <Alignment alignment="46208" annotation_id="43216">
          <DiscourseConnective annotation_id="43216" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we cannot fail to notice the positive effects of the changes which are taking place in Ukraine and, in particular, the effort being put into making economic reforms - things which were confirmed, too, by the recent EU-Ukraine Summit.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27936" annotation_id="46208">
          <DiscourseConnective annotation_id="46208" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons également noter les effets positifs des changements qui ont lieu <DiscourseConnective annotation_id="46296">en</DiscourseConnective> Ukraine, <DiscourseConnective annotation_id="46308">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="46311">plus particulièrement</DiscourseConnective> des efforts déployés pour engager des réformes économiques. Ces points ont <DiscourseConnective annotation_id="46408">également</DiscourseConnective> été confirmés par le récent sommet UE - Ukraine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43459" docOffset="316">
      <en>It is this compromise which should become the position of Parliament.</en>
      <fr>Ce compromis est la position <DiscourseConnective annotation_id="46496">que</DiscourseConnective> devrait adopter le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
