<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>2012 draft budget trilogue (debate)</en>
    <fr>Mandat pour le trilogue sur le projet de budget 2012 (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="36" id="008" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="36" docOffset="1">
      <en>The first item is the report by Mrs Balzani, on behalf of the Committee on Budgets, on the mandate for the trialogue on the 2012 Draft Budget (2011/2019 (BUD)).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Francesca Balzani, au nom de la commission des budgets, sur le mandat <DiscourseConnective annotation_id="169">pour</DiscourseConnective> le trilogue sur le projet de budget 2012 (2011/2019 (BUD)).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="197" id="009" name="Francesca Balzani">
    <ParallelChunk annotation_id="197" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, with the mandate for the trialogue the budget procedure entered its most concrete phase, the phase in which the budgetary authorities actually enter into discussions which may produce useful and significant results.</en>
      <fr>rapporteure. - (IT) Monsieur le Président, chers collègues, avec le mandat <DiscourseConnective annotation_id="309">pour</DiscourseConnective> le trilogue, la procédure budgétaire est entrée dans sa phase la plus concrète, celle où les autorités budgétaires s'engagent réellement dans des discussions susceptibles de produire des résultats utiles <DiscourseConnective annotation_id="518">et</DiscourseConnective> importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="468" docOffset="3">
      <en>This is why, above all, I hope that this trialogue is an opportunity that will be taken, an opportunity not to be missed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="533">C'est pourquoi</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="549">avant</DiscourseConnective> toute chose, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="577">que</DiscourseConnective> ce trilogue sera une occasion <DiscourseConnective annotation_id="611">que</DiscourseConnective> nous saurons saisir, que nous ne laisserons pas passer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="590" docOffset="4">
      <en>We embarked on the budget procedure in a spirit of great realism.</en>
      <fr>Nous avons lancé la procédure budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="712">en</DiscourseConnective> faisant preuve d'un grand réalisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="656" docOffset="5">
      <en>The Member States are currently implementing tough national budgetary consolidation policies, <DiscourseConnective annotation_id="750" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> these policies have to find an important balance between the need to tackle the crisis and the need to relaunch the economy and investment.</en>
      <fr>Les États membres sont en train de mettre en œuvre des politiques d'assainissement budgétaire parfois très strictes. Ces politiques doivent trouver le juste équilibre entre la nécessité de surmonter la crise <DiscourseConnective annotation_id="959">et</DiscourseConnective> celle de relancer l'économie <DiscourseConnective annotation_id="991">et</DiscourseConnective> les investissements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="894" docOffset="6">
      <en>This is precisely why at this time the European Union budget, which has a great and unique ability to give added value to expenditure, investment and resources, can and absolutely must play a fundamental role. A fundamental role in which it is crucial that the Europe 2020 strategy should be taken as a starting point.</en>
      <fr>Dans ce contexte difficile, le budget de l'Union européenne - qui possède la capacité unique de conférer une valeur ajoutée aux dépenses, aux investissements <DiscourseConnective annotation_id="1173">et</DiscourseConnective> aux ressources - peut <DiscourseConnective annotation_id="1198">et</DiscourseConnective> doit absolument jouer un rôle fondamental, un rôle dont la stratégie Europe 2020 doit constituer le point de départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1213" docOffset="7">
      <en>This Parliament has made the Europe 2020 strategy a central issue of the budgetary discussions right from the start.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1318">Depuis</DiscourseConnective> le début, ce Parlement a fait de la stratégie Europe 2020 une question centrale des discussions budgétaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1330" docOffset="8">
      <en>The 2012 budget can and must be the first step in taking concrete measures towards this strategy, which is the tool that has been chosen precisely for the relaunch of our Union.</en>
      <fr>Le budget 2012 peut <DiscourseConnective annotation_id="1454">et</DiscourseConnective> doit constituer la <DiscourseConnective annotation_id="1476">première étape</DiscourseConnective> vers une mise <DiscourseConnective annotation_id="1505">en</DiscourseConnective> œuvre concrète de cette stratégie, qui est l'instrument <DiscourseConnective annotation_id="1564">que</DiscourseConnective> nous avons choisi <DiscourseConnective annotation_id="1586">pour</DiscourseConnective> relancer notre Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1508" docOffset="9">
      <en>In this sense, giving a financial dimension to the Europe 2020 strategy brings into play and gives a central role to our consistency and credibility.</en>
      <fr>Dans ce sens, donner une dimension financière <DiscourseConnective annotation_id="1659">à</DiscourseConnective> la stratégie Europe 2020 est une question de cohérence et de crédibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1658" docOffset="10">
      <en>We cannot build such an ambitious strategy without implementing it immediately, precisely at a time <Alignment alignment="18842" annotation_id="1758">
          <DiscourseConnective annotation_id="1758" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is crucial that this tool for relaunching the economy be made to fully deploy its effects.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas élaborer une stratégie <DiscourseConnective annotation_id="1778">aussi</DiscourseConnective> ambitieuse si ce n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="1811">pour</DiscourseConnective> la mettre en œuvre immédiatement, <Alignment alignment="12164" annotation_id="1850">
          <DiscourseConnective annotation_id="1850" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il est justement crucial <DiscourseConnective annotation_id="1882">que</DiscourseConnective> cet instrument destiné à relancer l'économie produise pleinement ses effets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1857" docOffset="11">
      <en>Consistency, credibility and the ambitious Europe 2020 strategy <Alignment alignment="55018" annotation_id="1921">
          <DiscourseConnective annotation_id="1921" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="55100" annotation_id="1931">
          <DiscourseConnective annotation_id="1931" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> become decisive and fundamental in guaranteeing the stability we need today within the European Union, as well as with regard to our single currency.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12820" annotation_id="1963">
          <DiscourseConnective annotation_id="1963" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la cohérence, la crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="2007">et</DiscourseConnective> la stratégie ambitieuse Europe 2020 deviennent <Alignment alignment="35274" annotation_id="2057">
          <DiscourseConnective annotation_id="2057" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des éléments déterminants - je dirais même essentiels - <DiscourseConnective annotation_id="2123">pour</DiscourseConnective> garantir la stabilité dont nous avons aujourd'hui besoin au sein de l'Union européenne, y compris en ce qui concerne notre monnaie unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2086" docOffset="12">
      <en>There are <Alignment alignment="73163" annotation_id="2096">
          <DiscourseConnective annotation_id="2096" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> other facts and policies that are coming to the fore.</en>
      <fr>Mais il y a <Alignment alignment="13189" annotation_id="2279">
          <DiscourseConnective annotation_id="2279" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'autres événements <DiscourseConnective annotation_id="2309">et</DiscourseConnective> d'autres politiques qui occupent le devant de la scène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2155" docOffset="13">
      <en>I am thinking of democratic processes in the Mediterranean area and the need to guarantee an external dimension to the European Union, which at this time can truly play a role and resume an important position of leadership for itself.</en>
      <fr>Je pense au processus de transition démocratique qui est en train de s'opérer dans certain pays du pourtour méditerranéen <DiscourseConnective annotation_id="2490">et</DiscourseConnective> à la nécessité de conférer une dimension externe aux politiques de l'Union européenne, qui a cette fois la possibilité de jouer un rôle réellement important <DiscourseConnective annotation_id="2650">et</DiscourseConnective> de se repositionner sur l'échiquier mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2390" docOffset="14">
      <en>Let us not forget that the budget is not just an instrument to be approved <Alignment alignment="2787" annotation_id="2465">
          <DiscourseConnective annotation_id="2465" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there has to be a forecast for the following year.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="2713">que</DiscourseConnective> le budget n'est pas seulement un instrument que nous devons approuver <Alignment alignment="4129" annotation_id="2787">
          <DiscourseConnective annotation_id="2787" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire des prévisions <DiscourseConnective annotation_id="2821">pour</DiscourseConnective> l'année suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2521" docOffset="15">
      <en>It is <Alignment alignment="2850" annotation_id="2527">
          <DiscourseConnective annotation_id="2527" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a tool that has to function throughout the course of the year.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="16074" annotation_id="2850">
          <DiscourseConnective annotation_id="2850" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un instrument qui doit fonctionner tout au long de l'année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2595" docOffset="16">
      <en>In this sense it is an issue requiring delicate handling not only with regard to the payments for the following year, but also with regard to implementation of the 2011 budget for the current year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2916">En ce sens</DiscourseConnective>, il convient d'examiner avec une grande attention <DiscourseConnective annotation_id="2977">non seulement</DiscourseConnective> la partie relative aux paiements <DiscourseConnective annotation_id="3024">pour</DiscourseConnective> l'année suivante, <DiscourseConnective annotation_id="3047">mais aussi</DiscourseConnective> celle concernant l'exécution du budget 2011 durant l'année en cours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2793" docOffset="17">
      <en>Consistency, credibility and strong, decisive, single-minded use of the budget as a fundamental instrument for fighting the crisis and compensating for Member States' consolidation policies - these are all issues that require a serious commitment on our part, that must truly ensure we once again play a crucial role in the security of the European Union, and above all - and this is my major concern - that invite us not to waste the opportunity of the trialogue.</en>
      <fr>La cohérence, la crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="3156">et</DiscourseConnective> une utilisation forte, déterminée et résolue du budget en <DiscourseConnective annotation_id="3217">tant qu'</DiscourseConnective>instrument fondamental <DiscourseConnective annotation_id="3248">pour</DiscourseConnective> lutter contre la crise <DiscourseConnective annotation_id="3276">et</DiscourseConnective> contrebalancer les politiques d'assainissement menées par les États membres sont <DiscourseConnective annotation_id="3360">autant</DiscourseConnective> de questions qui requièrent un sérieux engagement de notre part. Nous devons réellement tout mettre <DiscourseConnective annotation_id="3467">en</DiscourseConnective> œuvre pour à nouveau jouer un rôle décisif dans la sécurité de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="3552">et</DiscourseConnective>, par dessus tout - <DiscourseConnective annotation_id="3574">et</DiscourseConnective> c'est là ma principale préoccupation -, nous ne devons pas laisser passer la chance que nous offre le trilogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3258" docOffset="18">
      <en>The trialogue can and must truly be a valuable opportunity for a concrete and useful exchange, which this year will bring us to a shared vision of the budgetary choices we need to make.</en>
      <fr>Celui-ci est l'occasion idéale d'engager des discussions concrètes <DiscourseConnective annotation_id="3756">et</DiscourseConnective> constructives et de nous mettre d'accord sur les choix budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="3826">à</DiscourseConnective> faire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3444" docOffset="19">
      <en>I find that sharing choices <DiscourseConnective annotation_id="3472" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> working on a document as important as the budget is another excellent sign of our ability to work within the Union, which is particularly important at this time.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="3844">que</DiscourseConnective> notre faculté de nous mettre d'accord sur un document <DiscourseConnective annotation_id="3902">aussi</DiscourseConnective> important <DiscourseConnective annotation_id="3918">que</DiscourseConnective> le budget est un autre signal fort de notre capacité <DiscourseConnective annotation_id="3975">à</DiscourseConnective> travailler ensemble au sein de l'Union, ce qui est particulièrement important <DiscourseConnective annotation_id="4055">pour</DiscourseConnective> le moment.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3639" id="010" name="Janusz Lewandowski">
    <ParallelChunk annotation_id="3639" docOffset="20">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I am here to listen to your views on the draft budget presented by the Commission and on the mandate for the trilogue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je suis venu écouter votre point de vue sur le projet de budget présenté par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4185">et</DiscourseConnective> sur le mandat <DiscourseConnective annotation_id="4202">pour</DiscourseConnective> le trilogue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3800" docOffset="21">
      <en>Important work lies ahead of us <Alignment alignment="4253" annotation_id="3832">
          <DiscourseConnective annotation_id="3832" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will soon have the opportunity at the forthcoming trilogue to discuss the points of interest to Parliament.</en>
      <fr>Un travail important nous attend <Alignment alignment="23355" annotation_id="4253">
          <DiscourseConnective annotation_id="4253" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le trilogue à venir nous donnera l'occasion de discuter des points qui intéressent le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3947" docOffset="22">
      <en>
        <Alignment alignment="4353" annotation_id="3947">
          <DiscourseConnective annotation_id="3947" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is clear, <Alignment alignment="4375" annotation_id="3964">
          <DiscourseConnective annotation_id="3964" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this was in the presentation by the rapporteur, that under the present unusual circumstances drafting and finding compromises on the 2012 budget cannot be 'business as usual'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22583" annotation_id="4353">
          <DiscourseConnective annotation_id="4353" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est évident - <Alignment alignment="21117" annotation_id="4375">
          <DiscourseConnective annotation_id="4375" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la rapporteure l'a très clairement rappelé dans sa présentation - <DiscourseConnective annotation_id="4444">qu'</DiscourseConnective>au vu du contexte actuel, l'élaboration du budget 2012 <DiscourseConnective annotation_id="4502">et</DiscourseConnective> la recherche de compromis ne pourront pas se dérouler <DiscourseConnective annotation_id="4559">comme</DiscourseConnective> à l'accoutumée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4144" docOffset="23">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="4144" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>, a balance between consolidation of public finances and investment conducive to growth and jobs is a must <DiscourseConnective annotation_id="4260" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I think this is visible in our draft.</en>
      <fr>Il est primordial de trouver un juste équilibre entre la nécessité d'assainir les finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="4682">et</DiscourseConnective> celle de procéder à des investissements capables de relancer la croissance <DiscourseConnective annotation_id="4760">et</DiscourseConnective> l'emploi. Je crois que cette volonté est clairement exprimée dans notre projet de budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4302" docOffset="24">
      <en>Even in a time of crisis we need investment to reinforce the very fragile recovery of the European economy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4853">Même en</DiscourseConnective> temps de crise, nous avons besoin d'investissements <DiscourseConnective annotation_id="4913">pour</DiscourseConnective> soutenir la reprise encore fragile de l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4410" docOffset="25">
      <en>So here is a part of our answer in the 2012 budget.</en>
      <fr>Le budget 2012 contient une partie de notre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4462" docOffset="26">
      <en>We have <Alignment alignment="98101" annotation_id="4470">
          <DiscourseConnective annotation_id="4470" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> clearly upgraded the priorities relating to the Europe 2020 strategy.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="12672" annotation_id="5043">
          <DiscourseConnective annotation_id="5043" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> accordé la priorité aux objectifs de la stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4545" docOffset="27">
      <en>In our estimates this represents EUR 62.6 billion, which is equal to 43.5% of the total draft budget.</en>
      <fr>Selon nos estimations, ceux-ci représentent 62,6 milliards d'euros, ce qui équivaut <DiscourseConnective annotation_id="5200">à</DiscourseConnective> 43,5 % du budget prévisionnel <DiscourseConnective annotation_id="5232">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4647" docOffset="28">
      <en>
        <Alignment alignment="8453" annotation_id="4647">
          <DiscourseConnective annotation_id="4647" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment> upgraded is the Lisbon-Treaty-related expenditure, which is increased by 4%.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="11333" annotation_id="5250">
          <DiscourseConnective annotation_id="5250" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> revu à la hausse les dépenses liées au traité de Lisbonne, en les augmentant de 4 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4729" docOffset="29">
      <en>This is the first part of the answer.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="5348">s'</DiscourseConnective>agit de la première partie de notre réponse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4767" docOffset="30">
      <en>The second part of the answer is, of course, a rigorous approach to administration, zero growth of the Commission, <Alignment alignment="5523" annotation_id="4882">
          <DiscourseConnective annotation_id="4882" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what we call the negative priorities for the very tough assessment of programmes - to see whether they are working <Alignment alignment="47604" annotation_id="5001">
          <DiscourseConnective annotation_id="5001" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not - and, on the basis of performance, in some areas budgeting below the pre-existing financial programming for 2012.</en>
      <fr>La deuxième partie réside naturellement dans une administration rigoureuse, une politique de croissance zéro <DiscourseConnective annotation_id="5504">pour</DiscourseConnective> la Commission <Alignment alignment="20372" annotation_id="5523">
          <DiscourseConnective annotation_id="5523" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'établissement de ce que nous appelons les priorités négatives, qui consiste à procéder à une évaluation très stricte des programmes - <DiscourseConnective annotation_id="5662">pour</DiscourseConnective> voir <DiscourseConnective annotation_id="5672">s'</DiscourseConnective>ils fonctionnent <Alignment alignment="15202" annotation_id="5691">
          <DiscourseConnective annotation_id="5691" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas - <DiscourseConnective annotation_id="5700">et</DiscourseConnective>, sur la base des performances, réduire dans certains cas le budget prévu <DiscourseConnective annotation_id="5776">pour</DiscourseConnective> 2012 dans la programmation financière existante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5123" docOffset="31">
      <en>As a result the 2012 draft budget is almost EUR 9 billion below the ceiling of the financial perspective set for 2012.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5830">Ainsi</DiscourseConnective>, le projet de budget ménage une marge de près de 9 milliards d'euros sous le plafond des perspectives financières fixées <DiscourseConnective annotation_id="5957">pour</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5242" docOffset="32">
      <en>It is not enough to draft a budget.</en>
      <fr>Ce n'est pas suffisant <DiscourseConnective annotation_id="5991">pour</DiscourseConnective> préparer un budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5278" docOffset="33">
      <en>There is our common obligation to respond to developments globally.</en>
      <fr>Nous avons l'obligation commune de réagir aux évolutions observées sur la scène mondiale. Je pense notamment à ce qu'il se passe dans le Sud de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5346" docOffset="34">
      <en>This is especially the case of the southern Mediterranean.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6177">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous avons établi la lettre rectificative n° 1 au projet de budget pour l'exercice 2012, qui a été acceptée il y a une semaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5405" docOffset="35">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="5405" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> we have agreed amending letter No 1 to the 2012 budget, which was agreed a week ago, in order to upgrade the budgetary response to our neighbourhood and especially to the southern Mediterranean for 2011, 2012 and 2013 by more than EUR 1.3 billion.</en>
      <fr>Celle-ci a pour but d'ajuster la réponse budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="6372">pour</DiscourseConnective> 2011, 2012 <DiscourseConnective annotation_id="6388">et</DiscourseConnective> 2013 afin de l'adapter aux évolutions observées dans notre voisinage, <DiscourseConnective annotation_id="6461">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6464">plus particulièrement</DiscourseConnective> dans le Sud de la Méditerranée. Cette lettre prévoit une augmentation <DiscourseConnective annotation_id="6556">de plus</DiscourseConnective> de 1,3 milliard d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5663" docOffset="36">
      <en>For next year that means mobilising <DiscourseConnective annotation_id="5699" sense="Expansion.Conjunction">additionally</DiscourseConnective> almost EUR 500 million for the southern Mediterranean and generally for that neighbourhood, consuming the margin of Heading 4, <Alignment alignment="6810" annotation_id="5839">
          <DiscourseConnective annotation_id="5839" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is <Alignment alignment="60405" annotation_id="5851">
          <DiscourseConnective annotation_id="5851" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the expense of flexibility instruments up to EUR 150-153 million.</en>
      <fr>Rien que <DiscourseConnective annotation_id="6598">pour</DiscourseConnective> l'année prochaine, cela implique de mobiliser près de 500 millions d'euros <DiscourseConnective annotation_id="6678">pour</DiscourseConnective> le Sud de la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="6709">et</DiscourseConnective>, d'une manière générale, pour l'ensemble de ce voisinage, en utilisant la marge de la rubrique 4, <Alignment alignment="7021" annotation_id="6810">
          <Alignment alignment="36641" annotation_id="6810">
            <DiscourseConnective annotation_id="6810" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6821">en</DiscourseConnective> réduisant de 150 <DiscourseConnective annotation_id="6841">à</DiscourseConnective> 153 millions d'euros l'enveloppe affectée aux instruments de flexibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5925" docOffset="37">
      <en>The result is <DiscourseConnective annotation_id="5939" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it was presented.</en>
      <fr>Le <DiscourseConnective annotation_id="6920">résultat</DiscourseConnective> est devant vous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5960" docOffset="38">
      <en>The payment should grow by 4.9% <DiscourseConnective annotation_id="5992" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> this is not par plaisir; this is in order to pay the pending legal obligations, which are growing at the end of the financial perspective.</en>
      <fr>Si les crédits de paiement doivent être augmentés de 4,9 %, ce n'est pas juste <DiscourseConnective annotation_id="7025">pour</DiscourseConnective> le plaisir, mais parce que nous devons honorer les obligations juridiques qui arrivent à échéance au terme des présentes perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6135" docOffset="39">
      <en>This is, I have to repeat once more, exactly EUR 8.8 billion less than was the ceiling for 2012.</en>
      <fr>Je le répète: ces crédits restent <DiscourseConnective annotation_id="7211">à</DiscourseConnective> hauteur de 8,8 milliards d'euros sous le plafond prévu <DiscourseConnective annotation_id="7268">pour</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6232" docOffset="40">
      <en>What is growing is research and development; what is growing is cohesion, which is now moving <Alignment alignment="7389" annotation_id="6326">
          <DiscourseConnective annotation_id="6326" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> eligible programmes have now finished <Alignment alignment="7465" annotation_id="6372">
          <DiscourseConnective annotation_id="6372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have to pay the bills of the Member States.</en>
      <fr>Les rubriques qui enregistrent une augmentation sont la recherche <DiscourseConnective annotation_id="7345">et</DiscourseConnective> le développement, ainsi <DiscourseConnective annotation_id="7372">que</DiscourseConnective> la cohésion. <Alignment alignment="3579" annotation_id="7389">
          <DiscourseConnective annotation_id="7389" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une série de programmes éligibles arrivent désormais à leur terme <Alignment alignment="3727" annotation_id="7465">
          <DiscourseConnective annotation_id="7465" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il nous faut payer les factures des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6423" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="77082" annotation_id="6423">
          <DiscourseConnective annotation_id="6423" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> generally we are, even for cohesion, very much below what was the upgraded forecast of the Member States for 2012.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="52142" annotation_id="7519">
          <DiscourseConnective annotation_id="7519" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans l'ensemble, nous nous trouvons bien en deçà des prévisions révisées soumises par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="7629">pour</DiscourseConnective> 2012, et ce <DiscourseConnective annotation_id="7646">même</DiscourseConnective> dans le domaine de la cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6542" docOffset="42">
      <en>So to sum up, I do not expect any easy discussions with the Council over the future.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7683">En résumé</DiscourseConnective>, je ne m'attends pas à ce que les discussions avec le Conseil soient faciles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6627" docOffset="43">
      <en>The experience of the 2011 procedure was very instructive.</en>
      <fr>L'expérience de la procédure 2011 a été très instructive à cet égard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6686" docOffset="44">
      <en>We need the support of Parliament to shape a decent budget for the next year: consolidation on the one hand and contribution to growth and jobs on the other.</en>
      <fr>Nous avons besoin du soutien du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7883">pour</DiscourseConnective> élaborer un budget équilibré <DiscourseConnective annotation_id="7917">pour</DiscourseConnective> l'année prochaine: assainissement <DiscourseConnective annotation_id="7956">d'un côté</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7966">et</DiscourseConnective> contribution <DiscourseConnective annotation_id="7982">à</DiscourseConnective> la croissance <DiscourseConnective annotation_id="7998">et</DiscourseConnective> à l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="8012">de l'autre</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6844" docOffset="45">
      <en>I hope that this year the procedure will be smoother and less nervous than the procedure for the 2011 budget.</en>
      <fr>J'espère néanmoins <DiscourseConnective annotation_id="8043">que</DiscourseConnective>, cette année, la procédure se déroulera sans heurts <DiscourseConnective annotation_id="8099">et</DiscourseConnective> dans un esprit plus serein que celle relative au budget 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6954" id="011" language="ES" name="María Muñiz De Urquiza">
    <ParallelChunk annotation_id="6954" docOffset="46">
      <en>Mr President, the Commission's suggestion that the 2012 budget should limit its increase to the absolute minimum necessary to meet the EU's legal commitments would mean freezing the European Union, <DiscourseConnective annotation_id="7152" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament cannot agree with that.</en>
      <fr>Monsieur le Président, d'après la Commission, le budget 2012 ne devrait être augmenté que du strict minimum nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="8283">pour</DiscourseConnective> permettre à l'UE d'honorer ses engagements juridiques. Le groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="8396">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen ne peut souscrire <DiscourseConnective annotation_id="8450">à</DiscourseConnective> cette proposition, qui équivaudrait à "geler" l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7273" docOffset="47">
      <en>We believe in Europe, we believe in its policies and the need to finance them, because, Commissioner, the EU is not an expense but rather an added value for national policies.</en>
      <fr>Nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="8531">en</DiscourseConnective> l'Europe, nous croyons <DiscourseConnective annotation_id="8557">en</DiscourseConnective> ses politiques <DiscourseConnective annotation_id="8575">et</DiscourseConnective> en la nécessité de leur octroyer un financement approprié <DiscourseConnective annotation_id="8636">car</DiscourseConnective>, voyez-vous, Monsieur le Commissaire, l'UE n'est pas une dépense, <DiscourseConnective annotation_id="8706">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8711">plutôt</DiscourseConnective> une valeur ajoutée aux politiques nationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7449" docOffset="48">
      <en>
        <Alignment alignment="8764" annotation_id="7449">
          <DiscourseConnective annotation_id="7449" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> noted by the rapporteur, we fully agree that the budget should be aimed at achieving the EU 2020 strategy, competitiveness and employment, <Alignment alignment="74739" annotation_id="7591">
          <DiscourseConnective annotation_id="7591" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this major concern must not further distract us from the chronic underfunding of the Union's external action.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24932" annotation_id="8764">
          <DiscourseConnective annotation_id="8764" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a très justement signalé la rapporteure, nous sommes tout à fait d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="8851">dire que</DiscourseConnective> le budget devrait être axé sur la réalisation de la stratégie Europe 2020, sur la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="8956">et</DiscourseConnective> sur l'emploi, <Alignment alignment="3409" annotation_id="8973">
          <DiscourseConnective annotation_id="8973" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette préoccupation majeure ne doit pas nous faire perdre de vue le sous-financement chronique dont souffre l'action extérieure de l'Union.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7705" docOffset="49">
      <en>It is incompatible with the goal of the European Parliament, the Commission and the Council for the Union to be a prominent global player with an inflation increase of barely 2.9%.</en>
      <fr>Avec une augmentation de l'inflation d'à peine 2,9 %, le budget alloué à l'action extérieure est incompatible avec l'ambition du Parlement européen, de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9284">et</DiscourseConnective> du Conseil de faire de l'Union un acteur mondial de premier plan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7886" docOffset="50">
      <en>The proposal that has been made makes it difficult to meet the public's demands and fulfil our responsibility to promote peace, development, international stability and human rights in the world.</en>
      <fr>Je vois mal comment le budget proposé nous permettrait de répondre aux attentes <DiscourseConnective annotation_id="9433">et</DiscourseConnective> de nous acquitter de notre responsabilité de promouvoir la paix, le développement, la stabilité internationale <DiscourseConnective annotation_id="9547">et</DiscourseConnective> les droits de l'homme dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8082" docOffset="51">
      <en>I shall focus on the points that are of concern to the Committee on Foreign Affairs.</en>
      <fr>Mais je voudrais me concentrer sur les points qui préoccupent la commission des affaires étrangères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8167" docOffset="52">
      <en>Firstly, the review of the European Neighbourhood Policy, particularly its Mediterranean dimension, must be reflected in the budget.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9688">Premièrement</DiscourseConnective>, la révision de la politique européenne de voisinage, et <DiscourseConnective annotation_id="9758">en particulier</DiscourseConnective> sa dimension méditerranéenne, devrait se traduire dans le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8300" docOffset="53">
      <en>To begin with, Commissioner, with regard to Palestine, the Middle East peace process and the United Nations Relief and Works Agency (UNRWA), the Commission's proposal suggests a budget cut of EUR 100 million.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9839">Pour commencer</DiscourseConnective>, la proposition de la Commission prévoit de réduire de 100 millions d'euros le budget alloué à la Palestine, au processus de paix au Moyen-Orient <DiscourseConnective annotation_id="10000">et</DiscourseConnective> à l'Office de secours <DiscourseConnective annotation_id="10025">et</DiscourseConnective> de travaux des Nations unies (UNRWA).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8509" docOffset="54">
      <en>I believe that peace in the Middle East is sensitive enough, <Alignment alignment="10142" annotation_id="8570">
          <DiscourseConnective annotation_id="8570" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> UNRWA's work important enough, not to be subjected, year after year, to the Commission's game of proposing lower figures which <Alignment alignment="10337" annotation_id="8701">
          <DiscourseConnective annotation_id="8701" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> rise during the negotiation on budgetary procedure.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10075">que</DiscourseConnective> la paix au Moyen-Orient est une question suffisamment sensible <Alignment alignment="27998" annotation_id="10142">
          <DiscourseConnective annotation_id="10142" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le travail de l'UNRWA est suffisamment important pour ne pas devoir être soumis, année <DiscourseConnective annotation_id="10236">après</DiscourseConnective> année, au petit jeu de la Commission, qui consiste à proposer un chiffre ridiculement bas pour <Alignment alignment="30373" annotation_id="10337">
          <DiscourseConnective annotation_id="10337" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> le revoir à la hausse durant les négociations de la procédure budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8758" docOffset="55">
      <en>The Mediterranean area is very important, Commissioner, but not to the detriment of other areas of the European Union's external action.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, la région méditerranéenne revêt une importance particulière, <DiscourseConnective annotation_id="10505">mais</DiscourseConnective> il ne faut pas <DiscourseConnective annotation_id="10525">pour autant</DiscourseConnective> négliger les autres dimensions de l'action extérieure de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8895" docOffset="56">
      <en>An example of this is Latin America and its notorious underfunding.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="10623">par exemple</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10635">à</DiscourseConnective> l'Amérique latine <DiscourseConnective annotation_id="10655">et</DiscourseConnective> à sa sous-dotation permanente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8963" docOffset="57">
      <en>As well as that infamous underfunding there is a deadlock of funds for countries that could benefit from the Industrialised Countries Instrument (ICI+) but - and I shall finish now, Mr President - are unable to do so <Alignment alignment="10934" annotation_id="9180">
          <DiscourseConnective annotation_id="9180" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no solution to the problem of the legal basis for this instrument.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10689">À</DiscourseConnective> cette sous-dotation tristement célèbre <DiscourseConnective annotation_id="10730">s'</DiscourseConnective>ajoute un blocage des crédits <DiscourseConnective annotation_id="10762">pour</DiscourseConnective> certains pays qui pourraient bénéficier de l'instrument pour les pays industrialisés (IPI+), <DiscourseConnective annotation_id="10860">mais</DiscourseConnective> - je termine, Monsieur le Président - qui ne peuvent pas <DiscourseConnective annotation_id="10922">en</DiscourseConnective> profiter <Alignment alignment="44411" annotation_id="10934">
          <DiscourseConnective annotation_id="10934" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème concernant la base juridique de cet instrument n'a toujours pas été résolu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9264" docOffset="58">
      <en>Enlargement and the Instrument for Stability must <Alignment alignment="11085" annotation_id="9314">
          <DiscourseConnective annotation_id="9314" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> receive the funding they need, <Alignment alignment="23775" annotation_id="9350">
          <DiscourseConnective annotation_id="9350" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> should multilateral issues such as the European Union's contribution to UN Women.</en>
      <fr>L'élargissement <DiscourseConnective annotation_id="11048">et</DiscourseConnective> l'instrument de stabilité doivent <Alignment alignment="46103" annotation_id="11085">
          <DiscourseConnective annotation_id="11085" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> recevoir un financement suffisant, <Alignment alignment="23704" annotation_id="11130">
          <DiscourseConnective annotation_id="11130" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les questions multilatérales telles <DiscourseConnective annotation_id="11178">que</DiscourseConnective> la contribution de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="11209">à</DiscourseConnective> ONU Femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9435" docOffset="59">
      <en>Just one more second, Mr President, to say that it should <Alignment alignment="11306" annotation_id="9493">
          <DiscourseConnective annotation_id="9493" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be possible for us to be flexible in our use of the budget.</en>
      <fr>Je terminerai - juste une seconde, Monsieur le Président - <DiscourseConnective annotation_id="11282">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="11292">qu'</DiscourseConnective>il devrait <Alignment alignment="24587" annotation_id="11306">
          <DiscourseConnective annotation_id="11306" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être possible <DiscourseConnective annotation_id="11330">pour</DiscourseConnective> nous de faire preuve de flexibilité dans la manière dont nous utilisons le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9558" id="012" name="Jorgo Chatzimarkakis">
    <ParallelChunk annotation_id="9558" docOffset="60">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Budgetary Control. - (DE) Mr President, from the perspective of budgetary control, the European Union is often accused of taking a sloppy approach to spending.</en>
      <fr>Monsieur le Président, lorsqu'on évoque la question du contrôle budgétaire, on reproche souvent à l'Union européenne de ne pas suffisamment maîtriser ses dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9765" docOffset="61">
      <en>Who is responsible for this?</en>
      <fr>Mais qui est responsable de cette situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9794" docOffset="62">
      <en>In 80% of cases it is actually the Member States, which have joint responsibility for the expenditure.</en>
      <fr>Dans 80 % des cas, il <DiscourseConnective annotation_id="11649">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="11656">en réalité</DiscourseConnective> des États membres, qui sont chargés de la mise en œuvre des fonds européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9897" docOffset="63">
      <en>It is often the Member States.</en>
      <fr>Les responsables sont souvent à chercher du côté des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9928" docOffset="64">
      <en>We all remember how the British Prime Minister, Mr Cameron, said to the President of the European Parliament that instead of asking for more money, we must first of all make sure that the money is spent more effectively.</en>
      <fr>Personne n'a oublié les paroles du Premier ministre britannique, David Cameron, qui a déclaré au Président du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="11941">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="11944">au lieu de</DiscourseConnective> demander plus d'argent, nous ferions mieux de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="12016">que</DiscourseConnective> les fonds disponibles soient dépensés de manière plus efficace.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10149" docOffset="65">
      <en>Which country was the biggest offender in 2010?</en>
      <fr>Quel est le pays qui a le plus gaspillé <DiscourseConnective annotation_id="12124">en</DiscourseConnective> 2010?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10197" docOffset="66">
      <en>The United Kingdom.</en>
      <fr>Le Royaume-Uni.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10217" docOffset="67">
      <en>All the British programmes were stopped in 2010.</en>
      <fr>Tous les programmes britanniques ont dû être stoppés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10266" docOffset="68">
      <en>Why is that?</en>
      <fr>Pourquoi?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10279" docOffset="69">
      <en>It is <Alignment alignment="44929" annotation_id="10285">
          <DiscourseConnective annotation_id="10285" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rules are too complicated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5289" annotation_id="12213">
          <DiscourseConnective annotation_id="12213" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles sont trop compliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10324" docOffset="70">
      <en>
        <Alignment alignment="77147" annotation_id="10324">
          <DiscourseConnective annotation_id="10324" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to ask my fellow Members and, in particular, the Commission to campaign together with the Member States for simpler rules, for more effective and simpler monitoring systems and for the introduction of new components.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10176" annotation_id="12257">
          <DiscourseConnective annotation_id="12257" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais demander à mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="12310">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12313">plus particulièrement</DiscourseConnective> à la Commission, de travailler conjointement avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="12403">afin d'</DiscourseConnective>instaurer des règles moins compliquées, des systèmes de surveillance plus simples et plus efficaces et, pourquoi pas, d'introduire de nouvelles composantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10565" docOffset="71">
      <en>
        <Alignment alignment="48294" annotation_id="10565">
          <DiscourseConnective annotation_id="10565" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12580" annotation_id="10578">
          <DiscourseConnective annotation_id="10578" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> research policy were to include an award or a prize for a particularly successful, innovative project, this would make it much easier to monitor.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19892" annotation_id="12567">
          <DiscourseConnective annotation_id="12567" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22359" annotation_id="12580">
          <DiscourseConnective annotation_id="12580" sense="Contingency.Condition">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la politique de recherche, la création d'un prix récompensant un projet particulièrement réussi <DiscourseConnective annotation_id="12695">ou</DiscourseConnective> innovant contribuerait grandement à faciliter sa surveillance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10727" docOffset="72">
      <en>The same applies to cohesion policy, where we could create a leverage effect by providing project-related loans.</en>
      <fr>Il en va de même <DiscourseConnective annotation_id="12778">pour</DiscourseConnective> la politique de cohésion, où l'octroi de prêts liés à des projets pourrait nous permettre de créer un effet de levier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10840" docOffset="73">
      <en>There are a lot of opportunities open to us for innovation.</en>
      <fr>Il existe de multiples moyens d'encourager l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10900" docOffset="74">
      <en>We should take a brave step forward.</en>
      <fr>Il nous faut simplement oser en tirer parti.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10937" id="013" language="FR" name="Pervenche Berès">
    <ParallelChunk annotation_id="10937" docOffset="75">
      <en>Mr President, Commissioner, the Committee on Employment and Social Affairs has set out its priorities in the light of an alarming fact: the economic, financial and social crisis is continuing to wreak havoc, with 23 million people currently unemployed, including 5.2 million young people.</en>
      <fr>rapporteure pour avis de la commission de l'emploi et des affaires sociales. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, les priorités définies par la commission de l'emploi et des affaires sociales partent d'un constat alarmant: la crise économique, financière <DiscourseConnective annotation_id="13272">et</DiscourseConnective> sociale continue de sévir. 23 millions de personnes sont en chômage, dont 5,2 millions de jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11226" docOffset="76">
      <en>In its resolution on implementation of the guidelines for the employment policies of the Member States, the European Parliament asked the European Council 'not to make employment issues secondary concerns <DiscourseConnective annotation_id="11431" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> examining the Commission's recommendation in the Annual Growth Survey to make rigorous fiscal consolidation the first priority for the 2011-2012 period'.</en>
      <fr>Dans sa résolution <DiscourseConnective annotation_id="13392">pour</DiscourseConnective> la mise en œuvre des lignes directrices <DiscourseConnective annotation_id="13437">pour</DiscourseConnective> la politique de l'emploi des États membres, le Parlement européen avait demandé au Conseil européen de ne pas considérer l'emploi comme une question secondaire lors de l'examen de la recommandation de la Commission sur l'examen annuel de croissance <DiscourseConnective annotation_id="13691">pour</DiscourseConnective> faire de l'assainissement budgétaire la seule priorité sur la période 2011-2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11590" docOffset="77">
      <en>In terms of the budget, this requirement must translate into strong support for the five principal targets of the Europe 2020 strategy, in particular raising employment levels and reducing the number of people affected by or at risk of poverty or social exclusion.</en>
      <fr>Cette exigence doit se traduire de manière budgétaire par un soutien fort des cinq grands objectifs de la stratégie Europe 2020, et plus spécifiquement l'élévation du taux d'emploi, la réduction du nombre de personnes touchées <DiscourseConnective annotation_id="14004">ou</DiscourseConnective> menacées par la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="14032">ou</DiscourseConnective> l'exclusion sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11855" docOffset="78">
      <en>The Committee on Employment and Social Affairs emphasises the fact that these targets require the EU budget to be comparable with, compatible with and complementary to the budgets of the Member States.</en>
      <fr>La commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="14082">et</DiscourseConnective> des affaires sociales souligne <DiscourseConnective annotation_id="14116">que</DiscourseConnective> ces objectifs requièrent la comparabilité, la compatibilité, la complémentarité entre le budget de l'Union européenne et le budget des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12057" docOffset="79">
      <en>We warmly thank our rapporteur Francesca Balzani, <Alignment alignment="14333" annotation_id="12107">
          <DiscourseConnective annotation_id="12107" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know how strongly she promotes the standpoint adopted by the committee in the trialogue.</en>
      <fr>Nous remercions beaucoup notre rapporteure, Francesca Balzani, <Alignment alignment="41365" annotation_id="14333">
          <DiscourseConnective annotation_id="14333" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous savons à quel point elle soutient dans le trilogue les orientations <DiscourseConnective annotation_id="14410">que</DiscourseConnective> la commission de l'emploi et des affaires sociales avait définies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12202" id="014" name="László Surján">
    <ParallelChunk annotation_id="12202" docOffset="80">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Regional Development. - (HU) Mr President, the Committee on Regional Development has debated and gladly supports the proposal.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la commission du développement régional a examiné la proposition <DiscourseConnective annotation_id="14569">et</DiscourseConnective> est heureuse de pouvoir la soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12376" docOffset="81">
      <en>The Committee finds it to be quite prudent and believes that it provides appropriate preparation not only for the trilogue itself, but also for the whole budgetary process in the future.</en>
      <fr>La commission estime que cette proposition est relativement prudente <DiscourseConnective annotation_id="14678">et</DiscourseConnective> qu'elle constitue une base appropriée <DiscourseConnective annotation_id="14719">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14733">pour</DiscourseConnective> le trilogue, <DiscourseConnective annotation_id="14751">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14762">pour</DiscourseConnective> l'ensemble de la procédure budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="14805">à</DiscourseConnective> venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12563" docOffset="82">
      <en>Of course the most important aspect for the Committee on Regional Development is financing cohesion policy, <DiscourseConnective annotation_id="12671" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we draw attention to the fact that during the natural course of the seven-year cycle we have reached the phase where the Member States draw, or try to draw, and spend larger and larger amounts based on their conceived programmes.</en>
      <fr>Naturellement, la commission du développement régional s'est tout particulièrement intéressée au financement de la politique de cohésion. À ce sujet, nous souhaiterions attirer votre attention sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15019">qu'</DiscourseConnective>au fil des sept années que comporte le cycle, nous avons atteint un point où les États membres puisent - <DiscourseConnective annotation_id="15127">ou</DiscourseConnective> plutôt, essaient de puiser - <DiscourseConnective annotation_id="15159">et</DiscourseConnective> dépensent des montants <DiscourseConnective annotation_id="15185">de plus</DiscourseConnective> en plus importants sur la base des programmes qu'ils ont conçus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12905" docOffset="83">
      <en>In my own country, <Alignment alignment="15273" annotation_id="12924">
          <DiscourseConnective annotation_id="12924" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the funds we received in the last year were twice what we would previously have received in two years.</en>
      <fr>Dans mon pays, <Alignment alignment="16696" annotation_id="15273">
          <DiscourseConnective annotation_id="15273" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les fonds que nous avons reçus l'année dernière représentaient le double du montant <DiscourseConnective annotation_id="15370">que</DiscourseConnective> nous obtenions autrefois <DiscourseConnective annotation_id="15399">en</DiscourseConnective> deux ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13040" docOffset="84">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="13040" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective> this, too, indicates acceleration, which is, of course, <Alignment alignment="90639" annotation_id="13099">
          <DiscourseConnective annotation_id="13099" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> due to internal reasons, <Alignment alignment="15478" annotation_id="13129">
          <DiscourseConnective annotation_id="13129" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this phenomenon is conspicuous in other Member States as well.</en>
      <fr>Cette accélération s'explique en partie par des raisons internes, <Alignment alignment="20566" annotation_id="15478">
          <DiscourseConnective annotation_id="15478" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce phénomène peut <Alignment alignment="2273" annotation_id="15501">
          <DiscourseConnective annotation_id="15501" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être observé dans d'autres États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13196" docOffset="85">
      <en>That is why we are hoping that this policy will receive definite support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15553">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="15582">que</DiscourseConnective> cette politique obtiendra un soutien approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13270" id="015" language="PT" name="Luis Manuel Capoulas Santos">
    <ParallelChunk annotation_id="13270" docOffset="86">
      <en>Mr President, there are three key issues with regard to Heading 2: the common agricultural policy (CAP).</en>
      <fr>Monsieur le Président, il y a trois points que je voudrais évoquer <DiscourseConnective annotation_id="15701">en</DiscourseConnective> ce qui concerne la rubrique 2, relative à la politique agricole commune (PAC).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13375" docOffset="87">
      <en>There are no major problems in relation to the first pillar, <DiscourseConnective annotation_id="13436" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> it represents about 90% of expenditure and is implemented at about 100%, <DiscourseConnective annotation_id="13515" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we welcome the 3% increase in expenditure for 2012, <Alignment alignment="111785" annotation_id="13570">
          <DiscourseConnective annotation_id="13570" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> this neatly accommodates the costs of the expansion of the CAP which, <Alignment alignment="51526" annotation_id="13643">
          <DiscourseConnective annotation_id="13643" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we know, will take place gradually until 2013.</en>
      <fr>Il n'y a pas grand chose à dire <DiscourseConnective annotation_id="15815">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le premier pilier, qui représente environ 90 % des dépenses, avec un taux d'exécution avoisinant les 100 %. Nous nous félicitons que les dépenses <DiscourseConnective annotation_id="15980">pour</DiscourseConnective> 2012 aient été augmentées de 3 %, <Alignment alignment="1993" annotation_id="16019">
          <DiscourseConnective annotation_id="16019" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette somme suffira parfaitement à couvrir le coût de l'expansion de la PAC qui, <Alignment alignment="24165" annotation_id="16108">
          <DiscourseConnective annotation_id="16108" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le savez, se fera de manière progressive jusqu'en 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13693" docOffset="88">
      <en>The second pillar does not present any particular problems either, <Alignment alignment="16240" annotation_id="13760">
          <DiscourseConnective annotation_id="13760" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> appropriations are increased.</en>
      <fr>Le deuxième pilier ne pose pas <DiscourseConnective annotation_id="16206">non plus</DiscourseConnective> de problème particulier, <Alignment alignment="14327" annotation_id="16240">
          <DiscourseConnective annotation_id="16240" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le montant des crédits alloués à ce pilier a lui aussi été augmenté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13796" docOffset="89">
      <en>This is a positive step, <Alignment alignment="16340" annotation_id="13821">
          <DiscourseConnective annotation_id="13821" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are in the middle of the programming period.</en>
      <fr>C'est une bonne chose, <Alignment alignment="10670" annotation_id="16340">
          <DiscourseConnective annotation_id="16340" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous trouvons au milieu de la période de programmation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13872" docOffset="90">
      <en>In view of the crisis and the difficulties certain Member States face with cofinancing, it is important that we speed up the implementation of this second pillar, which represents about 70%.</en>
      <fr>Au vu de la crise <DiscourseConnective annotation_id="16437">et</DiscourseConnective> des difficultés de cofinancement rencontrées par certains États membres, il est important <DiscourseConnective annotation_id="16530">que</DiscourseConnective> nous accélérions l'exécution de ce deuxième pilier, qui est de l'ordre de 70 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14063" docOffset="91">
      <en>The third issue that I would like to raise - and this is the one that I believe to be the most important - has to do with certain specific programmes.</en>
      <fr>Le troisième point <DiscourseConnective annotation_id="16633">que</DiscourseConnective> je voudrais évoquer - <DiscourseConnective annotation_id="16659">et</DiscourseConnective> qui me semble le plus important - concerne certains programmes spécifiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14214" docOffset="92">
      <en>In line with a General Court judgment, the School Fruit Scheme and the School Milk Scheme, and, in particular, the programme of support for the most needy, have ended up being substantially reduced <Alignment alignment="116345" annotation_id="14412">
          <DiscourseConnective annotation_id="14412" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has been ruled that surplus funds should only be mobilised and used up through intervention mechanisms.</en>
      <fr>Les programmes de distribution de fruits et de lait à l'école ainsi que le programme d'aide aux plus démunis ont vu leur dotation budgétaire considérablement réduite <Alignment alignment="14253" annotation_id="16904">
          <DiscourseConnective annotation_id="16904" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, conformément à une décision du Tribunal, il a été décidé <DiscourseConnective annotation_id="16972">que</DiscourseConnective> les excédents ne pouvaient être mobilisés <DiscourseConnective annotation_id="17018">et</DiscourseConnective> utilisés qu'au moyen des mécanismes d'intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14527" docOffset="93">
      <en>At a time of such acute crisis as this, solidarity should not merely be a political priority, but above all an imperative of conscience.</en>
      <fr>Or, face <DiscourseConnective annotation_id="17082">à</DiscourseConnective> une crise <DiscourseConnective annotation_id="17094">aussi</DiscourseConnective> aiguë <DiscourseConnective annotation_id="17106">que</DiscourseConnective> celle que nous traversons aujourd'hui, la solidarité devrait être <DiscourseConnective annotation_id="17176">non seulement</DiscourseConnective> une priorité politique, <DiscourseConnective annotation_id="17214">mais</DiscourseConnective> par dessus tout un devoir de conscience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14664" docOffset="94">
      <en>I <Alignment alignment="17260" annotation_id="14666">
          <DiscourseConnective annotation_id="14666" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> call on the Commission and the Council to submit legislative proposals to correct this unjust situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22939" annotation_id="17260">
          <DiscourseConnective annotation_id="17260" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je demande <DiscourseConnective annotation_id="17286">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="17302">et</DiscourseConnective> au Conseil de présenter des propositions législatives <DiscourseConnective annotation_id="17359">afin de</DiscourseConnective> corriger cette situation injuste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14781" id="016" language="SV" name="Olle Ludvigsson">
    <ParallelChunk annotation_id="14781" docOffset="95">
      <en>Mr President, on behalf of the Committee on Economic and Monetary Affairs, I would like to highlight three priority areas.</en>
      <fr>Monsieur le Président, au nom de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="17473">et</DiscourseConnective> monétaires, je voudrais attirer votre attention sur trois domaines que nous estimons prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14904" docOffset="96">
      <en>Firstly, the new European Supervisory Authorities must be financed in a satisfactory way.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17575">Premièrement</DiscourseConnective>, les nouvelles autorités européennes de surveillance devraient bénéficier d'un financement approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14994" docOffset="97">
      <en>Their ability to play a stronger role is crucial for stability on the financial markets.</en>
      <fr>La stabilité des marchés financiers dépend en grande partie de la faculté de ces autorités de jouer un rôle plus important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15083" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="17814" annotation_id="15083">
          <DiscourseConnective annotation_id="15083" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> the authorities are assigned new tasks, their resources must be increased immediately.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16227" annotation_id="17814">
          <DiscourseConnective annotation_id="17814" sense="Temporal.Synchrony">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces autorités se voient attribuer de nouvelles fonctions, leurs ressources doivent être adaptées, et ce immédiatement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15175" docOffset="99">
      <en>In the longer term, we must look more closely at whether the staffing that is currently planned will <Alignment alignment="18021" annotation_id="15276">
          <DiscourseConnective annotation_id="15276" sense="Expansion.Conjunction">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment> be adequate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17936">À</DiscourseConnective> plus long terme, nous devons vérifier que les effectifs prévus actuellement seront <Alignment alignment="41939" annotation_id="18021">
          <DiscourseConnective annotation_id="18021" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> suffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15297" docOffset="100">
      <en>Secondly, the Commission must be prepared to increase human resources in the area of economic affairs <Alignment alignment="83460" annotation_id="15399">
          <DiscourseConnective annotation_id="15399" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> the economic governance package has been adopted.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18047">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la Commission doit être prête <DiscourseConnective annotation_id="18091">à</DiscourseConnective> accroître les ressources humaines affectées aux affaires économiques <Alignment alignment="11214" annotation_id="18162">
          <DiscourseConnective annotation_id="18162" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">dès que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le paquet sur la gouvernance économique aura été adopté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15454" docOffset="101">
      <en>The updated regulations must be managed efficiently right from the start.</en>
      <fr>Les règlements révisés doivent être gérés de manière efficace dès le début.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15528" docOffset="102">
      <en>Thirdly, scope must be provided in the budget for improving the quality of EU statistics.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18303">Troisièmement</DiscourseConnective>, l'amélioration de la qualité des statistiques devrait recevoir une place plus importante dans le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15618" docOffset="103">
      <en>Poor economic statistics could be one of the reasons for the crisis.</en>
      <fr>L'absence de statistiques économiques de qualité pourrait bien être l'un des problèmes à l'origine de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15687" id="017" name="Reinhard Bütikofer">
    <ParallelChunk annotation_id="15687" docOffset="104">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Industry, Research and Energy. - (DE) Mr President, Mr Lewandowski, Mrs Balzani, firstly I would like to thank Mrs Balzani very much on behalf of my committee for her very hard work and her close cooperation.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur Lewandowski, Madame Balzani, au nom de ma commission, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="18630">tout d'abord</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18643">à</DiscourseConnective> remercier la rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="18670">pour</DiscourseConnective> son travail acharné <DiscourseConnective annotation_id="18695">et</DiscourseConnective> son excellente coopération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15943" docOffset="105">
      <en>She sets a very good example.</en>
      <fr>Son travail a été exemplaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15973" docOffset="106">
      <en>Mr Lewandowski, you have said that a business-as-usual approach is not acceptable.</en>
      <fr>Monsieur Lewandowski, vous avez dit <DiscourseConnective annotation_id="18792">que</DiscourseConnective> nous ne pourrions pas travailler <DiscourseConnective annotation_id="18829">comme</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18835">à</DiscourseConnective> l'accoutumée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16056" docOffset="107">
      <en>That is, of course, absolutely right.</en>
      <fr>C'est naturellement tout à fait exact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16094" docOffset="108">
      <en>
        <Alignment alignment="18890" annotation_id="16094">
          <DiscourseConnective annotation_id="16094" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18901" annotation_id="16103">
          <DiscourseConnective annotation_id="16103" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we look at the energy priority area in the Europe 2020 strategy, it is clear that the Commission has a slight tendency to go on as before, <Alignment alignment="53930" annotation_id="16245">
          <DiscourseConnective annotation_id="16245" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the priority area has not been fully financed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18002" annotation_id="18890">
          <DiscourseConnective annotation_id="18890" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="12345" annotation_id="18901">
          <DiscourseConnective annotation_id="18901" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'on regarde le domaine prioritaire qu'est l'énergie dans la stratégie Europe 2020, il apparaît clairement <DiscourseConnective annotation_id="19011">que</DiscourseConnective> la Commission tend <DiscourseConnective annotation_id="19034">à</DiscourseConnective> retomber dans ses travers habituels, <Alignment alignment="24168" annotation_id="19073">
          <DiscourseConnective annotation_id="19073" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce domaine prioritaire n'a pas été doté d'un financement approprié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16300" docOffset="109">
      <en>Cuts are even being made in an important area of energy policy <DiscourseConnective annotation_id="16363" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> this really does not make sense.</en>
      <fr>Pire <DiscourseConnective annotation_id="19154">encore</DiscourseConnective>, des coupes budgétaires sont opérées dans un domaine important de la politique énergétique. C'est complètement insensé!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16400" docOffset="110">
      <en>
        <Alignment alignment="69558" annotation_id="16400">
          <DiscourseConnective annotation_id="16400" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Americans say, we must put our money where our mouth is and not make commitments which we <DiscourseConnective annotation_id="16497" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> fail to fulfil.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17955" annotation_id="19281">
          <DiscourseConnective annotation_id="19281" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> disent les Américains, nous devons joindre l'argent à la parole <DiscourseConnective annotation_id="19351">et</DiscourseConnective> non prendre des engagements <DiscourseConnective annotation_id="19382">que</DiscourseConnective> nous ne serons pas capables de tenir plus tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16518" docOffset="111">
      <en>Secondly, we in the Committee on Industry, Research and Energy want to make sure that the dramatic increase in costs for major projects such as the ITER nuclear fusion reactor and the GALILEO PAS global navigation system does not eat into the research budget any further.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19434">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la commission de l'industrie, de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="19494">et</DiscourseConnective> de l'énergie souhaite s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="19529">que</DiscourseConnective> l'augmentation spectaculaire des coûts relatifs <DiscourseConnective annotation_id="19581">à</DiscourseConnective> des projets majeurs tels <DiscourseConnective annotation_id="19608">que</DiscourseConnective> le réacteur de fusion nucléaire ITER <DiscourseConnective annotation_id="19649">et</DiscourseConnective> le système mondial de navigation GALILEO ne dévore pas <DiscourseConnective annotation_id="19707">encore</DiscourseConnective> plus le budget alloué à la recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16790" docOffset="112">
      <en>We have made proposals on this subject <Alignment alignment="19796" annotation_id="16829">
          <DiscourseConnective annotation_id="16829" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would be pleased <Alignment alignment="42555" annotation_id="16853">
          <DiscourseConnective annotation_id="16853" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they received a positive response.</en>
      <fr>Nous avons fait des propositions <DiscourseConnective annotation_id="19785">à</DiscourseConnective> ce sujet <Alignment alignment="7287" annotation_id="19796">
          <DiscourseConnective annotation_id="19796" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> serions heureux <Alignment alignment="20894" annotation_id="19815">
          <DiscourseConnective annotation_id="19815" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> celles-ci recevaient une réponse positive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16891" docOffset="113">
      <en>Ultimately, this is all about small and medium-sized businesses.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19861">En fin de compte</DiscourseConnective>, il <DiscourseConnective annotation_id="19882">s'</DiscourseConnective>agit avant tout de soutenir les petites <DiscourseConnective annotation_id="19924">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16956" docOffset="114">
      <en>We want to lay down the priorities for their access to research and innovation funding and to innovative financial instruments.</en>
      <fr>Notre priorité devrait être d'améliorer leur accès au financement de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="20031">et</DiscourseConnective> de l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="20050">ainsi</DiscourseConnective> qu'à des instruments financiers innovants.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17084" id="018" name="Franziska Keller">
    <ParallelChunk annotation_id="17084" docOffset="115">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs. - Mr President, the Committee on Civil Liberties, Justice and Home Affairs very much welcomes the increase in the area of freedom, security and justice but <Alignment alignment="7883" annotation_id="17330">
          <DiscourseConnective annotation_id="17330" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> believes that, <Alignment alignment="20441" annotation_id="17350">
          <DiscourseConnective annotation_id="17350" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> taking up new measures and programmes, the existing ones should be properly evaluated <Alignment alignment="20560" annotation_id="17443">
          <DiscourseConnective annotation_id="17443" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that those evaluations should be taken as a base for drawing up the new programmes.</en>
      <fr>rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="20111">pour</DiscourseConnective> avis de la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="20174">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures. - (EN) Monsieur le Président, la commission des libertés civiles, de la justice <DiscourseConnective annotation_id="20283">et</DiscourseConnective> des affaires intérieures se félicite que des fonds supplémentaires aient été alloués <DiscourseConnective annotation_id="20371">à</DiscourseConnective> la liberté, à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="20399">et</DiscourseConnective> à la justice, <DiscourseConnective annotation_id="20416">mais</DiscourseConnective> estime <Alignment alignment="712" annotation_id="20428">
          <DiscourseConnective annotation_id="20428" sense="Expansion.Conjunction">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="20438">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="10262" annotation_id="20441">
          <DiscourseConnective annotation_id="20441" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>adopter de nouvelles mesures <DiscourseConnective annotation_id="20478">et</DiscourseConnective> de nouveaux programmes, il serait judicieux d'évaluer les programmes existants <Alignment alignment="12094" annotation_id="20560">
          <DiscourseConnective annotation_id="20560" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de tenir compte des résultats de cette évaluation lors de la conception des nouveaux programmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17531" docOffset="116">
      <en>We see room for using synergies and avoiding duplications, making things simpler and ensuring that there is clear added value for whatever we do at EU level.</en>
      <fr>Nous pensons qu'il devrait être possible d'exploiter les synergies <DiscourseConnective annotation_id="20727">et</DiscourseConnective> d'éviter les doubles emplois, ce qui nous permettrait de simplifier les choses <DiscourseConnective annotation_id="20809">et</DiscourseConnective> de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="20830">que</DiscourseConnective> chaque action entreprise au niveau européen apporte une véritable valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17689" docOffset="117">
      <en>The Committee on Civil Liberties strongly believes that we should look at what is actually happening around us right now <DiscourseConnective annotation_id="17810" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that we need to improve our spending capacities in the area of refugee protection as well as in the area of Roma integration.</en>
      <fr>La commission des libertés civiles pense sincèrement <DiscourseConnective annotation_id="20969">que</DiscourseConnective> nous devons regarder ce qu'il se passe autour de nous aujourd'hui. Nous devons renforcer nos capacités de dépenses dans le domaine de la protection des réfugiés, <DiscourseConnective annotation_id="21135">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21146">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'intégration des Roms.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17940" docOffset="118">
      <en>All our agencies need to be able to fulfil the tasks that we currently pile on them.</en>
      <fr>Nos agences doivent être capables de remplir les nombreuses missions <DiscourseConnective annotation_id="21258">que</DiscourseConnective> nous leur avons confiées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18025" docOffset="119">
      <en>Lastly - and this might <DiscourseConnective annotation_id="18049" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be of interest to the Commission too - the Civil Liberties Committee strongly believes that a substantial part of the SIS II budget should be put into reserve <Alignment alignment="43374" annotation_id="18213">
          <DiscourseConnective annotation_id="18213" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is still no clear result.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21288">Enfin</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="21296">et</DiscourseConnective> je pense que ce point pourrait intéresser la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21355">également</DiscourseConnective> - la commission des libertés civiles estime <DiscourseConnective annotation_id="21409">qu'</DiscourseConnective>une grande partie du budget alloué au développement du SIS II devrait être mise <DiscourseConnective annotation_id="21492">en</DiscourseConnective> réserve, <Alignment alignment="14574" annotation_id="21504">
          <DiscourseConnective annotation_id="21504" sense="Temporal.Synchrony">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce projet n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="21540">encore</DiscourseConnective> produit de résultats concrets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18248" docOffset="120">
      <en>We should <Alignment alignment="55292" annotation_id="18258">
          <DiscourseConnective annotation_id="18258" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> consider putting parts of the staff expenditure into reserve in the event of the EU TFTP programme - which has only been discussed in the Commission and not, so far, by the Civil Liberties Committee - not coming to fruition.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="4097" annotation_id="21592">
          <DiscourseConnective annotation_id="21592" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> envisager de mettre <DiscourseConnective annotation_id="21622">en</DiscourseConnective> réserve une partie des dépenses de personnel, dans l'éventualité où le programme TFTP - qui n'a été discuté qu'au sein de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="21761">et</DiscourseConnective> n'a pas <DiscourseConnective annotation_id="21772">encore</DiscourseConnective> été examiné par la commission des libertés civiles - ne verrait pas le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18488" id="019" language="IT" name="Barbara Matera">
    <ParallelChunk annotation_id="18488" docOffset="121">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the difficult economic and financial situation in Europe has highlighted the weaknesses of individual Member States, which are working hard to avoid the sovereign debt crisis.</en>
      <fr>Monsieur le Président, chers collègues, le contexte économique <DiscourseConnective annotation_id="21919">et</DiscourseConnective> financier difficile que connaît l'Europe à l'heure actuelle a mis en lumière les faiblesses de certains États membres, qui se battent <DiscourseConnective annotation_id="22056">pour</DiscourseConnective> faire face à la crise des dettes souveraines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18700" docOffset="122">
      <en>The crisis has resulted in a steep fall in public investment in key areas for promoting job creation and growth.</en>
      <fr>Cette crise a provoqué une forte chute des investissements publics dans des secteurs essentiels <DiscourseConnective annotation_id="22203">à</DiscourseConnective> la relance de la croissance <DiscourseConnective annotation_id="22233">et</DiscourseConnective> de l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18813" docOffset="123">
      <en>The Europe 2020 strategy, which is central to the 2012 budget, proposes a way to break this vicious circle.</en>
      <fr>La stratégie Europe 2020, qui occupe une place centrale dans le projet de budget pour 2012, propose une solution <DiscourseConnective annotation_id="22362">en vue de</DiscourseConnective> briser ce cercle vicieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18921" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="22398" annotation_id="18921">
          <DiscourseConnective annotation_id="18921" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> acknowledging the due responsibility shown by the Commission in the allocations planned for 2012, in my capacity as rapporteur on the budget for the Committee on Women's Rights and Gender Equality, I regret the minimal increase in programmes such as PROGRESS, which is responsible for implementing important initiatives for young people, for the fight against poverty and for gender equality, and the Daphne Programme, which is responsible for policies for combating violence against women.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38184" annotation_id="22398">
          <DiscourseConnective annotation_id="22398" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reconnais la responsabilité dont la Commission a fait preuve dans l'allocation des ressources prévues <DiscourseConnective annotation_id="22511">pour</DiscourseConnective> 2012, <DiscourseConnective annotation_id="22522">en</DiscourseConnective> ma qualité de rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="22551">pour</DiscourseConnective> la commission des droits de la femme <DiscourseConnective annotation_id="22593">et</DiscourseConnective> de l'égalité des genres, je ne puis que déplorer l'augmentation limitée dont bénéficient des programmes tels <DiscourseConnective annotation_id="22705">que</DiscourseConnective> PROGRESS, qui vise <DiscourseConnective annotation_id="22728">à</DiscourseConnective> mettre en œuvre des initiatives importantes en faveur des jeunes, de la lutte contre la pauvreté <DiscourseConnective annotation_id="22827">et</DiscourseConnective> de l'égalité de genres, <DiscourseConnective annotation_id="22854">ainsi</DiscourseConnective> que le programme Daphné, qui met en place des politiques pour combattre la violence contre les femmes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19418" docOffset="125">
      <en>In conclusion, <Alignment alignment="88241" annotation_id="19433">
          <DiscourseConnective annotation_id="19433" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I believe it is necessary that the 2012 budget is able to respond to the challenges Europe is facing in a more concrete manner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12248" annotation_id="22963">
          <DiscourseConnective annotation_id="22963" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime qu'il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="23009">que</DiscourseConnective> le budget 2012 puisse répondre de manière plus concrète aux défis lancés à l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19572" id="020" language="IT" name="Giovanni La Via">
    <ParallelChunk annotation_id="19572" docOffset="126">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the task facing the three institutions involved in the budgetary procedure is not a simple one, and involves identifying a level of resources that takes into account the commitments undertaken in previous years and the challenges the Union is preparing to face.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, chers collègues, la tâche qui attend les trois institutions impliquées dans la procédure budgétaire est tout sauf facile. Il s'agit de définir un niveau de ressources qui tienne compte à la fois des engagements pris les années précédentes <DiscourseConnective annotation_id="23385">et</DiscourseConnective> des défis auxquels l'Union va devoir faire face à l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19884" docOffset="127">
      <en>The aim is to try and find a balance between growth and development requirements and awareness of the need for responsible austerity.</en>
      <fr>L'objectif est d'essayer de trouver le juste milieu entre les exigences de croissance <DiscourseConnective annotation_id="23534">et</DiscourseConnective> de développement <DiscourseConnective annotation_id="23554">et</DiscourseConnective> la nécessité d'adopter une politique d'austérité responsable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20018" docOffset="128">
      <en>Today Parliament is preparing to vote on this important document, which represents the mandate, that is to say a specific direction to be taken in negotiations with the Council.</en>
      <fr>Le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="23632">s'</DiscourseConnective>apprête aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="23654">à</DiscourseConnective> voter sur ce document important visant à définir le mandat, c'est-à-dire la direction spécifique <DiscourseConnective annotation_id="23753">à</DiscourseConnective> adopter lors des négociations avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20196" docOffset="129">
      <en>The Group of the European People's Party (Christian Democrats) wanted to add to the document presented by the rapporteur, Mrs Balzani - whom obviously I thank for her work - <Alignment alignment="23993" annotation_id="20370">
          <DiscourseConnective annotation_id="20370" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping to underline the need to have sufficient resources for financing the objectives of the Europe 2020 strategy, which is central to the 2012 budget, and the key role of the Community budget as a method of realigning the policies of Member States.</en>
      <fr>Le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) a souhaité enrichir le document présenté par la rapporteure, Mme Balzani - <DiscourseConnective annotation_id="23938">que</DiscourseConnective> je tiens évidemment à remercier <DiscourseConnective annotation_id="23974">pour</DiscourseConnective> son travail - <Alignment alignment="11236" annotation_id="23993">
          <DiscourseConnective annotation_id="23993" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner la nécessité de disposer de ressources suffisantes <DiscourseConnective annotation_id="24062">pour</DiscourseConnective> financer les objectifs de la stratégie Europe 2020, laquelle occupe une place centrale au sein du budget 2012, <DiscourseConnective annotation_id="24178">ainsi</DiscourseConnective> que le rôle fondamental du budget communautaire en <DiscourseConnective annotation_id="24235">tant que</DiscourseConnective> moyen de réajuster les politiques des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20627" docOffset="130">
      <en>Our priorities are smart, sustainable and inclusive growth, support for research, development, growth, innovation and work, and a boost for the development of small and medium-sized enterprises.</en>
      <fr>Nos priorités sont une croissance intelligente, durable <DiscourseConnective annotation_id="24353">et</DiscourseConnective> inclusive; la promotion de la recherche, du développement, de la croissance, de l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="24449">et</DiscourseConnective> de l'emploi; <DiscourseConnective annotation_id="24465">ainsi</DiscourseConnective> que le soutien au développement des petites <DiscourseConnective annotation_id="24515">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20822" docOffset="131">
      <en>I believe that investment in these sectors is the only way that Europe can be brought out of the crisis.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="24549">que</DiscourseConnective> ce n'est qu'en investissant dans ces secteurs que l'Europe pourra sortir de la crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20927" docOffset="132">
      <en>I am a supporter of the concept of European added value, <Alignment alignment="61190" annotation_id="20984">
          <DiscourseConnective annotation_id="20984" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this added value must be achieved by means of the budget and financial planning.</en>
      <fr>J'ai toujours défendu le concept de valeur ajoutée européenne <Alignment alignment="24417" annotation_id="24701">
          <DiscourseConnective annotation_id="24701" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que cette valeur ajoutée doit être concrétisée au moyen du budget <DiscourseConnective annotation_id="24779">et</DiscourseConnective> de la planification budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21069" docOffset="133">
      <en>I believe I should add a specific note on the subject of the surplus.</en>
      <fr>Je voudrais encore dire quelques mots <DiscourseConnective annotation_id="24852">à propos</DiscourseConnective> des excédents.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21139" docOffset="134">
      <en>Personally, I am in favour of the request that funds not spent should remain in the European Union budget, but from the next Multiannual Financial Framework (MFF), <Alignment alignment="23359" annotation_id="21303">
          <DiscourseConnective annotation_id="21303" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the moment there is no legal basis allowing the Union to retain these funds.</en>
      <fr>Personnellement, je suis favorable à ce <DiscourseConnective annotation_id="24916">que</DiscourseConnective> les fonds non engagés restent dans le budget de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="24988">mais</DiscourseConnective> seulement à partir du prochain cadre financier pluriannuel (CFP), <Alignment alignment="2508" annotation_id="25059">
          <DiscourseConnective annotation_id="25059" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'existe <DiscourseConnective annotation_id="25075">pour</DiscourseConnective> l'instant aucune base juridique permettant à l'Union de conserver ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21391" docOffset="135">
      <en>The same applies to fines and interest on late payments.</en>
      <fr>Il en va <DiscourseConnective annotation_id="25166">de même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25174">pour</DiscourseConnective> les amendes <DiscourseConnective annotation_id="25191">et</DiscourseConnective> les intérêts de retard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21448" docOffset="136">
      <en>I will conclude by noting that this year we must avoid a repetition of what happened last December, and try <DiscourseConnective annotation_id="21556" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective> to find a balance with the Member States from next July's trialogue.</en>
      <fr>Je terminerai <DiscourseConnective annotation_id="25232">en</DiscourseConnective> disant <DiscourseConnective annotation_id="25242">que</DiscourseConnective>, cette année, nous devons absolument éviter que ne se reproduise le scénario de décembre dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21633" docOffset="137">
      <en>At the same time we must not fail to obtain adequate financing for Europe's strategic policies and action priorities, which are indispensable for a true relaunch of the Union and for the 500 million European citizens.</en>
      <fr>Nous devons essayer de trouver une position équilibrée avec les États membres dès le trilogue de juillet prochain, <DiscourseConnective annotation_id="25459">sans</DiscourseConnective> pour autant renoncer <DiscourseConnective annotation_id="25485">à</DiscourseConnective> obtenir un financement adéquat <DiscourseConnective annotation_id="25518">pour</DiscourseConnective> les politiques stratégiques <DiscourseConnective annotation_id="25551">et</DiscourseConnective> les actions prioritaires de l'UE, qui sont indispensables <DiscourseConnective annotation_id="25612">pour</DiscourseConnective> une véritable relance de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="25650">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25653">pour</DiscourseConnective> les 500 millions de citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21851" id="021" language="HU" name="Edit Herczog">
    <ParallelChunk annotation_id="21851" docOffset="138">
      <en>Mr President, I welcome the Commissioner and my fellow Members.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je souhaite la bienvenue au commissaire <DiscourseConnective annotation_id="25761">et</DiscourseConnective> aux autres députés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21915" docOffset="139">
      <en>Basically, the 2012 budget can be considered the little brother of the legislative package on economic governance, <Alignment alignment="62700" annotation_id="22030">
          <DiscourseConnective annotation_id="22030" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it, too, aims to establish the conditions for a balanced budget and economic growth, and to increase employment and competitiveness though appropriate means of economic and budgetary policy.</en>
      <fr>D'une manière générale, le budget 2012 peut être considéré comme le petit frère du paquet législatif sur la gouvernance économique. <Alignment alignment="4068" annotation_id="25916">
          <DiscourseConnective annotation_id="25916" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, celui-ci vise <DiscourseConnective annotation_id="25940">également</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="25950">à</DiscourseConnective> créer les conditions nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="25985">à</DiscourseConnective> un budget équilibré <DiscourseConnective annotation_id="26007">et</DiscourseConnective> à la croissance économique, <DiscourseConnective annotation_id="26038">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26044">qu'</DiscourseConnective>à renforcer l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="26068">et</DiscourseConnective> la compétitivité en utilisant des instruments économiques <DiscourseConnective annotation_id="26129">et</DiscourseConnective> budgétaires appropriés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22229" docOffset="140">
      <en>We need results, we need jobs, we need growth, we need industrial policy - <Alignment alignment="26299" annotation_id="22304">
          <DiscourseConnective annotation_id="22304" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we need a strong European economy.</en>
      <fr>Nous avons besoin de résultats, nous avons besoin d'emplois, nous avons besoin de croissance, nous avons besoin d'une politique industrielle - <Alignment alignment="19739" annotation_id="26299">
          <DiscourseConnective annotation_id="26299" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons besoin d'une économie européenne forte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22355" docOffset="141">
      <en>With an unstable euro, Member States cannot be expected to begin to increase their GDP-proportionate contribution to the EU budget despite the crisis and recession just <Alignment alignment="26469" annotation_id="22524">
          <DiscourseConnective annotation_id="22524" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are hoping for an increase in the GDP.</en>
      <fr>Avec un euro instable, il est inutile d'espérer une augmentation du PIB et d'attendre des États membres <Alignment alignment="46882" annotation_id="26469">
          <DiscourseConnective annotation_id="26469" sense="Contingency.Cause.Reason">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils augmentent leur contribution au budget de l'UE en dépit du climat actuel de crise <DiscourseConnective annotation_id="26558">et</DiscourseConnective> de récession.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22574" docOffset="142">
      <en>
        <Alignment alignment="11081" annotation_id="22574">
          <DiscourseConnective annotation_id="22574" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a solid economic basis must be created in order to enable the European Union that we have envisaged to really serve its citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1365" annotation_id="26575">
          <DiscourseConnective annotation_id="26575" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une base économique solide doit être créée <DiscourseConnective annotation_id="26629">afin de</DiscourseConnective> permettre à l'Union européenne de se mettre réellement au service de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22713" docOffset="143">
      <en>We have identified our goals to achieve this.</en>
      <fr>Nous avons déjà défini les objectifs <DiscourseConnective annotation_id="26757">à</DiscourseConnective> atteindre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22759" docOffset="144">
      <en>We must implement the Europe 2020 strategy.</en>
      <fr>Ceux-ci sont consignés dans la stratégie Europe 2020, que nous devons à présent mettre en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22803" docOffset="145">
      <en>Instead of a path to decline, we must pave the path to growth for Europe, a path to industrial and technological revolution, which is the leading innovation area.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26867">Au lieu de</DiscourseConnective> la laisser péricliter, nous devons ramener l'Europe sur le chemin de la croissance, un chemin menant <DiscourseConnective annotation_id="26979">à</DiscourseConnective> une révolution industrielle <DiscourseConnective annotation_id="27009">et</DiscourseConnective> technologique passant par l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22966" docOffset="146">
      <en>The 2012 budget should contribute to the achievement of our Europe 2020 strategy.</en>
      <fr>Le budget 2012 devrait contribuer <DiscourseConnective annotation_id="27086">à</DiscourseConnective> la réalisation de notre stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23048" docOffset="147">
      <en>We are now talking about the second year of this 10-year programme.</en>
      <fr>Nous parlons aujourd'hui de la deuxième année de ce programme qui s'étend sur une période de dix ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23116" docOffset="148">
      <en>We cannot say that this will only stop later.</en>
      <fr>Personne ne sait de quoi demain sera fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23162" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="93079" annotation_id="23162">
          <DiscourseConnective annotation_id="23162" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is not enough to propose constraints or curtail the European Union for European citizens.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15347" annotation_id="27280">
          <DiscourseConnective annotation_id="27280" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est imprudent de se contenter de proposer des coupes budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="27364">et</DiscourseConnective> de réduire les services que l'Union européenne propose <DiscourseConnective annotation_id="27422">à</DiscourseConnective> ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23266" docOffset="150">
      <en>It is imperative that the 2012 draft budget and the Seventh Framework Programme for Research which must be implemented in 2013 serve this very purpose.</en>
      <fr>Il est impératif <DiscourseConnective annotation_id="27455">que</DiscourseConnective> le budget 2012 <DiscourseConnective annotation_id="27474">et</DiscourseConnective> le septième programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="27505">pour</DiscourseConnective> la recherche qui devra être mis en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="27551">en</DiscourseConnective> 2013 servent précisément cet objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23418" id="022" name="Carl Haglund">
    <ParallelChunk annotation_id="23418" docOffset="151">
      <en>on behalf of the ALDE Group. - (SV) Mr President, firstly, I would like to thank our excellent rapporteur for her sterling work.</en>
      <fr>au nom du groupe ALDE. - (SV) Monsieur le Président, je voudrais remercier la rapporteure de son travail remarquable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23547" docOffset="152">
      <en>I, too, am pleased that the Europe 2020 strategy forms the basis for this work.</en>
      <fr>Je suis moi <DiscourseConnective annotation_id="27723">aussi</DiscourseConnective> ravi <DiscourseConnective annotation_id="27734">que</DiscourseConnective> la stratégie Europe 2020 ait constitué le fil rouge de ce travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23627" docOffset="153">
      <en>The decisions that we are to take with regard to the future cannot wait <DiscourseConnective annotation_id="23699" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">until</DiscourseConnective> we have the new Multiannual Financial Framework in place; we really need to get started on this future-oriented work now, <Alignment alignment="27989" annotation_id="23827">
          <DiscourseConnective annotation_id="23827" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this regard 2012 and 2013 will be absolutely crucial.</en>
      <fr>Nous avons des décisions <DiscourseConnective annotation_id="27830">à</DiscourseConnective> prendre <DiscourseConnective annotation_id="27840">pour</DiscourseConnective> l'avenir et nous ne pouvons pas attendre que le nouveau cadre financier pluriannuel soit mis <DiscourseConnective annotation_id="27938">en</DiscourseConnective> place. Ce travail doit commencer dès <DiscourseConnective annotation_id="27978">maintenant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="16135" annotation_id="27989">
          <DiscourseConnective annotation_id="27989" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les années 2012 <DiscourseConnective annotation_id="28008">et</DiscourseConnective> 2013 seront absolument cruciales <DiscourseConnective annotation_id="28044">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23888" docOffset="154">
      <en>At the same time, we should probably remind ourselves that producing the 2011 budget was quite a difficult process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28057">Cependant</DiscourseConnective>, il ne faut pas oublier les difficultés rencontrées lors des négociations pour l'adoption du budget 2011.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24004" docOffset="155">
      <en>We could not agree with the European Council on a common approach.</en>
      <fr>Nous ne parvenions pas à nous entendre avec le Conseil européen sur une approche commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24071" docOffset="156">
      <en>In light of this, it is unfortunately the case that we have to complain about the considerable increase that the Commission is proposing with regard to the 2012 budget.</en>
      <fr>Dans ce contexte, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="28300">que</DiscourseConnective> nous soyons conduits <DiscourseConnective annotation_id="28325">à</DiscourseConnective> déplorer l'augmentation substantielle proposée par la Commission dans son projet de budget pour 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24240" docOffset="157">
      <en>In the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe we believe that this increase is too big.</en>
      <fr>Le groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="28468">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="28484">pour</DiscourseConnective> l'Europe pense <DiscourseConnective annotation_id="28504">en effet</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="28513">que</DiscourseConnective> cette augmentation est trop importante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24348" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="22783" annotation_id="24348">
          <DiscourseConnective annotation_id="24348" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have <Alignment alignment="29573" annotation_id="24367">
          <DiscourseConnective annotation_id="24367" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> tabled an amendment that seeks to root the budget more firmly in reality, something that I hope the other groups will be able to support <Alignment alignment="28731" annotation_id="24509">
          <DiscourseConnective annotation_id="24509" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we vote later today.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18659" annotation_id="28557">
          <DiscourseConnective annotation_id="28557" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons <Alignment alignment="14167" annotation_id="28583">
          <DiscourseConnective annotation_id="28583" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déposé un amendement visant <DiscourseConnective annotation_id="28621">à</DiscourseConnective> ancrer davantage le budget dans la réalité. J'espère que les autres groupes seront en mesure de le soutenir <Alignment alignment="43966" annotation_id="28731">
          <DiscourseConnective annotation_id="28731" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voterons <DiscourseConnective annotation_id="28753">un peu plus tard</DiscourseConnective> dans la journée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24535" docOffset="159">
      <en>Something else that we would like to highlight is the fact that we have a rather strange fixed culture whereby every year we allocate too much to certain areas despite the fact that we know that these funds will be sent back unused at the end of the year or <DiscourseConnective annotation_id="24793" sense="Comparison.Contrast">in fact</DiscourseConnective> the year after.</en>
      <fr>Nous nous interrogeons en outre sur cette étrange habitude <DiscourseConnective annotation_id="28846">que</DiscourseConnective> nous avons d'allouer chaque année un montant excessif <DiscourseConnective annotation_id="28904">à</DiscourseConnective> certains secteurs, <DiscourseConnective annotation_id="28925">alors que</DiscourseConnective> nous savons parfaitement <DiscourseConnective annotation_id="28960">que</DiscourseConnective> ces fonds reviendront inutilisés <DiscourseConnective annotation_id="28997">à</DiscourseConnective> la fin de l'année <DiscourseConnective annotation_id="29017">ou</DiscourseConnective>, plus exactement, l'année suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24817" docOffset="160">
      <en>Is there nothing we can do about this over-allocation for a number of activities within the Union?</en>
      <fr>N'y a-t-il donc rien que nous puissions faire pour éviter cette tendance à constamment surbudgétiser certaines activités de l'Union?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24916" docOffset="161">
      <en>We believe that it is absolutely crucial that we understand the economic realities in Europe.</en>
      <fr>Nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="29202">qu'</DiscourseConnective>il est absolument essentiel de tenir compte de la réalité économique européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25010" docOffset="162">
      <en>This unfortunately means that next year's budget cannot be quite as large <Alignment alignment="81686" annotation_id="25084">
          <DiscourseConnective annotation_id="25084" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission thinks it ought to be.</en>
      <fr>Cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="29300">malheureusement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29316">que</DiscourseConnective> le budget de l'année prochaine ne peut pas être <DiscourseConnective annotation_id="29368">aussi</DiscourseConnective> élevé <Alignment alignment="14645" annotation_id="29380">
          <DiscourseConnective annotation_id="29380" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne le voudrait la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25125" docOffset="163">
      <en>At the same time, I believe that, <Alignment alignment="92116" annotation_id="25159">
          <Alignment alignment="102826" annotation_id="25159">
            <DiscourseConnective annotation_id="25159" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the Council needs to realise that we cannot manage with so-called zero growth either, <Alignment alignment="62489" annotation_id="25254">
          <DiscourseConnective annotation_id="25254" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we need some new resources for the priorities that we have agreed on.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="29422">même</DiscourseConnective> temps, je pense <DiscourseConnective annotation_id="29443">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="9144" annotation_id="29446">
          <Alignment alignment="6267" annotation_id="29446">
            <DiscourseConnective annotation_id="29446" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">à l'inverse</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le Conseil doit prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="29494">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons pas <DiscourseConnective annotation_id="29518">non plus</DiscourseConnective> poursuivre un objectif de croissance zéro, <Alignment alignment="15143" annotation_id="29570">
          <DiscourseConnective annotation_id="29570" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="29573">que</DiscourseConnective> nous avons besoin de nouvelles ressources <DiscourseConnective annotation_id="29619">pour</DiscourseConnective> financer les priorités qui ont été fixées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25333" docOffset="164">
      <en>A happy medium needs to be found here, <Alignment alignment="42076" annotation_id="25372">
          <DiscourseConnective annotation_id="25372" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in our group at least, we believe that it can only be found <Alignment alignment="29763" annotation_id="25437">
          <DiscourseConnective annotation_id="25437" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> everyone takes responsibility.</en>
      <fr>Il s'agit de trouver le juste milieu <Alignment alignment="18525" annotation_id="29704">
          <DiscourseConnective annotation_id="29704" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> mon groupe est convaincu <DiscourseConnective annotation_id="29732">que</DiscourseConnective> nous ne pourrons y arriver <Alignment alignment="15350" annotation_id="29763">
          <DiscourseConnective annotation_id="29763" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> chacun prend ses responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25471" id="023" name="Lajos Bokros">
    <ParallelChunk annotation_id="25471" docOffset="165">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, the Greek State is technically bankrupt.</en>
      <fr>au nom du groupe ECR. - (EN) Monsieur le Président, l'État grec est techniquement en faillite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25556" docOffset="166">
      <en>The relevant question is no longer whether it needs debt forgiveness, <Alignment alignment="62865" annotation_id="25626">
          <DiscourseConnective annotation_id="25626" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="29965" annotation_id="25630">
          <DiscourseConnective annotation_id="25630" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</en>
      <fr>La question n'est plus de savoir <DiscourseConnective annotation_id="29932">s'</DiscourseConnective>il faut annuler sa dette, <Alignment alignment="21319" annotation_id="29960">
          <DiscourseConnective annotation_id="29960" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="32471" annotation_id="29965">
          <DiscourseConnective annotation_id="29965" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25636" docOffset="167">
      <en>The sooner the better.</en>
      <fr>Le plus tôt sera le <DiscourseConnective annotation_id="29992">mieux</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25659" docOffset="168">
      <en>European institutions are failing spectacularly to understand the nature of the problem.</en>
      <fr>Les institutions européennes semblent ne pas saisir la nature du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25748" docOffset="169">
      <en>It is not a liquidity crisis but a deep solvency crisis, reflecting the lack of international competitiveness of the Greek economy.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="30080">s'</DiscourseConnective>agit pas d'une crise de liquidité, <DiscourseConnective annotation_id="30117">mais</DiscourseConnective> d'une grave crise de solvabilité reflétant le manque de compétitivité de l'économie grecque au niveau international.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25880" docOffset="170">
      <en>Piling more debt upon the Greek taxpayer is not only useless but completely counterproductive.</en>
      <fr>Endetter encore un peu plus le contribuable grec est <DiscourseConnective annotation_id="30292">non seulement</DiscourseConnective> inutile <DiscourseConnective annotation_id="30314">mais aussi</DiscourseConnective> totalement contre-productif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25975" docOffset="171">
      <en>For Greece to start to grow out of the fiscal crisis, part of the debt burden should be forgiven and absorbed by creditors, public and private alike.</en>
      <fr>Si nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="30370">que</DiscourseConnective> la Grèce puisse sortir la tête de l'eau, il faut qu'une partie de sa dette <DiscourseConnective annotation_id="30449">soit</DiscourseConnective> effacée <DiscourseConnective annotation_id="30462">et</DiscourseConnective> absorbée par ses créanciers, tant publics <DiscourseConnective annotation_id="30507">que</DiscourseConnective> privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26125" docOffset="172">
      <en>French, German and especially Greek banks will have to be recapitalised.</en>
      <fr>Les banques françaises et allemandes devront être recapitalisées; les banques grecques encore plus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26198" docOffset="173">
      <en>Having purchased a huge amount of Greek Government bonds, and <DiscourseConnective annotation_id="26260" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> having accepted much as collateral, the ECB is now trapped.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30619">Après</DiscourseConnective> avoir acheté un grand nombre d'obligations de l'État grec <DiscourseConnective annotation_id="30683">et</DiscourseConnective> pris des risques inconsidérés, la BCE est désormais prise au piège.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26325" docOffset="174">
      <en>Twenty years ago, <Alignment alignment="30772" annotation_id="26343">
          <DiscourseConnective annotation_id="26343" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> transition started in the former Communist countries, one of the most important structural reforms was the establishment of an independent central bank with strict legal prohibition of the monetisation of public debt.</en>
      <fr>Il y a vingt ans, <Alignment alignment="23779" annotation_id="30772">
          <DiscourseConnective annotation_id="30772" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les anciens pays communistes ont entamé leur processus de transition, l'une des réformes structurelles les plus importantes a consisté à créer une banque centrale indépendante ayant l'interdiction formelle de monétiser la dette publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26566" docOffset="175">
      <en>The ECB has basically been following the practice of Communist countries.</en>
      <fr>La BCE a tout <DiscourseConnective annotation_id="31032">simplement</DiscourseConnective> suivi la pratique des pays communistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26640" docOffset="176">
      <en>There is clearly a conflict of interest in its mandate, <Alignment alignment="31142" annotation_id="26696">
          <DiscourseConnective annotation_id="26696" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> now the euro zone is suffering the consequences.</en>
      <fr>Son mandat est clairement entaché par un conflit d'intérêt <Alignment alignment="7420" annotation_id="31142">
          <DiscourseConnective annotation_id="31142" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> aujourd'hui, c'est la zone euro qui en subit les conséquences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26749" docOffset="177">
      <en>It is in exactly this context that we have to look at the budget for 2012.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="31214">précisément</DiscourseConnective> dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="31243">que</DiscourseConnective> le budget 2012 doit être examiné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26824" docOffset="178">
      <en>It is an illusion to expect any growth in Member State contributions for the next year, in the light of the enormous burden that taxpayers are likely to assume either way.</en>
      <fr>Il est utopique d'espérer une quelconque augmentation de la contribution des États membres <DiscourseConnective annotation_id="31372">pour</DiscourseConnective> l'année prochaine. La charge qui pèse sur les contribuables européens est déjà bien assez lourde <DiscourseConnective annotation_id="31474">comme</DiscourseConnective> cela.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26996" docOffset="179">
      <en>The letter from the Presidents and Prime Ministers of the five solid and solvent countries should not be forgotten and pushed aside.</en>
      <fr>La lettre rédigée par les présidents <DiscourseConnective annotation_id="31523">et</DiscourseConnective> Premiers ministres des cinq États les plus solides <DiscourseConnective annotation_id="31577">et</DiscourseConnective> les plus solvables ne devrait pas tomber dans l'oubli.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27129" docOffset="180">
      <en>The experience of the painful negotiations, and the frustrating failure of Parliament, at the end of last year should <Alignment alignment="31772" annotation_id="27247">
          <DiscourseConnective annotation_id="27247" sense="Expansion.Conjunction">likewise</DiscourseConnective>
        </Alignment> be remembered as a warning.</en>
      <fr>L'expérience douloureuse que représentent les négociations difficiles <DiscourseConnective annotation_id="31705">et</DiscourseConnective> l'échec cuisant du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="31737">à</DiscourseConnective> la fin de l'année passée devrait <Alignment alignment="27342" annotation_id="31772">
          <DiscourseConnective annotation_id="31772" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> servir d'avertissement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27284" docOffset="181">
      <en>The mandate of the EP delegation for the trilogue should be much more modest, and at the same time more realistic, <Alignment alignment="64314" annotation_id="27399">
          <DiscourseConnective annotation_id="27399" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament wishes to remain relevant in the light of the huge challenges the EU faces for the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12309" annotation_id="31806">
          <DiscourseConnective annotation_id="31806" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement souhaite rester crédible face aux immenses défis qui attendent l'Europe, le mandat de la délégation du PE <DiscourseConnective annotation_id="31928">pour</DiscourseConnective> le trilogue devrait être bien plus modeste <DiscourseConnective annotation_id="31976">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31979">en même temps</DiscourseConnective> beaucoup plus réaliste.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27504" id="024" name="Helga Trüpel">
    <ParallelChunk annotation_id="27504" docOffset="182">
      <en>on behalf of the Verts/ALE Group. - (DE) Mr President, Mr Lewandowski, ladies and gentlemen, firstly I would like to give my general support to what Mr Lewandowski has said about the fact that in times of crisis the important thing is to ensure the right balance between the need to make savings, the effective use of funding, austerity measures and, at the same time, the readiness and the ability to invest, <DiscourseConnective annotation_id="27914" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective> we do not completely stall our economy.</en>
      <fr>au nom du groupe Verts/ALE. - (DE) Monsieur le Président, Monsieur Lewandowski, chers collègues, <DiscourseConnective annotation_id="32114">premièrement</DiscourseConnective>, je voudrais apporter mon soutien <DiscourseConnective annotation_id="32161">à</DiscourseConnective> ce qu'a dit M. Lewandowski, <DiscourseConnective annotation_id="32191">à</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="32200">qu'en</DiscourseConnective> temps de crise, le plus important est de trouver le juste milieu entre, d'une part, l'obligation de faire des économies, d'utiliser de manière plus rationnelle les fonds disponibles et d'adopter des mesures d'austérité <DiscourseConnective annotation_id="32425">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="32429">d'autre part</DiscourseConnective>, la nécessité de pouvoir continuer à investir de manière à ne pas complètement bloquer notre économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27962" docOffset="183">
      <en>I am in favour of these general guidelines <Alignment alignment="62156" annotation_id="28005">
          <DiscourseConnective annotation_id="28005" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that they should <DiscourseConnective annotation_id="28036" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be the benchmark for our budget.</en>
      <fr>Je suis d'accord avec cette ligne de conduite <Alignment alignment="15945" annotation_id="32591">
          <DiscourseConnective annotation_id="32591" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que celle-ci doit être à la base de notre budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28074" docOffset="184">
      <en>Now the question is whether the requirement that Mr Lewandowski has so rightly referred to can actually be met.</en>
      <fr>Reste <DiscourseConnective annotation_id="32659">maintenant</DiscourseConnective> à savoir <DiscourseConnective annotation_id="32679">si</DiscourseConnective> cette situation d'équilibre à laquelle M. Lewandowski a très justement fait référence peut <DiscourseConnective annotation_id="32773">effectivement</DiscourseConnective> être atteinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28186" docOffset="185">
      <en>There are a number of important areas of criticism from the perspective of the Group of the Greens/European Free Alliance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32802">Pour</DiscourseConnective> le groupe Verts/Alliance libre européenne, le projet de budget proposé par la Commission contient plusieurs éléments hautement contestables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28309" docOffset="186">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="28309" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> we highlight one particular project, the ITER nuclear fusion reactor, it becomes clear that this is one of the projects which is receiving the largest increase in funding in the next budget, <DiscourseConnective annotation_id="28503" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, EUR 740 million.</en>
      <fr>Prenons l'exemple du projet de réacteur à fusion nucléaire ITER: c'est l'un des projets qui bénéficient de l'augmentation la plus importante dans le prochain budget, une augmentation de 740 millions d'euros pour être exact.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28536" docOffset="187">
      <en>Is this the right signal to be sending out at a time <DiscourseConnective annotation_id="28589" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> funding for other research projects, in particular for renewable energy, is being cut?</en>
      <fr>Est-ce vraiment le bon signal <DiscourseConnective annotation_id="33202">à</DiscourseConnective> envoyer, <DiscourseConnective annotation_id="33213">à</DiscourseConnective> un moment où le financement alloué à d'autres projets de recherche, <DiscourseConnective annotation_id="33283">en particulier</DiscourseConnective> dans le domaine de l'énergie renouvelable, est en train d'être revu à la baisse?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28681" docOffset="188">
      <en>We want to take seriously the claims made by the Commission and the European Union that they really intend to combat climate change and to move towards the use of renewable energy, <Alignment alignment="33592" annotation_id="28862">
          <DiscourseConnective annotation_id="28862" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="28866" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> we see that the funding for this project is given such a high priority <DiscourseConnective annotation_id="28942" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we believe that this is the wrong decision.</en>
      <fr>Nous ne demandons qu'à croire la Commission <DiscourseConnective annotation_id="33423">et</DiscourseConnective> l'Union européenne lorsqu'elles affirment avoir la ferme intention de lutter contre le changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="33535">et</DiscourseConnective> d'accroître l'utilisation des énergies renouvelables, <Alignment alignment="20999" annotation_id="33592">
          <DiscourseConnective annotation_id="33592" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons qu'en donnant la priorité au financement de ce projet, l'Union prend la mauvaise décision.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28990" docOffset="189">
      <en>For this reason, we were not able to give our support to this negotiating mandate, despite the fact that we believe that much of it is correct.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33701">C'est pourquoi</DiscourseConnective> nous ne sommes pas en mesure de soutenir ce mandat de négociation, <DiscourseConnective annotation_id="33783">même si</DiscourseConnective> nous sommes d'accord avec une grande partie de ce qu'il contient.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29134" id="025" language="PT" name="Miguel Portas">
    <ParallelChunk annotation_id="29134" docOffset="190">
      <en>Mr President, my group agrees with the mandate for negotiating with the governments, which we are here to adopt today, <DiscourseConnective annotation_id="29253" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I would <Alignment alignment="95856" annotation_id="29265">
          <DiscourseConnective annotation_id="29265" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to raise a political issue that is not in the document in question, <Alignment alignment="20289" annotation_id="29350">
          <DiscourseConnective annotation_id="29350" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which relates to what is currently happening in Greece and my country, Portugal, and to recent statements by Jean-Claude Juncker.</en>
      <fr>Monsieur le Président, mon groupe approuve le mandat de négociation sur lequel nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="33956">à</DiscourseConnective> voter aujourd'hui. Je tiens <Alignment alignment="26077" annotation_id="33986">
          <DiscourseConnective annotation_id="33986" sense="Comparison.Concession">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="33996">à</DiscourseConnective> soulever une question politique qui ne figure pas dans le document <Alignment alignment="7466" annotation_id="34065">
          <DiscourseConnective annotation_id="34065" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui concerne la situation <DiscourseConnective annotation_id="34094">en</DiscourseConnective> Grèce <DiscourseConnective annotation_id="34103">et</DiscourseConnective> dans mon pays, le Portugal, <DiscourseConnective annotation_id="34134">ainsi</DiscourseConnective> que les récentes déclarations de Jean-Claude Juncker.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29484" docOffset="191">
      <en>These two countries, and probably others in the future, may be subjected to a hellish cycle of bailout policies, whereby bailing them out serves to bail out another bailout.</en>
      <fr>Ces deux pays - <DiscourseConnective annotation_id="34210">et</DiscourseConnective> il est probable que d'autres suivront - pourraient être pris dans un engrenage infernal de politiques de sauvetage, où il faut sans cesse renflouer les caisses ayant elles-mêmes servi <DiscourseConnective annotation_id="34397">à en</DiscourseConnective> renflouer d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29658" docOffset="192">
      <en>This austerity-linked Hell has clear implications for falling levels of public investment and job creation.</en>
      <fr>Cet enfer de l'austérité a <DiscourseConnective annotation_id="34449">pour</DiscourseConnective> conséquence un effondrement du niveau d'investissement public <DiscourseConnective annotation_id="34516">et</DiscourseConnective> du nombre d'emplois créés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29766" docOffset="193">
      <en>I believe it is absolutely vital that the EU be able to have a policy on funding from the Structural Funds for these countries in 2012 and 2013.</en>
      <fr>Je pense qu'il est absolument fondamental <DiscourseConnective annotation_id="34588">que</DiscourseConnective> l'UE se dote, <DiscourseConnective annotation_id="34606">en</DiscourseConnective> 2012 <DiscourseConnective annotation_id="34614">et</DiscourseConnective> 2013, d'une politique claire en ce qui concerne le financement des Fonds structurels en relation avec ces pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29911" docOffset="194">
      <en>This will entail, not only resources being made available from these funds, but also specific conditions entailing a reduction in cofinancing: <Alignment alignment="66990" annotation_id="30054">
          <DiscourseConnective annotation_id="30054" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, reduced national contributions to funding that creates jobs and is intended as productive investment.</en>
      <fr>Cela impliquera <DiscourseConnective annotation_id="34745">non seulement</DiscourseConnective> de débloquer des ressources à partir de ces fonds, <DiscourseConnective annotation_id="34810">mais aussi</DiscourseConnective> d'établir des conditions spécifiques prévoyant une réduction du cofinancement, <Alignment alignment="7132" annotation_id="34900">
          <DiscourseConnective annotation_id="34900" sense="Expansion.Restatement">autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment> des contributions nationales réduites lorsque le financement sert <DiscourseConnective annotation_id="34980">à</DiscourseConnective> créer de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="35000">et</DiscourseConnective> représente à ce titre un investissement productif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30172" docOffset="195">
      <en>This is an absolutely critical issue for the next two years.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="35057">s'</DiscourseConnective>agit là d'une question absolument cruciale <DiscourseConnective annotation_id="35102">pour</DiscourseConnective> les deux prochaines années.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30233" id="026" name="Marta Andreasen">
    <ParallelChunk annotation_id="30233" docOffset="196">
      <en>on behalf of the EFD Group. - Mr President, <DiscourseConnective annotation_id="30277" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> debating how Greece can be rescued from a default that could cause an economic and financial storm around the world, this House is asking to increase its own budget for 2012 by almost 5%.</en>
      <fr>au nom du groupe EFD. - (EN) Monsieur le Président, à l'heure où nous nous efforçons tous de trouver le moyen d'éviter à la Grèce un défaut de paiement qui pourrait provoquer un tsunami économique <DiscourseConnective annotation_id="35332">et</DiscourseConnective> financier dans le monde, cette Assemblée demande que son budget <DiscourseConnective annotation_id="35399">pour</DiscourseConnective> 2012 soit augmenté de près de 5 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30471" docOffset="197">
      <en>That is simply unsellable to taxpayers around Europe <Alignment alignment="35533" annotation_id="30524">
          <DiscourseConnective annotation_id="30524" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not enhance the credibility of the EU institutions.</en>
      <fr>Cette requête est tout <DiscourseConnective annotation_id="35462">simplement</DiscourseConnective> impossible <DiscourseConnective annotation_id="35484">à</DiscourseConnective> faire accepter par les contribuables européens <Alignment alignment="48698" annotation_id="35533">
          <DiscourseConnective annotation_id="35533" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne contribue certainement pas à renforcer la crédibilité des institutions de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30588" docOffset="198">
      <en>The EU budget has not taken us out of the crisis, <Alignment alignment="51164" annotation_id="30638">
          <DiscourseConnective annotation_id="30638" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="30642" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> will it do so.</en>
      <fr>Le budget de l'UE ne nous a pas permis de sortir de la crise <Alignment alignment="13367" annotation_id="35680">
          <DiscourseConnective annotation_id="35680" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne le permettra jamais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30661" docOffset="199">
      <en>There are several areas of the budget where we all know we could be cutting expenditure.</en>
      <fr>Nous savons tous qu'il y a plusieurs rubriques où nous pourrions réduire les dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30750" docOffset="200">
      <en>Failed projects should be discontinued.</en>
      <fr>Les projets qui ont échoué devraient être interrompus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30790" docOffset="201">
      <en>Funding of projects where irregularities have occurred or funding to regions where citizens' rights are being disregarded should simply be stopped.</en>
      <fr>Les projets où des irrégularités ont été constatées <DiscourseConnective annotation_id="35901">et</DiscourseConnective> les régions où les droits des citoyens sont constamment bafoués ne devraient plus obtenir de financement du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30938" docOffset="202">
      <en>
        <Alignment alignment="36018" annotation_id="30938">
          <DiscourseConnective annotation_id="30938" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> common sense prevails, this Parliament will vote for a reduction of the EU budget for 2012.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33704" annotation_id="36018">
          <DiscourseConnective annotation_id="36018" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le bon sens l'emporte, ce Parlement votera en faveur d'une réduction du budget de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="36108">pour</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31033" docOffset="203">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="31033" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> this is not the case, the EU's already embattled citizens will have to rely on their heads of state to defend them.</en>
      <fr>Dans le cas contraire, les citoyens de l'UE, qui sont <DiscourseConnective annotation_id="36173">déjà</DiscourseConnective> acculés de toutes parts, devront compter sur leur chef d'État <DiscourseConnective annotation_id="36240">pour</DiscourseConnective> les défendre.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31152" id="027" name="Lucas Hartong">
    <ParallelChunk annotation_id="31152" docOffset="204">
      <en>(NL) Mr President, today we are debating the EU budget for 2012.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, nous discutons aujourd'hui du budget de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="36332">pour</DiscourseConnective> 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31217" docOffset="205">
      <en>Naturally, the Dutch Party for Freedom (PVV) is vehemently opposed to the proposed increase of nearly 5%.</en>
      <fr>Naturellement, le parti néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="36379">pour</DiscourseConnective> la liberté (PVV) <DiscourseConnective annotation_id="36401">s'</DiscourseConnective>oppose avec véhémence <DiscourseConnective annotation_id="36425">à</DiscourseConnective> la proposition d'augmenter ce budget de près de 5 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31323" docOffset="206">
      <en>All sorts of flagship initiatives pass in review, <DiscourseConnective annotation_id="31373" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> the result is that even more money is pumped into all kinds of pointless European agencies that just cost us taxpayers' money.</en>
      <fr>Toutes sortes d'initiatives phares sont passées <DiscourseConnective annotation_id="36528">en</DiscourseConnective> revue, avec pour seul effet de gaspiller <DiscourseConnective annotation_id="36572">encore</DiscourseConnective> un peu plus l'argent des contribuables dans diverses officines européennes inutiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31504" docOffset="207">
      <en>The most important detail in the budget, <Alignment alignment="34884" annotation_id="31545">
          <DiscourseConnective annotation_id="31545" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, is the additional EUR 1.3 billion that is required for the International Thermonuclear Experimental Reactor (ITER) project.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="44825" annotation_id="36664">
          <DiscourseConnective annotation_id="36664" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'élément le plus intéressant de ce budget est très certainement la somme supplémentaire de 1,3 milliard d'euros demandée en faveur du projet de réacteur thermonucléaire expérimental international (ITER).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31678" docOffset="208">
      <en>Money for this project has to be taken from other headings in the current multiannual budget, <DiscourseConnective annotation_id="31772" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that means that what we are dealing with here is a revision of that budget.</en>
      <fr>Les fonds nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="36902">pour</DiscourseConnective> financer ce projet ont été prélevés dans d'autres rubriques du budget pluriannuel. Autrement dit, cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="37019">que</DiscourseConnective> ce budget pluriannuel a été modifié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31852" docOffset="209">
      <en>As a consequence, every Member State has a veto over the 2012 budget.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37060">Par conséquent</DiscourseConnective>, chaque État membre dispose d'un droit de véto sur le budget 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31922" docOffset="210">
      <en>That is fantastic news, <Alignment alignment="37180" annotation_id="31946">
          <DiscourseConnective annotation_id="31946" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it means that the Dutch Government can exercise its right to only approve the budget <DiscourseConnective annotation_id="32034" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> it complies with the absolute no rises rule that my Dutch Government advocates.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="37145">s'</DiscourseConnective>agit d'une nouvelle fantastique, <Alignment alignment="13069" annotation_id="37180">
          <DiscourseConnective annotation_id="37180" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela signifie <DiscourseConnective annotation_id="37202">que</DiscourseConnective> le gouvernement néerlandais pourra exercer son droit de n'approuver le budget qu'à la seule condition qu'il satisfasse au principe de croissance zéro préconisé par mon gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32117" docOffset="211">
      <en>I call on the Netherlands and like-minded European Member States to go on and make full use of that right.</en>
      <fr>J'appelle les Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="37411">et</DiscourseConnective> les autres États membres qui partagent notre vision <DiscourseConnective annotation_id="37466">à</DiscourseConnective> exercer pleinement ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32224" id="028" name="Salvador Garriga Polledo">
    <ParallelChunk annotation_id="32224" docOffset="212">
      <en>(ES) Mr President, Mr Lewandowski is usually reasonable in what he says, which is why the Group of the European People's Party (Christian Democrats) supports him.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, M. Lewandowski fait généralement preuve de beaucoup de bon sens et <DiscourseConnective annotation_id="37592">c'est pourquoi</DiscourseConnective> le groupe du Parti populaire européen (Démocrates-Chrétiens) lui apporte son soutien plein et entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32387" docOffset="213">
      <en>This year, the mandate for the budget is even more important than it might have been in previous years, given that in 2012 we are going to be negotiating the next financial perspective.</en>
      <fr>Cette année, le mandat du trilogue est <DiscourseConnective annotation_id="37748">encore</DiscourseConnective> plus important <DiscourseConnective annotation_id="37770">qu'</DiscourseConnective>il ne l'était les années précédentes. En effet, il se trouve <DiscourseConnective annotation_id="37834">qu'en</DiscourseConnective> 2012, nous allons également devoir négocier les prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32573" docOffset="214">
      <en>
        <Alignment alignment="37925" annotation_id="32573">
          <Alignment alignment="37925" annotation_id="32573">
            <DiscourseConnective annotation_id="32573" sense="Expansion.Conjunction">In fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the failure of the mandate for the trialogue of June 2010 caused very serious problems in the November agreement.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6734" annotation_id="37925">
          <Alignment alignment="12674" annotation_id="37925">
            <DiscourseConnective annotation_id="37925" sense="Expansion.Conjunction">En réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, l'échec du mandat <DiscourseConnective annotation_id="37955">pour</DiscourseConnective> le trilogue de juin 2010 a sérieusement nui <DiscourseConnective annotation_id="38004">à</DiscourseConnective> la consultation du mois de novembre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32696" docOffset="215">
      <en>We <Alignment alignment="38043" annotation_id="32699">
          <DiscourseConnective annotation_id="32699" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that the institutions now have a greater capacity for consensus than they had last year.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38658" annotation_id="38043">
          <DiscourseConnective annotation_id="38043" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="38073">que</DiscourseConnective> les institutions seront davantage disposées <DiscourseConnective annotation_id="38121">à</DiscourseConnective> trouver un consensus <DiscourseConnective annotation_id="38144">qu'</DiscourseConnective>elles ne l'étaient l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32803" docOffset="216">
      <en>
        <Alignment alignment="38184" annotation_id="32803">
          <Alignment alignment="38184" annotation_id="32803">
            <DiscourseConnective annotation_id="32803" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Mrs Balzani has drafted a mandate that is very reasonable, <Alignment alignment="69324" annotation_id="32875">
          <DiscourseConnective annotation_id="32875" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it includes all the conditions to be negotiated in the next financial perspective.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7202" annotation_id="38184">
          <Alignment alignment="19780" annotation_id="38184">
            <DiscourseConnective annotation_id="38184" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, le mandat rédigé par Mme Balzani me semble extrêmement raisonnable, <Alignment alignment="9476" annotation_id="38266">
          <DiscourseConnective annotation_id="38266" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> celui-ci inclut toutes les conditions qui devront être négociées dans le cadre des prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32964" docOffset="217">
      <en>She stresses the importance of the Europe 2020 strategy and quantification of the budget, and of paying attention to appropriations still uncommitted, security, and credibility of the budget.</en>
      <fr>Elle souligne l'importance de la stratégie Europe 2020 <DiscourseConnective annotation_id="38459">et</DiscourseConnective> du chiffrage budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="38486">et</DiscourseConnective> insiste sur la nécessité d'être attentif aux crédits non engagés, ainsi qu'à la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="38578">et</DiscourseConnective> à la crédibilité du budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33156" docOffset="218">
      <en>All of this will be in the 2012 budget and the next financial perspective.</en>
      <fr>Tous ces aspects se traduiront dans le budget 2012 <DiscourseConnective annotation_id="38660">et</DiscourseConnective> dans les prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33231" docOffset="219">
      <en>It is therefore necessary for this mandate and trialogue to be successful, <Alignment alignment="73330" annotation_id="33306">
          <DiscourseConnective annotation_id="33306" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the outcome of the budgetary agreement for 2012 will largely determine the success of the interinstitutional negotiations for the next financial perspective.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="38716">donc</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="38731">que</DiscourseConnective> ce mandat <DiscourseConnective annotation_id="38745">et</DiscourseConnective> ce trilogue soient couronnés de succès, <Alignment alignment="16501" annotation_id="38788">
          <DiscourseConnective annotation_id="38788" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> le <DiscourseConnective annotation_id="38799">résultat</DiscourseConnective> de la concertation budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="38838">pour</DiscourseConnective> 2012 déterminera en grande partie l'issue des négociations interinstitutionnelles relatives aux prochaines perspectives financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33472" docOffset="220">
      <en>We particularly support the European Commission's request for a 4.9% increase in payment appropriations.</en>
      <fr>Nous soutenons tout particulièrement la requête de la Commission européenne visant à augmenter les crédits de paiement de 4,9 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33577" docOffset="221">
      <en>Anyone who does not want to see things in those terms just has to look at how the budget is being implemented this year and the major problems that are being experienced with finding sufficient payments, even to put into action the solidarity instrument, <Alignment alignment="26227" annotation_id="33832">
          <DiscourseConnective annotation_id="33832" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, which benefits some needy regions of Europe.</en>
      <fr>Ceux qui ne partagent pas cet avis n'ont <DiscourseConnective annotation_id="39146">qu'</DiscourseConnective>à regarder l'exécution du budget de cette année <DiscourseConnective annotation_id="39197">et</DiscourseConnective> les énormes problèmes rencontrés <DiscourseConnective annotation_id="39233">pour</DiscourseConnective> trouver des fonds suffisants, <DiscourseConnective annotation_id="39268">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39273">pour</DiscourseConnective> mettre <DiscourseConnective annotation_id="39285">en</DiscourseConnective> œuvre l'instrument de solidarité, <Alignment alignment="20258" annotation_id="39322">
          <DiscourseConnective annotation_id="39322" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, qui vise à aider certaines régions d'Europe dans le besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33890" id="029" name="Estelle Grelier">
    <ParallelChunk annotation_id="33890" docOffset="222">
      <en>(FR) Mr President, I should like to thank our rapporteur and praise the quality of the draft text of this mandate for the trialogue, which stresses the urgency of finally mobilising the annual budgets for the benefit of the Europe 2020 strategy and in a way that is consistent with the European semester approach.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier notre rapporteure <DiscourseConnective annotation_id="39458">et</DiscourseConnective> saluer la qualité du texte-support de ce mandat de trilogue, qui souligne l'urgence d'<DiscourseConnective annotation_id="39547">enfin</DiscourseConnective> mobiliser les budgets annuels au service de la stratégie Europe 2020 <DiscourseConnective annotation_id="39622">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="39625">en</DiscourseConnective> cohérence avec la démarche de semestre européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34204" docOffset="223">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="34204" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>, the negotiations promise to be difficult, <DiscourseConnective annotation_id="34260" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective> the Commission's guiding principle is to satisfy, by presenting a squeezed budget, the austerity requirements imposed by the Member States, <DiscourseConnective annotation_id="34406" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective> ignoring citizens' needs.</en>
      <fr>Les négociations s'annoncent toutefois difficiles, la Commission ayant pour fil rouge de satisfaire, <DiscourseConnective annotation_id="39778">en</DiscourseConnective> présentant un budget étriqué, les exigences de rigueur dictées par les États membres, en ignorant les besoins des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34438" docOffset="224">
      <en>In this respect, the fate awaiting the food aid programmes targeting the most impoverished populations is symptomatic.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39905">À</DiscourseConnective> ce titre, le sort réservé aux programmes d'aide alimentaire aux populations les plus démunies est symptomatique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34557" docOffset="225">
      <en>Like many of my fellow Members, Commissioner, I was informed by the press that the European Commission is planning to drastically cut funding for the Most Deprived Persons (MDP) programme.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="40020">Comme</DiscourseConnective> nombre de mes collègues parlementaires, Monsieur le Commissaire, j'ai été informée par voie de presse <DiscourseConnective annotation_id="40128">que</DiscourseConnective> la Commission européenne entendait réduire de manière drastique l'enveloppe destinée au PEAD.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34746" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="40238" annotation_id="34746">
          <DiscourseConnective annotation_id="34746" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it would be divided by four, from 500 million this year to only 113 million next year.</en>
      <fr>Elle serait <Alignment alignment="8447" annotation_id="40238">
          <DiscourseConnective annotation_id="40238" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> divisée par quatre, passant de 500 millions cette année <DiscourseConnective annotation_id="40300">à</DiscourseConnective> seulement 113 l'année prochaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34839" docOffset="227">
      <en>The Union currently spends EUR 1 per capita and per year to defend the fundamental principle of these citizens' right to food, in a rationale of European solidarity.</en>
      <fr>L'Union consacre actuellement 1 euro par habitant <DiscourseConnective annotation_id="40385">et</DiscourseConnective> par an <DiscourseConnective annotation_id="40395">pour</DiscourseConnective> défendre le principe fondamental du droit <DiscourseConnective annotation_id="40442">à</DiscourseConnective> l'alimentation de ses citoyens dans une logique de solidarité européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35005" docOffset="228">
      <en>The scrapping of this symbolic euro on the altar of national self-interests and budgetary austerity illustrates Europe's moral and political failure.</en>
      <fr>La remise en cause de cet euro symbolique sur l'autel des égoïsmes nationaux <DiscourseConnective annotation_id="40595">et</DiscourseConnective> de l'austérité budgétaire illustre la faillite morale <DiscourseConnective annotation_id="40652">et</DiscourseConnective> politique de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35155" docOffset="229">
      <en>It is often said that the level of development of a human society can be measured by how it cares for its most vulnerable and deprived members.</en>
      <fr>On a coutume de <DiscourseConnective annotation_id="40694">dire que</DiscourseConnective> le niveau de développement d'une société humaine se mesure <DiscourseConnective annotation_id="40762">à</DiscourseConnective> l'attention qu'elle porte aux plus fragiles <DiscourseConnective annotation_id="40808">et</DiscourseConnective> aux plus démunis des membres qui la composent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35299" docOffset="230">
      <en>To cite technical and legal difficulties as an excuse for dismantling this food aid programme is disastrous not only for the people concerned but also for Europe's credibility and image.</en>
      <fr>Prendre prétexte de difficultés techniques <DiscourseConnective annotation_id="40901">et</DiscourseConnective> juridiques <DiscourseConnective annotation_id="40915">pour</DiscourseConnective> démanteler ce dispositif d'aide alimentaire est désastreux <DiscourseConnective annotation_id="40979">pour</DiscourseConnective> les populations concernées, <DiscourseConnective annotation_id="41012">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41023">pour</DiscourseConnective> la crédibilité <DiscourseConnective annotation_id="41043">et</DiscourseConnective> l'image de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35486" docOffset="231">
      <en>The Commission is making fools of MEPs and the citizens they represent by proposing amounts in April and <DiscourseConnective annotation_id="35591" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> dividing them by four two months later.</en>
      <fr>La Commission se moque des députés européens <DiscourseConnective annotation_id="41112">et</DiscourseConnective> des citoyens qu'ils représentent <DiscourseConnective annotation_id="41148">en</DiscourseConnective> leur proposant <DiscourseConnective annotation_id="41166">en</DiscourseConnective> avril des montants qu'elle divise par quatre <DiscourseConnective annotation_id="41214">deux mois plus tard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35636" docOffset="232">
      <en>Commissioner, I hope that you will change your mind on this particular decision, and that you will not remain deaf to the political objectives and budgetary intentions thereof which are expressed in this mandate for the trialogue.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, j'espère <DiscourseConnective annotation_id="41269">que</DiscourseConnective> vous reviendrez sur cette décision particulière <DiscourseConnective annotation_id="41321">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="41324">que</DiscourseConnective> vous ne resterez pas sourd aux objectifs politiques <DiscourseConnective annotation_id="41380">et</DiscourseConnective> aux intentions budgétaires qui s'y rapportent et qui sont exprimées dans ce mandat de trilogue.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="35867" id="030" name="James Elles">
    <ParallelChunk annotation_id="35867" docOffset="233">
      <en>Mr President, I would like to extend my congratulations to the rapporteur.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je tiens tout d'abord <DiscourseConnective annotation_id="41529">à</DiscourseConnective> féliciter la rapporteure, qui s'est vue confier une tâche extrêmement ardue compte tenu des circonstances actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35942" docOffset="234">
      <en>She has a very difficult job to do in these circumstances where the ambitions are set out in the 2020 strategy, <Alignment alignment="41723" annotation_id="36054">
          <DiscourseConnective annotation_id="36054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are few who would disagree with the need to finance a range of different projects.</en>
      <fr>En effet, la stratégie Europe 2020 affiche un niveau d'ambition très élevé <Alignment alignment="5983" annotation_id="41723">
          <DiscourseConnective annotation_id="41723" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense que personne ici ne conteste le fait qu'il y a certains projets qui méritent vraiment d'être financés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36147" docOffset="235">
      <en>The real problem is how to finance these ambitions in what are today even more dire circumstances - <Alignment alignment="70849" annotation_id="36247">
          <DiscourseConnective annotation_id="36247" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we see in the European Council and in the discussions about the euro, <Alignment alignment="32807" annotation_id="36320">
          <DiscourseConnective annotation_id="36320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="28490" annotation_id="36324">
          <DiscourseConnective annotation_id="36324" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> my colleague, Mr Bokros, has mentioned.</en>
      <fr>Le véritable problème consiste à trouver le moyen de financer ces ambitions dans les circonstances actuelles, qui sont extrêmement difficiles - <Alignment alignment="12762" annotation_id="41982">
          <DiscourseConnective annotation_id="41982" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons pu le constater lors du Conseil européen <DiscourseConnective annotation_id="42040">et</DiscourseConnective> des discussions relatives à l'euro <Alignment alignment="28545" annotation_id="42078">
          <DiscourseConnective annotation_id="42078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="656" annotation_id="42081">
          <DiscourseConnective annotation_id="42081" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'a également rappelé mon collègue, M. Bokros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36367" docOffset="236">
      <en>Our group considers that we need to focus more attention on the question of value for money and on those areas of the budget where we could actually cut back.</en>
      <fr>Notre groupe estime <DiscourseConnective annotation_id="42154">qu'</DiscourseConnective>il convient de se concentrer sur le rapport coût-efficacité <DiscourseConnective annotation_id="42217">et</DiscourseConnective> sur les domaines du budget dans lesquels il est <DiscourseConnective annotation_id="42268">effectivement</DiscourseConnective> possible de réduire le montant des dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36526" docOffset="237">
      <en>The Commission has begun to indicate this, with zero expenditure on administration, <Alignment alignment="72792" annotation_id="36610">
          <DiscourseConnective annotation_id="36610" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are perhaps other areas of the budget on which we have not yet really focused in the budget procedure.</en>
      <fr>La Commission a montré l'exemple en adoptant une politique de croissance zéro en matière d'administration, <Alignment alignment="9500" annotation_id="42434">
          <DiscourseConnective annotation_id="42434" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il y a peut-être d'autres domaines du budget <DiscourseConnective annotation_id="42484">que</DiscourseConnective> nous n'avons pas <DiscourseConnective annotation_id="42505">encore</DiscourseConnective> suffisamment examinés dans le cadre de la procédure budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36723" docOffset="238">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="36723" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we come into the autumn, we need a serious examination, <Alignment alignment="66672" annotation_id="36782">
          <DiscourseConnective annotation_id="36782" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have put down some 60 questions to the Commission on this matter, with the aim of identifying where we are getting poor implementation.</en>
      <fr>L'automne approche, <Alignment alignment="9854" annotation_id="42596">
          <DiscourseConnective annotation_id="42596" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'il est grand temps d'étudier sérieusement cette possibilité. C'est pourquoi nous avons déposé quelque 60 questions <DiscourseConnective annotation_id="42726">à</DiscourseConnective> l'intention de la Commission, afin d'identifier quels sont les domaines où le budget n'est pas exécuté de manière optimale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36925" docOffset="239">
      <en>
        <Alignment alignment="42852" annotation_id="36925">
          <DiscourseConnective annotation_id="36925" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, like the cynic in Oscar Wilde's nice definition, we will reach a position where we know 'the price of everything and the value of nothing'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12460" annotation_id="42852">
          <DiscourseConnective annotation_id="42852" sense="Expansion.Alternative">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne le faisons pas, nous finirons par nous trouver dans une situation où, pour reprendre cette merveilleuse définition du cynisme que nous devons <DiscourseConnective annotation_id="43005">à</DiscourseConnective> Oscar Wilde, nous connaîtrons "le prix de tout <DiscourseConnective annotation_id="43054">et</DiscourseConnective> la valeur de rien".</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37076" id="031" name="Angelika Werthmann">
    <ParallelChunk annotation_id="37076" docOffset="240">
      <en>(DE) Mr President, in the draft budget for 2012, for the first time the objectives of the Europe 2020 strategy are being carefully interlinked with the budget process.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, c'est la première fois que les objectifs de la stratégie Europe 2020 sont étroitement interconnectés avec le processus budgétaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37244" docOffset="241">
      <en>
        <Alignment alignment="73400" annotation_id="37244">
          <DiscourseConnective annotation_id="37244" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we welcome the work that Mrs Balzani has done.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9015" annotation_id="43236">
          <DiscourseConnective annotation_id="43236" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne puis que saluer le travail effectué par Mme Balzani.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37302" docOffset="242">
      <en>Youth unemployment in Europe is around 20% on average <DiscourseConnective annotation_id="37356" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> in Spain it has even reached the level of 40%.</en>
      <fr>Le chômage des jeunes <DiscourseConnective annotation_id="43333">en</DiscourseConnective> Europe avoisine les 20 % <DiscourseConnective annotation_id="43361">en</DiscourseConnective> moyenne. <DiscourseConnective annotation_id="43373">En</DiscourseConnective> Espagne, il a <DiscourseConnective annotation_id="43390">même</DiscourseConnective> atteint le niveau de 40 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37407" docOffset="243">
      <en>These are alarming figures.</en>
      <fr>Ces chiffres sont alarmants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37435" docOffset="244">
      <en>They make it easy to understand why young people are taking to the streets, <Alignment alignment="13881" annotation_id="37511">
          <DiscourseConnective annotation_id="37511" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment> on the Puerta del Sol, <Alignment alignment="13926" annotation_id="37546">
          <DiscourseConnective annotation_id="37546" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why we are increasingly talking about a lost generation.</en>
      <fr>Il n'est dès lors pas étonnant que les jeunes traînent dans les rues, comme c'est le cas <Alignment alignment="7583" annotation_id="43540">
          <DiscourseConnective annotation_id="43540" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43552">à</DiscourseConnective> la Puerta del Sol, <Alignment alignment="35882" annotation_id="43573">
          <DiscourseConnective annotation_id="43573" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="43576">que</DiscourseConnective> l'on parle <DiscourseConnective annotation_id="43591">de plus</DiscourseConnective> en plus d'une "génération perdue".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37607" docOffset="245">
      <en>We must do much more for young people.</en>
      <fr>Nous devons faire beaucoup plus <DiscourseConnective annotation_id="43666">pour</DiscourseConnective> aider ces jeunes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37646" docOffset="246">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="37653" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the Europe 2020 strategy is concerned, according to the Commission, around 43.5% of the funding relating to commitments will help to achieve the 2020 objectives.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="43689">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la stratégie Europe 2020, la Commission estime qu'environ 43,5 % du budget en termes de crédits d'engagement sera consacré à la réalisation des objectifs de 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="37818" docOffset="247">
      <en>
        <Alignment alignment="73875" annotation_id="37818">
          <DiscourseConnective annotation_id="37818" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am calling on the Commission to open up more opportunities during this year's budget process to redeploy funding with the aim of achieving long-term goals.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37818" annotation_id="43871">
          <DiscourseConnective annotation_id="43871" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'appelle la Commission <DiscourseConnective annotation_id="43910">à</DiscourseConnective> creuser encore davantage, dans le cadre du processus budgétaire de cette année, la possibilité de redéployer des fonds <DiscourseConnective annotation_id="44031">dans le but d'</DiscourseConnective>atteindre certains objectifs à long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="37987" id="032" name="Derek Vaughan">
    <ParallelChunk annotation_id="37987" docOffset="248">
      <en>Mr President, I think we all know that this year's budget and trilogue are going to be difficult.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je pense que nous sommes tous conscients <DiscourseConnective annotation_id="44157">que</DiscourseConnective> le budget <DiscourseConnective annotation_id="44171">et</DiscourseConnective> le trilogue de cette année s'annoncent difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38085" docOffset="249">
      <en>
        <Alignment alignment="7122" annotation_id="38085">
          <DiscourseConnective annotation_id="38085" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as a Parliament, we need to be clear on what our priorities are and be prepared to fight for them.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="19708" annotation_id="44225">
          <DiscourseConnective annotation_id="44225" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le Parlement doit fixer clairement ses priorités <DiscourseConnective annotation_id="44290">et</DiscourseConnective> être prêt <DiscourseConnective annotation_id="44303">à</DiscourseConnective> se battre <DiscourseConnective annotation_id="44315">pour</DiscourseConnective> elles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38195" docOffset="250">
      <en>
        <Alignment alignment="42473" annotation_id="38195">
          <DiscourseConnective annotation_id="38195" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should be prepared to look at reallocating resources to our priorities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5105" annotation_id="44327">
          <DiscourseConnective annotation_id="44327" sense="Expansion.Restatement">Autrement dit</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devrions être prêts <DiscourseConnective annotation_id="44367">à</DiscourseConnective> examiner la possibilité de réaffecter des ressources aux domaines que nous jugeons prioritaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38286" docOffset="251">
      <en>In my view, our priorities should be policies which promote jobs and growth across the EU, especially at a time <DiscourseConnective annotation_id="38398" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> Member States are cutting back on their spending.</en>
      <fr>Selon moi, nous devrions nous concentrer sur les politiques destinées à promouvoir l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="44558">et</DiscourseConnective> la croissance dans l'UE, qui sont particulièrement importantes <DiscourseConnective annotation_id="44624">à</DiscourseConnective> un moment où les États membres <DiscourseConnective annotation_id="44657">s'</DiscourseConnective>efforcent de réduire leurs dépenses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38453" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="44696" annotation_id="38453">
          <DiscourseConnective annotation_id="38453" sense="Expansion.Instantiation">For example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cohesion policy and structural funds are key to encouraging growth in our regions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="38453" annotation_id="44696">
          <DiscourseConnective annotation_id="44696" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la politique de cohésion <DiscourseConnective annotation_id="44734">et</DiscourseConnective> les Fonds structurels sont essentiels <DiscourseConnective annotation_id="44775">pour</DiscourseConnective> encourager la croissance dans nos régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38549" docOffset="253">
      <en>
        <Alignment alignment="41883" annotation_id="38549">
          <DiscourseConnective annotation_id="38549" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> they need adequate funding, <Alignment alignment="44861" annotation_id="38587">
          <DiscourseConnective annotation_id="38587" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I support the increase for the structural funds.</en>
      <fr>Ils requièrent un financement adéquat <Alignment alignment="23013" annotation_id="44861">
          <DiscourseConnective annotation_id="44861" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2474" annotation_id="44864">
          <DiscourseConnective annotation_id="44864" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je soutiens l'augmentation prévue <DiscourseConnective annotation_id="44913">pour</DiscourseConnective> les Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38640" docOffset="254">
      <en>Research and development in our universities and academic institutions are <Alignment alignment="45039" annotation_id="38715">
          <DiscourseConnective annotation_id="38715" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important.</en>
      <fr>La recherche <DiscourseConnective annotation_id="44954">et</DiscourseConnective> le développement dans nos universités <DiscourseConnective annotation_id="44995">et</DiscourseConnective> autres institutions académiques revêtent <Alignment alignment="25650" annotation_id="45039">
          <DiscourseConnective annotation_id="45039" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importance particulière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38731" docOffset="255">
      <en>Innovation is vital <Alignment alignment="117268" annotation_id="38751">
          <DiscourseConnective annotation_id="38751" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can turn research and development into projects, businesses and jobs.</en>
      <fr>L'innovation est vitale <Alignment alignment="24430" annotation_id="45102">
          <DiscourseConnective annotation_id="45102" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la recherche <DiscourseConnective annotation_id="45118">et</DiscourseConnective> le développement ont le potentiel d'entraîner la création de projets, d'entreprises <DiscourseConnective annotation_id="45205">et</DiscourseConnective> d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38828" docOffset="256">
      <en>Infrastructure investment is <Alignment alignment="45226" annotation_id="38857">
          <DiscourseConnective annotation_id="38857" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> crucial.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="29911" annotation_id="45226">
          <DiscourseConnective annotation_id="45226" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> primordial d'investir dans les infrastructures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="38871" docOffset="257">
      <en>Investment in transport, our energy networks and broadband expansion, particularly in our regions, will all boost jobs and growth.</en>
      <fr>En investissant dans les transports, dans nos réseaux énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="45351">et</DiscourseConnective> dans l'expansion du haut débit, nous contribuerons également à stimuler l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="45435">et</DiscourseConnective> la croissance, et c'est encore plus vrai dans nos régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39002" docOffset="258">
      <en>Finally, with the Lisbon Treaty the EU has new responsibilities, <Alignment alignment="45586" annotation_id="39067">
          <DiscourseConnective annotation_id="39067" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should be prepared to put money into those new responsibilities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="45497">Enfin</DiscourseConnective>, le traité de Lisbonne a confié à l'Union européenne de nouvelles responsabilités, <Alignment alignment="36390" annotation_id="45586">
          <DiscourseConnective annotation_id="45586" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons être prêts <DiscourseConnective annotation_id="45612">à</DiscourseConnective> consacrer les sommes nécessaires pour pouvoir assumer ces nouvelles responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39139" docOffset="259">
      <en>I would ask the Commission to look at that in the future as well.</en>
      <fr>Je voudrais demander à la Commission d'en tenir compte <DiscourseConnective annotation_id="45754">à</DiscourseConnective> l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="45765">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="39205" id="033" name="Anne E. Jensen">
    <ParallelChunk annotation_id="39205" docOffset="260">
      <en>(DA) Mr President, we can already see that it is the payments that are becoming a problem this time, <Alignment alignment="45904" annotation_id="39306">
          <DiscourseConnective annotation_id="39306" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that in the Council there are a lot of countries that do not want to pay.</en>
      <fr>(DA) Monsieur le Président, nous pouvons d'ores et <DiscourseConnective annotation_id="45827">déjà</DiscourseConnective> constater <DiscourseConnective annotation_id="45842">que</DiscourseConnective> le problème se situera cette fois au niveau des paiements <Alignment alignment="21143" annotation_id="45904">
          <DiscourseConnective annotation_id="45904" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="45907">qu'</DiscourseConnective>au sein du Conseil, il y a de nombreux pays qui ne veulent pas payer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39384" docOffset="261">
      <en>We obviously need to find a solution to this. <DiscourseConnective annotation_id="39430" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>, it very much depends on the Member States' ability to use the Structural Fund appropriations.</en>
      <fr>Nous devons naturellement trouver une solution, et celle-ci dépendra largement de la capacité des États membres <DiscourseConnective annotation_id="46092">à</DiscourseConnective> utiliser les crédits des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39533" docOffset="262">
      <en>I consider it to be extremely important for us to ensure that we do not fail in our attempts to give the field of energy a higher priority in the 2012 budget.</en>
      <fr>Je pense qu'il est extrêmement important que nous nous efforcions de ne pas échouer dans notre tentative de faire du domaine de l'énergie l'une de nos priorités dans le cadre du budget 2012.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39692" docOffset="263">
      <en>We must ensure that we allocate funds to the SET plan for renewable energy.</en>
      <fr>Nous devons veiller à allouer des fonds suffisants au plan SET <DiscourseConnective annotation_id="46392">pour</DiscourseConnective> les énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39768" docOffset="264">
      <en>The projects are in place <Alignment alignment="3586" annotation_id="39794">
          <DiscourseConnective annotation_id="39794" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must ensure that we get this plan off the ground.</en>
      <fr>Les projets sont déjà <DiscourseConnective annotation_id="46447">en</DiscourseConnective> place <Alignment alignment="23669" annotation_id="46456">
          <DiscourseConnective annotation_id="46456" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons tout mettre <DiscourseConnective annotation_id="46483">en</DiscourseConnective> œuvre pour permettre à ce plan de voir le jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39851" docOffset="265">
      <en>We must support it.</en>
      <fr>Nous devons le soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="39871" docOffset="266">
      <en>Secondly, there are problems relating to the ITER fusion energy project, with regard to which the Commission is putting a great deal of pressure on us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="46559">Deuxièmement</DiscourseConnective>, il y a le problème du projet ITER <DiscourseConnective annotation_id="46607">pour</DiscourseConnective> l'énergie de fusion, <DiscourseConnective annotation_id="46633">en</DiscourseConnective> faveur duquel la Commission tente d'exercer une pression sur ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40023" docOffset="267">
      <en>
        <Alignment alignment="46711" annotation_id="40023">
          <DiscourseConnective annotation_id="40023" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the pressure should really be put on the Council, <Alignment alignment="46796" annotation_id="40082">
          <DiscourseConnective annotation_id="40082" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is where the problem currently lies.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30286" annotation_id="46711">
          <DiscourseConnective annotation_id="46711" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je pense qu'il serait plus utile d'exercer cette pression sur le Conseil, <Alignment alignment="47083" annotation_id="46796">
          <DiscourseConnective annotation_id="46796" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est à ce niveau que se situe actuellement le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40132" docOffset="268">
      <en>Parliament supports the project, <Alignment alignment="46890" annotation_id="40165">
          <DiscourseConnective annotation_id="40165" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission knows full well that we do not support the provision of funds by cutting other research appropriations.</en>
      <fr>Le Parlement soutient ce projet, <Alignment alignment="19927" annotation_id="46890">
          <DiscourseConnective annotation_id="46890" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission sait pertinemment <DiscourseConnective annotation_id="46927">que</DiscourseConnective> nous ne pouvons accepter que son financement se fasse au détriment des autres projets de recherche.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="40288" id="034" name="Seán Kelly">
    <ParallelChunk annotation_id="40288" docOffset="269">
      <en>Mr President, money spent at European level should, generally speaking, be adding value <DiscourseConnective annotation_id="40376" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that should be clear to citizens.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, d'une manière générale, l'argent dépensé au niveau européen devrait apporter une valeur ajoutée évidente aux yeux des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40414" docOffset="270">
      <en>Unfortunately, adding value and demonstrating it are two different things.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47187">Malheureusement</DiscourseConnective>, apporter de la valeur ajoutée est une chose, le démontrer en est une autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40489" docOffset="271">
      <en>This is something we need to look at closely, perhaps aligning the budget to prove to citizens and Member States that what we are doing here is adding value.</en>
      <fr>C'est un aspect sur lequel nous devons nous pencher, peut-être en alignant le budget <DiscourseConnective annotation_id="47365">de manière à</DiscourseConnective> prouver aux citoyens <DiscourseConnective annotation_id="47399">et</DiscourseConnective> aux États membres <DiscourseConnective annotation_id="47420">que</DiscourseConnective> ce que nous faisons ici représente une réelle valeur ajoutée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40647" docOffset="272">
      <en>Secondly, the 2020 strategy is crucial to the future of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47486">Deuxièmement</DiscourseConnective>, la stratégie Europe 2020 est fondamentale <DiscourseConnective annotation_id="47542">pour</DiscourseConnective> l'avenir de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40723" docOffset="273">
      <en>In 2020 we will be judged not by the size of our budget but on whether we delivered on the 2020 strategy <DiscourseConnective annotation_id="40828" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective> not.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47579">En</DiscourseConnective> 2020, nous serons jugés non pas sur la taille de notre budget, <DiscourseConnective annotation_id="47645">mais</DiscourseConnective> sur les résultats <DiscourseConnective annotation_id="47668">que</DiscourseConnective> nous aurons accomplis dans le cadre de la stratégie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="40836" docOffset="274">
      <en>
        <Alignment alignment="44823" annotation_id="40836">
          <DiscourseConnective annotation_id="40836" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do so, Europe will be a better place: it will have more growth, more jobs, more renewable energy, more money being spent on innovation and more entrepreneurs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1987" annotation_id="47725">
          <DiscourseConnective annotation_id="47725" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous parvenons à la mettre <DiscourseConnective annotation_id="47755">en</DiscourseConnective> œuvre, l'Europe sera un endroit plus agréable à vivre, avec plus de croissance, plus d'emplois, plus d'énergies renouvelables, plus d'argent consacré <DiscourseConnective annotation_id="47908">à</DiscourseConnective> l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="47923">et</DiscourseConnective> plus d'entrepreneurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41001" docOffset="275">
      <en>I think that has to be our target.</en>
      <fr>Je pense que cela doit être notre objectif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41036" docOffset="276">
      <en>Finally, we <Alignment alignment="48010" annotation_id="41048">
          <DiscourseConnective annotation_id="41048" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need our own resources, <Alignment alignment="48050" annotation_id="41077">
          <DiscourseConnective annotation_id="41077" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the sooner we have them, the less time we will have or need for debating budgets every year.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="47992">Enfin</DiscourseConnective>, nous avons <Alignment alignment="3226" annotation_id="48010">
          <DiscourseConnective annotation_id="48010" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin de ressources propres, <Alignment alignment="3007" annotation_id="48050">
          <DiscourseConnective annotation_id="48050" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus vite nous les obtiendrons, plus vite nous pourrons consacrer notre temps à autre chose qu'à débattre des budgets chaque année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="41174" id="035" name="Eider Gardiazábal Rubial">
    <ParallelChunk annotation_id="41174" docOffset="277">
      <en>(ES) Mr President, I would like to begin by congratulating the rapporteur, Mrs Balzani, on the report that she has presented to us.</en>
      <fr>(ES) Monsieur le Président, je voudrais commencer par remercier la rapporteure, Mme Balzani, <DiscourseConnective annotation_id="48278">pour</DiscourseConnective> l'excellent rapport <DiscourseConnective annotation_id="48303">qu'</DiscourseConnective>elle nous a présenté aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41306" docOffset="278">
      <en>The budget is, indeed, the basic, fundamental tool that supports all EU policies - common agricultural policy, cohesion policy, research policy and foreign policy.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48340">En effet</DiscourseConnective>, le budget est un instrument essentiel, je dirais même fondamental, qui soutient toutes les politiques de l'Union européenne: la politique agricole commune, la politique de cohésion, la politique de recherche <DiscourseConnective annotation_id="48558">et</DiscourseConnective> la politique étrangère.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41470" docOffset="279">
      <en>They would be meaningless without a budget to back them up.</en>
      <fr>Ces politiques n'auraient aucun sens <DiscourseConnective annotation_id="48622">sans</DiscourseConnective> un budget <DiscourseConnective annotation_id="48637">pour</DiscourseConnective> les soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41530" docOffset="280">
      <en>Commissioner, this is why today more than ever, at a time of crisis, we need a strong budget that answers the needs that we face at present.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="48656">C'est pourquoi</DiscourseConnective> aujourd'hui, <DiscourseConnective annotation_id="48684">en</DiscourseConnective> temps de crise, nous avons plus <DiscourseConnective annotation_id="48719">que</DiscourseConnective> jamais besoin, Monsieur le Commissaire, d'un budget fort capable de répondre aux défis <DiscourseConnective annotation_id="48810">que</DiscourseConnective> nous devons affronter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41671" docOffset="281">
      <en>
        <Alignment alignment="29542" annotation_id="41671">
          <DiscourseConnective annotation_id="41671" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we ask you to allocate resources to fundamental programmes such as employment programmes and youth training programmes or to the programme that has been torn to shreds by the Court of Justice, the most deprived persons programme.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8276" annotation_id="48837">
          <DiscourseConnective annotation_id="48837" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous vous demandons d'allouer des ressources <DiscourseConnective annotation_id="48898">à</DiscourseConnective> des programmes fondamentaux tels <DiscourseConnective annotation_id="48933">que</DiscourseConnective> les programmes en faveur de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="48974">et</DiscourseConnective> de la formation des jeunes, <DiscourseConnective annotation_id="49005">ou encore</DiscourseConnective> ce programme qui a été mis en pièce par la Cour de justice, à savoir le programme en faveur des plus démunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="41912" docOffset="282">
      <en>We would <Alignment alignment="49140" annotation_id="41921">
          <DiscourseConnective annotation_id="41921" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Council to stop thinking like an accountant and put on its politician's hat for once, <DiscourseConnective annotation_id="42020" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> not to do its calculations by trying to work out how to cut back on payments, <Alignment alignment="46063" annotation_id="42102">
          <DiscourseConnective annotation_id="42102" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we could end up in the Court of Justice given that, <DiscourseConnective annotation_id="42162" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you have reminded us Commissioner Lewandowski, the payments are legal obligations deriving from pre-existing commitments.</en>
      <fr>Nous demandons <Alignment alignment="7438" annotation_id="49140">
          <DiscourseConnective annotation_id="49140" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> au Conseil de cesser de penser en comptable <DiscourseConnective annotation_id="49194">et</DiscourseConnective> de coiffer, <DiscourseConnective annotation_id="49209">pour</DiscourseConnective> une fois, son chapeau politique. Il faut qu'il arrête de se livrer à des calculs interminables <DiscourseConnective annotation_id="49309">en vue de</DiscourseConnective> trouver le moyen de réduire les paiements, <Alignment alignment="10954" annotation_id="49362">
          <DiscourseConnective annotation_id="49362" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout cela pourrait se terminer devant la Cour de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42287" docOffset="283">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="42287" sense="Expansion.Alternative">Otherwise</DiscourseConnective>, we simply will not be able to meet them.</en>
      <fr>Comme vous nous l'avez rappelé, Monsieur Lewandowski, les paiements sont des obligations juridiques découlant d'engagements existants. Si le Conseil ne revoit pas sa position, nous ne serons tout <DiscourseConnective annotation_id="49620">simplement</DiscourseConnective> pas capable de les honorer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="42339" id="036" name="João Ferreira">
    <ParallelChunk annotation_id="42339" docOffset="284">
      <en>(PT) Mr President, there are some crucial decisions to be made within the extremely tight limits of the Union budget, which the overlords of the EU do not seem willing to change, <Alignment alignment="28674" annotation_id="42518">
          <DiscourseConnective annotation_id="42518" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> blocking any prospect of real convergence and cohesion.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, des choix difficiles devront être faits pour rester dans les limites étriquées du budget de l'Union, <DiscourseConnective annotation_id="49788">que</DiscourseConnective> les maîtres de l'UE ne semblent pas disposés <DiscourseConnective annotation_id="49837">à</DiscourseConnective> modifier, excluant <Alignment alignment="21208" annotation_id="49858">
          <DiscourseConnective annotation_id="49858" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> toute perspective réelle de convergence <DiscourseConnective annotation_id="49904">et</DiscourseConnective> de cohésion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42579" docOffset="285">
      <en>It is unacceptable that, in the face of the extremely severe crisis affecting the most vulnerable economies in the EU, they are continuing to make unsupportable cofinancing demands for the use of Union funds, specifically the Structural Funds.</en>
      <fr>Il est inacceptable <DiscourseConnective annotation_id="49940">qu'en</DiscourseConnective> cette période de crise extrêmement grave qui frappe de plein fouet les économies les plus vulnérables de l'UE, ces messieurs dames continuent de formuler des exigences démesurées en ce qui concerne le cofinancement <DiscourseConnective annotation_id="50161">pour</DiscourseConnective> l'utilisation des fonds de l'Union, et <DiscourseConnective annotation_id="50205">plus particulièrement</DiscourseConnective> des Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="42823" docOffset="286">
      <en>The Commission itself acknowledges the low take-up of EU funds by these countries, <Alignment alignment="50336" annotation_id="42906">
          <DiscourseConnective annotation_id="42906" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it insists on making cofinancing a requirement, <DiscourseConnective annotation_id="42958" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> the so-called austerity measures which are imposed on them do not enable them to guarantee public investment, first and foremost <DiscourseConnective annotation_id="43090" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it is being cut to penury levels.</en>
      <fr>La Commission elle-même déplore le faible taux d'absorption enregistré dans ces pays, <Alignment alignment="18833" annotation_id="50336">
          <DiscourseConnective annotation_id="50336" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle insiste néanmoins <DiscourseConnective annotation_id="50364">pour</DiscourseConnective> faire du cofinancement une exigence, sachant très bien que les mesures d'austérité imposées <DiscourseConnective annotation_id="50461">à</DiscourseConnective> ces pays ne leur permettent pas de garantir les investissements publics, ceux-ci ayant été réduits <DiscourseConnective annotation_id="50562">à</DiscourseConnective> peau de chagrin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43132" docOffset="287">
      <en>We have <Alignment alignment="24323" annotation_id="43140">
          <DiscourseConnective annotation_id="43140" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> been advocating the abolition of, or a substantial cut in, national contributions, up to a maximum of 10%, so that countries facing major difficulties can make full use of Union funds, <Alignment alignment="91377" annotation_id="43335">
          <DiscourseConnective annotation_id="43335" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="50848" annotation_id="43339">
          <DiscourseConnective annotation_id="43339" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> the money can be used effectively by those who need it most, instead of being returned to the coffers of those who need it least.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37227" annotation_id="50581">
          <DiscourseConnective annotation_id="50581" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous demandons la suppression <DiscourseConnective annotation_id="50626">ou</DiscourseConnective>, tout <DiscourseConnective annotation_id="50635">du moins</DiscourseConnective>, une réduction importante des contributions nationales, <DiscourseConnective annotation_id="50700">jusqu'à</DiscourseConnective> un maximum de 10 %, <DiscourseConnective annotation_id="50728">de façon à ce que</DiscourseConnective> les pays qui rencontrent des difficultés majeures puissent utiliser pleinement les fonds européens <Alignment alignment="9119" annotation_id="50845">
          <DiscourseConnective annotation_id="50845" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="19057" annotation_id="50848">
          <DiscourseConnective annotation_id="50848" sense="Contingency.Cause.Result">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet argent puisse être utilisé par ceux qui en ont le plus besoin, <DiscourseConnective annotation_id="50919">au lieu de</DiscourseConnective> retourner dans les coffres de ceux qui en ont le moins besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43477" docOffset="288">
      <en>We must stop the relentless and unstoppable divergence dynamic in which the EU is mired.</en>
      <fr>Nous devons sortir l'UE de cette dynamique imparable <DiscourseConnective annotation_id="51046">et</DiscourseConnective> implacable de divergence dans laquelle elle s'est enlisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43566" docOffset="289">
      <en>Budgetary policy plays a crucial role in this.</en>
      <fr>La politique budgétaire a un rôle essentiel à jouer <DiscourseConnective annotation_id="51160">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="43613" id="037" name="Andreas Mölzer">
    <ParallelChunk annotation_id="43613" docOffset="290">
      <en>(DE) Mr President, <Alignment alignment="51201" annotation_id="43632">
          <DiscourseConnective annotation_id="43632" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we all know, the European Union is having to tighten its belt.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, <Alignment alignment="20595" annotation_id="51201">
          <DiscourseConnective annotation_id="51201" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous le savons tous, l'Union européenne va devoir se serrer la ceinture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43698" docOffset="291">
      <en>This is not just <Alignment alignment="79663" annotation_id="43715">
          <DiscourseConnective annotation_id="43715" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> increasing the size of the budget would be a slap in the face for our citizens in the light of national austerity programmes, <Alignment alignment="106491" annotation_id="43849">
          <DiscourseConnective annotation_id="43849" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="51463" annotation_id="43853">
          <DiscourseConnective annotation_id="43853" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> because next year payments have to be made into the permanent European financial stabilisation mechanism.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="51280">Non seulement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="20964" annotation_id="51294">
          <DiscourseConnective annotation_id="51294" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>augmenter le volume du budget au moment où la plupart des États membres appliquent des programmes d'austérité reviendrait à administrer une gifle aux citoyens, <Alignment alignment="43849" annotation_id="51463">
          <Alignment alignment="43853" annotation_id="51463">
            <DiscourseConnective annotation_id="51463" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="51474">parce que</DiscourseConnective>, l'année prochaine, il faudra commencer à alimenter le mécanisme européen de stabilisation financière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="43964" docOffset="292">
      <en>This money has to be found from the already cash-strapped national budgets.</en>
      <fr>Cet argent devra être prélevé sur des budgets nationaux <DiscourseConnective annotation_id="51643">déjà</DiscourseConnective> très tendus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44040" docOffset="293">
      <en>
        <Alignment alignment="82731" annotation_id="44040">
          <DiscourseConnective annotation_id="44040" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> one group wants to circumvent the budgetary constraints by carrying over into the next year the annual budgetary surplus that is normally paid back to the Member States, it is clear that this is an attempt to pull the wool over the citizens' eyes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2552" annotation_id="51661">
          <DiscourseConnective annotation_id="51661" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>un groupe tente de contourner les contraintes budgétaires en reportant <DiscourseConnective annotation_id="51739">à</DiscourseConnective> l'année suivante l'excédent budgétaire annuel qui est normalement reversé aux États membres, il <DiscourseConnective annotation_id="51837">s'</DiscourseConnective>agit clairement d'une tentative visant <DiscourseConnective annotation_id="51878">à</DiscourseConnective> rouler les citoyens dans la farine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44293" docOffset="294">
      <en>This would result in an even greater increase in the budget than that proposed by the Commission.</en>
      <fr>De cette manière, le budget serait <DiscourseConnective annotation_id="51951">encore</DiscourseConnective> plus élevé <DiscourseConnective annotation_id="51969">que</DiscourseConnective> celui proposé par la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44391" docOffset="295">
      <en>It may well be that spending is planned for many multi-annual programmes <Alignment alignment="118148" annotation_id="44464">
          <DiscourseConnective annotation_id="44464" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the relevant funding cannot be cut at present <DiscourseConnective annotation_id="44514" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> the EU would <DiscourseConnective annotation_id="44535" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective> be open to accusations of breach of contract.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="52018">que</DiscourseConnective> des paiements doivent être faits en rapport avec de nombreux programmes pluriannuels <Alignment alignment="5825" annotation_id="52107">
          <DiscourseConnective annotation_id="52107" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que le financement correspondant ne peut être réduit sans quoi l'UE pourrait alors être accusée de ne pas respecter les clauses contractuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44591" docOffset="296">
      <en>
        <Alignment alignment="58154" annotation_id="44591">
          <DiscourseConnective annotation_id="44591" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my opinion there is plenty of scope available for making savings.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16649" annotation_id="52254">
          <DiscourseConnective annotation_id="52254" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il existe, selon moi, de nombreux domaines où il est possible de faire des économies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44669" docOffset="297">
      <en>In addition to reducing the number of EU agencies, the most important thing is to improve the procedures for combating fraud.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="52351">En plus de</DiscourseConnective> réduire le nombre des agences européennes, il serait extrêmement judicieux d'améliorer les procédures <DiscourseConnective annotation_id="52464">pour</DiscourseConnective> lutter contre la fraude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="44795" docOffset="298">
      <en>Simply by recovering amounts of money that have incorrectly been paid out, we would be able to ease the strain on the budget significantly.</en>
      <fr>Rien <DiscourseConnective annotation_id="52499">qu'en</DiscourseConnective> recouvrant les montants indûment payés, nous pourrions déjà fortement alléger le budget.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="44935" id="038" name="Edit Herczog">
    <ParallelChunk annotation_id="44935" docOffset="299">
      <en>(HU) Mr President, this gives me the opportunity to explain the two specific proposals that I have.</en>
      <fr>(HU) Monsieur le Président, je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="52657">pour</DiscourseConnective> vous présenter deux propositions concrètes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45035" docOffset="300">
      <en>The Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament supports the establishment of ITER, but does not accept the transfer of EUR 100 million from the funds allocated to the Seventh Framework Programme for Research, <Alignment alignment="52969" annotation_id="45290">
          <DiscourseConnective annotation_id="45290" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Seventh Framework Programme is necessary for achieving the European goals.</en>
      <fr>Le groupe de l'Alliance progressiste des Socialistes <DiscourseConnective annotation_id="52759">et</DiscourseConnective> Démocrates au Parlement européen soutient la création de l'ITER, <DiscourseConnective annotation_id="52827">mais</DiscourseConnective> ne peut accepter qu'un montant de 100 millions d'euros soit prélevé sur les fonds alloués au septième programme-cadre <DiscourseConnective annotation_id="52950">pour</DiscourseConnective> la recherche, <Alignment alignment="27786" annotation_id="52969">
          <DiscourseConnective annotation_id="52969" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe a besoin de ce programme <DiscourseConnective annotation_id="53013">pour</DiscourseConnective> atteindre les objectifs qu'elle s'est fixés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45375" docOffset="301">
      <en>
        <Alignment alignment="53081" annotation_id="45375">
          <DiscourseConnective annotation_id="45375" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we would like to utilise the 5% flexibility allowed in point 37 of the Interinstitutional Agreement to finance the Competitiveness and Innovation Framework Programme, the Trans-European Transport Network and the Trans-European Energy Network.</en>
      <fr>Nous proposons de <Alignment alignment="22199" annotation_id="53081">
          <DiscourseConnective annotation_id="53081" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> utiliser la flexibilité de 5 % prévue au paragraphe 37 de l'accord interinstitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="53175">pour</DiscourseConnective> financer le programme-cadre pour l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="53226">et</DiscourseConnective> la compétitivité, le réseau transeuropéen de transport <DiscourseConnective annotation_id="53284">et</DiscourseConnective> le réseau transeuropéen d'énergie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45627" docOffset="302">
      <en>This is a necessary and essential condition for the budget of the European Union to actually fulfil its economic recovery function.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="53325">s'</DiscourseConnective>agit d'une condition absolument essentielle <DiscourseConnective annotation_id="53371">pour que</DiscourseConnective> le budget de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="53412">soit</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53417">effectivement</DiscourseConnective> en mesure de remplir sa mission de relancer l'économie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="45759" docOffset="303">
      <en>Thank you, <Alignment alignment="41489" annotation_id="45770">
          <DiscourseConnective annotation_id="45770" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate the rapporteur.</en>
      <fr>Merci <Alignment alignment="45770" annotation_id="53493">
          <DiscourseConnective annotation_id="53493" sense="Expansion.Conjunction">et encore</DiscourseConnective>
        </Alignment> toutes mes félicitations à la rapporteure.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="45805" id="039" name="Janusz Lewandowski">
    <ParallelChunk annotation_id="45805" docOffset="304">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I have a short comment in anticipation of our trilogue and in response to two specific questions, from Mr Capoulas Santos and Ms Grelier, defending the food scheme for 'most deprived persons'.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais tout d'abord faire un <DiscourseConnective annotation_id="53603">bref</DiscourseConnective> commentaire <DiscourseConnective annotation_id="53620">en</DiscourseConnective> prévision de notre trilogue <DiscourseConnective annotation_id="53651">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="53654">en</DiscourseConnective> réponse <DiscourseConnective annotation_id="53665">à</DiscourseConnective> deux questions spécifiques formulées par M. Capoulas Santos <DiscourseConnective annotation_id="53727">et</DiscourseConnective> Mme Grelier, à propos du programme d'aide alimentaire aux plus démunis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46040" docOffset="305">
      <en>They know what has happened: a Court of Justice ruling requiring that food covered by the scheme should come only from 'stocks' has resulted in a reduction of volume from EUR 500 million to EUR 113 million.</en>
      <fr>Ils savent ce qu'il s'est passé: la Cour de justice a rendu un arrêt qui établit <DiscourseConnective annotation_id="53883">que</DiscourseConnective> les denrées distribuées dans le cadre de ce programme doivent provenir uniquement de "stocks", ce qui a eu <DiscourseConnective annotation_id="53994">pour</DiscourseConnective> effet de réduire le volume de l'aide apportée de 500 <DiscourseConnective annotation_id="54052">à</DiscourseConnective> 113 millions d'euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46247" docOffset="306">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="46247" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective> we need to find a solution, and probably a new legal basis for the scheme.</en>
      <fr>Nous devons évidemment trouver une solution, qui passera probablement par l'adoption d'une nouvelle base juridique <DiscourseConnective annotation_id="54191">pour</DiscourseConnective> le programme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46332" docOffset="307">
      <en>My second brief comment is in response to Mr Bütikofer, who claims that we have not done enough to reflect energy priorities in the next budget.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="54222">également</DiscourseConnective> répondre brièvement <DiscourseConnective annotation_id="54252">à</DiscourseConnective> M. Bütikofer, qui affirme <DiscourseConnective annotation_id="54280">que</DiscourseConnective> les priorités énergétiques ne sont pas suffisamment reflétées dans le prochain budget.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46477" docOffset="308">
      <en>It has to be understood that in the current year - as a result of delay on investment projects, especially Nabucco and the other projects with Azerbaijan, and <DiscourseConnective annotation_id="46636" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of Azerbaijan relaxing <DiscourseConnective annotation_id="46664" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective> winning the Eurovision song contest - we have huge delays.</en>
      <fr>Il faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="54386">que</DiscourseConnective>, cette année, certains projets d'investissement ont subi des retards importants. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="54480">notamment</DiscourseConnective> au projet Nabucco <DiscourseConnective annotation_id="54508">et</DiscourseConnective> à d'autres projets assurés conjointement avec l'Azerbaïdjan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46729" docOffset="309">
      <en>Unfortunately, this <DiscourseConnective annotation_id="46749" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> affects programming for the next period in relation to major energy interconnectors.</en>
      <fr>Je ne sais pas si ce relâchement a quelque chose à voir avec le fait que l'Azerbaïdjan a remporté le concours Eurovision de la chanson, mais toujours est-il que les retards accumulés sont importants et que, <DiscourseConnective annotation_id="54779">malheureusement</DiscourseConnective>, ils affectent également la programmation relative <DiscourseConnective annotation_id="54846">à</DiscourseConnective> la plupart des interconnexions énergétiques <DiscourseConnective annotation_id="54892">pour</DiscourseConnective> la prochaine période.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="46839" docOffset="310">
      <en>To all those who would like to cut the budget, my message is that among our legal obligations to make payments in 2012, we are required to make payments to Greece and to some other countries that are in trouble.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="54919">À</DiscourseConnective> tous ceux qui souhaitent réduire le budget, je voudrais rappeler <DiscourseConnective annotation_id="54986">que</DiscourseConnective> nous avons non seulement des engagements juridiques à honorer, mais que nous avons également des obligations à l'égard de la Grèce <DiscourseConnective annotation_id="55121">et</DiscourseConnective> d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="55138">en</DiscourseConnective> difficulté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47051" docOffset="311">
      <en>They need austerity <Alignment alignment="82694" annotation_id="47071">
          <DiscourseConnective annotation_id="47071" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they <Alignment alignment="55212" annotation_id="47080">
          <DiscourseConnective annotation_id="47080" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need investment, <Alignment alignment="6498" annotation_id="47102">
          <DiscourseConnective annotation_id="47102" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> our legal obligations are about investment - about structural funding for these countries for the next year.</en>
      <fr>Ceux-ci ont besoin de politiques d'austérité, <Alignment alignment="9906" annotation_id="55199">
          <DiscourseConnective annotation_id="55199" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont <Alignment alignment="13785" annotation_id="55212">
          <DiscourseConnective annotation_id="55212" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> besoin d'investissements <Alignment alignment="55006" annotation_id="55247">
          <DiscourseConnective annotation_id="55247" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est de notre devoir de les aider à garantir ces investissements grâce aux Fonds structurels.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="47215" id="040" name="Francesca Balzani">
    <ParallelChunk annotation_id="47215" docOffset="312">
      <en>rapporteur. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, I think that this very interesting debate, which follows on from the one we had in the special committees, shows that there is a great consensus in this Parliament <Alignment alignment="85422" annotation_id="47434">
          <DiscourseConnective annotation_id="47434" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the fundamental strategies.</en>
      <fr>rapporteure. - (IT) Monsieur le Président, chers collègues, je pense <DiscourseConnective annotation_id="55415">que</DiscourseConnective> ce débat extrêmement intéressant, qui fait suite à celui que nous avons eu au sein des commissions spécialisées, démontre très clairement <DiscourseConnective annotation_id="55557">qu'</DiscourseConnective>il existe un large consensus au sein de ce Parlement <Alignment alignment="8599" annotation_id="55613">
          <DiscourseConnective annotation_id="55613" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les stratégies de fond.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47473" docOffset="313">
      <en>Among the many others, the most important point is the budget, which is undoubtedly the only and most important tool for constructing the delicate balance between consolidation of the public accounts and the need to support growth.</en>
      <fr>L'un des points à retenir est que le budget est incontestablement l'instrument le plus important <DiscourseConnective annotation_id="55753">pour</DiscourseConnective> atteindre le délicat équilibre entre l'obligation d'assainir les finances publiques <DiscourseConnective annotation_id="55842">et</DiscourseConnective> la nécessité de soutenir la croissance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47705" docOffset="314">
      <en>It is the only real bastion we have against the risk that consolidation might depress the European economy in a severe and irreversible way.</en>
      <fr>Il est notre unique rempart face au risque de voir les politiques d'assainissement affecter l'économie européenne de manière pesante <DiscourseConnective annotation_id="56018">et</DiscourseConnective> quasi irréversible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47846" docOffset="315">
      <en>The budget is <Alignment alignment="51517" annotation_id="47860">
          <DiscourseConnective annotation_id="47860" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a focal tool.</en>
      <fr>Le budget est <Alignment alignment="47860" annotation_id="56055">
          <DiscourseConnective annotation_id="56055" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un instrument central.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="47884" docOffset="316">
      <en>The European Parliament is not asking for a generally ambitious budget, but for an instrument that is strong on all the priorities that are today clear and easy to see.</en>
      <fr>Le Parlement européen ne demande pas un budget ambitieux, <DiscourseConnective annotation_id="56145">mais</DiscourseConnective> un instrument capable de soutenir toutes les priorités qui ont été clairement définies dans la stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48053" docOffset="317">
      <en>In the Europe 2020 strategy, the priority is first and foremost investment in work.</en>
      <fr>La première d'entre elles consiste naturellement à investir dans l'emploi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48137" docOffset="318">
      <en>Here in the Chamber today we have again mentioned research, development, social cohesion and energy, all priorities for which the budget is the most important indicator of the seriousness of our intentions.</en>
      <fr>Le Parlement a <DiscourseConnective annotation_id="56358">également</DiscourseConnective> mentionné la recherche, le développement, la cohésion sociale <DiscourseConnective annotation_id="56430">et</DiscourseConnective> l'énergie. Le budget est le meilleur indicateur de la force de notre engagement en faveur de ces priorités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48344" docOffset="319">
      <en>The seriousness of our intentions implies our strong institutional credibility.</en>
      <fr>Et de cet engagement découle également la puissance de notre crédibilité institutionnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48424" docOffset="320">
      <en>Today this focal budget is <Alignment alignment="15200" annotation_id="48451">
          <DiscourseConnective annotation_id="48451" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> a very important element among many, <Alignment alignment="15881" annotation_id="48498">
          <DiscourseConnective annotation_id="48498" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we have once again drawn attention to the fact that it <DiscourseConnective annotation_id="48561" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective> becomes a driving force for transforming our commitments into reality, which is no small thing.</en>
      <fr>Le budget dont nous discutons aujourd'hui revêt <Alignment alignment="25600" annotation_id="56680">
          <DiscourseConnective annotation_id="56680" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une importance capitale, <Alignment alignment="15143" annotation_id="56710">
          <DiscourseConnective annotation_id="56710" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, comme nous l'avons à nouveau rappelé, c'est grâce à lui que nous pouvons transformer nos paroles <DiscourseConnective annotation_id="56812">en</DiscourseConnective> actes, ce qui n'est pas rien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48662" docOffset="321">
      <en>The budget <Alignment alignment="51679" annotation_id="48673">
          <DiscourseConnective annotation_id="48673" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> becomes an important element for restoring stability to the European Union, and <DiscourseConnective annotation_id="48763" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to our single currency.</en>
      <fr>Le budget devient <Alignment alignment="14549" annotation_id="56863">
          <DiscourseConnective annotation_id="56863" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> un instrument important <DiscourseConnective annotation_id="56896">pour</DiscourseConnective> rétablir la stabilité dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="56947">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="56957">pour</DiscourseConnective> notre monnaie unique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="48792" docOffset="322">
      <en>
        <Alignment alignment="56984" annotation_id="48792">
          <DiscourseConnective annotation_id="48792" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I hope that already in this trialogue this strong sense of responsibility that we all share, <DiscourseConnective annotation_id="48896" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it could not have been <Alignment alignment="51874" annotation_id="48923">
          <DiscourseConnective annotation_id="48923" sense="Expansion.Alternative">otherwise</DiscourseConnective>
        </Alignment>, will open the way to calm, responsible and constructive negotiations for the future of our Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27346" annotation_id="56984">
          <DiscourseConnective annotation_id="56984" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <DiscourseConnective annotation_id="57008">que</DiscourseConnective>, dès le trilogue, ce profond sens des responsabilités qui nous unit - il ne pouvait en être <Alignment alignment="23860" annotation_id="57104">
          <DiscourseConnective annotation_id="57104" sense="Expansion.Alternative">autrement</DiscourseConnective>
        </Alignment> - ouvrira la voie <DiscourseConnective annotation_id="57132">à</DiscourseConnective> des négociations sereines, responsables <DiscourseConnective annotation_id="57174">et</DiscourseConnective> constructives <DiscourseConnective annotation_id="57191">pour</DiscourseConnective> l'avenir de notre Union.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49032" id="041" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="49032" docOffset="323">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49054" docOffset="324">
      <en>The vote will take place today at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu aujourd'hui <DiscourseConnective annotation_id="57270">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49095" docOffset="325">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49125" id="042" name="Cătălin Sorin Ivan">
    <ParallelChunk annotation_id="49125" docOffset="326">
      <en>in writing. - (RO) The budgetary trialogue has become a very important step in the budgetary procedure and is an opportunity not to be missed.</en>
      <fr>Le trilogue est désormais un moment extrêmement important de la procédure budgétaire <DiscourseConnective annotation_id="57403">et</DiscourseConnective> une occasion <DiscourseConnective annotation_id="57419">à</DiscourseConnective> ne pas rater.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49268" docOffset="327">
      <en>The report which we are going to vote on today must help give Parliament's negotiating team a strong, clear mandate.</en>
      <fr>Le rapport sur lequel nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="57477">à</DiscourseConnective> voter aujourd'hui doit nous permettre de donner un mandat clair et fort à l'équipe de négociateurs du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49385" docOffset="328">
      <en>Member States are currently pursuing tough austerity policies which are having an adverse influence on economic recovery.</en>
      <fr>Les États membres mettent actuellement en œuvre des politiques d'austérité drastiques qui menacent la relance économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49507" docOffset="329">
      <en>In this difficult climate, the EU budget has to play a key role in helping the European economy.</en>
      <fr>Dans ce contexte difficile, le budget de l'UE a un rôle fondamental <DiscourseConnective annotation_id="57782">à</DiscourseConnective> jouer <DiscourseConnective annotation_id="57790">pour</DiscourseConnective> soutenir l'économie européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49604" docOffset="330">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="49604" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>, the EU budget must <DiscourseConnective annotation_id="49638" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be linked to the Europe 2020 strategy objectives.</en>
      <fr>Il doit notamment être en phase avec les objectifs définis dans la stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49693" docOffset="331">
      <en>We cannot have this kind of strategy without making the necessary funds available for it.</en>
      <fr>Il ne sert à rien de mettre en place ce genre de stratégie <DiscourseConnective annotation_id="57976">si</DiscourseConnective> c'est pour ensuite ne pas allouer les fonds nécessaires à sa mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="49783" docOffset="332">
      <en>
        <Alignment alignment="58055" annotation_id="49783">
          <Alignment alignment="58055" annotation_id="49783">
            <Alignment alignment="47648" annotation_id="49783">
              <Alignment alignment="58055" annotation_id="49783">
                <DiscourseConnective annotation_id="49783" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the 2012 budget is, in a sense, the 'little brother' of the European governance package, <DiscourseConnective annotation_id="49891" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> it must provide economic support for the political package.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="49783" annotation_id="58055">
          <Alignment alignment="2406" annotation_id="58055">
            <Alignment alignment="16546" annotation_id="58055">
              <Alignment alignment="29018" annotation_id="58055">
                <DiscourseConnective annotation_id="58055" sense="Comparison.Contrast">D'un autre côté</DiscourseConnective>
              </Alignment>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, le budget 2012 peut être considéré comme le petit frère du paquet sur la gouvernance européenne. Il constitue le volet économique qui permettra de soutenir ce paquet politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="49955" id="043" name="Kinga Göncz">
    <ParallelChunk annotation_id="49955" docOffset="333">
      <en>in writing. - (HU) I welcome the intention of the European Commission to provide more resources for strengthening freedom, security and law in the draft budget for next year.</en>
      <fr>par écrit. - (HU) Je me réjouis que, dans son projet de budget <DiscourseConnective annotation_id="58312">pour</DiscourseConnective> l'année prochaine, la Commission européenne ait décidé de consacrer plus de ressources au renforcement de la liberté, de la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="58450">et</DiscourseConnective> de la justice.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50130" docOffset="334">
      <en>
        <Alignment alignment="72639" annotation_id="50130">
          <DiscourseConnective annotation_id="50130" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I find the provisions allocated for handling the consequences of unforeseen incidents to be insufficient, in particular the appropriation allocated for handling immigration that increased in the wake of the riots in North Africa and for the partnership initiatives.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="36624" annotation_id="58468">
          <DiscourseConnective annotation_id="58468" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime que les crédits alloués pour faire face aux conséquences d'incidents imprévus sont insuffisants, <DiscourseConnective annotation_id="58585">en particulier</DiscourseConnective> ceux affectés aux initiatives de partenariat <DiscourseConnective annotation_id="58645">et</DiscourseConnective> ceux destinés à gérer les afflux massifs d'immigrants au lendemain des événements d'Afrique du Nord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50405" docOffset="335">
      <en>The European Union must respond efficiently to the changes in North Africa, <Alignment alignment="87957" annotation_id="50481">
          <DiscourseConnective annotation_id="50481" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it must be better prepared for managing unforeseen events.</en>
      <fr>L'Union européenne doit répondre efficacement aux changements <DiscourseConnective annotation_id="58811">en</DiscourseConnective> cours en Afrique du Nord <Alignment alignment="17637" annotation_id="58839">
          <DiscourseConnective annotation_id="58839" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> doit être <DiscourseConnective annotation_id="58852">mieux</DiscourseConnective> préparée <DiscourseConnective annotation_id="58867">à</DiscourseConnective> faire face à des événements imprévus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50544" docOffset="336">
      <en>The crisis may burden the common budget more than planned.</en>
      <fr>La crise pourrait peser plus lourd <DiscourseConnective annotation_id="58942">que</DiscourseConnective> prévu sur le budget commun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50603" docOffset="337">
      <en>It is appropriate for the Commission to provide more resources for the protection of external borders, <Alignment alignment="3752" annotation_id="50706">
          <DiscourseConnective annotation_id="50706" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> at the same time the European Refugee Fund and the financial assets serving integration should <Alignment alignment="7344" annotation_id="50805">
          <DiscourseConnective annotation_id="50805" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be increased.</en>
      <fr>Il est positif <DiscourseConnective annotation_id="58989">que</DiscourseConnective> la Commission ait décidé de consacrer plus de ressources <DiscourseConnective annotation_id="59050">à</DiscourseConnective> la protection des frontières extérieures, <Alignment alignment="26818" annotation_id="59094">
          <DiscourseConnective annotation_id="59094" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Fonds européen pour les réfugiés <DiscourseConnective annotation_id="59135">et</DiscourseConnective> les instruments financiers en faveur de l'intégration devraient <Alignment alignment="25385" annotation_id="59202">
          <DiscourseConnective annotation_id="59202" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être renforcés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="50824" docOffset="338">
      <en>The overall implementation of the Charter of Fundamental Rights and the strengthening of the human rights dimension of the EU are in the interest of every citizen of the Union.</en>
      <fr>La pleine mise en œuvre de la Charte des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="59289">et</DiscourseConnective> le renforcement de la dimension des droits de l'homme sont dans l'intérêt de chaque citoyen européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51001" docOffset="339">
      <en>Rising discrimination and continuously spreading intolerance are our common concerns across Europe.</en>
      <fr>La progression constante des discriminations <DiscourseConnective annotation_id="59439">et</DiscourseConnective> de l'intolérance est un phénomène préoccupant qui touche l'ensemble de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="51101" docOffset="340">
      <en>This is why I consider the expansion of programmes promoting respect for fundamental rights and the strengthening of EU citizenship to be equally important.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="59523">C'est pourquoi</DiscourseConnective> j'estime qu'il est <DiscourseConnective annotation_id="59557">également</DiscourseConnective> très important d'étendre les programmes visant à promouvoir le respect des droits fondamentaux <DiscourseConnective annotation_id="59662">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="59665">à</DiscourseConnective> renforcer la citoyenneté européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
