<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>1.</en>
    <fr>1.</fr>
  </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3" docOffset="1">
    <en>Recent attacks on religious minorities in Egypt and in Malaysia</en>
    <fr>Attaques récentes contre des minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="54">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="64">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="67">en</DiscourseConnective> Malaisie</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="67" id="034" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="67" docOffset="2">
      <en>The next item is the debate on the motion for a resolution on the recent attacks against religious minorities in Egypt and Malaysia.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la proposition de résolution sur les attaques récentes contre les minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="204">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="214">et</DiscourseConnective> en Malaisie.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="200" id="035" name="Marietje Schaake">
    <ParallelChunk annotation_id="200" docOffset="3">
      <en>author. - Mr President, in the week of Egyptian Orthodox Christmas, an attack took place killing and wounding 20 Coptic Egyptians.</en>
      <fr>auteure. - (EN) Monsieur le Président, au cours de la semaine de la fête égyptienne orthodoxe de Noël, une attaque a fait 20 morts <DiscourseConnective annotation_id="361">et</DiscourseConnective> blessés coptes égyptiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="331" docOffset="4">
      <en>
        <Alignment alignment="390" annotation_id="331">
          <DiscourseConnective annotation_id="331" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the attack can be seen as a criminal act of individuals, various other troubling incidents require our ongoing focus on respect for all minorities in Egypt.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="331" annotation_id="390">
          <DiscourseConnective annotation_id="390" sense="Comparison.Concession">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette attaque peut être considérée <DiscourseConnective annotation_id="433">comme</DiscourseConnective> un acte criminel émanant d'individus isolés, plusieurs autres incidents troublants requièrent que nous ne baissions pas la garde en ce qui concerne le respect de toutes les minorités <DiscourseConnective annotation_id="622">en</DiscourseConnective> Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="497" docOffset="5">
      <en>Violence and hatred cannot be accepted in the name of religion.</en>
      <fr>Il ne saurait être question d'accepter des manifestations de violence <DiscourseConnective annotation_id="703">et</DiscourseConnective> de haine au nom de la religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="561" docOffset="6">
      <en>People have a universal right to freedom of religion as well as freedom from religion.</en>
      <fr>Chacun a le droit d'adhérer ou non à la religion de son choix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="648" docOffset="7">
      <en>Ethnic and religious diversity asks for a vigilant society that is able to reconcile differences in open debate, a society where people of any background or conviction know that their freedoms are guaranteed.</en>
      <fr>Le respect de la diversité ethnique <DiscourseConnective annotation_id="837">et</DiscourseConnective> religieuse exige vigilance de la part d'une société qui doit être en mesure d'ouvrir le débat <DiscourseConnective annotation_id="934">pour</DiscourseConnective> réconcilier les différences, d'une société capable de garantir à chacun le respect de ses libertés, quelles <DiscourseConnective annotation_id="1047">que</DiscourseConnective> soient ses origines <DiscourseConnective annotation_id="1071">et</DiscourseConnective> ses convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="857" docOffset="8">
      <en>An open society can only be realised <Alignment alignment="1127" annotation_id="894">
          <DiscourseConnective annotation_id="894" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the separation of religion and state is implemented in the constitution and throughout the system of government.</en>
      <fr>Une société ouverte ne peut exister <Alignment alignment="14158" annotation_id="1127">
          <DiscourseConnective annotation_id="1127" sense="Temporal.Synchrony">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la séparation de la religion <DiscourseConnective annotation_id="1163">et</DiscourseConnective> de l'État est consacrée dans la constitution <DiscourseConnective annotation_id="1211">et</DiscourseConnective> concrétisée par le régime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1012" docOffset="9">
      <en>Security measures cannot be the only means to manage a pluralist society.</en>
      <fr>L'instauration de mesures sécuritaires ne peut être le seul moyen de diriger une société pluraliste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1086" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="1342" annotation_id="1086">
          <DiscourseConnective annotation_id="1086" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> state emergency laws have been in place in Egypt for the past 28 years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9811" annotation_id="1342">
          <DiscourseConnective annotation_id="1342" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, depuis 28 ans, l'Égypte vit sous le coup de lois qui promulguent l'état d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1162" docOffset="11">
      <en>A free debate is perhaps the most powerful medicine against extremism and violence.</en>
      <fr>Le remède le plus puissant contre l'extrémisme <DiscourseConnective annotation_id="1482">et</DiscourseConnective> la violence est sans doute le libre débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1246" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="54648" annotation_id="1246">
          <DiscourseConnective annotation_id="1246" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, freedom of expression, both online and offline, can be seen as the Egyptian Government's best tool to resolve tensions in society.</en>
      <fr>La liberté d'expression, en ligne <DiscourseConnective annotation_id="1562">ou</DiscourseConnective> non, doit <Alignment alignment="7053" annotation_id="1575">
          <DiscourseConnective annotation_id="1575" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> être considérée <DiscourseConnective annotation_id="1596">comme</DiscourseConnective> le meilleur outil dont le gouvernement égyptien dispose <DiscourseConnective annotation_id="1658">pour</DiscourseConnective> apaiser les tensions au sein de la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1388" docOffset="13">
      <en>It is <Alignment alignment="1707" annotation_id="1394">
          <DiscourseConnective annotation_id="1394" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> very difficult to understand or accept that around 30 activists, politicians and bloggers were arrested by government forces <Alignment alignment="38635" annotation_id="1529">
          <DiscourseConnective annotation_id="1529" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> travelling to the southern Egyptian town of Nag Hammadi to express their condolences to the families of those killed during the sectarian violence.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="23522" annotation_id="1707">
          <DiscourseConnective annotation_id="1707" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il est très difficile de comprendre <DiscourseConnective annotation_id="1759">ou</DiscourseConnective> d'accepter <DiscourseConnective annotation_id="1773">qu'</DiscourseConnective>une trentaine d'activistes, responsables politiques <DiscourseConnective annotation_id="1828">et</DiscourseConnective> blogueurs aient été arrêtés par les forces gouvernementales <Alignment alignment="25504" annotation_id="1891">
          <DiscourseConnective annotation_id="1891" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils se rendaient à Nag Hammadi, ville du sud de l'Égypte, <DiscourseConnective annotation_id="1958">pour</DiscourseConnective> exprimer leurs condoléances aux familles des victimes de la violence sectaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1683" docOffset="14">
      <en>The arrests are a particularly striking example of what has become a pattern of the Egyptian Government's interference in citizens' rights to freedom of expression.</en>
      <fr>Ces arrestations sont un exemple particulièrement frappant de ce qui est devenu une habitude du gouvernement égyptien, <DiscourseConnective annotation_id="2161">à</DiscourseConnective> savoir celui d'entraver la liberté d'expression des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1848" docOffset="15">
      <en>Something is desperately wrong <DiscourseConnective annotation_id="1879" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> people are treated like criminals merely for attempting to show sympathy and solidarity with fellow countrymen.</en>
      <fr>Comment ne pas être désespéré de constater que certains sont traités <DiscourseConnective annotation_id="2294">comme</DiscourseConnective> des criminels alors qu'ils tentaient <DiscourseConnective annotation_id="2337">simplement</DiscourseConnective> d'exprimer leur sympathie <DiscourseConnective annotation_id="2374">et</DiscourseConnective> leur solidarité à l'égard de concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1996" docOffset="16">
      <en>In too many cases, the argument of maintaining public order is abused.</en>
      <fr>L'argument du maintien de l'ordre public est trop souvent brandi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2067" docOffset="17">
      <en>Since 2008, Egyptians have been unable to get an unregistered phone line, <Alignment alignment="11016" annotation_id="2141">
          <DiscourseConnective annotation_id="2141" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the control is not total.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2485">Depuis</DiscourseConnective> 2008, les Égyptiens n'ont plus la possibilité d'avoir une ligne téléphonique privée, <Alignment alignment="2141" annotation_id="2577">
          <DiscourseConnective annotation_id="2577" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le contrôle n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="2604">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2171" docOffset="18">
      <en>New rules are now in force, under which users of Wi-Fi have to pay for a connection, for which they need to provide an e-mail address to have a password <DiscourseConnective annotation_id="2324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> a username sent.</en>
      <fr>De nouvelles règles sont désormais <DiscourseConnective annotation_id="2646">en</DiscourseConnective> vigueur, en vertu desquelles les utilisateurs de wi-fi doivent payer leur connexion et fournir une adresse électronique afin d'obtenir un mot de passe et un identifiant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2345" docOffset="19">
      <en>This allows for active control of users by the government.</en>
      <fr>Ce système permet au gouvernement de procéder <DiscourseConnective annotation_id="2865">à</DiscourseConnective> un contrôle actif des utilisateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2404" docOffset="20">
      <en>
        <Alignment alignment="60166" annotation_id="2404">
          <DiscourseConnective annotation_id="2404" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a draft law is under debate in the parliament about net regulation, providing for prison sentences for 'publication of multimedia content without government permission'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14162" annotation_id="2903">
          <DiscourseConnective annotation_id="2903" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un projet de loi actuellement débattu par le parlement traite de la réglementation de la toile et prévoit des peines de prison <DiscourseConnective annotation_id="3044">pour</DiscourseConnective> la publication de contenus multimédia <DiscourseConnective annotation_id="3087">sans</DiscourseConnective> autorisation préalable du gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2584" docOffset="21">
      <en>
        <Alignment alignment="28140" annotation_id="2584">
          <DiscourseConnective annotation_id="2584" sense="Comparison.Contrast">Yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Egyptian Constitution says, 'freedom of expression <Alignment alignment="3196" annotation_id="2643">
          <DiscourseConnective annotation_id="2643" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> freedom of opinion is guaranteed. Every individual has the right to express his opinion and to publicise it verbally or in writing or by photography or by other means within the limits of the law'.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="122" annotation_id="3132">
          <DiscourseConnective annotation_id="3132" sense="Comparison.Contrast">Or</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la constitution égyptienne garantit la liberté d'expression <Alignment alignment="5182" annotation_id="3196">
          <DiscourseConnective annotation_id="3196" sense="Expansion.Alternative">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté d'opinion et précise que chacun a le droit d'exprimer son opinion <DiscourseConnective annotation_id="3276">et</DiscourseConnective> de la rendre publique oralement <DiscourseConnective annotation_id="3311">ou</DiscourseConnective> par écrit, ainsi qu'au moyen de documents photographiques <DiscourseConnective annotation_id="3372">ou</DiscourseConnective> d'autres supports, dans le respect de la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2844" docOffset="22">
      <en>Self-criticism and constructive criticism are the guarantee for the safety of the national structure.</en>
      <fr>L'autocritique <DiscourseConnective annotation_id="3436">et</DiscourseConnective> la critique constructive sont les garantes de l'édifice national.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2946" docOffset="23">
      <en>I urge the Egyptian Government to refrain from introducing emergency laws limiting fundamental freedoms in light of the sectarian tensions present.</en>
      <fr>Je presse le gouvernement égyptien de s'abstenir de promulguer toute loi d'urgence visant à réduire les libertés fondamentales dans le contexte des tensions sectaires actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3094" docOffset="24">
      <en>An adequate response to crimes committed in the name of religion is only appropriate.</en>
      <fr>Une réponse adéquate aux crimes commis au nom de la religion n'est <DiscourseConnective annotation_id="3750">que</DiscourseConnective> normale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3180" docOffset="25">
      <en>
        <Alignment alignment="39995" annotation_id="3180">
          <DiscourseConnective annotation_id="3180" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this should not be used as a reason to repress the population as a whole, with laws limiting free speech and expression.</en>
      <fr>Il ne faudrait <Alignment alignment="1059" annotation_id="3778">
          <DiscourseConnective annotation_id="3778" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas tirer prétexte de cette situation <DiscourseConnective annotation_id="3826">pour</DiscourseConnective> organiser la répression de la population dans son ensemble, <DiscourseConnective annotation_id="3891">en</DiscourseConnective> entravant la liberté de parole <DiscourseConnective annotation_id="3925">et</DiscourseConnective> d'expression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3310" docOffset="26">
      <en>Only <Alignment alignment="61090" annotation_id="3315">
          <DiscourseConnective annotation_id="3315" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> fundamental freedoms are safeguarded by the Constitution <Alignment alignment="53666" annotation_id="3377">
          <DiscourseConnective annotation_id="3377" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> all layers of legislation are free will an open society in Egypt be possible.</en>
      <fr>Une société ouverte ne sera possible <DiscourseConnective annotation_id="3979">en</DiscourseConnective> Égypte <Alignment alignment="9888" annotation_id="3989">
          <DiscourseConnective annotation_id="3989" sense="Temporal.Synchrony">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les libertés fondamentales sont garanties par la constitution <Alignment alignment="3377" annotation_id="4058">
          <DiscourseConnective annotation_id="4058" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'idée de liberté prévaut à tous les échelons de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3459" docOffset="27">
      <en>The Egyptian Government should lead its citizens on this road to freedom, <DiscourseConnective annotation_id="3533" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> Europe should be its strongest partner in this.</en>
      <fr>Le gouvernement égyptien devrait <DiscourseConnective annotation_id="4163">s'</DiscourseConnective>atteler à guider ses concitoyens sur la voie de la liberté, avec le soutien résolu de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3585" id="036" language="IT" name="Fiorello Provera">
    <ParallelChunk annotation_id="3585" docOffset="28">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, the resolution that I have tabled is in response to some tragic events which have recently taken place in Egypt and in other countries of the world - just yesterday in Nigeria - and is intended to bring to this House's attention an increasingly serious and intolerable situation whereby members of the Christian community are being persecuted and killed.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4293">et</DiscourseConnective> Messieurs, la proposition de résolution <DiscourseConnective annotation_id="4336">que</DiscourseConnective> j'ai soumise fait suite <DiscourseConnective annotation_id="4364">à</DiscourseConnective> certains événements tragiques survenus récemment <DiscourseConnective annotation_id="4415">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="4425">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4428">en</DiscourseConnective> d'autres points de la planète - hier encore au Nigeria - <DiscourseConnective annotation_id="4488">et</DiscourseConnective> vise <DiscourseConnective annotation_id="4496">à</DiscourseConnective> attirer l'attention des membres de cette Assemblée sur une situation de plus <DiscourseConnective annotation_id="4575">en plus</DiscourseConnective> grave <DiscourseConnective annotation_id="4589">et</DiscourseConnective> intolérable, née des persécutions <DiscourseConnective annotation_id="4626">et</DiscourseConnective> assassinats dont des membres de la communauté chrétienne sont victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3976" docOffset="29">
      <en>This is not a resolution against the Egyptian Government, which has acted to ensure that those responsible are brought to justice; <Alignment alignment="3010" annotation_id="4107">
          <DiscourseConnective annotation_id="4107" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is a time to reflect on a vast and concerning issue.</en>
      <fr>Ce n'est pas une résolution dirigée contre le gouvernement égyptien, qui a pris les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="4805">pour</DiscourseConnective> veiller à traduire les responsables <DiscourseConnective annotation_id="4846">en</DiscourseConnective> justice, mais <Alignment alignment="4314" annotation_id="4863">
          <DiscourseConnective annotation_id="4863" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> le fruit de la volonté de prendre <DiscourseConnective annotation_id="4904">le temps de</DiscourseConnective> réfléchir <DiscourseConnective annotation_id="4926">à</DiscourseConnective> une problématique aussi vaste <DiscourseConnective annotation_id="4958">que</DiscourseConnective> préoccupante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4171" docOffset="30">
      <en>Every year, thousands of Christians are killed around the world, in Vietnam, North Korea, China, Nigeria, Malaysia, <Alignment alignment="82290" annotation_id="4287">
          <DiscourseConnective annotation_id="4287" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> millions of others are persecuted in the most diverse ways for their faith on a daily basis.</en>
      <fr>Chaque année, des millions de chrétiens sont tués de par le monde, au Viêt Nam, en Corée du Nord, en Chine, au Nigeria, en Malaisie, <Alignment alignment="16339" annotation_id="5109">
          <DiscourseConnective annotation_id="5109" sense="Expansion.Conjunction">tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> des millions d'autres ont <DiscourseConnective annotation_id="5146">à</DiscourseConnective> endurer chaque jour diverses formes de persécution au nom de leur foi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4384" docOffset="31">
      <en>These attacks are increasing in number and in virulence, amid silence or indifference, <DiscourseConnective annotation_id="4471" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they warrant urgent action.</en>
      <fr>Ces attaques, d'une fréquence et d'une violence accrues, qui ne suscitent que silence <DiscourseConnective annotation_id="5305">ou</DiscourseConnective> indifférence, exigent pourtant une réaction urgente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4503" docOffset="32">
      <en>First of all, everyone must make a commitment to change the climate of religious hatred which is spreading and to encourage tolerance and acceptance of diversity.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5361">Tout d'abord</DiscourseConnective>, chacun doit lutter contre le climat de haine religieuse toujours plus prégnant <DiscourseConnective annotation_id="5454">et</DiscourseConnective> encourager la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="5481">et</DiscourseConnective> le respect de la diversité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4666" docOffset="33">
      <en>Europe is well acquainted with the tragedy of wars in which, for centuries, Catholics and Protestants have fought against one another, not to mention the Jewish Holocaust.</en>
      <fr>L'Europe ne connaît que trop bien la tragédie engendrée par les guerres qui ont opposé, des siècles durant, catholiques <DiscourseConnective annotation_id="5632">et</DiscourseConnective> protestants - pour ne pas évoquer l'holocauste juif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4838" docOffset="34">
      <en>Precisely because of its history, Europe must commit itself on this front.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="5694">précisément</DiscourseConnective> en raison de son histoire que l'Europe doit s'engager sur ce front.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4913" docOffset="35">
      <en>Another initiative could be to examine national laws within the context of which we find rules which persecute Christians or other religious minorities.</en>
      <fr>Nous pourrions <DiscourseConnective annotation_id="5789">également</DiscourseConnective> prendre l'initiative d'examiner les législations nationales qui nous semblent renfermer des dispositions menant à la persécution des chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="5942">ou</DiscourseConnective> d'autres minorités religieuses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5066" docOffset="36">
      <en>The cooperation of non-governmental organisations could be very useful in this project, <Alignment alignment="13714" annotation_id="5154">
          <DiscourseConnective annotation_id="5154" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> vigilance is <Alignment alignment="76754" annotation_id="5171">
          <DiscourseConnective annotation_id="5171" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> required to ensure that, where a right to religious freedom exists, it is actually implemented.</en>
      <fr>Les organisations non gouvernementales pourraient coopérer très utilement <DiscourseConnective annotation_id="6051">à</DiscourseConnective> un tel projet, <Alignment alignment="20817" annotation_id="6068">
          <DiscourseConnective annotation_id="6068" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il convient <Alignment alignment="5171" annotation_id="6085">
          <DiscourseConnective annotation_id="6085" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de veiller à ce que la liberté de religion soit une réalité dans les faits là où les lois garantissent ce droit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5272" docOffset="37">
      <en>This debate could be an opportunity to launch the proposal to draft a European Parliament report on religious freedom in the world.</en>
      <fr>Ce débat pourrait enfin être l'occasion de lancer un projet de rapport du Parlement européen sur la liberté de religion dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5404" id="037" name="Mario Mauro">
    <ParallelChunk annotation_id="5404" docOffset="38">
      <en>author. - (IT) Mr President, ladies and gentlemen, religious freedom is, <Alignment alignment="6425" annotation_id="5477">
          <Alignment alignment="43065" annotation_id="5477">
            <DiscourseConnective annotation_id="5477" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, the subject of this resolution.</en>
      <fr>auteur. - (IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="6386">et</DiscourseConnective> Messieurs, la présente résolution a <Alignment alignment="5477" annotation_id="6425">
          <Alignment alignment="12407" annotation_id="6425">
            <DiscourseConnective annotation_id="6425" sense="Expansion.Restatement">en fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> pour objet la liberté de religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5518" docOffset="39">
      <en>It is <Alignment alignment="28137" annotation_id="5524">
          <DiscourseConnective annotation_id="5524" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> not an identity crusade or an attempt to cause problems for this or that government, but a denunciation of the fact that, in today's world, people are dying <Alignment alignment="42548" annotation_id="5691">
          <DiscourseConnective annotation_id="5691" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they believe in Christ or are being discriminated against <DiscourseConnective annotation_id="5757" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> their faith is different from someone else's.</en>
      <fr>Il ne <DiscourseConnective annotation_id="6474">s'</DiscourseConnective>agit <Alignment alignment="19968" annotation_id="6481">
          <DiscourseConnective annotation_id="6481" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas d'une croisade identitaire, ni d'une tentative d'embarrasser tel <DiscourseConnective annotation_id="6555">ou</DiscourseConnective> tel gouvernement, <DiscourseConnective annotation_id="6576">mais</DiscourseConnective> de la dénonciation <DiscourseConnective annotation_id="6600">du fait que</DiscourseConnective>, dans notre monde, des personnes meurent <Alignment alignment="5691" annotation_id="6653">
          <DiscourseConnective annotation_id="6653" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles croient au Christ <DiscourseConnective annotation_id="6686">ou</DiscourseConnective> subissent des discriminations du fait de convictions différentes de celles des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5811" docOffset="40">
      <en>All the political groups <Alignment alignment="55828" annotation_id="5836">
          <DiscourseConnective annotation_id="5836" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree that there is a problem concerning religious freedom <Alignment alignment="3313" annotation_id="5905">
          <DiscourseConnective annotation_id="5905" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that it needs to be addressed seriously and firmly within the international community.</en>
      <fr>Tous les groupes parlementaires conviennent <Alignment alignment="24414" annotation_id="6820">
          <DiscourseConnective annotation_id="6820" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a un problème en matière de liberté de religion <Alignment alignment="3991" annotation_id="6885">
          <DiscourseConnective annotation_id="6885" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6888">qu'</DiscourseConnective>il convient de <DiscourseConnective annotation_id="6906">s'</DiscourseConnective>y attaquer avec sérieux <DiscourseConnective annotation_id="6932">et</DiscourseConnective> fermeté au sein de la communauté internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5996" docOffset="41">
      <en>We <Alignment alignment="6998" annotation_id="5999">
          <DiscourseConnective annotation_id="5999" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask the Council and the Commission and, above all, the High Representative for Foreign Affairs, to pay particular attention to the situation of minorities, including the Christian minority, <Alignment alignment="7190" annotation_id="6199">
          <Alignment alignment="69027" annotation_id="6199">
            <DiscourseConnective annotation_id="6199" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> initiatives aimed at promoting dialogue and respect between communities are supported and undertaken, urging all the religious authorities to encourage tolerance and to prevent episodes of hatred and violence from occurring.</en>
      <fr>Nous invitons <Alignment alignment="31845" annotation_id="6998">
          <DiscourseConnective annotation_id="6998" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="7014">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7031">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="7035">surtout</DiscourseConnective>, le haut représentant <DiscourseConnective annotation_id="7065">pour</DiscourseConnective> les affaires étrangères, <DiscourseConnective annotation_id="7095">à</DiscourseConnective> prêter une attention particulière <DiscourseConnective annotation_id="7131">à</DiscourseConnective> la situation des minorités, dont la minorité chrétienne, <Alignment alignment="2665" annotation_id="7190">
          <Alignment alignment="4114" annotation_id="7190">
            <DiscourseConnective annotation_id="7190" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> promouvoir <DiscourseConnective annotation_id="7209">et</DiscourseConnective> de mettre en œuvre des initiatives destinées <DiscourseConnective annotation_id="7257">à</DiscourseConnective> encourager le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="7282">et</DiscourseConnective> le respect entre les communautés . De même, nous pressons l'ensemble des autorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="7380">à</DiscourseConnective> préconiser la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="7406">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="7409">à</DiscourseConnective> empêcher la survenue de faits de haine <DiscourseConnective annotation_id="7450">et</DiscourseConnective> de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6432" id="038" language="FR" name="Véronique De Keyser">
    <ParallelChunk annotation_id="6432" docOffset="42">
      <en>Mr President, the incident that took place in Egypt could undoubtedly have happened elsewhere.</en>
      <fr>auteure. - Monsieur le Président, ce qui <DiscourseConnective annotation_id="7507">s'</DiscourseConnective>est passé <DiscourseConnective annotation_id="7519">en</DiscourseConnective> Égypte aurait sans doute pu se passer ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6527" docOffset="43">
      <en>A car passes by the doorway of a Coptic church, shots are fired into the crowd.</en>
      <fr>Une voiture passe <DiscourseConnective annotation_id="7588">à</DiscourseConnective> la sortie d'un lieu de culte copte, tire dans la foule.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6607" docOffset="44">
      <en>The outcome: seven deaths (six Copts and one police officer).</en>
      <fr>Bilan: sept morts (six coptes <DiscourseConnective annotation_id="7676">et</DiscourseConnective> un policier).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6669" docOffset="45">
      <en>The Egyptian authorities react quickly.</en>
      <fr>La réaction des autorités égyptiennes est rapide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6709" docOffset="46">
      <en>The public prosecutor decides - and I quote - that the three accused of the events in Nag Hammadi will be tried before the State Emergency Security Court on a charge of premeditated murder.</en>
      <fr>Le procureur général décide - <DiscourseConnective annotation_id="7773">et</DiscourseConnective> je cite - <DiscourseConnective annotation_id="7786">que</DiscourseConnective> les trois accusés des événements de Naga Hamadi seront traduits devant la Cour d'urgence de sécurité de l'État pour meurtre par préméditation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6899" docOffset="47">
      <en>In Malaysia, it is the name Allah that the Christian and Muslim communities argue about, a dispute that results in the ransacking and pillaging of churches.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7933">En</DiscourseConnective> Malaisie, c'est le nom d'Allah <DiscourseConnective annotation_id="7967">que</DiscourseConnective> les communautés chrétiennes <DiscourseConnective annotation_id="7999">et</DiscourseConnective> musulmanes se disputent, avec pour conséquence le sac <DiscourseConnective annotation_id="8056">et</DiscourseConnective> le pillage d'églises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7056" docOffset="48">
      <en>These news stories, which could be described as commonplace, have impacts elsewhere, throughout the world, including in Europe.</en>
      <fr>Ces faits divers, <DiscourseConnective annotation_id="8099">qu'</DiscourseConnective>on pourrait qualifier de banals, trouvent des résonances ailleurs, partout dans le monde, y compris <DiscourseConnective annotation_id="8202">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7184" docOffset="49">
      <en>The rise in religious intolerance and fanaticism jeopardises a fundamental freedom, freedom of belief for all, whether they are religious or agnostic.</en>
      <fr>La montée de l'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="8240">et</DiscourseConnective> du fanatisme religieux met en péril une liberté essentielle, la liberté de conviction de chacun, <DiscourseConnective annotation_id="8340">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="8346">soit</DiscourseConnective> religieux <DiscourseConnective annotation_id="8361">ou</DiscourseConnective> agnostique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7335" docOffset="50">
      <en>All over the world, crimes are being perpetrated against minorities, be they Christian, Jewish or Muslim.</en>
      <fr>Partout dans le monde, des crimes contre les minorités, qu'elles soient chrétiennes, juives, musulmanes, sont perpétrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7441" docOffset="51">
      <en>All over the world, too, non-religious men and women are being killed or imprisoned <Alignment alignment="8588" annotation_id="7525">
          <DiscourseConnective annotation_id="7525" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they do not respect the rites, dogmas or religious practices from which they have freed themselves.</en>
      <fr>Partout <DiscourseConnective annotation_id="8505">aussi</DiscourseConnective> dans le monde, des hommes <DiscourseConnective annotation_id="8537">et</DiscourseConnective> des femmes laïcs sont assassinés <DiscourseConnective annotation_id="8573">ou</DiscourseConnective> emprisonnés <Alignment alignment="23092" annotation_id="8588">
          <DiscourseConnective annotation_id="8588" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils ne respectent pas des rites, des dogmes <DiscourseConnective annotation_id="8641">ou</DiscourseConnective> des pratiques religieuses, dont ils se sont affranchis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7633" docOffset="52">
      <en>As a non-religious person, I firmly support this resolution, which is an appeal for tolerance and not a stigmatisation of Egypt or Malaysia.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="8703">tant que</DiscourseConnective> laïque, je soutiens fermement cette résolution, qui est un appel <DiscourseConnective annotation_id="8777">à</DiscourseConnective> la tolérance <DiscourseConnective annotation_id="8792">et</DiscourseConnective> non une stigmatisation de l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="8830">ou</DiscourseConnective> de la Malaisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7774" docOffset="53">
      <en>
        <Alignment alignment="48546" annotation_id="7774">
          <DiscourseConnective annotation_id="7774" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, leaving aside the cases that have been mentioned, I would like to point out the responsibility of a state that is mindful of its citizens' right to freedom of expression.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30504" annotation_id="8849">
          <DiscourseConnective annotation_id="8849" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> au-delà des cas qui sont évoqués, je voudrais rappeler le devoir d'un État soucieux de la libre expression de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7954" docOffset="54">
      <en>I believe that a secular state, by virtue of its structure, is the greatest guarantee of the space required for a diversity of beliefs.</en>
      <fr>Selon moi, un État laïc, dans sa structure, est la meilleure garantie de l'espace nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="9071">à</DiscourseConnective> la diversité des convictions de chacun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8090" docOffset="55">
      <en>This is the form in which a state can best protect its citizens and promote a dialogue between its communities.</en>
      <fr>C'est sous cette forme <DiscourseConnective annotation_id="9136">qu'</DiscourseConnective>il protège le <DiscourseConnective annotation_id="9153">mieux</DiscourseConnective> les citoyens <DiscourseConnective annotation_id="9172">et</DiscourseConnective> favorise le dialogue entre les communautés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8202" id="040" name="Ryszard Antoni Legutko">
    <ParallelChunk annotation_id="8202" docOffset="56">
      <en>author. - Mr President, the information about violence against Christians in Egypt and Malaysia is just the tip of the iceberg.</en>
      <fr>auteur. - (EN) Monsieur le Président, les informations concernant les manifestations de violence à l'encontre de chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="9342">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="9352">et</DiscourseConnective> en Malaisie ne sont <DiscourseConnective annotation_id="9375">que</DiscourseConnective> la pointe émergée de l'iceberg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8330" docOffset="57">
      <en>There are three points I want to raise.</en>
      <fr>Je voudrais évoquer trois points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8370" docOffset="58">
      <en>First, Christians have become the victims of brutal violence in many countries of the world, not just two.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9445">Premièrement</DiscourseConnective>, les chrétiens sont devenus les victimes de violences extrêmes dans nombre de pays du monde - et pas seulement dans deux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8477" docOffset="59">
      <en>Second, Christians have become the single most persecuted religious group in the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9585">Deuxièmement</DiscourseConnective>, les chrétiens sont devenus le groupe religieux le plus persécuté de la planète.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8565" docOffset="60">
      <en>The numbers are astounding - in the millions, not thousands or hundreds of thousands.</en>
      <fr>Les chiffres, effarants, sont de l'ordre, non pas de plusieurs milliers, ni de centaines de milliers, mais de plusieurs millions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8651" docOffset="61">
      <en>Third, the reaction of European societies, European governments and the EU has, so far, been unsatisfactory: timid, faint-hearted, pusillanimous, politically correct, or no reaction at all.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9809">Troisièmement</DiscourseConnective>, la réaction des sociétés européennes, des gouvernements européens <DiscourseConnective annotation_id="9890">et</DiscourseConnective> de l'UE est jusqu'ici décevante: timide, irrésolue, pusillanime, politiquement correcte, voire totalement absente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8841" docOffset="62">
      <en>We must act resolutely, <Alignment alignment="49491" annotation_id="8865">
          <DiscourseConnective annotation_id="8865" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> else those who persecute Christians will think they have our tacit blessing.</en>
      <fr>Nous devons nous montrer résolus. <Alignment alignment="17032" annotation_id="10042">
          <DiscourseConnective annotation_id="10042" sense="Expansion.Alternative">Faute de quoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les auteurs de persécutions à l'encontre de chrétiens penseront jouir de notre accord tacite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8945" docOffset="63">
      <en>Do we really want this?</en>
      <fr>Est-ce vraiment ce que nous voulons?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8969" id="041" name="Heidi Hautala">
    <ParallelChunk annotation_id="8969" docOffset="64">
      <en>author. - (FI) Mr President, it is regrettable that there are so many different conflicts in the world dressed up in the guise of religion.</en>
      <fr>auteure. - (FI) Monsieur le Président, il est regrettable <DiscourseConnective annotation_id="10246">que</DiscourseConnective>, de par le monde, tant de conflits soient menés sous le prétexte de la religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9109" docOffset="65">
      <en>In this connection, it has to be said that there are very many different fundamentalist trends in the world in connection with the Christian, Islamic and other religions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10331">À cet égard</DiscourseConnective>, il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="10369">qu'</DiscourseConnective>on trouve sur la planète nombre de tendances fondamentalistes liées aux cultes chrétiens, musulmans <DiscourseConnective annotation_id="10472">et</DiscourseConnective> autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9280" docOffset="66">
      <en>Personally, I have encountered fewer of these fundamentalist aspirations with Buddhism.</en>
      <fr>Pour ma part, je n'ai guère retrouvé ces aspirations fondamentalistes au sein du bouddhisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9368" docOffset="67">
      <en>In any case, it is important that the European Parliament adopts a position <DiscourseConnective annotation_id="9444" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> these kinds of violent episodes between religious groups occur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10576">En tout état de cause</DiscourseConnective>, il importe <DiscourseConnective annotation_id="10610">que</DiscourseConnective> le Parlement européen prenne position face à ces explosions de violence entre groupes religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9513" docOffset="68">
      <en>I would like to say, <Alignment alignment="14177" annotation_id="9534">
          <DiscourseConnective annotation_id="9534" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that yesterday it was brought to Parliament's attention that 33 human rights defenders were arbitrarily arrested <Alignment alignment="10881" annotation_id="9656">
          <DiscourseConnective annotation_id="9656" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they tried to support the Coptic Christians referred to in this resolution and who were suffering violence against them.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="3521" annotation_id="10723">
          <DiscourseConnective annotation_id="10723" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> souligner <DiscourseConnective annotation_id="10743">qu'</DiscourseConnective>hier, il a été porté <DiscourseConnective annotation_id="10767">à</DiscourseConnective> l'attention du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="10794">que</DiscourseConnective> 33 défenseurs des droits de l'homme ont fait l'objet d'une arrestation arbitraire, <Alignment alignment="9656" annotation_id="10881">
          <DiscourseConnective annotation_id="10881" sense="Temporal.Synchrony">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils tentaient de manifester leur soutien aux coptes évoqués dans la présente résolution, victimes eux aussi d'actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9782" docOffset="69">
      <en>I would now like to say to the Egyptian authorities that we need to ensure that people are not prevented in this way from coming to the defence of others.</en>
      <fr>Je veux signifier aux autorités égyptiennes notre volonté de ne voir aucune entrave mise à l'encontre de ceux qui se portent <DiscourseConnective annotation_id="11144">à</DiscourseConnective> la défense des autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9937" docOffset="70">
      <en>We must insist that human rights defenders in other situations are not imprisoned or treated unjustly.</en>
      <fr>Nous devons exiger <DiscourseConnective annotation_id="11188">que</DiscourseConnective>, toutes situations confondues, les défenseurs des droits de l'homme ne soient ni incarcérés ni victimes d'injustices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10040" docOffset="71">
      <en>In this case, it is an undeniable fact that these 33 defenders of the Copts were treated inhumanely in prison.</en>
      <fr>Dans le cas qui nous occupe, il est avéré <DiscourseConnective annotation_id="11352">que</DiscourseConnective> ces 33 personnes ont fait l'objet de traitements inhumains <DiscourseConnective annotation_id="11415">en</DiscourseConnective> prison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10151" docOffset="72">
      <en>They were kept in inhumane conditions.</en>
      <fr>Elles ont été détenues dans des conditions inhumaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10190" docOffset="73">
      <en>I hope that in future, Parliament will always give its attention to cases whenever there is violence against any religious group, <Alignment alignment="5966" annotation_id="10320">
          <DiscourseConnective annotation_id="10320" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> not just concentrate on the persecution of Christians.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11490">qu'</DiscourseConnective>à l'avenir, le Parlement accordera toujours la plus grande attention aux cas de violence à l'encontre d'un groupe religieux <Alignment alignment="12222" annotation_id="11617">
          <DiscourseConnective annotation_id="11617" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne concentrera pas son attention sur la persécution des seuls chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10379" docOffset="74">
      <en>(Applause)</en>
      <fr>(Applaudissements)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10390" id="042" language="DE" name="Bernd Posselt">
    <ParallelChunk annotation_id="10390" docOffset="75">
      <en>Mr President, Tunisia, Egypt and Malaysia have a great tradition of tolerance.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la Tunisie, l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="11756">et</DiscourseConnective> la Malaisie sont des pays empreints d'une grande tradition de tolérance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10469" docOffset="76">
      <en>Evidence of this is provided by names like Tunku Abdul Rahman, the founder of the independent state of Malaysia, or President Sadat, whose speech here in the European Parliament was like a Magna Carta for Christian-Islamic coexistence.</en>
      <fr>Pensons, <DiscourseConnective annotation_id="11841">pour</DiscourseConnective> nous en convaincre, à des noms tels que Tunku Abdul Rahman, fondateur de l'État indépendant de Malaisie, <DiscourseConnective annotation_id="11951">ou</DiscourseConnective> au président Sadate, dont le discours prononcé devant le Parlement européen fut pour ainsi dire une Magna Carta de la coexistence entre chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="12100">et</DiscourseConnective> musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10705" docOffset="77">
      <en>This is precisely why we must support the governments of these countries in their fight against Islamic extremism and anti-Christian attacks.</en>
      <fr>C'est pour cette raison précise qu'il nous faut soutenir les gouvernements de ces pays dans leur lutte contre l'extrémisme islamique <DiscourseConnective annotation_id="12247">et</DiscourseConnective> les attaques contre les chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10847" docOffset="78">
      <en>Of course, we in Europe, as a mainly Christian continent, have a special obligation to stand up for Christians throughout the world, because <Alignment alignment="61628" annotation_id="10988">
          <DiscourseConnective annotation_id="10988" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not do so, who will?</en>
      <fr>Il va sans dire que nous autres Européens, habitants d'un continent essentiellement chrétien, sommes investis d'une responsabilité particulière <DiscourseConnective annotation_id="12429">à</DiscourseConnective> l'égard des chrétiens partout dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="12476">car</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10988" annotation_id="12480">
          <DiscourseConnective annotation_id="12480" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne les défendons pas, qui le fera?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11018" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="58679" annotation_id="11018">
          <DiscourseConnective annotation_id="11018" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is clearly about the freedom of religion itself <Alignment alignment="56322" annotation_id="11080">
          <DiscourseConnective annotation_id="11080" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would like, <Alignment alignment="51447" annotation_id="11098">
          <DiscourseConnective annotation_id="11098" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, to thank the Malaysian Government for the fact that His Majesty, the Yang di-Pertuan Agong, and the Prime Minister, made their position on this matter clear on 9 January.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16447" annotation_id="12523">
          <DiscourseConnective annotation_id="12523" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la présente résolution a clairement pour enjeu la liberté de religion en tant que telle <Alignment alignment="16941" annotation_id="12621">
          <DiscourseConnective annotation_id="12621" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je voudrais <Alignment alignment="11098" annotation_id="12636">
          <DiscourseConnective annotation_id="12636" sense="Expansion.Instantiation">à</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sujet remercier le gouvernement malaisien <DiscourseConnective annotation_id="12683">pour</DiscourseConnective> avoir, par l'entremise de Sa Majesté, le Yang di-Pertuan Agong, <DiscourseConnective annotation_id="12752">et</DiscourseConnective> du Premier ministre, affirmé très clairement sa position sur la question le 9 janvier dernier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11282" docOffset="80">
      <en>We wish them success in their fight for religious tolerance, for which this country was and still is a shining example, <DiscourseConnective annotation_id="11402" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is something that, as partners who can speak openly on matters to do with human rights, we must preserve in Egypt, Tunisia and Malaysia.</en>
      <fr>Nos vœux les accompagnent dans leur lutte en faveur de la tolérance religieuse - dont ce pays était <DiscourseConnective annotation_id="12950">et</DiscourseConnective> demeure un exemple resplendissant -, une valeur qu'il importe <DiscourseConnective annotation_id="13015">que</DiscourseConnective> nous préservions <DiscourseConnective annotation_id="13036">en</DiscourseConnective> Égypte, en Tunisie <DiscourseConnective annotation_id="13058">et</DiscourseConnective> en Malaisie, en notre qualité de partenaires habilités à évoquer franchement les questions liées aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11546" id="043" language="NL" name="Peter van Dalen">
    <ParallelChunk annotation_id="11546" docOffset="81">
      <en>Mr President, freedom of religion is an essential element of human rights.</en>
      <fr>Monsieur le Président, la liberté de religion fait partie intégrante des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11621" docOffset="82">
      <en>Unfortunately, what we are seeing is that Christians have a particularly hard time in many countries where the faith of Islam dominates.</en>
      <fr>Hélas, nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="13296">que</DiscourseConnective> les chrétiens traversent des temps particulièrement difficiles dans nombre de pays majoritairement musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11758" docOffset="83">
      <en>That is the case, amongst other places, in Egypt. Coptic Orthodox Christians, but also Roman Catholic and Protestant Christians and Jews are placed at a disadvantage in an institutionalised way in Egypt.</en>
      <fr>C'est notamment le cas <DiscourseConnective annotation_id="13433">en</DiscourseConnective> Égypte, où les chrétiens orthodoxes coptes, <DiscourseConnective annotation_id="13480">mais aussi</DiscourseConnective> les catholiques romains, les protestants <DiscourseConnective annotation_id="13532">et</DiscourseConnective> les juifs font l'objet d'une discrimination institutionnalisée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11962" docOffset="84">
      <en>Muslims who convert to Christianity, <DiscourseConnective annotation_id="11999" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>, are oppressed. This can be seen from their identity papers, which continue to state that they are Muslims, <Alignment alignment="20499" annotation_id="12119">
          <DiscourseConnective annotation_id="12119" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> religious disaffiliation is legally prohibited.</en>
      <fr>Ainsi, les musulmans qui se convertissent au christianisme sont victimes d'oppression, comme on peut le constater à la lecture de leurs pièces d'identité, selon lesquelles ils continuent d'être répertoriés en <Alignment alignment="9860" annotation_id="13808">
          <DiscourseConnective annotation_id="13808" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> musulmans, toute désaffiliation religieuse étant interdite par la loi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12170" docOffset="85">
      <en>Over the last 10 to 20 years, specifically, violence against Copts has grown enormously.</en>
      <fr>La violence à l'encontre des coptes a tout particulièrement augmenté au cours des dix ou vingt dernières années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12259" docOffset="86">
      <en>More than 100 attacks, with thousands of victims, have already been reported.</en>
      <fr>Plus de cent agressions, ayant causé des milliers de victimes, ont <DiscourseConnective annotation_id="14068">déjà</DiscourseConnective> été rapportées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12337" docOffset="87">
      <en>The Egyptian Government's attitude, in my view, is spineless.</en>
      <fr>En la matière, le gouvernement égyptien témoigne <DiscourseConnective annotation_id="14138">à</DiscourseConnective> mes yeux de lâcheté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12399" docOffset="88">
      <en>Three men have been taken into custody, <Alignment alignment="31625" annotation_id="12439">
          <DiscourseConnective annotation_id="12439" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment>, generally speaking, the violence against Christians is tolerated.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18405" annotation_id="14161">
          <DiscourseConnective annotation_id="14161" sense="Comparison.Contrast">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> trois hommes ont été placés <DiscourseConnective annotation_id="14192">en</DiscourseConnective> détention, la violence à l'encontre des chrétiens est, de manière générale, tolérée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12510" docOffset="89">
      <en>I call on the Council and the Commission to engage Egypt directly in dialogue in order to ensure that the government there takes a different approach.</en>
      <fr>J'appelle le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="14301">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="14318">à</DiscourseConnective> entamer un dialogue direct avec l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="14361">pour</DiscourseConnective> inviter ce pays <DiscourseConnective annotation_id="14382">à</DiscourseConnective> changer d'approche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12661" docOffset="90">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12661" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> Cairo refuses to do so, I think that needs to have consequences for our bilateral relations with Egypt.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14404">À</DiscourseConnective> mes yeux, un refus du Caire devrait avoir des conséquences sur nos relations bilatérales avec l'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12768" id="044" name="Joe Higgins">
    <ParallelChunk annotation_id="12768" docOffset="91">
      <en>on behalf of the GUE/NGL Group. - Mr President, all who are committed to democratic rights and freedom of religious expression will condemn outright the murder of Christians in Egypt and also the firebomb attacks on Christian churches in Malaysia.</en>
      <fr>au nom du groupe GUE/NGL. - (EN) Monsieur le Président, tous ceux qui chérissent les droits démocratiques <DiscourseConnective annotation_id="14616">et</DiscourseConnective> la liberté d'expression religieuse condamneront sans réserve le meurtre de chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="14704">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="14714">et</DiscourseConnective> les jets de bombes incendiaires sur des églises chrétiennes <DiscourseConnective annotation_id="14777">en</DiscourseConnective> Malaisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13016" docOffset="92">
      <en>We should <Alignment alignment="44135" annotation_id="13026">
          <DiscourseConnective annotation_id="13026" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> note the growing numbers of attacks on religious minorities in Europe itself and equally condemn that.</en>
      <fr>Il faut <Alignment alignment="8391" annotation_id="14798">
          <DiscourseConnective annotation_id="14798" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> noter le nombre croissant des attaques perpétrées contre les minorités religieuses <DiscourseConnective annotation_id="14891">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="14901">et</DiscourseConnective> les condamner tout <DiscourseConnective annotation_id="14923">autant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13134" docOffset="93">
      <en>In Malaysia, the tactic of divide and rule on racial and religious lines has long been used by various elements of the economic and ruling elites.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14931">En</DiscourseConnective> Malaisie, divers éléments des élites économiques <DiscourseConnective annotation_id="14983">et</DiscourseConnective> dirigeantes ont pour habitude bien installée de diviser la société sur une base raciale <DiscourseConnective annotation_id="15074">et</DiscourseConnective> religieuse afin de mieux asseoir leur pouvoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13281" docOffset="94">
      <en>The present National Front government is guilty of hypocrisy in this regard: <Alignment alignment="20030" annotation_id="13358">
          <DiscourseConnective annotation_id="13358" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> publicly proclaiming a 'One Malaysia' policy claiming to embrace all religions and minorities, it manoeuvres behind the scenes, using religious and racial divisions to try and bolster its own position among the majority Muslim Malay population, <Alignment alignment="15466" annotation_id="13609">
          <DiscourseConnective annotation_id="13609" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did in relation to the 'Allah' ruling.</en>
      <fr>L'actuel gouvernement de front national est coupable d'hypocrisie <DiscourseConnective annotation_id="15190">en</DiscourseConnective> la matière: <Alignment alignment="13358" annotation_id="15205">
          <DiscourseConnective annotation_id="15205" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> prônant publiquement une "Malaisie unie" qui réunirait l'ensemble des religions <DiscourseConnective annotation_id="15293">et</DiscourseConnective> des minorités, il manœuvre en coulisses et use des dissensions religieuses <DiscourseConnective annotation_id="15371">et</DiscourseConnective> raciales <DiscourseConnective annotation_id="15383">pour</DiscourseConnective> tenter de mieux asseoir sa position au sein de la majorité musulmane du pays, <Alignment alignment="14211" annotation_id="15466">
          <DiscourseConnective annotation_id="15466" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> il l'a fait dans le cas du jugement "Allah".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13654" docOffset="95">
      <en>There are <Alignment alignment="15533" annotation_id="13664">
          <DiscourseConnective annotation_id="13664" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> huge divisions economically in Malaysia.</en>
      <fr>La Malaisie est <Alignment alignment="13664" annotation_id="15533">
          <DiscourseConnective annotation_id="15533" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> profondément divisée sur le plan économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13710" docOffset="96">
      <en>It is the most unequal society in South-East Asia. The current government rules on the basis of crony capitalism.</en>
      <fr>C'est la société la plus inégale d'Asie du Sud-Est, dirigée par un gouvernement fondé sur le capitalisme de copinage, qui entraîne exploitation omniprésente et restriction massive des droits syndicaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13824" docOffset="97">
      <en>This is the result, with exploitation rife in the workplace and trade union rights severely limited. The best background for religious freedom and democracy in Egypt and Malaysia and elsewhere is, indeed, economic justice and democracy, where wealth and power are in the hands of the big majority of working people and the poor and removed from major corporations and crony capitalists.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15790">En fait</DiscourseConnective>, la meilleure manière de voir émerger la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="15859">et</DiscourseConnective> la démocratie <DiscourseConnective annotation_id="15876">en</DiscourseConnective> Égypte, en Malaisie, <DiscourseConnective annotation_id="15900">et</DiscourseConnective> ailleurs dans le monde est d'imposer, par la justice économique <DiscourseConnective annotation_id="15967">et</DiscourseConnective> la démocratie, un contexte dans lequel la richesse <DiscourseConnective annotation_id="16021">et</DiscourseConnective> le pouvoir seraient arrachés des mains des grands groupes <DiscourseConnective annotation_id="16082">et</DiscourseConnective> des capitalistes pour être restitués à l'écrasante majorité des travailleurs <DiscourseConnective annotation_id="16162">et</DiscourseConnective> des pauvres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14211" id="045" name="Daniël van der Stoep">
    <ParallelChunk annotation_id="14211" docOffset="98">
      <en>(NL) Mr President, yesterday, a terrible political trial began in the Netherlands against the leader of our party, Geert Wilders.</en>
      <fr>(NL) Monsieur le Président, hier a débuté aux Pays-Bas un sinistre procès politique contre le chef de notre parti, Geert Wilders.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14341" docOffset="99">
      <en>Mr Wilders, as a Dutch parliamentarian and leader of the Party for Freedom in the Dutch Parliament, is being prosecuted for expressing his opinion.</en>
      <fr>M. Wilders, député néerlandais <DiscourseConnective annotation_id="16339">et</DiscourseConnective> chef du parti de la liberté au sein du parlement de ce pays, est poursuivi <DiscourseConnective annotation_id="16417">pour</DiscourseConnective> avoir exprimé son opinion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14489" docOffset="100">
      <en>Mr Wilders is being persecuted by the leftist elite <Alignment alignment="73725" annotation_id="14541">
          <DiscourseConnective annotation_id="14541" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> he warns the Netherlands, Europe and the world about a fascist ideology that goes by the name of Islam.</en>
      <fr>M. Wilders est poursuivi par l'élite gauchiste <Alignment alignment="12283" annotation_id="16496">
          <DiscourseConnective annotation_id="16496" sense="Contingency.Cause.Reason">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> avoir mis en garde les Pays-Bas, l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="16543">et</DiscourseConnective> le monde contre une idéologie fasciste connue sous le nom d'islam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14653" docOffset="101">
      <en>This is an outrageous disgrace!</en>
      <fr>C'est un véritable scandale!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14685" docOffset="102">
      <en>Mr President, the Islamification of the Netherlands and of Europe threatens Europe's Judeo-Christian and humanistic culture, and where many, including in this House, bend over backwards and allow the tsunami of Islamification to wash over them, the Party for Freedom fights for European culture.</en>
      <fr>Monsieur le Président, l'islamisation des Pays-Bas <DiscourseConnective annotation_id="16693">et</DiscourseConnective> de l'Europe menace la culture judéo-chrétienne <DiscourseConnective annotation_id="16743">et</DiscourseConnective> humaniste de notre continent <DiscourseConnective annotation_id="16775">et</DiscourseConnective>, là où nombre d'Européens, y compris dans cette Assemblée, courbent l'échine <DiscourseConnective annotation_id="16855">et</DiscourseConnective> acceptent d'être balayés par le tsunami de l'islamisation, le parti de la liberté combat <DiscourseConnective annotation_id="16947">pour</DiscourseConnective> la culture européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14981" docOffset="103">
      <en>Mr President, the barbaric acts that have taken place in Malaysia, Egypt and in many other places around the world, as just this week in Nigeria, are the result of the intolerant and fascist ideology known as Islam.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les actes barbares commis <DiscourseConnective annotation_id="17024">en</DiscourseConnective> Malaisie, en Égypte <DiscourseConnective annotation_id="17047">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="17050">en</DiscourseConnective> nombre d'endroits du monde - <DiscourseConnective annotation_id="17082">comme</DiscourseConnective> cette semaine encore au Nigeria - résultent de l'idéologie intolérante <DiscourseConnective annotation_id="17159">et</DiscourseConnective> fasciste que l'on nomme "islam".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15197" docOffset="104">
      <en>In Islamic countries, non-Muslims are systematically humiliated and murdered.</en>
      <fr>Dans les pays musulmans, les non-musulmans sont systématiquement humiliés <DiscourseConnective annotation_id="17269">et</DiscourseConnective> assassinés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15275" docOffset="105">
      <en>The events in Malaysia and Egypt cannot be regarded as isolated incidents, but have their origin in the ideology that demands respect but does not give it.</en>
      <fr>Les événements de Malaisie <DiscourseConnective annotation_id="17311">et</DiscourseConnective> d'Égypte ne peuvent être considérés <DiscourseConnective annotation_id="17350">comme</DiscourseConnective> des incidents isolés, <DiscourseConnective annotation_id="17378">mais</DiscourseConnective> trouvent leur origine dans l'idéologie qui réclame le respect, <DiscourseConnective annotation_id="17446">mais</DiscourseConnective> n'en témoigne aucun.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15431" docOffset="106">
      <en>This Parliament can ensure that these terrible events never take place in Europe by taking up the fight, alongside the Party for Freedom, against the Islamification of Europe.</en>
      <fr>Ce Parlement peut veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="17503">que</DiscourseConnective> ces tragiques événements ne se produisent jamais <DiscourseConnective annotation_id="17556">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="17566">en</DiscourseConnective> luttant, aux côtés du parti de la liberté, contre l'islamisation de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15607" docOffset="107">
      <en>We ask all of you to do so.</en>
      <fr>Nous vous y invitons tous.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15635" id="046" name="Filip Kaczmarek">
    <ParallelChunk annotation_id="15635" docOffset="108">
      <en>(PL) Mr President, quite often in Parliament, we talk about different phobias and their detrimental social effects.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il arrive fréquemment que nous parlions, dans ce Parlement, de diverses phobies <DiscourseConnective annotation_id="17782">et</DiscourseConnective> de leurs répercussions négatives pour la société.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15751" docOffset="109">
      <en>I am thinking of xenophobia and homophobia.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="17844">à</DiscourseConnective> la xénophobie <DiscourseConnective annotation_id="17860">et</DiscourseConnective> à l'homophobie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15795" docOffset="110">
      <en>Unfortunately, these two cases do not exhaust the list of phobias.</en>
      <fr>Hélas, ces deux cas n'épuisent pas la liste des phobies.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15862" docOffset="111">
      <en>There is <Alignment alignment="39662" annotation_id="15871">
          <DiscourseConnective annotation_id="15871" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> a phenomenon called 'Christianophobia' - a phobia of Christianity.</en>
      <fr>Il existe <Alignment alignment="3832" annotation_id="17946">
          <DiscourseConnective annotation_id="17946" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> un phénomène appelé "christianophobie", ou phobie du christianisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15943" docOffset="112">
      <en>Just as in the case of other phobias, the social effects here are <DiscourseConnective annotation_id="16009" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> detrimental and sometimes tragic, <Alignment alignment="47562" annotation_id="16048">
          <DiscourseConnective annotation_id="16048" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is precisely for this reason that we should take up cases of violations of the rights of Christians in different places around the world.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18020">Comme pour</DiscourseConnective> les autres phobies, les effets en sont négatifs <DiscourseConnective annotation_id="18079">et</DiscourseConnective> parfois tragiques <Alignment alignment="16417" annotation_id="18100">
          <DiscourseConnective annotation_id="18100" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est <DiscourseConnective annotation_id="18109">précisément</DiscourseConnective> pourquoi nous devrions nous saisir des cas de violations des droits des chrétiens partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16193" docOffset="113">
      <en>We take up cases involving followers of different religions, and even of people who do not profess any religion.</en>
      <fr>Nous prenons la défense des adeptes de différentes religions <DiscourseConnective annotation_id="18287">et même</DiscourseConnective> des personnes qui n'adhèrent à aucune religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16306" docOffset="114">
      <en>Christians, too, must not be deprived of our care.</en>
      <fr>Les chrétiens ne doivent pas être privés de notre attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16357" docOffset="115">
      <en>We do this <Alignment alignment="18420" annotation_id="16368">
          <DiscourseConnective annotation_id="16368" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> religious freedom is one of the European Union's fundamental values.</en>
      <fr>Nous le faisons <Alignment alignment="2259" annotation_id="18420">
          <DiscourseConnective annotation_id="18420" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la liberté de religion est une des valeurs fondamentales de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16445" docOffset="116">
      <en>It is precisely for this reason that we condemn and will condemn every form of violence, discrimination and intolerance towards the leaders or adherents of any religion.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="18516">pour</DiscourseConnective> cette raison précise <DiscourseConnective annotation_id="18542">que</DiscourseConnective> nous condamnons <DiscourseConnective annotation_id="18562">et</DiscourseConnective> continuerons de condamner toute forme de violence, de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="18634">et</DiscourseConnective> d'intolérance <DiscourseConnective annotation_id="18651">à</DiscourseConnective> l'encontre des chefs spirituels <DiscourseConnective annotation_id="18685">ou</DiscourseConnective> des adeptes de toutes les religions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16615" docOffset="117">
      <en>Violence perpetrated because of the beliefs of the victim is abominable <Alignment alignment="67831" annotation_id="16687">
          <DiscourseConnective annotation_id="16687" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is no doubt that it deserves our criticism.</en>
      <fr>La violence perpétrée à l'égard d'une personne en raison de ses convictions est abominable <Alignment alignment="3024" annotation_id="18816">
          <DiscourseConnective annotation_id="18816" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons la dénoncer sans coup férir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16741" id="047" name="Konrad Szymański">
    <ParallelChunk annotation_id="16741" docOffset="118">
      <en>(PL) Mr President, religious freedom is a right which has been acknowledged in international and European conventions on human rights for over 50 years.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, la liberté de religion est un droit reconnu <DiscourseConnective annotation_id="18932">depuis</DiscourseConnective> plus de cinquante ans par les conventions internationales <DiscourseConnective annotation_id="18997">et</DiscourseConnective> européennes consacrées aux droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16894" docOffset="119">
      <en>At the same time, we have, for many years, been facing a rising wave of religious hatred, which has most often affected Christians all over the world.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="19054">même</DiscourseConnective> temps toutefois, nous assistons depuis de nombreuses années à une vague croissante de haine religieuse, le plus souvent dirigée contre les chrétiens partout dans le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17045" docOffset="120">
      <en>The place of anti-Christian Communism has today been taken principally by militant Islam.</en>
      <fr>De nos jours, la place du communisme résolument antichrétien a été prise, pour l'essentiel, par l'islam militant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17135" docOffset="121">
      <en>Egypt and Malaysia have constitutional guarantees of religious freedom, <DiscourseConnective annotation_id="17207" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> under pressure from radical Islamic circles, the religious freedom of Christians is not being sufficiently protected by the governments there.</en>
      <fr>Si les constitutions égyptienne <DiscourseConnective annotation_id="19377">et</DiscourseConnective> malaisienne garantissent la liberté de religion, il n'en demeure pas moins <DiscourseConnective annotation_id="19455">que</DiscourseConnective> les gouvernements de ces pays renoncent à garantir comme il se devrait la liberté de religion des chrétiens, sous la pression de cercles islamistes radicaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17354" docOffset="122">
      <en>The European Union, which has new instruments of foreign policy at its disposal, must become involved, to a greater degree, in opposing Christophobia, which is the source of beatings, looting and murders.</en>
      <fr>L'Union européenne, qui dispose d'instruments nouveaux en matière de politique étrangère, doit s'impliquer davantage dans la lutte contre la christianophobie, à la base des passages à tabac, des pillages <DiscourseConnective annotation_id="19821">et</DiscourseConnective> des meurtres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17559" docOffset="123">
      <en>It is only ideological prejudice which causes the European Union to do this, today, with hesitation.</en>
      <fr>Seul un préjugé idéologique amène l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="19891">à</DiscourseConnective> le faire actuellement, non sans hésitation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17660" docOffset="124">
      <en>At stake is our credibility.</en>
      <fr>Notre crédibilité est <DiscourseConnective annotation_id="19959">en</DiscourseConnective> jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17689" id="048" name="Bogusław Sonik">
    <ParallelChunk annotation_id="17689" docOffset="125">
      <en>(PL) Mr President, I would like to support the idea of my fellow Member, Mr Provera, who said that a report should be drawn up on religious freedom.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, je voudrais appuyer l'idée de mon collègue, M. Provera, qui soutenait l'intérêt de rédiger un rapport sur la liberté de religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17838" docOffset="126">
      <en>I would like to remind everyone that in the previous parliamentary term, Mr Mauro and I submitted a proposal to draft a report on the situation of Christians in countries where they are a minority, in countries where Islam is the dominant religion.</en>
      <fr>Je voudrais rappeler à chacun <DiscourseConnective annotation_id="20155">que</DiscourseConnective>, lors de la dernière législature, M. Mauro <DiscourseConnective annotation_id="20202">et</DiscourseConnective> moi-même avons soumis une proposition de projet de rapport sur la situation des chrétiens dans les pays où ils constituent une minorité, <DiscourseConnective annotation_id="20342">notamment</DiscourseConnective> les pays où la religion dominante est l'Islam.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18087" docOffset="127">
      <en>Unfortunately, the Bureau did not adopt the proposal, <Alignment alignment="51883" annotation_id="18141">
          <DiscourseConnective annotation_id="18141" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps such a report would be worth writing.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20399">Malheureusement</DiscourseConnective>, le Bureau n'a pas approuvé la proposition, <Alignment alignment="15906" annotation_id="20459">
          <DiscourseConnective annotation_id="20459" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> peut-être serait-il quand même intéressant de rédiger un rapport à ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18191" docOffset="128">
      <en>Here, I make the same proposal again.</en>
      <fr>Je me permets de réitérer la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18229" docOffset="129">
      <en>The resolution we are adopting today should give a clear message.</en>
      <fr>La résolution que nous adoptons aujourd'hui devrait envoyer un message clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18295" docOffset="130">
      <en>The Coptic minority makes up 10% of Egypt's population, <Alignment alignment="20724" annotation_id="18351">
          <DiscourseConnective annotation_id="18351" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> even <Alignment alignment="53698" annotation_id="18360">
          <DiscourseConnective annotation_id="18360" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it were only 0.5%, the role of the European Parliament is to react, especially in a situation in which human rights are being violated so drastically.</en>
      <fr>La minorité copte représente 10 % de la population égyptienne, <Alignment alignment="18351" annotation_id="20724">
          <DiscourseConnective annotation_id="20724" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="18908" annotation_id="20730">
          <DiscourseConnective annotation_id="20730" sense="Contingency.Condition">quand bien même</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle n'en représenterait <DiscourseConnective annotation_id="20771">que</DiscourseConnective> 0,5 %, il incombe au Parlement européen de réagir, <DiscourseConnective annotation_id="20826">notamment</DiscourseConnective> dans des situations de violation <DiscourseConnective annotation_id="20869">aussi</DiscourseConnective> flagrante des droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18514" docOffset="131">
      <en>I read carefully the letter sent to Mr Buzek by the Marshal of the People's Assembly. In the letter, he gives his assurance that the events of which I have spoken were isolated incidents.</en>
      <fr>J'ai attentivement lu le courrier adressé <DiscourseConnective annotation_id="20950">à</DiscourseConnective> M. Buzek par le président de la Diète, qui assurait au premier <DiscourseConnective annotation_id="21015">que</DiscourseConnective> les événements <DiscourseConnective annotation_id="21034">que</DiscourseConnective> j'évoque ne sont que des incidents isolés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18702" docOffset="132">
      <en>I find this difficult to believe.</en>
      <fr>Je trouve cela difficile <DiscourseConnective annotation_id="21106">à</DiscourseConnective> croire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18736" docOffset="133">
      <en>The Copts have been persecuted in Egypt for many years.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21116">En</DiscourseConnective> Égypte, les coptes sont persécutés depuis des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18792" docOffset="134">
      <en>Let us try, this time, to ensure that our help for this oppressed minority does not end with empty declarations.</en>
      <fr>Tâchons, cette fois, de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="21212">que</DiscourseConnective> notre aide <DiscourseConnective annotation_id="21227">à</DiscourseConnective> cette minorité opprimée ne se résume pas <DiscourseConnective annotation_id="21270">à</DiscourseConnective> de vaines déclarations.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18905" id="049" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="18905" docOffset="135">
      <en>(PL) Mr President, it is not only Egypt, <Alignment alignment="26911" annotation_id="18946">
          <DiscourseConnective annotation_id="18946" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not only Malaysia, but also Sudan, Nigeria and many other countries in Africa, many countries in Asia and many societies which treat Christians as a necessary evil, and sometimes as an enemy.</en>
      <fr>(PL) Monsieur le Président, il ne <DiscourseConnective annotation_id="21330">s'</DiscourseConnective>agit pas <DiscourseConnective annotation_id="21341">que</DiscourseConnective> de l'Égypte <Alignment alignment="2968" annotation_id="21357">
          <DiscourseConnective annotation_id="21357" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il ne <DiscourseConnective annotation_id="21366">s'</DiscourseConnective>agit pas <DiscourseConnective annotation_id="21377">que</DiscourseConnective> de la Malaisie, <DiscourseConnective annotation_id="21397">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21402">également</DiscourseConnective> du Soudan, du Nigeria <DiscourseConnective annotation_id="21434">et</DiscourseConnective> de bien d'autres pays d'Afrique ou d'Asie, de bien d'autres sociétés qui traitent les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="21533">comme</DiscourseConnective> un mal nécessaire, voire <DiscourseConnective annotation_id="21564">comme</DiscourseConnective> des ennemis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19148" docOffset="136">
      <en>Let us not hide these facts, let us not act like an ostrich, which buries its head in the sand.</en>
      <fr>Ne nous voilons pas la face, ne faisons pas l'autruche qui se cache la tête dans le sable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19244" docOffset="137">
      <en>This is a real problem, <Alignment alignment="21703" annotation_id="19268">
          <DiscourseConnective annotation_id="19268" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Parliament of a Christian Europe, Christian traditions and a Christian heritage must speak about it.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="21677">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème réel <Alignment alignment="27600" annotation_id="21703">
          <DiscourseConnective annotation_id="21703" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement d'une Europe chrétienne, de traditions chrétiennes <DiscourseConnective annotation_id="21770">et</DiscourseConnective> d'un héritage chrétien doit en parler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19377" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="21812" annotation_id="19377">
          <DiscourseConnective annotation_id="19377" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should <Alignment alignment="54746" annotation_id="19396">
          <DiscourseConnective annotation_id="19396" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> beat our own breast.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16973" annotation_id="21812">
          <DiscourseConnective annotation_id="21812" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il nous faut <Alignment alignment="4813" annotation_id="21836">
          <DiscourseConnective annotation_id="21836" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> battre notre coulpe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19422" docOffset="139">
      <en>A moment ago, the Member who spoke before me rightly spoke of Parliament's sins of omission in the previous term.</en>
      <fr>Il y a à peine un moment, le député qui m'a précédé a parlé, à juste titre, des péchés d'omission que le Parlement a commis au cours de la législature précédente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19536" docOffset="140">
      <en>I recall the debate we had a few weeks ago, <Alignment alignment="22094" annotation_id="19580">
          <DiscourseConnective annotation_id="19580" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we rightly condemned the attacks and the oppression experienced by the Uighur Muslim minority in China.</en>
      <fr>Je me rappelle du débat que nous avons eu il y a quelques semaines, <Alignment alignment="27009" annotation_id="22094">
          <DiscourseConnective annotation_id="22094" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons, à juste titre, condamné les attaques <DiscourseConnective annotation_id="22151">et</DiscourseConnective> l'oppression dont la minorité des musulmans ouighours de Chine est victime.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19689" docOffset="141">
      <en>
        <Alignment alignment="22242" annotation_id="19689">
          <DiscourseConnective annotation_id="19689" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at that time, certain political groups rejected amendments which were intended to emphasise that Christians are suffering in China, too, and are the victims of discrimination.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22230">À</DiscourseConnective> ce moment <Alignment alignment="22105" annotation_id="22242">
          <DiscourseConnective annotation_id="22242" sense="Comparison.Contrast">pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, certains groupes politiques ont rejeté les amendements destinés <DiscourseConnective annotation_id="22316">à</DiscourseConnective> mettre l'accent sur les souffrances <DiscourseConnective annotation_id="22354">et</DiscourseConnective> la discrimination <DiscourseConnective annotation_id="22375">que</DiscourseConnective> subissent <DiscourseConnective annotation_id="22389">également</DiscourseConnective> les chrétiens de Chine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19874" docOffset="142">
      <en>We cannot allow a situation in which we defend some religious minorities but defend others less or not at all.</en>
      <fr>Nous ne pouvons tolérer une situation dans laquelle nous défendons certaines minorités religieuses au détriment d'autres que nous protégeons moins, voire pas du tout.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19985" id="050" name="Eija-Riitta Korhola">
    <ParallelChunk annotation_id="19985" docOffset="143">
      <en>(FI) Mr President, we have heard worrying news from a number of sources about crimes against Christians in Egypt and Malaysia.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, différentes sources ont fait état d'informations inquiétantes concernant des crimes commis contre les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="22730">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="22740">et</DiscourseConnective> en Malaisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20112" docOffset="144">
      <en>With regard to Malaysia, I would first of all like to say that we are deeply concerned about the attacks on churches in what has traditionally been a tolerant and moderate country.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22756">Tout d'abord</DiscourseConnective>, je voudrais préciser <DiscourseConnective annotation_id="22791">que</DiscourseConnective> les attaques contre des églises au sein de ce qui fut traditionnellement un pays tolérant <DiscourseConnective annotation_id="22885">et</DiscourseConnective> modéré nous préoccupent au plus haut point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20293" docOffset="145">
      <en>Secondly, I wish to mention the exemplary work of Islamic NGOs on behalf of religious tolerance.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22932">Ensuite</DiscourseConnective>, je voudrais porter <DiscourseConnective annotation_id="22960">à</DiscourseConnective> votre attention le travail exemplaire réalisé par des ONG islamiques au nom de la tolérance religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20390" docOffset="146">
      <en>The Malaysian Prime Minister's statements about using the name of Allah triggered a show of public discontent targeted at Christian communities.</en>
      <fr>Les déclarations du Premier ministre malaisien au sujet de l'utilisation du nom d'"Allah" ont déclenché des manifestations publiques de mécontentement ciblées sur les communautés chrétiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20535" docOffset="147">
      <en>The exemplary attitude on the part of Islamic NGOs and an uncompromising public stance on the statements by the Prime Minister have <Alignment alignment="23391" annotation_id="20667">
          <DiscourseConnective annotation_id="20667" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> calmed the situation.</en>
      <fr>L'attitude exemplaire d'ONG islamiques <DiscourseConnective annotation_id="23297">et</DiscourseConnective> les prises de position publiques catégoriques sur les déclarations du Premier ministre ont <Alignment alignment="20667" annotation_id="23391">
          <DiscourseConnective annotation_id="23391" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> calmé le jeu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20702" docOffset="148">
      <en>It is unfortunate that we did not have it recorded in our final resolution, <Alignment alignment="36989" annotation_id="20778">
          <DiscourseConnective annotation_id="20778" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> in my view, we pay attention too rarely here to positive situations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23415">Malheureusement</DiscourseConnective>, nous n'avons pas renseigné cela dans notre résolution finale <Alignment alignment="6314" annotation_id="23493">
          <DiscourseConnective annotation_id="23493" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="23504">à</DiscourseConnective> mes yeux, nous n'accordons que trop peu d'attention aux situations positives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20855" docOffset="149">
      <en>Should not Muslims <DiscourseConnective annotation_id="20874" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> be lauded <Alignment alignment="16042" annotation_id="20889">
          <DiscourseConnective annotation_id="20889" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is cause to do so?</en>
      <fr>Les musulmans ne peuvent-ils donc pas faire l'objet d'éloges <Alignment alignment="13025" annotation_id="23645">
          <DiscourseConnective annotation_id="23645" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a lieu?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20919" docOffset="150">
      <en>Religious tolerance needs to be promoted both by those that hold political power and at grassroots level.</en>
      <fr>Il importe de promouvoir la tolérance religieuse tant auprès de ceux qui détiennent le pouvoir politique <DiscourseConnective annotation_id="23770">qu'</DiscourseConnective>auprès des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21025" docOffset="151">
      <en>It is equally important to realise that there have been failures <Alignment alignment="21793" annotation_id="21090">
          <DiscourseConnective annotation_id="21090" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is to acknowledge progress and offer support for it.</en>
      <fr>Il importe <DiscourseConnective annotation_id="23805">autant</DiscourseConnective> de réaliser <DiscourseConnective annotation_id="23824">qu'</DiscourseConnective>il y a eu des lacunes <Alignment alignment="21090" annotation_id="23849">
          <DiscourseConnective annotation_id="23849" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> de reconnaître les avancées réalisées <DiscourseConnective annotation_id="23891">et</DiscourseConnective> s'offrir <DiscourseConnective annotation_id="23903">à</DiscourseConnective> les appuyer.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21149" id="051" name="Dominique Baudis">
    <ParallelChunk annotation_id="21149" docOffset="152">
      <en>(FR) Mr President, the acts of fanatic criminals, who have killed some Christians in Egypt, cannot be ascribed to an entire population and its government.</en>
      <fr>Monsieur le Président, les actes de criminels fanatiques, qui ont tué des chrétiens d'Égypte, ne peuvent pas être imputés <DiscourseConnective annotation_id="24040">à</DiscourseConnective> tout un peuple <DiscourseConnective annotation_id="24057">et</DiscourseConnective> à son gouvernement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21304" docOffset="153">
      <en>It would be unfair to hold Egypt and the Egyptians responsible for this appalling massacre, for which the perpetrators will be brought to justice.</en>
      <fr>Ce serait injuste de rendre l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="24117">et</DiscourseConnective> les Égyptiens responsables de cet abominable massacre, dont les auteurs vont être jugés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21451" docOffset="154">
      <en>We must not confuse the acts of one criminal with the policy of an entire country!</en>
      <fr>Ne confondons pas les actes d'un criminel <DiscourseConnective annotation_id="24251">et</DiscourseConnective> la politique d'un pays!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21534" docOffset="155">
      <en>Let us not tar fanatics and an entire population with the same brush.</en>
      <fr>Ne faisons pas l'amalgame entre des fanatiques <DiscourseConnective annotation_id="24325">et</DiscourseConnective> toute une population!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21604" docOffset="156">
      <en>Finally, by seeking to intervene between the Coptic Christians and their fellow Muslim citizens, we are adding fuel to the fire of the extremists, who want to portray Eastern Christians as agents of the West.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24350">Enfin</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="24357">en</DiscourseConnective> prétendant nous interposer entre les chrétiens coptes d'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="24423">et</DiscourseConnective> leurs compatriotes musulmans, nous donnons des arguments aux extrémistes, qui cherchent <DiscourseConnective annotation_id="24514">à</DiscourseConnective> présenter les chrétiens d'Orient <DiscourseConnective annotation_id="24549">comme</DiscourseConnective> des agents de l'Occident.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21813" id="052" name="László Tőkés">
    <ParallelChunk annotation_id="21813" docOffset="157">
      <en>(HU) There is very recent news that a few days ago, the Egyptian regime arrested several Coptic rights activists who were travelling to the site of the crimes that took place at the Nag Hammadi settlement in order to defend and support the Coptic Christian communities there who had seen several of their members murdered on Christmas Day.</en>
      <fr>(HU) Les récentes actualités font état de l'arrestation par le régime égyptien, il y a quelques jours, d'activistes coptes en faveur des droits de l'homme, alors que ces derniers se rendaient sur le site des crimes commis à Nag Hammadi, <DiscourseConnective annotation_id="24818">dans le but de</DiscourseConnective> défendre <DiscourseConnective annotation_id="24842">et</DiscourseConnective> de soutenir les communautés chrétiennes coptes endeuillées par le meurtre de membres de leurs familles le jour de Noël.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22153" docOffset="158">
      <en>The Egyptian authorities, partial towards the Muslim majority, are trying to downplay the violent acts committed against the Coptic minority, and are now blocking the Christians' lawful self-defence with discriminatory bias towards one side of the issue.</en>
      <fr>Les autorités égyptiennes, favorisant la majorité musulmane, <DiscourseConnective annotation_id="25026">s'</DiscourseConnective>efforcent de mettre sous le boisseau les manifestations de violence commises à l'encontre de la minorité copte <DiscourseConnective annotation_id="25139">et</DiscourseConnective> entravent désormais les chrétiens dans l'utilisation des moyens d'autodéfense légalement <DiscourseConnective annotation_id="25231">à</DiscourseConnective> leur disposition, usant de biais discriminatoires vis-à-vis d'un camp.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22408" docOffset="159">
      <en>The United States administration has unequivocally spoken up against this.</en>
      <fr>Le gouvernement des États-Unis a condamné sans équivoque cette attitude.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22483" docOffset="160">
      <en>Knowing that the Coptic Christian community, who are considered native Egyptians, have, for over 1 500 years, often been subjected to cruel oppression, the European Union must step up in its defence even more forcefully and unambiguously than it is doing at present.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25377">Sachant que</DiscourseConnective> la communauté chrétienne copte, dont les membres sont considérés comme Égyptiens natifs, est régulièrement l'objet d'oppressions cruelles depuis plus de 1 500 ans, l'Union européenne se doit d'améliorer sa protection, avec plus d'aplomb <DiscourseConnective annotation_id="25626">et</DiscourseConnective> moins d'ambiguïté <DiscourseConnective annotation_id="25647">qu'</DiscourseConnective>elle ne le fait <DiscourseConnective annotation_id="25666">à</DiscourseConnective> présent.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22750" id="053" name="Anna Záborská">
    <ParallelChunk annotation_id="22750" docOffset="161">
      <en>(SK) Thank you for bringing attention again to the breaches of religious freedom in certain countries, just like back in 2007 and 2008.</en>
      <fr>(SK) Merci de porter votre attention aux violations de la liberté de religion que l'on observe dans certains pays, à l'instar de ce qu'on notait déjà <DiscourseConnective annotation_id="25827">en</DiscourseConnective> 2007 <DiscourseConnective annotation_id="25835">et</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22886" docOffset="162">
      <en>I wonder whether it is the EU's weakness or indifference that prevents it from promoting the observance of human rights in this area more consistently.</en>
      <fr>Je me demande <DiscourseConnective annotation_id="25858">si</DiscourseConnective> c'est la faiblesse <DiscourseConnective annotation_id="25880">ou</DiscourseConnective> l'indifférence de l'UE qui l'empêche de promouvoir plus systématiquement le respect des droits de l'homme dans cette région.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23038" docOffset="163">
      <en>We keep hearing the same complaints and proposing the same measures.</en>
      <fr>Nous entendons répéter les mêmes plaintes, auxquelles nous répondons par les mêmes propositions de mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23107" docOffset="164">
      <en>Egypt and Malaysia are among those countries where Christians live in extremely dangerous conditions, face persecution, expulsion from their homes, abductions and murders, <Alignment alignment="19114" annotation_id="23279">
          <DiscourseConnective annotation_id="23279" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> their churches are being closed.</en>
      <fr>L'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="26125">et</DiscourseConnective> la Malaisie font partie de ces pays où les chrétiens vivent dans des conditions extrêmement dangereuses, sont confrontés à des actes de persécution, sont expulsés de leurs foyers, sont victimes d'enlèvements <DiscourseConnective annotation_id="26336">et</DiscourseConnective> de meurtres <Alignment alignment="25114" annotation_id="26351">
          <DiscourseConnective annotation_id="26351" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> voient leurs églises fermées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23316" docOffset="165">
      <en>This is happening from the Maghreb to Iran, in India, China, Pakistan, and many other countries.</en>
      <fr>Cela se passe du Maghreb <DiscourseConnective annotation_id="26409">à</DiscourseConnective> l'Iran, <DiscourseConnective annotation_id="26419">en</DiscourseConnective> Inde, en Chine, au Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="26450">et</DiscourseConnective> dans bien d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23413" docOffset="166">
      <en>Christians are usually persecuted by extremist groups.</en>
      <fr>Ce sont généralement des groupes extrémistes qui persécutent les chrétiens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23468" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="53610" annotation_id="23468">
          <DiscourseConnective annotation_id="23468" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this presents a danger to all Christians, Jews and Muslims.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1527" annotation_id="26554">
          <DiscourseConnective annotation_id="26554" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela représente un danger <DiscourseConnective annotation_id="26591">pour</DiscourseConnective> tous les chrétiens, juifs <DiscourseConnective annotation_id="26622">et</DiscourseConnective> musulmans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23537" docOffset="168">
      <en>I request that representatives of the EU and delegations of the European Parliament make use of every opportunity to improve dialogue, religious tolerance and respect, and the coexistence of different cultures.</en>
      <fr>Je demande <DiscourseConnective annotation_id="26647">que</DiscourseConnective> les représentants de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="26677">et</DiscourseConnective> les délégations du Parlement européen mettent à profit toutes les occasions possibles <DiscourseConnective annotation_id="26766">pour</DiscourseConnective> améliorer le dialogue, la tolérance religieuse <DiscourseConnective annotation_id="26818">et</DiscourseConnective> le respect mutuel, <DiscourseConnective annotation_id="26840">ainsi</DiscourseConnective> que la coexistence des différentes cultures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23748" id="054" name="Mitro Repo">
    <ParallelChunk annotation_id="23748" docOffset="169">
      <en>(FI) Mr President, I am especially worried about the situation in Egypt because of the historical, ethnic and political background connected with it.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, je suis particulièrement préoccupé de la situation <DiscourseConnective annotation_id="26970">en</DiscourseConnective> Égypte en raison du contexte historique, ethnique <DiscourseConnective annotation_id="27023">et</DiscourseConnective> politique en rapport avec cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23898" docOffset="170">
      <en>Actually, the Coptic Christians are still a considerable minority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27069">En réalité</DiscourseConnective>, les chrétiens coptes constituent une minorité considérable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23965" docOffset="171">
      <en>In Egypt, around 10% of the population, eight million, are Coptic Christians, <DiscourseConnective annotation_id="24043" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> it is for that precise reason that they are a former majority.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27141">En</DiscourseConnective> Égypte, environ 10 % de la population - huit millions de personnes - sont chrétiens coptes - ils forment <DiscourseConnective annotation_id="27249">à</DiscourseConnective> ce titre une majorité ancestrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24110" docOffset="172">
      <en>They are proud of this and <DiscourseConnective annotation_id="24137" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> of their oriental Christian tradition.</en>
      <fr>Ils sont fiers de cela <DiscourseConnective annotation_id="27308">et</DiscourseConnective> de leur tradition chrétienne orientale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24181" docOffset="173">
      <en>This is why the provocation that occurred at the Christmas celebrations last January was particularly blatant and premeditated.</en>
      <fr>Les actes de provocation qui se sont produits lors des fêtes de Noël étaient à ce titre éhontés <DiscourseConnective annotation_id="27447">et</DiscourseConnective> prémédités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24309" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="27462" annotation_id="24309">
          <DiscourseConnective annotation_id="24309" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, many Copts have been pressurised through violence to change their beliefs <DiscourseConnective annotation_id="24396" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there have been cases of rape and other crimes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24309" annotation_id="27462">
          <DiscourseConnective annotation_id="27462" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nombre de coptes ont subi des pressions et des violences <DiscourseConnective annotation_id="27529">afin qu'</DiscourseConnective>ils se convertissent à une autre religion. On rapporte notamment des cas de viols <DiscourseConnective annotation_id="27619">et</DiscourseConnective> d'autres crimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24448" docOffset="175">
      <en>The situation in Egypt is a very bad example for other countries where there is a chance of the same sort of spiral of revenge taking place, <DiscourseConnective annotation_id="24589" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that is precisely why the EU has to be vigilant, intervene immediately <Alignment alignment="42924" annotation_id="24664">
          <DiscourseConnective annotation_id="24664" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> there is trouble, and stress the importance of peaceful dialogue between religious groups.</en>
      <fr>La situation égyptienne est un très mauvais exemple <DiscourseConnective annotation_id="27691">pour</DiscourseConnective> d'autres pays où cette sorte de spirale de la vengeance ne demande qu'à naître. C'est <DiscourseConnective annotation_id="27782">précisément</DiscourseConnective> la raison pour laquelle l'UE se doit d'être vigilante, d'intervenir immédiatement <Alignment alignment="13300" annotation_id="27876">
          <DiscourseConnective annotation_id="27876" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> cas de troubles <DiscourseConnective annotation_id="27895">et</DiscourseConnective> de souligner l'importance de l'instauration d'un dialogue pacifique entre les groupes religieux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24760" id="055" name="Ivo Vajgl">
    <ParallelChunk annotation_id="24760" docOffset="176">
      <en>(SL) <Alignment alignment="49497" annotation_id="24765">
          <DiscourseConnective annotation_id="24765" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> a murder takes place, in particular, a religiously motivated one, we naturally can do little but recoil in horror and condemn it.</en>
      <fr>(SL) <Alignment alignment="10468" annotation_id="28000">
          <DiscourseConnective annotation_id="28000" sense="Temporal.Synchrony">Lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il y a meurtre, et <DiscourseConnective annotation_id="28026">notamment</DiscourseConnective> lorsque le mobile est politique, nous ne pouvons que reculer d'horreur <DiscourseConnective annotation_id="28107">et</DiscourseConnective> exprimer notre condamnation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24900" docOffset="177">
      <en>
        <Alignment alignment="28139" annotation_id="24900">
          <DiscourseConnective annotation_id="24900" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this new incident and this new crime in the Middle East is, <Alignment alignment="32908" annotation_id="24969">
          <Alignment alignment="53870" annotation_id="24969">
            <DiscourseConnective annotation_id="24969" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, evidence of general developments and ongoing intolerance of religious freedom and lack of respect for those who are different.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15699" annotation_id="28139">
          <DiscourseConnective annotation_id="28139" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce nouvel incident, ce nouveau crime au Moyen-Orient, témoigne <Alignment alignment="24969" annotation_id="28213">
          <Alignment alignment="11471" annotation_id="28213">
            <DiscourseConnective annotation_id="28213" sense="Expansion.Restatement">en réalité</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> d'une évolution générale vers une intolérance croissante <DiscourseConnective annotation_id="28281">et</DiscourseConnective> un manque de respect de la différence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25105" docOffset="178">
      <en>That is to say, there are many quarters where religious values are not respected.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="28323">En d'autres termes</DiscourseConnective>, dans nombre de quartiers, les valeurs religieuses ne sont pas respectées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25187" docOffset="179">
      <en>The reason why the Group of the Alliance of Liberals and Democrats for Europe has proposed that this debate be postponed, or <Alignment alignment="861" annotation_id="25312">
          <DiscourseConnective annotation_id="25312" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that debates on the respect of human rights and religious freedoms in Egypt and Malaysia be held separately, is that we need to deal with this issue with a great deal of sensitivity and address every country individually.</en>
      <fr>La raison pour laquelle le groupe de l'Alliance des démocrates <DiscourseConnective annotation_id="28480">et</DiscourseConnective> des libéraux <DiscourseConnective annotation_id="28496">pour</DiscourseConnective> l'Europe a demandé de postposer ce débat, <DiscourseConnective annotation_id="28543">ou</DiscourseConnective> <Alignment alignment="14879" annotation_id="28546">
          <DiscourseConnective annotation_id="28546" sense="Expansion.Restatement">plutôt que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les débats sur le respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="28605">et</DiscourseConnective> de la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="28634">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="28644">et</DiscourseConnective> en Malaisie soient tenus séparément, est la suivante: nous devons aborder cette problématique avec la plus grande sensibilité <DiscourseConnective annotation_id="28773">et</DiscourseConnective> considérer chaque pays isolément.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25542" docOffset="180">
      <en>Egypt is certainly not one of the worst examples of religious intolerance. Quite the contrary.</en>
      <fr>L'Égypte n'est <DiscourseConnective annotation_id="28825">certes</DiscourseConnective> pas le pire exemple d'intolérance religieuse; ce serait <DiscourseConnective annotation_id="28888">plutôt</DiscourseConnective> le contraire.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25637" id="056" name="Charles Tannock">
    <ParallelChunk annotation_id="25637" docOffset="181">
      <en>Mr President, sadly, there has been a general climate in the Islamic world of increasing jihadi militancy aimed at non-Muslim communities in their midst - <Alignment alignment="29071" annotation_id="25792">
          <Alignment alignment="62047" annotation_id="25792">
            <DiscourseConnective annotation_id="25792" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, and more often than not, this means the Christians.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, <DiscourseConnective annotation_id="28937">malheureusement</DiscourseConnective>, il y a, dans le monde islamique, un climat général de militantisme pro-jihad visant les communautés non musulmanes - <Alignment alignment="12196" annotation_id="29071">
          <Alignment alignment="13737" annotation_id="29071">
            <DiscourseConnective annotation_id="29071" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="29087">et</DiscourseConnective> plus souvent <DiscourseConnective annotation_id="29103">qu'</DiscourseConnective>à son tour, la communauté chrétienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25859" docOffset="182">
      <en>The Copts, who represent one of the oldest Christian churches in the world, have a large diaspora in London, which I represent.</en>
      <fr>Les coptes, qui représentent l'une des plus anciennes églises chrétiennes au monde, ont une vaste diaspora <DiscourseConnective annotation_id="29251">à</DiscourseConnective> Londres, <DiscourseConnective annotation_id="29262">que</DiscourseConnective> je représente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25987" docOffset="183">
      <en>Their leaders have come to me and complained of a worsening situation, regrettably, in Egypt, orchestrated by the Muslim Brotherhood.</en>
      <fr>Leurs dirigeants se sont adressés <DiscourseConnective annotation_id="29315">à</DiscourseConnective> moi <DiscourseConnective annotation_id="29321">pour</DiscourseConnective> se plaindre d'une dégradation de la situation, <DiscourseConnective annotation_id="29373">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="29383">malheureusement</DiscourseConnective>, une dégradation orchestrée par la confrérie musulmane.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26121" docOffset="184">
      <en>In spite of the best efforts by President Mubarak's government to protect them, matters have deteriorated.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="29455">En</DiscourseConnective> dépit des excellents efforts <DiscourseConnective annotation_id="29487">que</DiscourseConnective> le président Moubarak a déployés <DiscourseConnective annotation_id="29524">pour</DiscourseConnective> les protéger, la situation s'est détériorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26228" docOffset="185">
      <en>We witness a similar story with the Assyrian Christians in Iraq, the Christians of Palestine and Pakistan, and now, <DiscourseConnective annotation_id="26344" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we see for the first time, even in Malaysia.</en>
      <fr>Nous sommes témoins d'une situation similaire avec les chrétiens assyriens d'Irak, les chrétiens de Palestine <DiscourseConnective annotation_id="29684">et</DiscourseConnective> du Pakistan <DiscourseConnective annotation_id="29699">et</DiscourseConnective>, désormais, <DiscourseConnective annotation_id="29714">pour</DiscourseConnective> la première fois, les chrétiens de Malaisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26392" docOffset="186">
      <en>This House has - for too long, in my view - ignored Christian minority rights in the rest of the world, <DiscourseConnective annotation_id="26496" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> they look to the European Union and to the United States for protection.</en>
      <fr>La présente Assemblée a - trop longtemps <DiscourseConnective annotation_id="29805">à</DiscourseConnective> mes yeux - ignoré les droits de la minorité chrétienne dans le reste du monde alors qu'elle aspire <DiscourseConnective annotation_id="29906">à</DiscourseConnective> la protection de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="29944">et</DiscourseConnective> des États-Unis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26573" docOffset="187">
      <en>
        <Alignment alignment="29972" annotation_id="26573">
          <DiscourseConnective annotation_id="26573" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I welcome this resolution.</en>
      <fr>Je salue <Alignment alignment="26573" annotation_id="29972">
          <DiscourseConnective annotation_id="29972" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette résolution.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26603" id="057" name="Gerard Batten">
    <ParallelChunk annotation_id="26603" docOffset="188">
      <en>Mr President, the persecution of Christians and other religious minorities is growing in Islamic countries.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, la persécution dont les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="30057">et</DiscourseConnective> les autres minorités religieuses sont victimes va croissant dans les pays islamiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26711" docOffset="189">
      <en>Christians who have lived in countries such as Egypt and in the Mediterranean area for almost 2 000 years are increasingly being persecuted and driven out of their ancestral homelands.</en>
      <fr>Les communautés chrétiennes qui vivent dans des pays <DiscourseConnective annotation_id="30199">comme</DiscourseConnective> l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="30214">et</DiscourseConnective> dans la zone méditerranéenne <DiscourseConnective annotation_id="30246">depuis</DiscourseConnective> près de deux mille ans sont de plus <DiscourseConnective annotation_id="30289">en plus</DiscourseConnective> persécutées <DiscourseConnective annotation_id="30309">et</DiscourseConnective> chassées de leurs patries ancestrales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26896" docOffset="190">
      <en>This is because of the growing power of intolerant fundamentalist and extremist Islamist ideology - Islamo-fascism.</en>
      <fr>Cette situation résulte du pouvoir grandissant de l'idéologie islamiste fondamentaliste <DiscourseConnective annotation_id="30439">et</DiscourseConnective> extrémiste intolérante - l'islamo-fascisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27012" docOffset="191">
      <en>The persecution of Christian minorities and others across the Islamic world is vastly under-reported by the West's media.</en>
      <fr>Les médias occidentaux accordent trop peu d'attention aux persécutions dont les minorités chrétiennes <DiscourseConnective annotation_id="30588">et</DiscourseConnective> d'autres sont victimes dans le monde islamique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27134" docOffset="192">
      <en>The media should not only report the persecution <DiscourseConnective annotation_id="27183" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> it happens <Alignment alignment="30709" annotation_id="27197">
          <DiscourseConnective annotation_id="27197" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they should explain to the general public the reasons why it is happening.</en>
      <fr>Les médias devraient <DiscourseConnective annotation_id="30660">non seulement</DiscourseConnective> rendre compte de ces persécutions, <Alignment alignment="27197" annotation_id="30709">
          <DiscourseConnective annotation_id="30709" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> également en expliquer les motifs au public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27276" docOffset="193">
      <en>They should explain who is doing this, namely Muslim fanatics, <Alignment alignment="30843" annotation_id="27339">
          <DiscourseConnective annotation_id="27339" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why they are doing it - because of the intolerant and violent fault lines in Islamic ideology.</en>
      <fr>Ils devraient expliquer qui en sont les auteurs, à savoir les musulmans fanatiques, <Alignment alignment="27339" annotation_id="30843">
          <DiscourseConnective annotation_id="30843" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> pourquoi ils agissent de la sorte - en raison de lignes de faille dans l'idéologie islamique, qui donnent lieu à des manifestations intolérantes <DiscourseConnective annotation_id="30991">et</DiscourseConnective> violentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27438" docOffset="194">
      <en>Democratic governments worldwide should put maximum diplomatic pressure on countries such as Egypt to suppress this intolerable persecution.</en>
      <fr>Les gouvernements démocratiques du monde entier devraient exercer une pression diplomatique maximale sur les pays tels <DiscourseConnective annotation_id="31124">que</DiscourseConnective> l'Égypte <DiscourseConnective annotation_id="31137">afin d'</DiscourseConnective>éradiquer ces persécutions intolérables.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27579" id="058" name="Neelie Kroes">
    <ParallelChunk annotation_id="27579" docOffset="195">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, the Commission is deeply shocked and saddened by what happened on Coptic Christmas Eve in Nag Hammadi in southern Egypt, the tragic deaths of six Copts and a Muslim policeman in a drive-by shooting.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Monsieur le Président, la Commission est profondément choquée <DiscourseConnective annotation_id="31279">et</DiscourseConnective> attristée de ce qui s'est passé <DiscourseConnective annotation_id="31314">à</DiscourseConnective> Nag Hammadi, dans le sud de l'Égypte, lors de la veillée de Noël copte, où six coptes <DiscourseConnective annotation_id="31402">et</DiscourseConnective> un policier musulman ont trouvé une mort tragique à la suite de coups de feu tirés à partir d'une voiture en marche.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27820" docOffset="196">
      <en>We are positive that the authorities took rapid action to find and arrest those suspected of committing this awful crime, and a thorough investigation <Alignment alignment="43816" annotation_id="27971">
          <DiscourseConnective annotation_id="27971" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> bringing those responsible to justice will send a clear signal that violence based on religious influence is not acceptable in Egyptian society.</en>
      <fr>Nous soutenons <DiscourseConnective annotation_id="31537">que</DiscourseConnective> les autorités ont agi rapidement <DiscourseConnective annotation_id="31574">pour</DiscourseConnective> trouver <DiscourseConnective annotation_id="31587">et</DiscourseConnective> arrêter les suspects de ce crime épouvantable. Une enquête approfondie <Alignment alignment="2154" annotation_id="31661">
          <DiscourseConnective annotation_id="31661" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le jugement des auteurs enverront un signal clair: la violence fondée sur des motifs religieux n'est pas tolérable dans la société égyptienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28120" docOffset="197">
      <en>Egypt's Constitution provides for freedom of belief and free practice of religion.</en>
      <fr>La constitution égyptienne prévoit la liberté de conviction <DiscourseConnective annotation_id="31867">et</DiscourseConnective> de pratique religieuse.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28203" docOffset="198">
      <en>
        <Alignment alignment="161" annotation_id="28203">
          <DiscourseConnective annotation_id="28203" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we do hear complaints of discrimination against the Copts and against other religious minorities such as the Bahá'í in the workplace and by the judicial system.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14824" annotation_id="31894">
          <DiscourseConnective annotation_id="31894" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous recueillons des plaintes faisant état de discriminations à l'encontre des coptes <DiscourseConnective annotation_id="31991">et</DiscourseConnective> d'autres minorités religieuses, au rang desquelles les baha'is, sur le lieu de travail <DiscourseConnective annotation_id="32081">ou</DiscourseConnective> dans le système judiciaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28373" docOffset="199">
      <en>We are aware of difficulties encountered by several Christian converts, such as Maher El-Gohary and Mohammed Hegazy, in Egyptian courts.</en>
      <fr>Nous sommes au courant des difficultés que plusieurs chrétiens convertis rencontrent, <DiscourseConnective annotation_id="32198">notamment</DiscourseConnective> Maher El-Gohary <DiscourseConnective annotation_id="32224">et</DiscourseConnective> Mohammed Hegazy, devant les juridictions égyptiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28510" docOffset="200">
      <en>We raised those issues in our regular political dialogue with Egypt.</en>
      <fr>Nous soulevons ces questions dans nos dialogues politiques réguliers avec l'Égypte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28579" docOffset="201">
      <en>We understand that the government is seeking to address some of the grievances of the Copts, <Alignment alignment="31840" annotation_id="28672">
          <DiscourseConnective annotation_id="28672" sense="Expansion.Instantiation">for instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by removing the obstacles that delay and limit the building and refurbishment of churches.</en>
      <fr>Nous comprenons <DiscourseConnective annotation_id="32381">que</DiscourseConnective> le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="32401">s'</DiscourseConnective>efforce de réagir à certains motifs de plainte des coptes, <Alignment alignment="28220" annotation_id="32462">
          <DiscourseConnective annotation_id="32462" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> éliminant les obstacles qui limitent <DiscourseConnective annotation_id="32512">et</DiscourseConnective> postposent l'édification <DiscourseConnective annotation_id="32540">et</DiscourseConnective> la remise à neuf d'églises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28777" docOffset="202">
      <en>We welcome and encourage such moves and urge the government to identify and tackle the root causes of religious tensions in Egyptian society and to end all forms of discrimination against those belonging to other religions.</en>
      <fr>Nous saluons <DiscourseConnective annotation_id="32584">et</DiscourseConnective> encourageons ces évolutions <DiscourseConnective annotation_id="32615">et</DiscourseConnective> prions instamment le gouvernement d'identifier <DiscourseConnective annotation_id="32665">et</DiscourseConnective> d'aborder les causes fondamentales des tensions religieuses au sein de la société égyptienne <DiscourseConnective annotation_id="32761">et</DiscourseConnective> de mettre un terme à toutes les formes de discrimination à l'encontre de ceux qui appartiennent <DiscourseConnective annotation_id="32860">à</DiscourseConnective> une autre religion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29001" docOffset="203">
      <en>The acts of vandalism against churches in Malaysia following a High Court ruling on the use of the word 'Allah' give rise to serious concerns.</en>
      <fr>Les actes de vandalisme commis à l'encontre d'églises <DiscourseConnective annotation_id="32936">en</DiscourseConnective> Malaisie à la suite d'une décision de la haute Cour relative à l'utilisation du mot "Allah" sont extrêmement préoccupants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29144" docOffset="204">
      <en>The government, as well as the opposition, including the Pan-Malaysian Islamic Party and 130 Muslim NGOs, have all strongly condemned those attacks.</en>
      <fr>Le gouvernement <DiscourseConnective annotation_id="33078">et</DiscourseConnective> l'opposition, y compris le parti islamique pan-malaisien, <DiscourseConnective annotation_id="33139">ainsi</DiscourseConnective> que 130 ong musulmanes, ont fermement condamné ces attaques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29293" docOffset="205">
      <en>The government has increased security measures to safeguard all places of worship and has <DiscourseConnective annotation_id="29383" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> reconfirmed its commitment to protect Malaysia's social and religious harmony and a culture of religious and ethnic diversity.</en>
      <fr>Le gouvernement a accru les mesures de sécurité visant <DiscourseConnective annotation_id="33261">à</DiscourseConnective> protéger les lieux de culte <DiscourseConnective annotation_id="33291">et</DiscourseConnective> a confirmé à nouveau son engagement <DiscourseConnective annotation_id="33330">à</DiscourseConnective> défendre l'harmonie sociale <DiscourseConnective annotation_id="33360">et</DiscourseConnective> religieuse malaisienne, <DiscourseConnective annotation_id="33387">ainsi</DiscourseConnective> qu'une culture de la diversité religieuse <DiscourseConnective annotation_id="33435">et</DiscourseConnective> ethnique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29515" docOffset="206">
      <en>The Malaysian Federal Constitution states that Islam is the religion of the Federation but other religions may be practised in peace and in harmony in any part of the Federation.</en>
      <fr>La constitution fédérale malaisienne déclare <DiscourseConnective annotation_id="33493">que</DiscourseConnective> l'Islam est la religion de la Fédération, <DiscourseConnective annotation_id="33539">mais</DiscourseConnective> que d'autres religions peuvent être pratiquées <DiscourseConnective annotation_id="33591">en</DiscourseConnective> paix <DiscourseConnective annotation_id="33599">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="33602">en</DiscourseConnective> harmonie partout dans la Fédération.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29694" docOffset="207">
      <en>We encourage the authorities to initiate as soon as possible an all-encompassing inter-faith dialogue with all religious beliefs to promote mutual understanding <Alignment alignment="33822" annotation_id="29855">
          <DiscourseConnective annotation_id="29855" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
        </Alignment> Malaysia can continue to develop peacefully in ethnic and social harmony.</en>
      <fr>Nous encourageons les autorités <DiscourseConnective annotation_id="33674">à</DiscourseConnective> engager <DiscourseConnective annotation_id="33684">dès que</DiscourseConnective> possible un dialogue global entre les représentants des différentes religions et convictions <DiscourseConnective annotation_id="33785">afin de</DiscourseConnective> promouvoir le respect mutuel <Alignment alignment="14153" annotation_id="33822">
          <DiscourseConnective annotation_id="33822" sense="Contingency.Cause.Result">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'ainsi, la Malaisie puisse continuer de se développer dans la paix et l'harmonie ethnique <DiscourseConnective annotation_id="33917">et</DiscourseConnective> sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29937" docOffset="208">
      <en>In that regard, the Malaysian Home Ministry has a particular responsibility to explain thoroughly and objectively to its citizens the issue at stake.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33929">À cet égard</DiscourseConnective>, il incombe particulièrement au ministère malaisien de l'intérieur d'expliquer <DiscourseConnective annotation_id="34020">à</DiscourseConnective> ses concitoyens de manière approfondie <DiscourseConnective annotation_id="34061">et</DiscourseConnective> objective les tenants et les aboutissants du problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30087" docOffset="209">
      <en>We strongly condemn all acts of intolerance against any person because of his religion of belief wherever they occur.</en>
      <fr>Nous condamnons fermement tous les actes d'intolérance à l'encontre de quiconque en raison de sa religion ou de ses convictions où que ce <DiscourseConnective annotation_id="34257">soit</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30205" docOffset="210">
      <en>Unfortunately, no country is immune from this.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34263">Malheureusement</DiscourseConnective>, aucun pays n'est à l'abri de ce danger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30252" docOffset="211">
      <en>We call on public authorities to fully protect all religious communities, including Christians, from discrimination and from repression.</en>
      <fr>Nous sollicitons les pouvoirs publics <DiscourseConnective annotation_id="34358">afin qu'</DiscourseConnective>ils protègent en toute impartialité toutes les communautés religieuses, y compris les chrétiens, de toute manifestation de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="34504">et</DiscourseConnective> de répression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30389" docOffset="212">
      <en>The Commission gives high priority to freedom of religion or belief as central tenets of the EU's human rights policy by raising the issue in political dialogue with countries where the problem persists, by supporting local human rights projects and by actively promoting freedom of religion or belief at the UN forums.</en>
      <fr>La Commission considère comme prioritaire la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="34587">et</DiscourseConnective> de conviction, principes centraux de la politique communautaire des droits de l'homme. À ce titre, elle ne manque pas d'aborder cette problématique dans son dialogue politique avec les pays où le problème persiste; elle appuie les projets en faveur du respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="34872">et</DiscourseConnective> elle promeut activement la liberté de religion <DiscourseConnective annotation_id="34922">et</DiscourseConnective> de conviction au sein des forums des Nations unies.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30709" id="059" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="30709" docOffset="213">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30731" docOffset="214">
      <en>The vote will take place at 12.00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu <DiscourseConnective annotation_id="35014">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30766" docOffset="215">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="30796" id="060" language="IT" name="Carlo Casini ">
    <ParallelChunk annotation_id="30796" docOffset="216">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, in voting in favour of the joint resolution, I am highlighting the particular seriousness of the violence carried out in Malaysia in response to an exclusively nominalistic issue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="35094">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="35108">en</DiscourseConnective> votant la résolution commune, je souligne le caractère particulièrement grave de la violence commise <DiscourseConnective annotation_id="35212">en</DiscourseConnective> Malaisie <DiscourseConnective annotation_id="35224">en</DiscourseConnective> réaction <DiscourseConnective annotation_id="35236">à</DiscourseConnective> une question d'ordre purement verbal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31012" docOffset="217">
      <en>
        <Alignment alignment="10309" annotation_id="31012">
          <DiscourseConnective annotation_id="31012" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is certain that both Christians and Muslims believe in only one God, who is the God of all men, believers and non-believers alike.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6862" annotation_id="35276">
          <DiscourseConnective annotation_id="35276" sense="Expansion.Conjunction">Certes</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il ne fait pas de doute <DiscourseConnective annotation_id="35308">que</DiscourseConnective> tant les chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="35331">que</DiscourseConnective> les musulmans croient <DiscourseConnective annotation_id="35357">en</DiscourseConnective> un dieu unique, dieu de tous les hommes, croyants <DiscourseConnective annotation_id="35410">ou</DiscourseConnective> non croyants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31154" docOffset="218">
      <en>The fact that He is referred to by different names is absolutely secondary.</en>
      <fr>Le fait <DiscourseConnective annotation_id="35435">qu'</DiscourseConnective>il y <DiscourseConnective annotation_id="35443">soit</DiscourseConnective> référé en recourant <DiscourseConnective annotation_id="35468">à</DiscourseConnective> différents noms est parfaitement secondaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31230" docOffset="219">
      <en>To claim that the Muslim God is only Muslim and can <DiscourseConnective annotation_id="31282" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> be invoked only by Muslims, using a traditionally Muslim name, means returning to the ancestral and tribal view that there is a God for each group of human beings.</en>
      <fr>Prétendre <DiscourseConnective annotation_id="35525">que</DiscourseConnective> le dieu musulman est exclusivement musulman <DiscourseConnective annotation_id="35573">et</DiscourseConnective> ne peut, pour cette raison, être invoqué <DiscourseConnective annotation_id="35617">que</DiscourseConnective> par les musulmans, en recourant à un nom musulman par tradition, c'est revenir à la perspective ancestrale <DiscourseConnective annotation_id="35728">et</DiscourseConnective> tribale <DiscourseConnective annotation_id="35739">qu'</DiscourseConnective>il y a un dieu <DiscourseConnective annotation_id="35757">pour</DiscourseConnective> chaque groupe d'êtres humains.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31456" docOffset="220">
      <en>
        <Alignment alignment="35793" annotation_id="31456">
          <Alignment alignment="35793" annotation_id="31456">
            <Alignment alignment="32447" annotation_id="31456">
              <DiscourseConnective annotation_id="31456" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, it means contradicting the monotheistic idea that makes universal religions which, like Christianity and Islam, oppose idolatry and polytheism, great religions that are close to people.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7592" annotation_id="35793">
          <Alignment alignment="14605" annotation_id="35793">
            <Alignment alignment="31456" annotation_id="35793">
              <DiscourseConnective annotation_id="35793" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, cela contredit l'idée monothéiste de religions universelles qui, à l'instar du christianisme <DiscourseConnective annotation_id="35906">et</DiscourseConnective> de l'Islam, sont opposées à l'idolâtrie <DiscourseConnective annotation_id="35949">et</DiscourseConnective> au polythéisme, et sont de grandes religions proches des gens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31658" docOffset="221">
      <en>No less serious is the persecution of the Copts in Egypt.</en>
      <fr>Non moins graves sont les persécutions dont les coptes <DiscourseConnective annotation_id="36070">en</DiscourseConnective> Égypte font l'objet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31716" docOffset="222">
      <en>It was on the shores of the Mediterranean that monotheistic religions, which claim to be, and are, forces for promoting brotherhood and peace, were born.</en>
      <fr>C'est sur les rives de la Méditerranée <DiscourseConnective annotation_id="36133">que</DiscourseConnective> sont nées les religions monothéistes qui prétendent être <DiscourseConnective annotation_id="36194">et</DiscourseConnective> sont des vecteurs de fraternité <DiscourseConnective annotation_id="36229">et</DiscourseConnective> de paix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31870" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="36248" annotation_id="31870">
          <DiscourseConnective annotation_id="31870" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is remarkable that it should be precisely on the shores of the Mediterranean, in Jerusalem - a holy city for those who believe in God, Allah and Jehovah - that the main breeding ground for conflict is found.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="13778" annotation_id="36248">
          <DiscourseConnective annotation_id="36248" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> remarquable <DiscourseConnective annotation_id="36270">que</DiscourseConnective> ce soient <DiscourseConnective annotation_id="36284">précisément</DiscourseConnective> les rives de la Méditerranée - <DiscourseConnective annotation_id="36327">à</DiscourseConnective> Jérusalem, ville sainte <DiscourseConnective annotation_id="36353">pour</DiscourseConnective> tous ceux qui croient <DiscourseConnective annotation_id="36380">en</DiscourseConnective> Dieu, Allah <DiscourseConnective annotation_id="36395">et</DiscourseConnective> Jéhovah - qui alimentent le plus le conflit entre les religions.</fr>
    </ParallelChunk>

<ParallelChunk annotation_id="32091" docOffset="225">
      <en>It is precisely Egypt that is the most powerful country in the area, where Christians and Muslims must coexist peacefully in order to play a peacemaking role throughout the southern Mediterranean area.</en>
      <fr>Chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="36529">et</DiscourseConnective> musulmans devraient pouvoir y coexister en paix. De cette manière, le pays jouerait un rôle pacificateur dans toute la région du sud de la Méditerranée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32293" id="999" language="PT" name="Edite Estrela ">
    <ParallelChunk annotation_id="32293" docOffset="226">
      <en>I support the joint motion for a resolution on the recent attacks against Christian communities <Alignment alignment="36803" annotation_id="32389">
          <DiscourseConnective annotation_id="32389" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it strongly condemns all kinds of violence, discrimination or intolerance that is based on religion or beliefs.</en>
      <fr>J'appuie la proposition commune de résolution relative aux attaques récentes à l'encontre des communautés chrétiennes <Alignment alignment="32389" annotation_id="36803">
          <DiscourseConnective annotation_id="36803" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle condamne toute forme de violence, de discrimination <DiscourseConnective annotation_id="36869">et</DiscourseConnective> d'intolérance fondée sur la religion <DiscourseConnective annotation_id="36909">ou</DiscourseConnective> les convictions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32509" docOffset="227">
      <en>I think that it is vital to support all initiatives that are aimed at encouraging dialogue and mutual respect between communities <Alignment alignment="4859" annotation_id="32639">
          <DiscourseConnective annotation_id="32639" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which seek to safeguard fundamental rights such as freedom of thought, conscience and religion.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="36938">qu'</DiscourseConnective>il est vital de soutenir toutes les initiatives visant <DiscourseConnective annotation_id="36996">à</DiscourseConnective> encourager le dialogue <DiscourseConnective annotation_id="37021">et</DiscourseConnective> le respect mutuel entre les communautés, <Alignment alignment="32639" annotation_id="37065">
          <DiscourseConnective annotation_id="37065" sense="Expansion.Conjunction">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="37071">qu'</DiscourseConnective>à défendre le respect des droits fondamentaux, au rang desquels la liberté de pensée, de conscience <DiscourseConnective annotation_id="37174">et</DiscourseConnective> de religion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="32739" id="998" language="PT" name="Diogo Feio ">
    <ParallelChunk annotation_id="32739" docOffset="228">
      <en>Men and women all over the world continue to suffer the most brutal forms of persecution simply <Alignment alignment="32533" annotation_id="32835">
          <DiscourseConnective annotation_id="32835" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they believe in God in the same way that He is venerated from the Atlantic to the Ural Mountains.</en>
      <fr>Partout dans le monde, hommes <DiscourseConnective annotation_id="37220">et</DiscourseConnective> femmes continuent de souffrir des formes les plus brutales de persécution, <DiscourseConnective annotation_id="37298">simplement</DiscourseConnective> <Alignment alignment="22976" annotation_id="37309">
          <DiscourseConnective annotation_id="37309" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils croient <DiscourseConnective annotation_id="37330">en</DiscourseConnective> Dieu <DiscourseConnective annotation_id="37338">de la même manière qu'</DiscourseConnective>on le vénère de l'Atlantique <DiscourseConnective annotation_id="37389">à</DiscourseConnective> l'Oural.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32941" docOffset="229">
      <en>Following statements by China, India, Iraq, Pakistan, Turkey and Vietnam, among others, Parliament today condemned the harassment of Christians in Egypt and Malaysia.</en>
      <fr>À la suite des déclarations de la Chine, de l'Inde, de l'Irak, du Pakistan, de la Turquie <DiscourseConnective annotation_id="37490">et</DiscourseConnective> du Viêt Nam, entre autres, le Parlement a condamné aujourd'hui la persécution dont les chrétiens sont victimes <DiscourseConnective annotation_id="37604">en</DiscourseConnective> Égypte <DiscourseConnective annotation_id="37614">et</DiscourseConnective> en Malaisie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33108" docOffset="230">
      <en>Europe views all this with relative indifference.</en>
      <fr>L'Europe regarde tout cela avec une relative indifférence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33158" docOffset="231">
      <en>There are even those who defend this failure to act by invoking respect for other people's culture and freedom to worship.</en>
      <fr>On en trouve <DiscourseConnective annotation_id="37702">même</DiscourseConnective> pour défendre cet attentisme <DiscourseConnective annotation_id="37736">en</DiscourseConnective> invoquant le respect des autres cultures <DiscourseConnective annotation_id="37780">et</DiscourseConnective> la liberté de culte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33281" docOffset="232">
      <en>Europe's silence on this issue, truly astonishing in a region whose origins, culture and traditions are imbued with the Christian faith, threatens to become deafening ...</en>
      <fr>Le silence de l'Europe sur cette question, réellement étonnant dans une région dont les origines, la culture <DiscourseConnective annotation_id="37913">et</DiscourseConnective> les traditions sont imprégnées de la foi chrétienne, menace de devenir assourdissant...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33452" docOffset="233">
      <en>This brings to mind the Cardinal Archbishop of Bologna's comment on earlier persecutions, which aptly illustrate the spirit of our times, whereby he noted that people are quicker to worry about the fate of polar bears than about the thousands of Christians who live their lives under threat.</en>
      <fr>Ce qui nous rappelle <DiscourseConnective annotation_id="38025">à</DiscourseConnective> l'esprit le commentaire du cardinal archevêque de Bologne sur de précédentes persécutions et qui illustre à la perfection l'esprit du temps, <DiscourseConnective annotation_id="38168">puisqu'</DiscourseConnective>il observait <DiscourseConnective annotation_id="38188">que</DiscourseConnective> les gens étaient plus prompts <DiscourseConnective annotation_id="38222">à</DiscourseConnective> s'inquiéter du sort des ours polaires <DiscourseConnective annotation_id="38262">que</DiscourseConnective> des milliers de chrétiens qui vivent sous la menace constante.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33744" id="997" language="PL" name="Jacek Olgierd Kurski ">
    <ParallelChunk annotation_id="33744" docOffset="234">
      <en>Another year, 2010, has started with the bloody persecution of Christians in many parts of the world.</en>
      <fr>Une nouvelle année, 2010, a débuté avec la persécution sanglante de chrétiens dans différentes parties du monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33846" docOffset="235">
      <en>We cannot, as the European Parliament, be passive in the face of these crimes and acts of violence.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="38445">tant que</DiscourseConnective> députés européens, nous ne pouvons rester passifs face <DiscourseConnective annotation_id="38509">à</DiscourseConnective> ces crimes <DiscourseConnective annotation_id="38522">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="38525">à</DiscourseConnective> ces actes de violence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33946" docOffset="236">
      <en>The situation of Christians is equally dramatic in countries not mentioned in today's resolution, such as North Korea, Iraq, India and Sudan.</en>
      <fr>La situation des chrétiens est <DiscourseConnective annotation_id="38581">aussi</DiscourseConnective> grave dans des pays que la résolution d'aujourd'hui ne mentionne pas, <DiscourseConnective annotation_id="38657">à</DiscourseConnective> savoir la Corée du Nord, l'Irak, l'Inde <DiscourseConnective annotation_id="38699">et</DiscourseConnective> le Soudan.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34088" docOffset="237">
      <en>Attacks on Catholics are increasing in Vietnam.</en>
      <fr>Au Viêt Nam, les attaques contre les catholiques vont croissant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34136" docOffset="238">
      <en>As a Member from Poland, a country with a deep-rooted Christian tradition and a country with a long tradition of respect where many religious communities coexist, I would like to express solidarity with the families of the victims.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="38781">tant que</DiscourseConnective> Polonais, pays à la tradition chrétienne profondément enracinée, pays de respect également où nombre de communautés religieuses coexistent, je voudrais exprimer toute ma solidarité <DiscourseConnective annotation_id="38971">à</DiscourseConnective> l'égard des familles des victimes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34368" docOffset="239">
      <en>The Egyptian and Malaysian authorities must guarantee Christians and members of other communities and religious minorities the possibility to enjoy all human rights and fundamental freedoms, or face sanctions from the European Union.</en>
      <fr>Les autorités égyptiennes <DiscourseConnective annotation_id="39034">et</DiscourseConnective> malaisiennes doivent assurer aux chrétiens <DiscourseConnective annotation_id="39080">et</DiscourseConnective> aux membres d'autres communautés <DiscourseConnective annotation_id="39116">et</DiscourseConnective> minorités religieuses la possibilité de jouir de tous les droits humains <DiscourseConnective annotation_id="39192">et</DiscourseConnective> de toutes les libertés fondamentales, <DiscourseConnective annotation_id="39233">faute de quoi</DiscourseConnective> elles encourraient des sanctions de la part de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34602" docOffset="240">
      <en>For this reason, we should endorse the resolution on recent attacks on Christian communities.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39314">Pour</DiscourseConnective> cette raison, nous devrions approuver la résolution relative aux attaques récentes contre les communautés chrétiennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34696" id="061" language="HU" name="Csaba Sógor ">
    <ParallelChunk annotation_id="34696" docOffset="241">
      <en>The recent attacks against Christian communities in Egypt and Malaysia can be viewed from two different perspectives.</en>
      <fr>Les attaques récentes à l'encontre de communautés chrétiennes en Égypte <DiscourseConnective annotation_id="39510">et</DiscourseConnective> en Malaisie peuvent être considérées selon deux perspectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34814" docOffset="242">
      <en>First, we must emphasise that the European Union, as a community of European States that have reached a high level of democracy and the rule of law, must not, in the spirit of religious tolerance, human and minority rights, pass over such events in silence, regardless of where in the world they may occur.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="39575">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il faut souligner <DiscourseConnective annotation_id="39607">que</DiscourseConnective> l'Union européenne, en <DiscourseConnective annotation_id="39634">tant que</DiscourseConnective> communauté d'États européens ayant atteint un niveau élevé de démocratie <DiscourseConnective annotation_id="39716">et</DiscourseConnective> vivant selon l'état de droit, ne peut se permettre, dans un esprit de tolérance religieuse et de respect des droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="39846">et</DiscourseConnective> des minorités, de passer sous silence de tels événements, indépendamment de l'endroit du monde où ils se produisent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35121" docOffset="243">
      <en>We must make it clear to governments that strive to continue to maintain good relations with us that Europe demands that the widely accepted norms of universal human rights be respected by its partners, <Alignment alignment="62921" annotation_id="35324">
          <DiscourseConnective annotation_id="35324" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the future development of relations can be affected by problems involving human rights.</en>
      <fr>Nous devons dire clairement aux gouvernements qui aspirent à maintenir avec nous de bonnes relations que l'Europe exige de ses partenaires le respect des normes largement acceptées en matière de droits humains universels <Alignment alignment="5794" annotation_id="40187">
          <DiscourseConnective annotation_id="40187" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="40190">que</DiscourseConnective> l'évolution des relations dépendra notamment de l'émergence de problèmes en rapport avec les droits de l'homme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35421" docOffset="244">
      <en>At the same time, we must not forget the infringements of human rights that occur on the territory of the European Union.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="40314">même</DiscourseConnective> temps, n'oublions pas les violations des droits de l'homme qui ont lieu sur le territoire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35543" docOffset="245">
      <en>In some cases, religious tolerance, human and minority rights - including those of members of minority churches - need to be developed further in EU Member States as well.</en>
      <fr>Il arrive que la tolérance religieuse, les droits de l'homme <DiscourseConnective annotation_id="40493">et</DiscourseConnective> des minorités - <DiscourseConnective annotation_id="40512">notamment</DiscourseConnective> ceux d'églises minoritaires - doivent être développés plus <DiscourseConnective annotation_id="40581">avant</DiscourseConnective> dans certains États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35715" docOffset="246">
      <en>
        <Alignment alignment="43468" annotation_id="35715">
          <DiscourseConnective annotation_id="35715" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> Europe wants to set an example to the world, it cannot allow anyone on its territory to suffer discrimination for his or her religious convictions, ethnic origin or membership of a national minority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9116" annotation_id="40624">
          <DiscourseConnective annotation_id="40624" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe entend être un exemple <DiscourseConnective annotation_id="40659">pour</DiscourseConnective> le monde, elle ne saurait souffrir que qui que ce <DiscourseConnective annotation_id="40714">soit</DiscourseConnective> sur son territoire subisse des manifestations de discrimination sur la base de ses convictions religieuses, de son origine ethnique ou de son appartenance à une minorité nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35918" docOffset="247">
      <en>We can see that the legislation in force in Egypt similarly guarantees religious freedom, <Alignment alignment="89615" annotation_id="36008">
          <DiscourseConnective annotation_id="36008" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in practice, the experience of Christians is that the opposite is the case.</en>
      <fr>Nous constatons <DiscourseConnective annotation_id="40916">que</DiscourseConnective> la législation <DiscourseConnective annotation_id="40935">en</DiscourseConnective> vigueur <DiscourseConnective annotation_id="40946">en</DiscourseConnective> Égypte garantit la liberté religieuse, <Alignment alignment="11639" annotation_id="40988">
          <DiscourseConnective annotation_id="40988" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas ce <DiscourseConnective annotation_id="41009">que</DiscourseConnective> les chrétiens d'Égypte vivent concrètement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="36088" docOffset="248">
      <en>Unfortunately, we can find similar examples of a discrepancy between the law and daily practice in EU Member States as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="41057">Malheureusement</DiscourseConnective>, dans les États membres de l'UE, nous trouvons <DiscourseConnective annotation_id="41120">également</DiscourseConnective> des exemples de contradictions entre la loi <DiscourseConnective annotation_id="41174">et</DiscourseConnective> ce qui se passe au quotidien.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
