<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Future of European standardisation (short presentation)</en>
    <fr>Avenir de la normalisation européenne (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="56" id="210" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="56" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Edvard Kožušník, on behalf of the Committee on the Internal Market and Consumer Protection, on the future of European standardisation.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport d'Edvard Kožušník, au nom de la commission du marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="157">et</DiscourseConnective> de la protection des consommateurs, sur l'avenir de la normalisation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="222" id="211" language="CS" name="Edvard Kožušník">
    <ParallelChunk annotation_id="222" docOffset="2">
      <en>The report that we are dealing with today is submitted as a precursor to a standardisation package which the Commission is currently working on.</en>
      <fr>Le rapport dont nous traitons aujourd'hui est soumis en <DiscourseConnective annotation_id="297">tant que</DiscourseConnective> précurseur d'un paquet sur la normalisation, auquel la Commission est en train de travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="367" docOffset="3">
      <en>This should provide a legislative revision of the existing legal framework of European standardisation, which we will use to define the development of standardisation in the coming decades.</en>
      <fr>Ce paquet devrait permettre une révision législative de l'actuel cadre juridique de la normalisation européenne, <DiscourseConnective annotation_id="513">que</DiscourseConnective> nous utiliserons <DiscourseConnective annotation_id="534">pour</DiscourseConnective> définir le développement de la normalisation dans les décennies à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="557" docOffset="4">
      <en>It is <Alignment alignment="7753" annotation_id="563">
          <DiscourseConnective annotation_id="563" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the interest of Parliament to use this report to convey to the Commission and relevant specialists our concept of the future development of European standardisation.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="10248" annotation_id="619">
          <DiscourseConnective annotation_id="619" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intérêt du Parlement d'utiliser ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="674">pour</DiscourseConnective> transmettre <DiscourseConnective annotation_id="691">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="707">et</DiscourseConnective> aux spécialistes concernés notre concept du développement futur de la normalisation européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="742" docOffset="5">
      <en>The form of the system of European standardisation is key to fully exploiting the potential of the internal market, improving the competitiveness of the European economy and fulfilling the Europe 2020 strategy.</en>
      <fr>La forme du système européen de normalisation est essentielle <DiscourseConnective annotation_id="868">pour</DiscourseConnective> libérer tout le potentiel du marché intérieur, en améliorant la compétitivité de l'économie européenne <DiscourseConnective annotation_id="976">et</DiscourseConnective> en suivant la stratégie Europe 2020.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="953" docOffset="6">
      <en>We have <Alignment alignment="26516" annotation_id="961">
          <DiscourseConnective annotation_id="961" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> given our full attention to this subject in the Committee on the Internal Market.</en>
      <fr>Nous avons <Alignment alignment="6792" annotation_id="1027">
          <DiscourseConnective annotation_id="1027" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> accordé toute notre attention <DiscourseConnective annotation_id="1062">à</DiscourseConnective> ce sujet <DiscourseConnective annotation_id="1073">en</DiscourseConnective> commission du marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1053" docOffset="7">
      <en>We have conducted intensive discussions with all stakeholders, both at international and European level and at the level of organisations in the individual Member States.</en>
      <fr>Nous avons mené d'intenses discussions avec tous les intéressés, tant au niveau international <DiscourseConnective annotation_id="1202">et</DiscourseConnective> européen <DiscourseConnective annotation_id="1214">qu'</DiscourseConnective>au niveau des organisations au sein des différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1224" docOffset="8">
      <en>
        <Alignment alignment="5412" annotation_id="1224">
          <DiscourseConnective annotation_id="1224" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeking the best form of European standardisation, we did our best by representatives of small and medium-sized enterprises, as well as consumer representatives, disabled people, environmentalists and other organisations representing community interests.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5452" annotation_id="1283">
          <DiscourseConnective annotation_id="1283" sense="Temporal.Synchrony">En</DiscourseConnective>
        </Alignment> recherchant la meilleure forme de normalisation européenne, nous avons fait de notre <DiscourseConnective annotation_id="1371">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1377">en</DiscourseConnective> discutant avec des représentants de petites <DiscourseConnective annotation_id="1424">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises, <DiscourseConnective annotation_id="1449">ainsi</DiscourseConnective> que des représentants de consommateurs, de personnes handicapées, d'environnementalistes <DiscourseConnective annotation_id="1544">et</DiscourseConnective> d'autres organisations représentant des intérêts communautaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1484" docOffset="9">
      <en>During discussions on the future form of European standardisation, we concluded that the design review should be based on the strengths of the existing system, which provides a stable base on which to build.</en>
      <fr>Lors des discussions, nous sommes parvenus à la conclusion <DiscourseConnective annotation_id="1671">que</DiscourseConnective> la révision de la conception doit reposer sur les forces du système existant, qui fournit une base stable sur laquelle se fonder.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1692" docOffset="10">
      <en>We cannot undertake any radical changes that could weaken the key merits of the current system.</en>
      <fr>Nous ne pouvons procéder à des changements radicaux qui affaibliraient les mérites essentiels du système actuel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1788" docOffset="11">
      <en>In order to achieve an effectively functioning system of European standardisation, it is necessary for national standardisation organisations that play a less active role in the existing standardisation process to move closer to stronger national organisations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1918">Afin de</DiscourseConnective> parvenir à un système européen de normalisation qui fonctionne efficacement, il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="2021">que</DiscourseConnective> les organisations nationales de normalisation qui jouent un rôle peu actif dans l'actuel processus de normalisation se rapprochent des organisations nationales plus fortes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2050" docOffset="12">
      <en>Strong national standardisation organisations, which can communicate with each other effectively, but also with other interested parties, are the basis for the stability of the European standardisation system.</en>
      <fr>Des organisations nationales de normalisation fortes, à même de communiquer <DiscourseConnective annotation_id="2274">effectivement</DiscourseConnective> les unes avec les autres, <DiscourseConnective annotation_id="2314">mais aussi</DiscourseConnective> avec 'd'autres intéressés, sont à la base de la stabilité du système européen de normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2260" docOffset="13">
      <en>In future, we must <Alignment alignment="18457" annotation_id="2279">
          <DiscourseConnective annotation_id="2279" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> focus more on the greater involvement of stakeholders in the standardisation process itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2421">À</DiscourseConnective> l'avenir, nous devons <Alignment alignment="388" annotation_id="2445">
          <DiscourseConnective annotation_id="2445" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous concentrer davantage sur une plus grande implication des acteurs présents dans le processus de normalisation lui-même.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2377" docOffset="14">
      <en>The aim is to make sure that the standards that emerge are the result of a broad consensus, and are <Alignment alignment="7320" annotation_id="2477">
          <DiscourseConnective annotation_id="2477" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> ultimately more representative.</en>
      <fr>L'objectif est de veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="2606">que</DiscourseConnective> les normes qui voient le jour soient le <DiscourseConnective annotation_id="2650">résultat</DiscourseConnective> d'un large consensus <DiscourseConnective annotation_id="2680">et</DiscourseConnective> soient <Alignment alignment="1153" annotation_id="2690">
          <DiscourseConnective annotation_id="2690" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus représentatives <DiscourseConnective annotation_id="2720">en définitive</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2519" docOffset="15">
      <en>Another subject that was addressed in this long discussion was easier access to standards.</en>
      <fr>Un autre sujet abordé lors de cette longue discussion était un accès plus facile aux normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2610" docOffset="16">
      <en>
        <Alignment alignment="10701" annotation_id="2610">
          <Alignment alignment="2828" annotation_id="2610">
            <DiscourseConnective annotation_id="2610" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would mention the process of establishing standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2610" annotation_id="2828">
          <Alignment alignment="2610" annotation_id="2828">
            <DiscourseConnective annotation_id="2828" sense="Expansion.Restatement">En particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je voudrais mentionner le processus d'établissement des normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2680" docOffset="17">
      <en>This should correspond to the nature of their beneficiaries and users.</en>
      <fr>Il devrait correspondre <DiscourseConnective annotation_id="2932">à</DiscourseConnective> la nature de leurs bénéficiaires <DiscourseConnective annotation_id="2967">et</DiscourseConnective> utilisateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2751" docOffset="18">
      <en>In order that the standards can be enforced more easily, they need to be more comprehensible and easier to use.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2984">Afin que</DiscourseConnective> les normes puissent être mises en œuvre plus facilement, elles doivent être plus compréhensibles <DiscourseConnective annotation_id="3090">et</DiscourseConnective> plus faciles <DiscourseConnective annotation_id="3106">à</DiscourseConnective> utiliser.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2863" docOffset="19">
      <en>With the increasing liberalisation of services, it is necessary to think more about standardisation in the area of services.</en>
      <fr>Avec la libéralisation croissante des services, il est nécessaire de réfléchir davantage <DiscourseConnective annotation_id="3207">à</DiscourseConnective> la normalisation dans le domaine des services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2988" docOffset="20">
      <en>We consider this area to be crucial for achieving greater cross-border competition in services.</en>
      <fr>Nous considérons ce domaine <DiscourseConnective annotation_id="3284">comme</DiscourseConnective> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="3300">pour</DiscourseConnective> parvenir à une plus grande concurrence transfrontalière dans les services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3084" docOffset="21">
      <en>The establishment of European standards in services is a way to dismantle barriers in services in the internal market and to do so sensitively.</en>
      <fr>L'établissement de normes européennes dans le domaine des services est une manière de démanteler les obstacles aux services sur le marché intérieur <DiscourseConnective annotation_id="3528">et</DiscourseConnective> de le faire de façon sensée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3228" docOffset="22">
      <en>Dismantling these barriers and increasing competition are a way to improve the transparency and quality of European services and to encourage competition, which goes hand in hand with innovation.</en>
      <fr>Démanteler ces obstacles <DiscourseConnective annotation_id="3585">et</DiscourseConnective> accroître la concurrence voilà qui permettra d'améliorer la transparence <DiscourseConnective annotation_id="3661">et</DiscourseConnective> la qualité des services européens, <DiscourseConnective annotation_id="3699">et</DiscourseConnective> d'encourager la concurrence, qui va de pair avec l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3424" docOffset="23">
      <en>It is innovation and new technologies which are the engine of economic growth in the post-crisis period.</en>
      <fr>Ce sont l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="3786">et</DiscourseConnective> les nouvelles technologies qui sont les moteurs de la croissance économique dans cette période post-crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3529" docOffset="24">
      <en>For European standardisation, the challenge is to achieve close cooperation between the creators of standards, innovators, academics and researchers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3896">Pour</DiscourseConnective> la normalisation européenne, le défi est de parvenir à une étroite coopération entre les créateurs de normes, les innovateurs, les universitaires, <DiscourseConnective annotation_id="4048">et</DiscourseConnective> les chercheurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3679" docOffset="25">
      <en>Without the intensive involvement of all these four groups in the process of establishing standards, Europe will find it difficult to standardise its knowledge in the low carbon economy, electric cars, nanotechnology and ICT.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4067">Sans</DiscourseConnective> une profonde implication de ces quatre groupes dans le processus de normalisation, l'Europe éprouvera des difficultés <DiscourseConnective annotation_id="4190">à</DiscourseConnective> normaliser son savoir dans l'économie à faible émission de carbone, les voitures électriques, les nanotechnologies <DiscourseConnective annotation_id="4307">et</DiscourseConnective> les TIC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3905" docOffset="26">
      <en>The ability to convert the findings of research and development into the process of establishing standards will ultimately determine whether the European system of standardisation will continue to play a key role in a globalised world.</en>
      <fr>C'est la capacité <DiscourseConnective annotation_id="4337">à</DiscourseConnective> convertir les découvertes de la recherche <DiscourseConnective annotation_id="4381">et</DiscourseConnective> du développement dans le processus d'établissement des normes qui finira par déterminer <DiscourseConnective annotation_id="4472">si</DiscourseConnective> le système européen de normalisation peut continuer <DiscourseConnective annotation_id="4527">à</DiscourseConnective> jouer un rôle essentiel dans un monde globalisé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4141" docOffset="27">
      <en>At this point, I would like to thank all my colleagues on the committee, but also my colleagues on the partner ITRE committee, who were actively involved in the drafting of this report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4578">À</DiscourseConnective> présent, je voudrais remercier tous mes collègues de la commission, <DiscourseConnective annotation_id="4648">mais aussi</DiscourseConnective> mes collègues de la commission-partenaire ITRE, lesquels ont activement participé <DiscourseConnective annotation_id="4741">à</DiscourseConnective> la rédaction de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4327" docOffset="28">
      <en>I would particularly point out that we managed to obtain a joint agreement on the final form of this report across all the political groups.</en>
      <fr>Je voudrais souligner <DiscourseConnective annotation_id="4793">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4808">que</DiscourseConnective> nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="4833">à</DiscourseConnective> dégager un accord conjoint entre tous les groupes politiques sur la forme finale de ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4468" id="212" name="Lara Comi">
    <ParallelChunk annotation_id="4468" docOffset="29">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, first of all, I wish to express my satisfaction with the work that has been undertaken by the rapporteur and shadow rapporteurs, with whom we have been able to strike a good balance between the various political positions.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="4968">et</DiscourseConnective> Messieurs, <DiscourseConnective annotation_id="4982">avant</DiscourseConnective> tout, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="5003">à</DiscourseConnective> exprimer ma satisfaction du travail qui a été entrepris par le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="5079">et</DiscourseConnective> les rapporteurs fictifs, avec lesquels nous sommes parvenus <DiscourseConnective annotation_id="5142">à</DiscourseConnective> trouver un bon équilibre entre les différentes positions politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4732" docOffset="30">
      <en>This report sends a political message, loud and clear, to the European Commission and contains important guidelines in view of its imminent review.</en>
      <fr>Ce rapport envoie un message politique fort <DiscourseConnective annotation_id="5257">et</DiscourseConnective> clair <DiscourseConnective annotation_id="5266">à</DiscourseConnective> la Commission européenne, <DiscourseConnective annotation_id="5294">et</DiscourseConnective> contient d'importantes orientations au vu de cette révision imminente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4880" docOffset="31">
      <en>We have determined that the current system works well and does not require radical changes.</en>
      <fr>Nous avons estimé <DiscourseConnective annotation_id="5386">que</DiscourseConnective> le système actuel fonctionnait bien <DiscourseConnective annotation_id="5426">et</DiscourseConnective> n'appelait pas de changement radical.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4972" docOffset="32">
      <en>The improvements that we have proposed do not prejudice the current principles on which the system is based, <Alignment alignment="17220" annotation_id="5081">
          <DiscourseConnective annotation_id="5081" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="5582" annotation_id="5084">
          <DiscourseConnective annotation_id="5084" sense="Expansion.Restatement">rather</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the principle of national delegation and its private and voluntary nature.</en>
      <fr>Les améliorations <DiscourseConnective annotation_id="5485">que</DiscourseConnective> nous avons proposées ne lèsent pas les principes actuels sur lesquels repose le système, <Alignment alignment="5081" annotation_id="5578">
          <DiscourseConnective annotation_id="5578" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11894" annotation_id="5582">
          <DiscourseConnective annotation_id="5582" sense="Expansion.Restatement">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le principe de la délégation nationale <DiscourseConnective annotation_id="5629">et</DiscourseConnective> sa nature privée <DiscourseConnective annotation_id="5649">et</DiscourseConnective> volontaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5167" docOffset="33">
      <en>That notwithstanding, it is important for the public interest to play a more active role and contribute to the creation of new standards.</en>
      <fr>Cela étant, il importe <DiscourseConnective annotation_id="5687">pour</DiscourseConnective> l'intérêt public qu'il joue un rôle plus actif <DiscourseConnective annotation_id="5739">et</DiscourseConnective> contribue <DiscourseConnective annotation_id="5752">à</DiscourseConnective> la création de nouvelles normes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5305" docOffset="34">
      <en>I feel that the function of small and medium-sized enterprises is important and relevant within the process of standardisation.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="5796">que</DiscourseConnective> la fonction des petites <DiscourseConnective annotation_id="5824">et</DiscourseConnective> moyennes entreprises est importante <DiscourseConnective annotation_id="5863">et</DiscourseConnective> pertinente dans le processus de normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5433" docOffset="35">
      <en>This report is only the beginning: we will continue to work in the coming months to ensure that European standardisation meets the economic and social needs of Europe.</en>
      <fr>Ce rapport n'est <DiscourseConnective annotation_id="5930">qu'</DiscourseConnective>un début: nous continuerons le travail dans les mois à venir <DiscourseConnective annotation_id="5994">afin que</DiscourseConnective> la normalisation européenne puisse répondre aux besoins économiques <DiscourseConnective annotation_id="6071">et</DiscourseConnective> sociaux de l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5601" id="213" name="Zigmantas Balčytis">
    <ParallelChunk annotation_id="5601" docOffset="36">
      <en>(LT) I would like to congratulate my colleague on the preparation of this important report.</en>
      <fr>(LT) Je voudrais féliciter mon collègue <DiscourseConnective annotation_id="6135">pour</DiscourseConnective> la préparation de cet important rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5693" docOffset="37">
      <en>Standardisation is particularly important for building a common internal market, ensuring the business competitiveness of both the European Union and individual Member States and removing trade obstacles.</en>
      <fr>La normalisation est particulièrement importante <DiscourseConnective annotation_id="6230">pour</DiscourseConnective> la construction d'un marché intérieur commun, pour garantir la compétitivité des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="6328">à</DiscourseConnective> la fois de l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="6360">et</DiscourseConnective> des différents États membres, <DiscourseConnective annotation_id="6393">ainsi</DiscourseConnective> que pour supprimer les obstacles au commerce.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5898" docOffset="38">
      <en>I support the Commission's initiative to prepare a Standardisation Package, which will hopefully be sufficiently comprehensive and will facilitate the removal of existing deficiencies which currently prevent us from ensuring product safety <Alignment alignment="18428" annotation_id="6138">
          <DiscourseConnective annotation_id="6138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which create different levels of consumer protection in different Member States.</en>
      <fr>Je soutiens l'initiative de la Commission qui prépare un paquet sur la normalisation, lequel - espérons-le - sera suffisamment complet <DiscourseConnective annotation_id="6580">et</DiscourseConnective> facilitera la suppression des défauts existants qui nous empêchent actuellement de garantir la sécurité des produits <Alignment alignment="2289" annotation_id="6700">
          <DiscourseConnective annotation_id="6700" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ont pour résultat divers niveaux de protection des consommateurs dans les différents États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6223" docOffset="39">
      <en>The laying down of uniform standards at European level is especially important in the field of rapidly developing technologies and innovations.</en>
      <fr>L'établissement de normes uniformes au niveau européen est particulièrement important dans le domaine des technologies en développement rapide <DiscourseConnective annotation_id="6946">et</DiscourseConnective> des innovations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6367" docOffset="40">
      <en>In order to ensure not just that the European Union is competitive, but also that our people's health is properly protected <Alignment alignment="24043" annotation_id="6491">
          <DiscourseConnective annotation_id="6491" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that safe products access the market, it is necessary for uniform standards to be valid and applicable in all Member States.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6966">Afin de</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="6983">non seulement</DiscourseConnective> la compétitivité de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="7037">mais aussi</DiscourseConnective> une protection adéquate de la santé de nos concitoyens <Alignment alignment="6491" annotation_id="7103">
          <DiscourseConnective annotation_id="7103" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la présence de produits sûrs sur le marché, il est nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="7168">que</DiscourseConnective> des normes uniformes soient valides <DiscourseConnective annotation_id="7208">et</DiscourseConnective> applicables dans tous les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6620" id="214" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="6620" docOffset="41">
      <en>(SK) The European system of normalisation is a part of an international system that sets out unified, generally applied regulations and norms used by the production sector worldwide.</en>
      <fr>(SK) Le système européen de normalisation fait partie d'un système international qui fixe des réglementations généralement appliquées <DiscourseConnective annotation_id="7386">et</DiscourseConnective> des normes utilisées par le secteur de la production à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6803" docOffset="42">
      <en>
        <Alignment alignment="19411" annotation_id="6803">
          <DiscourseConnective annotation_id="6803" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> societal progress increases knowledge, changes technologies, organisation and the way of life, normalisation as a specific field of defining generally used regulations must <Alignment alignment="5285" annotation_id="6979">
          <DiscourseConnective annotation_id="6979" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be an active undertaking open to progress.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6803" annotation_id="7464">
          <DiscourseConnective annotation_id="7464" sense="Temporal.Synchrony">Dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> le progrès sociétal augmente la connaissance, change les technologies, l'organisation <DiscourseConnective annotation_id="7568">et</DiscourseConnective> le mode de vie, la normalisation en <DiscourseConnective annotation_id="7607">tant que</DiscourseConnective> domaine spécifique de définition de règlementations généralement utilisées doit <Alignment alignment="6979" annotation_id="7696">
          <DiscourseConnective annotation_id="7696" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> être une entreprise active ouverte au progrès.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7027" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="8188" annotation_id="7027">
          <DiscourseConnective annotation_id="7027" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the European Union wishes to have a truly sophisticated, innovative economy, it cannot avoid substantially increased activity in the field of the development of new norms which will facilitate the introduction of new scientific and technological inventions to the market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7027" annotation_id="7749">
          <DiscourseConnective annotation_id="7749" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Union européenne souhaite avoir une économie véritablement sophistiquée et innovante, elle ne peut éviter une activité substantiellement accrue dans le domaine du développement de nouvelles normes qui faciliteront l'introduction de nouvelles inventions scientifiques <DiscourseConnective annotation_id="8021">et</DiscourseConnective> technologiques sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7302" docOffset="44">
      <en>From this point of view, I believe it is time the mechanisms of European standardisation and normalisation, currently based mostly on national traditions and national workplaces, were brought up to date.</en>
      <fr>De ce point de vue, je pense qu'il est temps que les mécanismes de normalisation européenne, pour l'instant fondés essentiellement sur des traditions nationales <DiscourseConnective annotation_id="8215">et</DiscourseConnective> des lieux de travail nationaux, soient actualisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7506" docOffset="45">
      <en>Today, <Alignment alignment="8305" annotation_id="7513">
          <DiscourseConnective annotation_id="7513" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, these mechanisms must be simpler and more effective.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ces mécanismes doivent <Alignment alignment="7513" annotation_id="8305">
          <DiscourseConnective annotation_id="8305" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> être rendus plus simples <DiscourseConnective annotation_id="8340">et</DiscourseConnective> plus efficaces.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7575" id="215" name="Csanád Szegedi">
    <ParallelChunk annotation_id="7575" docOffset="46">
      <en>(HU) Ladies and gentlemen, as Jobbik representatives, we are often called EU sceptics, <Alignment alignment="29128" annotation_id="7662">
          <DiscourseConnective annotation_id="7662" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we actually agree with this.</en>
      <fr>(HU) Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="8373">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="8390">tant que</DiscourseConnective> représentants du Jobbik, nous sommes souvent considérés comme des eurosceptiques, <Alignment alignment="11005" annotation_id="8481">
          <DiscourseConnective annotation_id="8481" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en réalité, nous n'y voyons aucun inconvénient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7695" docOffset="47">
      <en>We are EU sceptics, <Alignment alignment="19571" annotation_id="7715">
          <DiscourseConnective annotation_id="7715" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not mean that we do not support cooperation between EU Member States.</en>
      <fr>Nous sommes des eurosceptiques, <Alignment alignment="7715" annotation_id="8565">
          <DiscourseConnective annotation_id="8565" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne signifie pas <DiscourseConnective annotation_id="8591">que</DiscourseConnective> nous ne soutenons pas la coopération entre les États membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7799" docOffset="48">
      <en>It is clear that we are against the principle of the United States of Europe <Alignment alignment="8737" annotation_id="7876">
          <DiscourseConnective annotation_id="7876" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we support the Europe of nations, <Alignment alignment="15338" annotation_id="7914">
          <DiscourseConnective annotation_id="7914" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> standardisation is typically a subject that we can agree on, that we can support.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="8678">que</DiscourseConnective> nous sommes contre le principe des États-Unis d'Europe <Alignment alignment="7876" annotation_id="8737">
          <DiscourseConnective annotation_id="8737" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous soutenons l'Europe des nations, <Alignment alignment="7914" annotation_id="8781">
          <DiscourseConnective annotation_id="8781" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la normalisation est typiquement un domaine dans lequel nous pouvons nous mettre d'accord, <DiscourseConnective annotation_id="8877">que</DiscourseConnective> nous pouvons soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8000" docOffset="49">
      <en>
        <Alignment alignment="8904" annotation_id="8000">
          <DiscourseConnective annotation_id="8000" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is always said that we are always protesting and saying no, no, no to everything.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8000" annotation_id="8904">
          <DiscourseConnective annotation_id="8904" sense="Comparison.Contrast">Néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on a l'habitude d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="8942">que</DiscourseConnective> nous ne faisons que protester <DiscourseConnective annotation_id="8976">et</DiscourseConnective> dire non, non, non <DiscourseConnective annotation_id="8998">à</DiscourseConnective> tout.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8094" docOffset="50">
      <en>Well, standardisation is a topic that we, too, would like to facilitate and support.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9006">Or</DiscourseConnective>, la normalisation est un sujet <DiscourseConnective annotation_id="9040">que</DiscourseConnective>, nous <DiscourseConnective annotation_id="9050">aussi</DiscourseConnective>, nous voudrions encourager <DiscourseConnective annotation_id="9083">et</DiscourseConnective> soutenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8179" docOffset="51">
      <en>I would <Alignment alignment="22346" annotation_id="8187">
          <DiscourseConnective annotation_id="8187" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to ask all Member States to support standardisation, and my fellow Members to support this report by Mr Kožušník.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="8187" annotation_id="9108">
          <DiscourseConnective annotation_id="9108" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander à tous les États membres de soutenir la normalisation, <DiscourseConnective annotation_id="9182">et</DiscourseConnective> à mes collègues de soutenir ce rapport de M. Kožušník.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8311" docOffset="52">
      <en>This is where we can agree for the time being.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9240">Pour</DiscourseConnective> l'instant, nous sommes d'accord sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8358" id="216" name="Elena Băsescu">
    <ParallelChunk annotation_id="8358" docOffset="53">
      <en>(RO) The adoption of European standards can make a vital contribution to facilitating access for SMEs to the single market and consolidating their position in it.</en>
      <fr>(RO) L'adoption de normes européennes peut être une contribution vitale <DiscourseConnective annotation_id="9363">pour</DiscourseConnective> ce qui est de faciliter l'accès des PME au marché unique <DiscourseConnective annotation_id="9425">et</DiscourseConnective> de consolider leur position sur ce marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8521" docOffset="54">
      <en>With this in mind, SMEs need simple, standardised loan products, which will facilitate their rapid use, based on a minimum number of documents and a simplified financial analysis.</en>
      <fr>Dans cet esprit, les PME ont besoin de produits de crédit simples et normalisés, qui facilitent leur utilisation rapide, sur la base d'un nombre minimal de documents <DiscourseConnective annotation_id="9637">et</DiscourseConnective> d'une analyse financière simplifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8701" docOffset="55">
      <en>The European standardisation system must encourage and support innovation and <DiscourseConnective annotation_id="8779" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> establish a common basis for a more comprehensive approach to standardisation.</en>
      <fr>Le système européen de normalisation doit encourager <DiscourseConnective annotation_id="9730">et</DiscourseConnective> soutenir l'innovation, <DiscourseConnective annotation_id="9756">et</DiscourseConnective> établir une base commune permettant une approche plus complète de la normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8863" docOffset="56">
      <en>I <Alignment alignment="33000" annotation_id="8865">
          <DiscourseConnective annotation_id="8865" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> feel that it would be useful to apply the principle of subsidiarity and proportionality on a regular basis at European level.</en>
      <fr>J'estime <Alignment alignment="8865" annotation_id="9852">
          <DiscourseConnective annotation_id="9852" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9862">qu'</DiscourseConnective>il serait utile d'appliquer le principe de subsidiarité <DiscourseConnective annotation_id="9921">et</DiscourseConnective> de proportionnalité sur une base régulière au niveau européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8996" docOffset="57">
      <en>This would help consolidate the basic principle of 'think small first' as part of public policies for SMEs.</en>
      <fr>Cela permettrait de consolider le principe fondamental "priorité aux PME" dans le cadre des politiques publiques en faveur des PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9104" docOffset="58">
      <en>In this context, I would <Alignment alignment="11070" annotation_id="9129">
          <DiscourseConnective annotation_id="9129" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to mention that an ordinance was issued recently in Romania on implementing measures supporting the uniform enforcement of EU legislation, which harmonises the conditions for marketing products.</en>
      <fr>Dans ce contexte, je voudrais <Alignment alignment="11054" annotation_id="10149">
          <DiscourseConnective annotation_id="10149" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner <DiscourseConnective annotation_id="10170">qu'</DiscourseConnective>une ordonnance a récemment été émise <DiscourseConnective annotation_id="10210">en</DiscourseConnective> Roumanie sur la mise en œuvre de mesures soutenant l'application uniforme de la législation de l'UE, laquelle harmonise les conditions de commercialisation de produits.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="9334" id="217" name="Zuzana Roithová">
    <ParallelChunk annotation_id="9334" docOffset="59">
      <en>(CS) This report will further encourage the Commission to pursue carefully the harmonisation of standards in the internal market.</en>
      <fr>(CS) Ce rapport encouragera la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10424">à</DiscourseConnective> poursuivre avec soin l'harmonisation des normes sur le marché intérieur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9464" docOffset="60">
      <en>During the progressive liberalisation of global trade, it provides a way for us to protect European citizens from low quality and unsafe products, particularly from the Asian countries.</en>
      <fr>Pendant la libéralisation progressive du commerce mondial il nous donne un moyen de protéger les citoyens européens des produits de mauvaise qualité <DiscourseConnective annotation_id="10648">et</DiscourseConnective> peu sûrs en provenance des pays asiatiques <DiscourseConnective annotation_id="10694">notamment</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9650" docOffset="61">
      <en>I thank my colleagues from the Commission for their support for my draft, which gives the green light to the establishment of standards for safe children's shoes.</en>
      <fr>Je remercie mes collègues de la Commission d'avoir soutenu mon projet de rapport, qui donne le feu vert <DiscourseConnective annotation_id="10809">à</DiscourseConnective> l'établissement de normes <DiscourseConnective annotation_id="10837">pour</DiscourseConnective> des chaussures d'enfants sûres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9813" docOffset="62">
      <en>It is high time to act, <Alignment alignment="10901" annotation_id="9837">
          <DiscourseConnective annotation_id="9837" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> today's generation of children has orthopaedic defects due to cheap, but physically harmful Chinese shoes.</en>
      <fr>Il est grand temps d'agir, <Alignment alignment="9837" annotation_id="10901">
          <DiscourseConnective annotation_id="10901" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enfants de l'actuelle génération ont des problèmes orthopédiques à cause de chaussures chinoises bon marché, <DiscourseConnective annotation_id="11024">mais</DiscourseConnective> physiquement nuisibles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9952" docOffset="63">
      <en>It is very striking that we have European quality legislation for safe toys, where a child comes into contact with a toy only for a short time, <Alignment alignment="28734" annotation_id="10096">
          <DiscourseConnective annotation_id="10096" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not have adequate standards for shoes and slippers that children have on their feet all day.</en>
      <fr>Il est frappant <DiscourseConnective annotation_id="11069">que</DiscourseConnective> nous disposions d'une législation européenne sur la qualité des jouets (<DiscourseConnective annotation_id="11145">alors qu'</DiscourseConnective>un enfant n'est <DiscourseConnective annotation_id="11170">que</DiscourseConnective> peu de temps <DiscourseConnective annotation_id="11187">en</DiscourseConnective> contact avec un jouet) et <Alignment alignment="10096" annotation_id="11216">
          <DiscourseConnective annotation_id="11216" sense="Comparison.Contrast">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne disposions pas de normes adéquates <DiscourseConnective annotation_id="11263">pour</DiscourseConnective> les chaussures <DiscourseConnective annotation_id="11283">et</DiscourseConnective> pantoufles <DiscourseConnective annotation_id="11297">que</DiscourseConnective> les enfants portent toute la journée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10199" docOffset="64">
      <en>I hope that the Commission reacts to this call, which is not the first, and takes appropriate action.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11348">que</DiscourseConnective> la Commission réagira <DiscourseConnective annotation_id="11374">à</DiscourseConnective> cet appel, qui n'est pas le premier, <DiscourseConnective annotation_id="11413">et</DiscourseConnective> prendra des mesures appropriées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10301" docOffset="65">
      <en>I think that it is a shame that the industrial lobby from Germany and France has won <Alignment alignment="8115" annotation_id="10386">
          <DiscourseConnective annotation_id="10386" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that, in the international standards committees, the European Union will not speak with one voice, <Alignment alignment="12071" annotation_id="10489">
          <DiscourseConnective annotation_id="10489" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in twenty seven languages.</en>
      <fr>Je trouve honteux <DiscourseConnective annotation_id="11467">que</DiscourseConnective> les groupes de pression industriels d'Allemagne <DiscourseConnective annotation_id="11519">et</DiscourseConnective> de France l'aient emporté <Alignment alignment="10386" annotation_id="11548">
          <DiscourseConnective annotation_id="11548" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11551">que</DiscourseConnective>, au sein des comités internationaux de normalisation, l'Union européenne ne parle pas d'une seule voix, <Alignment alignment="10489" annotation_id="11659">
          <DiscourseConnective annotation_id="11659" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans vingt-sept langues différentes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10520" id="218" name="Mitro Repo">
    <ParallelChunk annotation_id="10520" docOffset="66">
      <en>(FI) Mr President, congratulations on an excellent report.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, félicitations <DiscourseConnective annotation_id="11743">pour</DiscourseConnective> cet excellent rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10579" docOffset="67">
      <en>It is a good basis for further work.</en>
      <fr>C'est une bonne base <DiscourseConnective annotation_id="11792">pour</DiscourseConnective> les travaux futurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10616" docOffset="68">
      <en>Transparency and democracy are most important in the standardsetting process, <Alignment alignment="29836" annotation_id="10694">
          <DiscourseConnective annotation_id="10694" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is improved participation on the part of the weaker societal stakeholders, consumers and environmental organisations.</en>
      <fr>La transparence <DiscourseConnective annotation_id="11833">et</DiscourseConnective> la démocratie sont capitales dans ce processus de normalisation, <Alignment alignment="6053" annotation_id="11901">
          <DiscourseConnective annotation_id="11901" sense="Temporal.Synchrony">tout comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> une participation accrue des acteurs sociaux les plus faibles, les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="11993">et</DiscourseConnective> les organisations environnementales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10815" docOffset="69">
      <en>Standardisation must not be allowed simply to become a battlefield for big business.</en>
      <fr>L'on ne peut tout <DiscourseConnective annotation_id="12051">simplement</DiscourseConnective> pas laisser la normalisation devenir un champ de bataille <DiscourseConnective annotation_id="12120">pour</DiscourseConnective> les grandes entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10900" docOffset="70">
      <en>I am pleased that the report takes account of the principle of appropriate representation, according to which all stakeholder positions must be incorporated in an appropriate manner.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="12166">que</DiscourseConnective> ce rapport tienne compte du principe de représentation appropriée, conformément auquel toutes les positions des acteurs doivent être incorporées de façon appropriée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11083" docOffset="71">
      <en>It is <Alignment alignment="5157" annotation_id="11089">
          <DiscourseConnective annotation_id="11089" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important that societal stakeholders are more strongly represented.</en>
      <fr>Il importe <Alignment alignment="3069" annotation_id="12347">
          <DiscourseConnective annotation_id="12347" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12357">que</DiscourseConnective> les acteurs sociétaux soient <DiscourseConnective annotation_id="12390">mieux</DiscourseConnective> représentés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11162" docOffset="72">
      <en>In my opinion, this could be done by giving them the right to vote on technical committees.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12409">À</DiscourseConnective> mon sens, cela sera possible <DiscourseConnective annotation_id="12440">si</DiscourseConnective> on leur accorde le droit de vote au sein des comités techniques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11254" docOffset="73">
      <en>It is <Alignment alignment="19444" annotation_id="11260">
          <DiscourseConnective annotation_id="11260" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important to develop a second production line.</en>
      <fr>Il convient <Alignment alignment="14454" annotation_id="12520">
          <DiscourseConnective annotation_id="12520" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de développer une deuxième ligne de production.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11312" docOffset="74">
      <en>I hope that the Commission will pay serious attention to that.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="12587">que</DiscourseConnective> la Commission y prêtera sérieusement attention.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11375" id="219" name="Maria Damanaki">
    <ParallelChunk annotation_id="11375" docOffset="75">
      <en>Member of the Commission. - Mr President, I would like to congratulate the rapporteur for his comprehensive report, which has received general approval.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais féliciter le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="12698">pour</DiscourseConnective> ce rapport complet qui a reçu l'approbation générale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11528" docOffset="76">
      <en>I would <Alignment alignment="20920" annotation_id="11536">
          <DiscourseConnective annotation_id="11536" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the honourable Members who have stayed here so late to help the President with his duties and <DiscourseConnective annotation_id="11649" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to put forward some very constructive contributions and ideas in the debate.</en>
      <fr>Je tiens <Alignment alignment="11536" annotation_id="12766">
          <DiscourseConnective annotation_id="12766" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12776">à</DiscourseConnective> remercier les députés qui sont restés ici <DiscourseConnective annotation_id="12820">si</DiscourseConnective> tard <DiscourseConnective annotation_id="12828">pour</DiscourseConnective> aider le Président dans ses obligations <DiscourseConnective annotation_id="12873">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12876">pour</DiscourseConnective> apporter au débat des contributions <DiscourseConnective annotation_id="12917">et</DiscourseConnective> des idées très constructives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11731" docOffset="77">
      <en>This report is a valuable contribution to the debate launched by the European Commission some time ago.</en>
      <fr>Ce rapport constitue une contribution appréciable au débat lancé il y a quelque temps par la Commission européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11835" docOffset="78">
      <en>It draws attention to the future of the standardisation system in Europe: a central element in the implementation of the internal market, in increasing the competitiveness of European business, and an important tool in fostering innovation.</en>
      <fr>Il attire l'attention sur l'avenir du système de normalisation <DiscourseConnective annotation_id="13129">en</DiscourseConnective> Europe: un élément capital dans la mise en œuvre du marché intérieur et dans le renforcement de la compétitivité des entreprises européennes, <DiscourseConnective annotation_id="13274">ainsi</DiscourseConnective> qu'un outil important <DiscourseConnective annotation_id="13302">pour</DiscourseConnective> promouvoir l'innovation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12076" docOffset="79">
      <en>Over the next decade, European standardisation will have to adapt to new energy, environmental and societal challenges, <Alignment alignment="13485" annotation_id="12196">
          <DiscourseConnective annotation_id="12196" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> you have already mentioned.</en>
      <fr>Au cours de la prochaine décennie, la normalisation européenne devra s'adapter <DiscourseConnective annotation_id="13411">à</DiscourseConnective> de nouveaux défis sur le plan énergétique, environnemental <DiscourseConnective annotation_id="13472">et</DiscourseConnective> sociétal, <Alignment alignment="7030" annotation_id="13485">
          <DiscourseConnective annotation_id="13485" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que vous l'avez <DiscourseConnective annotation_id="13507">déjà</DiscourseConnective> souligné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12227" docOffset="80">
      <en>These include the emergence of new economic powers, the development of technologies, climate change, carbon management and renewable energies.</en>
      <fr>Ces défis comprennent l'émergence de nouvelles puissances économiques, le développement de technologies, des changements climatiques, la gestion du carbone, <DiscourseConnective annotation_id="13679">et</DiscourseConnective> les énergies renouvelables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12370" docOffset="81">
      <en>These are some of the new factors we have to face.</en>
      <fr>Tels sont quelques uns des nouveaux facteurs auxquels nous allons devoir faire face.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12421" docOffset="82">
      <en>We share the rapporteur's view that we can build on the existing system.</en>
      <fr>Nous partageons le point de vue du rapporteur selon lequel nous pouvons nous appuyer sur le système existant.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12494" docOffset="83">
      <en>It forms a solid basis for further development.</en>
      <fr>Il constitue une base solide <DiscourseConnective annotation_id="13934">pour</DiscourseConnective> un développement futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12542" docOffset="84">
      <en>There is, <Alignment alignment="22644" annotation_id="12552">
          <DiscourseConnective annotation_id="12552" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, room for improvement.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="6667" annotation_id="13970">
          <DiscourseConnective annotation_id="13970" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> perfectible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12588" docOffset="85">
      <en>The report presents a number of proposals with a view to improving the system within its current boundaries.</en>
      <fr>Le rapport présente plusieurs propositions <DiscourseConnective annotation_id="14036">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer le système dans ses limites actuelles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12697" docOffset="86">
      <en>The Commission welcomes the emphasis placed on the importance of the principle of national delegation.</en>
      <fr>La Commission apprécie l'accent mis sur l'importance du principe de la délégation nationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12800" docOffset="87">
      <en>At the same time, the report draws attention to a negative consequence of this principle: existing deficits in participation by societal stakeholders representing health and safety, consumer and environmental interests in the standard-setting process.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14187">En même temps</DiscourseConnective>, le rapport attire l'attention sur une conséquence négative de ce principe: le manque actuel de participation des acteurs de la société représentant la santé <DiscourseConnective annotation_id="14359">et</DiscourseConnective> la sécurité, les consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="14393">et</DiscourseConnective> les intérêts environnementaux dans le processus de normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13052" docOffset="88">
      <en>The participation of societal stakeholders is extremely important <Alignment alignment="14533" annotation_id="13118">
          <DiscourseConnective annotation_id="13118" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it lends the system a significant element of legitimacy and accountability and improves the quality of the consensus.</en>
      <fr>La participation des acteurs de la société est extrêmement importante, <Alignment alignment="13118" annotation_id="14533">
          <DiscourseConnective annotation_id="14533" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elle apporte au système un élément significatif de légitimité <DiscourseConnective annotation_id="14599">et</DiscourseConnective> de responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="14621">et</DiscourseConnective> elle améliore la qualité du consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13239" docOffset="89">
      <en>The Commission will explore practical ways of ensuring effective membership of European standardisation organisations for organisations representing societal stakeholders, and of helping to achieve more balanced participation by stakeholders in the standard-setting process.</en>
      <fr>La Commission étudiera les moyens pratiques de garantir l'adhésion effective des organisations européennes de normalisation <DiscourseConnective annotation_id="14787">à</DiscourseConnective> des organisations représentant les acteurs de la société, <DiscourseConnective annotation_id="14847">ainsi</DiscourseConnective> que d'aider <DiscourseConnective annotation_id="14865">à</DiscourseConnective> parvenir à une participation plus équilibrée des intervenants dans le processus de normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13514" docOffset="90">
      <en>The Commission shares the view that, with respect to the central role of the national delegation principle for CENELEC, national standards bodies are key players in the European standardisation model.</en>
      <fr>La Commission partage le point de vue selon lequel, <DiscourseConnective annotation_id="15017">en</DiscourseConnective> ce qui concerne le rôle central du principe de délégation nationale auprès du CENELEC, les organismes nationaux de normalisation sont des acteurs essentiels dans le modèle européen de normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13715" docOffset="91">
      <en>All national standards bodies must <Alignment alignment="18023" annotation_id="13750">
          <DiscourseConnective annotation_id="13750" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> be able to provide a robust platform of consensus-building.</en>
      <fr>Tous les organismes nationaux de normalisation doivent <Alignment alignment="13750" annotation_id="15274">
          <DiscourseConnective annotation_id="15274" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> être en mesure d'établir une plateforme solide à même de former un consensus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13820" docOffset="92">
      <en>The report notes significant differences among them in terms of resources, technical expertise and stakeholder engagement in the standardisation process.</en>
      <fr>Le rapport constate des différences significatives entre ces organismes <DiscourseConnective annotation_id="15433">en</DiscourseConnective> matière de ressources, d'expertise technique, <DiscourseConnective annotation_id="15482">et</DiscourseConnective> de participation des intervenants au processus de normalisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13974" docOffset="93">
      <en>There is room for improvement here in the Member States.</en>
      <fr>Il y a donc place <DiscourseConnective annotation_id="15568">pour</DiscourseConnective> des améliorations au sein des États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14031" docOffset="94">
      <en>
        <Alignment alignment="5075" annotation_id="14031">
          <DiscourseConnective annotation_id="14031" sense="Comparison.Contrast">Though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the problem of access to standards should not be limited to the price of standards, the Commission welcomes the call on national standards bodies to reduce costs through special rates, by offering bundles of standards at a reduced price, and by investigating additional ways of improving access, especially for SMEs.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14031" annotation_id="15618">
          <DiscourseConnective annotation_id="15618" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le problème de l'accès aux normes ne doive pas se limiter <DiscourseConnective annotation_id="15685">à</DiscourseConnective> la question du prix de cet accès, la Commission est favorable à l'appel lancé aux organismes nationaux de normalisation <DiscourseConnective annotation_id="15807">pour qu'</DiscourseConnective>ils réduisent les coûts grâce à des tarifs spéciaux, <DiscourseConnective annotation_id="15868">en</DiscourseConnective> proposant des offres groupées de normes <DiscourseConnective annotation_id="15911">à</DiscourseConnective> prix réduits <DiscourseConnective annotation_id="15926">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15929">en</DiscourseConnective> cherchant des moyens supplémentaires d'en améliorer l'accès, <DiscourseConnective annotation_id="15993">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16003">pour</DiscourseConnective> les PME.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14355" docOffset="95">
      <en>European standardisation has a huge potential to support legislation in public policies.</en>
      <fr>La normalisation européenne a un potentiel énorme <DiscourseConnective annotation_id="16067">pour</DiscourseConnective> ce qui est de soutenir la législation dans les politiques publiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14444" docOffset="96">
      <en>We appreciate that the report recognises this potential and stresses the need to move into new domains of standards development such as services.</en>
      <fr>Nous apprécions le fait <DiscourseConnective annotation_id="16165">que</DiscourseConnective> ce rapport reconnaît ce potentiel <DiscourseConnective annotation_id="16203">et</DiscourseConnective> souligne la nécessité d'aller de l'avant dans de nouveaux domaines de normalisation, <DiscourseConnective annotation_id="16291">comme</DiscourseConnective> les services.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14590" docOffset="97">
      <en>
        <Alignment alignment="31500" annotation_id="14590">
          <DiscourseConnective annotation_id="14590" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> pointed out in the report, the new European model must contribute to European innovation and sustainable development.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14590" annotation_id="16311">
          <DiscourseConnective annotation_id="16311" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> indiqué dans le rapport, le nouveau modèle européen doit contribuer <DiscourseConnective annotation_id="16385">à</DiscourseConnective> l'innovation <DiscourseConnective annotation_id="16400">et</DiscourseConnective> au développement durable en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14711" docOffset="98">
      <en>Finally, I would like to thank everyone who has been involved in this very useful and inspiring report.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16439">Enfin</DiscourseConnective>, je voudrais remercier toutes les personnes qui ont pris part <DiscourseConnective annotation_id="16507">à</DiscourseConnective> ce rapport très utile <DiscourseConnective annotation_id="16531">et</DiscourseConnective> inspirant.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="14815" id="220" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="14815" docOffset="99">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14837" docOffset="100">
      <en>The vote will take place on Thursday, 21 October 2010, at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu jeudi 21 octobre 2010 <DiscourseConnective annotation_id="16604">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
