<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Control by Member States of the Commission's exercise of implementing powers (debate)</en>
    <fr>Contrôle par les États membres de l'exercice des compétences d'exécution par la Commission (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="86" id="641" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="86" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Százjer, on behalf of the Committee on Legal Affairs, on the proposal for a regulation of the European Parliament and of the Council laying down the rules and general principles concerning mechanisms for control by Member States of the Commission's exercise of implementing powers - C7-0073/2010-.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de József Szájer, au nom de la commission des affaires juridiques, sur la proposition de règlement du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="255">et</DiscourseConnective> du Conseil établissant les règles <DiscourseConnective annotation_id="292">et</DiscourseConnective> principes généraux relatifs aux modalités de contrôle par les États membres de l'exercice des compétences d'exécution par la Commission - C7-0073/2010-.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="418" id="642" name="József Szájer">
    <ParallelChunk annotation_id="418" docOffset="2">
      <en>rapporteur. - Mr President, it is only about one year since the entry into force of the Treaty of Lisbon, which envisages considerable changes in the delegation of powers by the European Parliament and Council to the Commission.</en>
      <fr>Monsieur le Président, un an <DiscourseConnective annotation_id="477">à</DiscourseConnective> peine s'est écoulé <DiscourseConnective annotation_id="498">depuis</DiscourseConnective> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="514">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, qui prévoit des changements considérables <DiscourseConnective annotation_id="590">en</DiscourseConnective> matière de délégation de compétences du Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="652">et</DiscourseConnective> du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="666">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="647" docOffset="3">
      <en>A few months ago in this Parliament, we discussed my report about delegated acts.</en>
      <fr>Il y a quelques mois, dans ce Parlement, nous avons débattu de mon rapport concernant les actes délégués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="729" docOffset="4">
      <en>Delegated acts are <Alignment alignment="10578" annotation_id="748">
          <DiscourseConnective annotation_id="748" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament and Council delegate powers, <Alignment alignment="10038" annotation_id="793">
          <DiscourseConnective annotation_id="793" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> from now on, compared to the previous situation, we can take them back any time.</en>
      <fr>Les actes délégués ce sont les compétences <Alignment alignment="21055" annotation_id="832">
          <DiscourseConnective annotation_id="832" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="849">et</DiscourseConnective> le Conseil délèguent à la Commission, <Alignment alignment="25650" annotation_id="890">
          <DiscourseConnective annotation_id="890" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> à partir de <DiscourseConnective annotation_id="907">maintenant</DiscourseConnective>, contrairement <DiscourseConnective annotation_id="933">à</DiscourseConnective> la situation précédente, nous pouvons les récupérer à tout moment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="878" docOffset="5">
      <en>We can set a deadline, we can change <Alignment alignment="2486" annotation_id="915">
          <DiscourseConnective annotation_id="915" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can veto <Alignment alignment="16370" annotation_id="931">
          <DiscourseConnective annotation_id="931" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is not in line with what the legislator wanted.</en>
      <fr>Nous pouvons fixer une échéance, nous pouvons changer <Alignment alignment="836" annotation_id="1056">
          <DiscourseConnective annotation_id="1056" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons faire opposition <Alignment alignment="23460" annotation_id="1089">
          <DiscourseConnective annotation_id="1089" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission n'est pas <DiscourseConnective annotation_id="1116">en</DiscourseConnective> ligne avec ce que souhaitait le législateur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="997" docOffset="6">
      <en>In the case of the present regulation we are discussing based on Article 291 of the Treaty, we are speaking about implementing acts.</en>
      <fr>Dans le cas du présent règlement dont nous débattons sur la base de l'article 291 du traité, nous parlons d'actes d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1130" docOffset="7">
      <en>In the case of implementing acts, the situation is a bit different.</en>
      <fr>Dans le cas d'actes d'exécution, la situation est légèrement différente.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1198" docOffset="8">
      <en>Here, it is the Member States which exercise their rights on how to implement the different legislation of the European Union.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1364">Dans ce cas</DiscourseConnective>, ce sont les États membres qui exercent leurs droits sur la manière de mettre en œuvre la législation différente de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1325" docOffset="9">
      <en>So there is a clear difference.</en>
      <fr>Il y a donc une différence claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1357" docOffset="10">
      <en>The new regulation and the new system of delegated acts gives us very wide powers.</en>
      <fr>Le nouveau règlement <DiscourseConnective annotation_id="1568">et</DiscourseConnective> le nouveau système d'actes délégués nous confèrent des compétences très larges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1440" docOffset="11">
      <en>From Parliament's point of view, it changes our influence considerably, especially in certain areas of legislation.</en>
      <fr>Du point de vue du Parlement, il modifie considérablement notre influence, <DiscourseConnective annotation_id="1726">surtout</DiscourseConnective> dans certains domaines de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1556" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="27670" annotation_id="1556">
          <DiscourseConnective annotation_id="1556" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the field of implementation, we have the right <Alignment alignment="52952" annotation_id="1615">
          <DiscourseConnective annotation_id="1615" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament, as legislator, to regulate how the implementation procedure for the Member State should go.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11104" annotation_id="1776">
          <DiscourseConnective annotation_id="1776" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, dans le domaine de la mise en œuvre, nous avons le droit en <Alignment alignment="1615" annotation_id="1847">
          <DiscourseConnective annotation_id="1847" sense="Temporal.Synchrony">tant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parlement, en <DiscourseConnective annotation_id="1870">tant que</DiscourseConnective> législateur, de réglementer la procédure de mise en œuvre par l'État membre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1722" docOffset="13">
      <en>I think Parliament was right after long negotiations to take the position that we would like to confirm and get clear commitments from both the Council and the Commission that Parliament's rights are met.</en>
      <fr>Je pense que le Parlement a eu raison, <DiscourseConnective annotation_id="1995">après</DiscourseConnective> de longues négociations, d'adopter la position selon laquelle nous voudrions confirmer <DiscourseConnective annotation_id="2088">et</DiscourseConnective> recevoir des engagements clairs <DiscourseConnective annotation_id="2123">à</DiscourseConnective> la fois du Conseil <DiscourseConnective annotation_id="2144">et</DiscourseConnective> de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="2164">que</DiscourseConnective> les droits du Parlement sont respectés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1927" docOffset="14">
      <en>After very long negotiations, we have made very serious progress in this area which has influence and an effect not only - and particularly not only - in the area of implementing acts, but also on delegated acts.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2208">Après</DiscourseConnective> de très longues négociations, nous avons accompli de très sérieux progrès dans ce domaine qui possède une influence <DiscourseConnective annotation_id="2330">et</DiscourseConnective> un effet <DiscourseConnective annotation_id="2342">non seulement</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="2358">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2361">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2376">non seulement</DiscourseConnective> - dans le domaine des actes d'exécution, <DiscourseConnective annotation_id="2431">mais aussi</DiscourseConnective> des actes délégués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2140" docOffset="15">
      <en>Even in the case of implementing acts, Parliament got and kept the right of scrutiny which means that, on the basis of the agreement with the other institutions, we have a procedure which we can apply.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2462">Même</DiscourseConnective> dans le cas d'actes d'exécution, le Parlement a reçu <DiscourseConnective annotation_id="2520">et</DiscourseConnective> conservé un droit de regard ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="2567">que</DiscourseConnective>, sur la base de l'accord avec les autres institutions, nous disposons d'une procédure <DiscourseConnective annotation_id="2657">que</DiscourseConnective> nous pouvons appliquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2342" docOffset="16">
      <en>My first priority was that we could keep these important positions.</en>
      <fr>Ma première priorité a été de pouvoir conserver ces positions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2410" docOffset="17">
      <en>There is <Alignment alignment="28005" annotation_id="2419">
          <DiscourseConnective annotation_id="2419" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> another issue here, which is that there are other ongoing discussions in this Parliament represented by other committees - especially the Committee on International Trade, the Committee on Development and the Committee on Foreign Affairs - and also between Parliament and Council on the legislation concerning financial instruments and whether <Alignment alignment="56774" annotation_id="2768">
          <DiscourseConnective annotation_id="2768" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how they should be regulated.</en>
      <fr>Il y a <Alignment alignment="27885" annotation_id="2767">
          <DiscourseConnective annotation_id="2767" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une autre question ici, à savoir les autres discussions en cours dans ce Parlement et représentées par d'autres commissions - <DiscourseConnective annotation_id="2899">notamment</DiscourseConnective> la commission du commerce international, la commission du développement <DiscourseConnective annotation_id="2981">et</DiscourseConnective> la commission des affaires étrangères - <DiscourseConnective annotation_id="3024">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3027">aussi</DiscourseConnective> entre le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="3052">et</DiscourseConnective> le Conseil concernant la législation sur les instruments financiers <DiscourseConnective annotation_id="3123">et</DiscourseConnective> sur l'éventualité <Alignment alignment="4870" annotation_id="3144">
          <DiscourseConnective annotation_id="3144" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la manière de les réglementer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2802" docOffset="18">
      <en>My goal in this framework was that this regulation should not prejudge this discussion.</en>
      <fr>Dans ce cadre, mon objectif était <DiscourseConnective annotation_id="3212">que</DiscourseConnective> ce règlement ne porte pas préjudice à cette discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2890" docOffset="19">
      <en>We want to help our colleagues who are fighting our position in an important discussion with the Council <Alignment alignment="63429" annotation_id="2995">
          <Alignment alignment="3381" annotation_id="2995">
            <DiscourseConnective annotation_id="2995" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we can finally end up with the cooperation of the Council.</en>
      <fr>Nous voulons aider nos collègues qui défendent notre position dans une importante discussion avec le Conseil <Alignment alignment="2995" annotation_id="3381">
          <Alignment alignment="9910" annotation_id="3381">
            <DiscourseConnective annotation_id="3381" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> obtenir <DiscourseConnective annotation_id="3402">finalement</DiscourseConnective> la coopération du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3062" docOffset="20">
      <en>Finally, <Alignment alignment="12674" annotation_id="3071">
          <DiscourseConnective annotation_id="3071" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> my time is over, I would like to thank both the Commission and the Council for their flexibility in the negotiations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3440">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1654" annotation_id="3447">
          <DiscourseConnective annotation_id="3447" sense="Contingency.Cause.Reason">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le temps qui m'est imparti touche à sa fin, je voudrais remercier à la fois la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3543">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="3557">pour</DiscourseConnective> leur flexibilité dans les négociations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3195" docOffset="21">
      <en>I understand that it was very difficult to get an agreement in Council.</en>
      <fr>Je comprends <DiscourseConnective annotation_id="3615">qu'</DiscourseConnective>il était très difficile d'aboutir à un accord au Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3267" docOffset="22">
      <en>I think this is the deal which Parliament wanted <Alignment alignment="26653" annotation_id="3316">
          <DiscourseConnective annotation_id="3316" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this deal can be satisfying for all Members, especially <Alignment alignment="19265" annotation_id="3376">
          <DiscourseConnective annotation_id="3376" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is not only about the text we are discussing now, <Alignment alignment="3873" annotation_id="3439">
          <DiscourseConnective annotation_id="3439" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we expect both the Commission and Council to take part in the common understanding concerning these important issues.</en>
      <fr>Je pense que c'est l'accord <DiscourseConnective annotation_id="3704">que</DiscourseConnective> le Parlement voulait <Alignment alignment="14341" annotation_id="3729">
          <DiscourseConnective annotation_id="3729" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cet accord peut être satisfaisant <DiscourseConnective annotation_id="3766">pour</DiscourseConnective> tous les députés, <DiscourseConnective annotation_id="3789">surtout</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6279" annotation_id="3797">
          <DiscourseConnective annotation_id="3797" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne <DiscourseConnective annotation_id="3812">s'</DiscourseConnective>agit pas seulement du texte dont nous discutons à présent, <Alignment alignment="12433" annotation_id="3873">
          <DiscourseConnective annotation_id="3873" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous attendons à ce que tant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="3926">que</DiscourseConnective> le Conseil prennent part <DiscourseConnective annotation_id="3955">à</DiscourseConnective> la communauté de vues concernant ces questions importantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3561" docOffset="23">
      <en>We <Alignment alignment="18656" annotation_id="3564">
          <DiscourseConnective annotation_id="3564" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> expect declarations which make clear that there is a clear commitment from the Commission for the alignment of the remaining part of the acquis communautaire.</en>
      <fr>Nous attendons <Alignment alignment="18637" annotation_id="4032">
          <DiscourseConnective annotation_id="4032" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des déclarations qui disent clairement <DiscourseConnective annotation_id="4077">qu'</DiscourseConnective>il y a un engagement clair de la Commission en faveur de l'alignement <DiscourseConnective annotation_id="4150">du reste</DiscourseConnective> de l'acquis communautaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3728" docOffset="24">
      <en>This text attached to my report should be satisfying for all Members of this Parliament.</en>
      <fr>Ce texte annexé <DiscourseConnective annotation_id="4202">à</DiscourseConnective> mon rapport devrait satisfaire tous les députés de ce Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3817" id="643" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="3817" docOffset="25">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, this morning we heard a very good debate on the citizens' initiative and tonight we are discussing the very important topic of comitology.</en>
      <fr>Monsieur le Président, nous avons entendu ce matin un très bon débat concernant l'initiative citoyenne <DiscourseConnective annotation_id="4372">et</DiscourseConnective>, ce soir, nous débattons de la question très importante de la comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4006" docOffset="26">
      <en>I think it is a very good sign that here, <Alignment alignment="27416" annotation_id="4048">
          <DiscourseConnective annotation_id="4048" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty of Lisbon has entered into force, we are actually finalising the main pieces of the legislation necessary for its full implementation.</en>
      <fr>Je pense que c'est un très bon signe, <Alignment alignment="4848" annotation_id="4488">
          <DiscourseConnective annotation_id="4488" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="4503">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, que nous finalisions en fait les principales parties de la législation nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="4620">à</DiscourseConnective> sa pleine mise en œuvre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4200" docOffset="27">
      <en>The regulation on implementing acts will have a major impact on the way the Commission implements European law in the future.</en>
      <fr>Le règlement concernant les actes d'exécution aura un grand impact sur la manière dont la Commission exécutera le droit communautaire <DiscourseConnective annotation_id="4781">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4326" docOffset="28">
      <en>It will have a very important influence on the Union's ability to deliver its policies in the interests of its citizens.</en>
      <fr>Cela aura une influence très importante sur la capacité de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="4860">à</DiscourseConnective> mener ses politiques dans l'intérêt de ses citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4447" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="22789" annotation_id="4447">
          <DiscourseConnective annotation_id="4447" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we presented our proposal we set out its main objective: that new rules should put in place a system for the adoption of implementing acts by the Commission which would be simpler, more efficient, and more transparent and in full compliance with the Treaty.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13237" annotation_id="4915">
          <DiscourseConnective annotation_id="4915" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons présenté nos propositions, nous avons défini l'objectif principal: <DiscourseConnective annotation_id="4999">que</DiscourseConnective> des nouvelles règles mettent <DiscourseConnective annotation_id="5032">en</DiscourseConnective> place un système <DiscourseConnective annotation_id="5052">pour</DiscourseConnective> l'adoption d'actes d'exécution par la Commission qui seraient plus simples, plus efficaces, plus transparents <DiscourseConnective annotation_id="5167">et</DiscourseConnective> pleinement respectueux du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4710" docOffset="30">
      <en>How did we achieve these goals in the proposals we are about to discuss?</en>
      <fr>Comment sommes-nous parvenus à ces objectifs dans les propositions dont nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="5296">à</DiscourseConnective> débattre?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4783" docOffset="31">
      <en>
        <Alignment alignment="5308" annotation_id="4783">
          <DiscourseConnective annotation_id="4783" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the past, the control mechanism foreseen by the regulation is based on comitology, meaning committees composed of representatives from Member States to which the Commission will submit draft measures but, contrary to the present system, there will no room for intervention by the Council as such.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1185" annotation_id="5308">
          <DiscourseConnective annotation_id="5308" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> par le passé, le mécanisme de contrôle prévu par le règlement repose sur la comitologie, ce qui signifie des comités composés de représentants des États membres auxquels la Commission soumettra des projets de mesures, <DiscourseConnective annotation_id="5532">mais</DiscourseConnective> contrairement au système actuel il n'y aura pas de place <DiscourseConnective annotation_id="5594">pour</DiscourseConnective> l'intervention du Conseil en <DiscourseConnective annotation_id="5628">tant que</DiscourseConnective> tel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5086" docOffset="32">
      <en>
        <Alignment alignment="30610" annotation_id="5086">
          <DiscourseConnective annotation_id="5086" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Treaty makes clear, only Member States and not the Council can control the exercise of the implementing powers by the Commission.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="719" annotation_id="5642">
          <DiscourseConnective annotation_id="5642" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'indique clairement le traité, seuls les États membres <DiscourseConnective annotation_id="5704">et</DiscourseConnective> non le Conseil peuvent contrôler l'exercice des pouvoirs d'exécution de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5223" docOffset="33">
      <en>
        <Alignment alignment="681" annotation_id="5223">
          <DiscourseConnective annotation_id="5223" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the regulation provides that all special procedures will disappear <Alignment alignment="4322" annotation_id="5300">
          <DiscourseConnective annotation_id="5300" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that all implementing measures including those on trade - various measures such as anti-dumping or countervailing measures - will be subject to the regulation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18752" annotation_id="5794">
          <DiscourseConnective annotation_id="5794" sense="Expansion.Conjunction">De plus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le règlement prévoit <DiscourseConnective annotation_id="5824">que</DiscourseConnective> toutes les procédures spéciales disparaîtront <Alignment alignment="2207" annotation_id="5874">
          <DiscourseConnective annotation_id="5874" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="5877">que</DiscourseConnective> toutes les mesures d'exécution, y compris celles sur le commerce - différentes mesures <DiscourseConnective annotation_id="5968">comme</DiscourseConnective> les mesures antidumping <DiscourseConnective annotation_id="5998">ou</DiscourseConnective> compensatoires - seront soumises au règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5464" docOffset="34">
      <en>This will represent a real revolution in the field of commercial policy.</en>
      <fr>Cela représentera une véritable révolution dans le domaine de la politique commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5537" docOffset="35">
      <en>We want to have simpler procedures, <Alignment alignment="6184" annotation_id="5573">
          <DiscourseConnective annotation_id="5573" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> not only will the new regulation establish just two procedures - advisory and examination - instead of four, <Alignment alignment="6300" annotation_id="5685">
          <DiscourseConnective annotation_id="5685" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will <DiscourseConnective annotation_id="5697" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> provide for an automatic adaptation of the existing comitology procedures.</en>
      <fr>Nous voulons avoir des procédures plus simples, <Alignment alignment="3638" annotation_id="6184">
          <DiscourseConnective annotation_id="6184" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6189">non seulement</DiscourseConnective> le nouveau règlement ne crée <DiscourseConnective annotation_id="6232">que</DiscourseConnective> deux procédures - consultative <DiscourseConnective annotation_id="6267">et</DiscourseConnective> d'examen - <DiscourseConnective annotation_id="6281">au lieu de</DiscourseConnective> quatre, <Alignment alignment="5685" annotation_id="6300">
          <DiscourseConnective annotation_id="6300" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il prévoit une adaptation automatique des procédures de comités existantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5777" docOffset="36">
      <en>The new procedures will begin to apply to all existing legislation from day one.</en>
      <fr>Les nouvelles procédures commenceront <DiscourseConnective annotation_id="6419">à</DiscourseConnective> s'appliquer <DiscourseConnective annotation_id="6433">à</DiscourseConnective> toute législation existante dès le premier jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5858" docOffset="37">
      <en>Of course this is without prejudice to the nature of the powers conferred on the Commission on the basic acts.</en>
      <fr>Bien sûr, cela se fera <DiscourseConnective annotation_id="6507">sans</DiscourseConnective> préjudice de la nature des compétences conférées <DiscourseConnective annotation_id="6561">à</DiscourseConnective> la Commission sur les actes de base.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5969" docOffset="38">
      <en>The Commission has committed in a declaration to review all the acquis in order to adapt it as far <Alignment alignment="15676" annotation_id="6068">
          <DiscourseConnective annotation_id="6068" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> legally required to the regime of delegated acts, <Alignment alignment="1615" annotation_id="6121">
          <DiscourseConnective annotation_id="6121" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know how important this is for this House.</en>
      <fr>La Commission s'est engagée dans une déclaration <DiscourseConnective annotation_id="6649">à</DiscourseConnective> revoir tout l'acquis <DiscourseConnective annotation_id="6672">afin de</DiscourseConnective> l'adapter <DiscourseConnective annotation_id="6690">autant</DiscourseConnective> <Alignment alignment="6851" annotation_id="6697">
          <DiscourseConnective annotation_id="6697" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela s'avère légalement nécessaire au régime des actes délégués, <Alignment alignment="7202" annotation_id="6766">
          <DiscourseConnective annotation_id="6766" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sais combien c'est important <DiscourseConnective annotation_id="6801">pour</DiscourseConnective> cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6170" docOffset="39">
      <en>We have so far identified 153 acts which were not submitted to codecision before the Treaty of Lisbon, <Alignment alignment="1763" annotation_id="6273">
          <DiscourseConnective annotation_id="6273" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which confer powers on the Commission that have to be turned into delegated powers.</en>
      <fr>Nous avons identifié jusqu'à présent 153 actes qui n'ont pas été soumis <DiscourseConnective annotation_id="6895">à</DiscourseConnective> la codécision <DiscourseConnective annotation_id="6911">avant</DiscourseConnective> le traité de Lisbonne <Alignment alignment="1700" annotation_id="6939">
          <DiscourseConnective annotation_id="6939" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui confèrent des compétences <DiscourseConnective annotation_id="6972">à</DiscourseConnective> la Commission qui doivent être transformées en compétences déléguées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6361" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="12050" annotation_id="6361">
          <Alignment alignment="5304" annotation_id="6361">
            <DiscourseConnective annotation_id="6361" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> there are 299 acts which were previously aligned to the regulatory procedure with scrutiny, which will now have to be reviewed in the light of the provisions of the Treaty on delegated acts.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17398" annotation_id="7044">
          <Alignment alignment="12119" annotation_id="7044">
            <DiscourseConnective annotation_id="7044" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, 299 actes ont été précédemment alignés sur la procédure de réglementation avec contrôle. Ils devront être révisés à présent à la lumière des dispositions du traité concernant les actes délégués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6564" docOffset="41">
      <en>
        <Alignment alignment="16200" annotation_id="6564">
          <DiscourseConnective annotation_id="6564" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> our aim is that before the end of Parliament's present legislative period all existing legislation will be fully in line with the new provision of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="6564" annotation_id="7249">
          <DiscourseConnective annotation_id="7249" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre but vise à ce <DiscourseConnective annotation_id="7280">qu'</DiscourseConnective>
        <DiscourseConnective annotation_id="7283">avant</DiscourseConnective> la fin de la législature actuelle du Parlement, toute la législation existante <DiscourseConnective annotation_id="7368">soit</DiscourseConnective> pleinement conforme <DiscourseConnective annotation_id="7393">à</DiscourseConnective> la nouvelle disposition du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6737" docOffset="42">
      <en>This means full alignment.</en>
      <fr>Cela signifie un alignement <DiscourseConnective annotation_id="7470">total</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6764" docOffset="43">
      <en>You know how ambitious this goal is <DiscourseConnective annotation_id="6800" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> <Alignment alignment="35917" annotation_id="6804">
          <DiscourseConnective annotation_id="6804" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am particularly pleased that the Belgian minister Mr Chastel kindly asked me to deliver to this House the commitment and the statement of the Presidency.</en>
      <fr>Vous savez combien cet objectif est ambitieux, <Alignment alignment="6804" annotation_id="7524">
          <DiscourseConnective annotation_id="7524" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis particulièrement heureux <DiscourseConnective annotation_id="7572">que</DiscourseConnective> le ministre belge, M. Chastel, m'ait aimablement demandé de transmettre <DiscourseConnective annotation_id="7648">à</DiscourseConnective> cette Assemblée l'engagement <DiscourseConnective annotation_id="7679">et</DiscourseConnective> la déclaration de la Présidence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6970" docOffset="44">
      <en>It states that the Presidency is aware of the ambitious intentions of the Commission in this regard; it welcomes these and supports the objectives.</en>
      <fr>Il y est dit <DiscourseConnective annotation_id="7728">que</DiscourseConnective> la Présidence est consciente des intentions ambitieuses de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="7805">à</DiscourseConnective> cet égard; elle s'en réjouit <DiscourseConnective annotation_id="7836">et</DiscourseConnective> soutient les objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7118" docOffset="45">
      <en>It can confirm that it is willing to do its utmost to make sure that this alignment is concluded as soon as possible <Alignment alignment="7989" annotation_id="7235">
          <DiscourseConnective annotation_id="7235" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">once</DiscourseConnective>
        </Alignment> proposals by the Commission have been submitted.</en>
      <fr>Elle est en mesure de confirmer sa volonté de s'efforcer de s'assurer <DiscourseConnective annotation_id="7933">que</DiscourseConnective> cet alignement <DiscourseConnective annotation_id="7952">soit</DiscourseConnective> achevé <DiscourseConnective annotation_id="7964">aussi</DiscourseConnective> vite <DiscourseConnective annotation_id="7975">que</DiscourseConnective> possible, <Alignment alignment="4806" annotation_id="7989">
          <DiscourseConnective annotation_id="7989" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">une fois que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les propositions de la Commission auront été présentées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7289" docOffset="46">
      <en>The Presidency is ready to cooperate in a loyal manner with Parliament and the Commission to achieve these objectives.</en>
      <fr>La Présidence est prête <DiscourseConnective annotation_id="8083">à</DiscourseConnective> coopérer loyalement avec le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="8123">et</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="8140">pour</DiscourseConnective> parvenir à ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7408" docOffset="47">
      <en>Of course we would like to have this statement enshrined in an official written record, <Alignment alignment="34897" annotation_id="7496">
          <DiscourseConnective annotation_id="7496" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that we have to welcome the very cooperative spirit and collegial approach from the Belgian Presidency.</en>
      <fr>Bien sûr, nous voudrions que cette déclaration soit ancrée dans une trace écrite officielle, <Alignment alignment="17406" annotation_id="8264">
          <DiscourseConnective annotation_id="8264" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="8278">que</DiscourseConnective> nous devons saluer l'esprit très coopératif <DiscourseConnective annotation_id="8326">et</DiscourseConnective> l'approche collégiale de la Présidence belge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7612" docOffset="48">
      <en>We want to have a system which is more efficient; <Alignment alignment="32803" annotation_id="7662">
          <DiscourseConnective annotation_id="7662" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new rules fully reflect the Commission's role under the Treaties - with just one regrettable exception which I will come back to later - <Alignment alignment="73920" annotation_id="7815">
          <DiscourseConnective annotation_id="7815" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> only a qualified majority vote by the Committee against the draft implementing act can prevent the Commission from adopting it.</en>
      <fr>Nous voulons avoir un système qui <DiscourseConnective annotation_id="8409">soit</DiscourseConnective> plus efficace. <Alignment alignment="24414" annotation_id="8429">
          <DiscourseConnective annotation_id="8429" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les nouvelles règles reflètent pleinement le rôle de la Commission conformément aux traités - <DiscourseConnective annotation_id="8533">à</DiscourseConnective> une regrettable exception près sur laquelle je reviendrai <DiscourseConnective annotation_id="8593">plus tard</DiscourseConnective> - <Alignment alignment="9820" annotation_id="8605">
          <DiscourseConnective annotation_id="8605" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> seul un vote <DiscourseConnective annotation_id="8628">à</DiscourseConnective> la majorité qualifiée du comité contre le projet d'acte d'exécution peut empêcher la Commission de l'adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7951" docOffset="49">
      <en>The one exception I just mentioned, where the Commission explicitly needs a positive opinion of the committee <Alignment alignment="8859" annotation_id="8061">
          <DiscourseConnective annotation_id="8061" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> being authorised to adopt the draft implementing act, relates to definitive multilateral trade safeguard measures.</en>
      <fr>L'exception que j'ai mentionnée, pour laquelle la Commission a explicitement besoin d'un avis positif de la commission <Alignment alignment="4114" annotation_id="8859">
          <DiscourseConnective annotation_id="8859" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant d'</DiscourseConnective>
        </Alignment>être autorisée <DiscourseConnective annotation_id="8882">à</DiscourseConnective> adopter le projet d'acte d'exécution, se rapporte aux mesures commerciales multilatérales de sauvegarde définitives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8183" docOffset="50">
      <en>Even <Alignment alignment="50955" annotation_id="8188">
          <DiscourseConnective annotation_id="8188" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> only a limited number of acts are adopted in this area, we were against these exceptions on institutional grounds <Alignment alignment="31596" annotation_id="8309">
          <DiscourseConnective annotation_id="8309" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would have preferred a full alignment with the new rules.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12811" annotation_id="9001">
          <DiscourseConnective annotation_id="9001" sense="Comparison.Contrast">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le nombre d'actes adoptés dans ce domaine est limité, nous étions contre ces exceptions <DiscourseConnective annotation_id="9097">pour</DiscourseConnective> des motifs institutionnels <Alignment alignment="8309" annotation_id="9129">
          <DiscourseConnective annotation_id="9129" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous aurions préféré un alignement complet avec les nouvelles règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8373" docOffset="51">
      <en>I wanted to make this institutional point here <Alignment alignment="10208" annotation_id="8420">
          <DiscourseConnective annotation_id="8420" sense="Comparison.Concession">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the end this was the only possible basis for the compromise for the legislator <Alignment alignment="57241" annotation_id="8511">
          <DiscourseConnective annotation_id="8511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we welcome it.</en>
      <fr>Je voulais préciser ce point institutionnel ici, <Alignment alignment="8420" annotation_id="9252">
          <DiscourseConnective annotation_id="9252" sense="Comparison.Concession">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agissait <DiscourseConnective annotation_id="9273">finalement</DiscourseConnective> de la seule base possible de compromis <DiscourseConnective annotation_id="9323">pour</DiscourseConnective> le législateur <Alignment alignment="12982" annotation_id="9343">
          <DiscourseConnective annotation_id="9343" sense="Expansion.Conjunction">et même</DiscourseConnective>
        </Alignment> si nous la saluons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8530" docOffset="52">
      <en>We want to have a system which is more transparent; the whole procedure will be conducted in full transparency.</en>
      <fr>Nous voulons avoir un système qui <DiscourseConnective annotation_id="9405">soit</DiscourseConnective> plus transparent; toute la procédure sera menée <DiscourseConnective annotation_id="9458">en</DiscourseConnective> pleine transparence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8642" docOffset="53">
      <en>All documents submitted to the committees are simultaneously sent to the European Parliament and to the Council; these two institutions will have a right of scrutiny on a completely equal footing.</en>
      <fr>Tous les documents soumis aux comités sont <DiscourseConnective annotation_id="9525">simultanément</DiscourseConnective> envoyés au Parlement européen <DiscourseConnective annotation_id="9569">et</DiscourseConnective> au Conseil; ces deux institutions jouiront d'un droit de regard sur le même pied d'égalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8839" docOffset="54">
      <en>At any time during the procedure they may indicate to the Commission that they consider that the draft implementing act exceeds its powers; <Alignment alignment="23845" annotation_id="8979">
          <DiscourseConnective annotation_id="8979" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are overstepping our powers you have the right to make it very clear to us.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9664">À</DiscourseConnective> tout moment durant la procédure, elles peuvent indiquer <DiscourseConnective annotation_id="9722">à</DiscourseConnective> la Commission <DiscourseConnective annotation_id="9738">qu'</DiscourseConnective>elles considèrent <DiscourseConnective annotation_id="9759">que</DiscourseConnective> le projet d'acte d'exécution outrepasse ses compétences; <Alignment alignment="3935" annotation_id="9820">
          <DiscourseConnective annotation_id="9820" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous outrepassons nos compétences, vous avez le droit de nous le faire savoir très clairement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9061" docOffset="55">
      <en>To conclude, all in all the text presents a very good result for Europe; it clearly strengthens the Community method <Alignment alignment="52956" annotation_id="9178">
          <DiscourseConnective annotation_id="9178" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it clearly expands Parliament's power of scrutiny into all areas.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9918">Pour conclure</DiscourseConnective>, dans l'ensemble, le texte présente un très bon <DiscourseConnective annotation_id="9980">résultat</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="9989">pour</DiscourseConnective> l'Europe; il renforce clairement la méthode communautaire <Alignment alignment="3105" annotation_id="10052">
          <DiscourseConnective annotation_id="10052" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il étend clairement le pouvoir de regard du Parlement dans tous les domaines.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9248" docOffset="56">
      <en>
        <Alignment alignment="5972" annotation_id="9248">
          <DiscourseConnective annotation_id="9248" sense="Expansion.Instantiation">For instance</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the new regulation provides that in some cases the Commission might be obliged to discuss the matter in an appeal committee.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9248" annotation_id="10133">
          <DiscourseConnective annotation_id="10133" sense="Expansion.Instantiation">Par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le nouveau règlement prévoit <DiscourseConnective annotation_id="10175">que</DiscourseConnective>, dans certains cas, la Commission peut être obligée de débattre de la question au sein d'un comité de recours.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9387" docOffset="57">
      <en>
        <Alignment alignment="10290" annotation_id="9387">
          <DiscourseConnective annotation_id="9387" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> this committee will be a normal comitology committee chaired by the Commission and subject to the same rules; only qualified majority against the Commission's draft can <Alignment alignment="10477" annotation_id="9564">
          <DiscourseConnective annotation_id="9564" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> prevent the Commission from adopting it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="17315" annotation_id="10290">
          <DiscourseConnective annotation_id="10290" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, ce comité sera un comité normal de comitologie présidé par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10374">et</DiscourseConnective> soumis aux mêmes règles; seule une majorité qualifiée contre le projet d'acte de la Commission peut <Alignment alignment="31063" annotation_id="10477">
          <DiscourseConnective annotation_id="10477" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> empêcher la Commission de l'adopter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9610" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="10520" annotation_id="9610">
          <DiscourseConnective annotation_id="9610" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the new comitology regulation is approved today by the European Parliament it will enter into force very soon, already on 1 March 2011, <Alignment alignment="10675" annotation_id="9749">
          <DiscourseConnective annotation_id="9749" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is <DiscourseConnective annotation_id="9761" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> very good news.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9610" annotation_id="10520">
          <DiscourseConnective annotation_id="10520" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement européen approuve aujourd'hui le nouveau règlement concernant la comitologie, celui-ci entrera en vigueur très vite, dès le 1er mars 2011, <Alignment alignment="15426" annotation_id="10675">
          <DiscourseConnective annotation_id="10675" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est une excellente nouvelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9784" docOffset="59">
      <en>We need to have the new legal framework operating as soon as possible, <Alignment alignment="55062" annotation_id="9855">
          <DiscourseConnective annotation_id="9855" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="35739" annotation_id="9861">
          <DiscourseConnective annotation_id="9861" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> hope that in parallel we could launch a common reflection about the line of demarcation between the delegated powers and the implementing powers of the Commission.</en>
      <fr>Nous avons besoin que le nouveau cadre juridique soit opérationnel <DiscourseConnective annotation_id="10776">dès que</DiscourseConnective> possible <Alignment alignment="5683" annotation_id="10793">
          <DiscourseConnective annotation_id="10793" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'espère <Alignment alignment="8088" annotation_id="10805">
          <DiscourseConnective annotation_id="10805" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10811">que</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="10816">parallèlement</DiscourseConnective>, nous pourrons lancer une réflexion commune concernant la ligne de démarcation entre les compétences déléguées <DiscourseConnective annotation_id="10941">et</DiscourseConnective> les compétences d'exécution de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10030" docOffset="60">
      <en>We need these not only to avoid further conflicts <Alignment alignment="11058" annotation_id="10080">
          <DiscourseConnective annotation_id="10080" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> discussing proposals for the new legislation but also to streamline the alignment exercise.</en>
      <fr>Nous en avons besoin <DiscourseConnective annotation_id="11011">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11025">pour</DiscourseConnective> éviter de nouveaux conflits <Alignment alignment="12264" annotation_id="11058">
          <DiscourseConnective annotation_id="11058" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> discuter des propositions <DiscourseConnective annotation_id="11097">pour</DiscourseConnective> la nouvelle législation, <DiscourseConnective annotation_id="11127">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11138">pour</DiscourseConnective> rationaliser l'exercice d'alignement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10177" docOffset="61">
      <en>To conclude I would like to thank the rapporteur, Mr Szájer, for all the work done throughout the negotiating process and <DiscourseConnective annotation_id="10299" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> to all political groups for their cooperation and the flexibility they demonstrated.</en>
      <fr>En guise de conclusion, je voudrais remercier le rapporteur, M. Szájer, <DiscourseConnective annotation_id="11253">pour</DiscourseConnective> tout le travail effectué tout au long du processus de négociation, ainsi que tous les groupes politiques <DiscourseConnective annotation_id="11363">pour</DiscourseConnective> la coopération <DiscourseConnective annotation_id="11383">et</DiscourseConnective> la flexibilité dont ils ont fait preuve.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10389" docOffset="62">
      <en>A final word of thanks goes to the Belgian Presidency who did a remarkable job in getting this file through the Council, in finding this very difficult compromise.</en>
      <fr>Un dernier mot de remerciement <DiscourseConnective annotation_id="11458">à</DiscourseConnective> la Présidence belge qui a fait un travail remarquable <DiscourseConnective annotation_id="11514">en</DiscourseConnective> faisant aboutir ce dossier au Conseil, <DiscourseConnective annotation_id="11556">en</DiscourseConnective> trouvant ce compromis très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10553" docOffset="63">
      <en>I believe that what we are about to discuss, <Alignment alignment="26286" annotation_id="10598">
          <DiscourseConnective annotation_id="10598" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I hope tomorrow approve, is very good news for Europe.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="11606">que</DiscourseConnective> ce dont nous nous apprêtons <DiscourseConnective annotation_id="11638">à</DiscourseConnective> débattre, <Alignment alignment="19604" annotation_id="11650">
          <DiscourseConnective annotation_id="11650" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce dont j'espère que nous l'approuverons demain, constitue une très bonne nouvelle <DiscourseConnective annotation_id="11736">pour</DiscourseConnective> l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10657" id="644" name="Gay Mitchell">
    <ParallelChunk annotation_id="10657" docOffset="64">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Development. - Mr President, I would like to thank the rapporteur, Mr Szájer, for his efforts and for his report.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier le rapporteur, M. Szájer, <DiscourseConnective annotation_id="11822">pour</DiscourseConnective> ses efforts <DiscourseConnective annotation_id="11839">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="11842">pour</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10818" docOffset="65">
      <en>Following the entry into force of the Treaty of Lisbon, the current comitology provisions will be replaced by delegated acts and implementing acts under Articles 290 and 291, as has been explained, <Alignment alignment="12542" annotation_id="11016">
          <DiscourseConnective annotation_id="11016" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I worry very much about the role of the Commission in implementing the decisions made in relation to the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>À la suite de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="11883">en</DiscourseConnective> vigueur du traité de Lisbonne, les dispositions actuelles de la comitologie seront remplacées par des actes délégués <DiscourseConnective annotation_id="12003">et</DiscourseConnective> des actes d'exécution conformément aux articles 290 <DiscourseConnective annotation_id="12058">et</DiscourseConnective> 291, <DiscourseConnective annotation_id="12066">comme</DiscourseConnective> cela a été expliqué, <Alignment alignment="3529" annotation_id="12093">
          <DiscourseConnective annotation_id="12093" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'inquiète beaucoup du rôle de la Commission dans la mise en œuvre des décisions prises <DiscourseConnective annotation_id="12189">en</DiscourseConnective> rapport avec le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11143" docOffset="66">
      <en>I think I heard the Commissioner just say that their aim is to do so by the end of this Parliament.</en>
      <fr>Je pense que le commissaire vient juste de <DiscourseConnective annotation_id="12271">dire que</DiscourseConnective> leur objectif est de le faire <DiscourseConnective annotation_id="12310">avant</DiscourseConnective> la fin de notre législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11243" docOffset="67">
      <en>That is another three and a half years, <Alignment alignment="11748" annotation_id="11283">
          <DiscourseConnective annotation_id="11283" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> they only have an 'aim'!</en>
      <fr>Il reste <DiscourseConnective annotation_id="12354">encore</DiscourseConnective> trois ans <DiscourseConnective annotation_id="12371">et</DiscourseConnective> demi <Alignment alignment="1815" annotation_id="12379">
          <DiscourseConnective annotation_id="12379" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils n'ont qu'un "objectif"!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11312" docOffset="68">
      <en>This is not a residents' association, this is Parliament!</en>
      <fr>Nous ne sommes pas une association d'habitants, nous sommes le Parlement!</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11370" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="12484" annotation_id="11370">
          <DiscourseConnective annotation_id="11370" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Council is involved, Parliament is involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5234" annotation_id="12484">
          <DiscourseConnective annotation_id="12484" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil est impliqué, le Parlement est impliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11422" docOffset="70">
      <en>As a parliamentarian - and it gives me no joy to say this - it seems to me that often, instead of acting as honest broker between Council and Parliament, the Commission is far too close to the Council, <Alignment alignment="35048" annotation_id="11624">
          <DiscourseConnective annotation_id="11624" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> Parliament, being of such numbers, is easily divided <Alignment alignment="30084" annotation_id="11683">
          <DiscourseConnective annotation_id="11683" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> far too easily sometimes facilitates what is a common view reached by the Council and by the Commission.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="12542">tant que</DiscourseConnective> parlementaire - je n'éprouve pas de joie <DiscourseConnective annotation_id="12592">à</DiscourseConnective> le dire - il me semble <DiscourseConnective annotation_id="12617">que</DiscourseConnective> souvent, <DiscourseConnective annotation_id="12630">au lieu d'</DiscourseConnective>agir <DiscourseConnective annotation_id="12645">en</DiscourseConnective> intermédiaire honnête entre le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12687">et</DiscourseConnective> le Parlement, la Commission est bien trop proche du Conseil, <Alignment alignment="11624" annotation_id="12751">
          <DiscourseConnective annotation_id="12751" sense="Comparison.Contrast">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Parlement, compte tenu du nombre des députés, se divise aisément <Alignment alignment="11683" annotation_id="12829">
          <DiscourseConnective annotation_id="12829" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilite parfois bien trop aisément la vue commune à laquelle le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="12905">et</DiscourseConnective> la Commission se rallient.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11792" docOffset="71">
      <en>I must stress firstly that Parliament, in my view, should not be under any pressure to sign up completely to the proposed first-reading text in this regard.</en>
      <fr>Je dois insister <DiscourseConnective annotation_id="12952">tout d'abord</DiscourseConnective> sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="12977">que</DiscourseConnective>, selon moi, le Parlement ne devrait pas être poussé <DiscourseConnective annotation_id="13033">à</DiscourseConnective> souscrire complètement au texte proposé en première lecture <DiscourseConnective annotation_id="13095">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11949" docOffset="72">
      <en>The most important thing is that we reach a fair compromise that is the best option available for this House and for the citizens we represent, <Alignment alignment="13290" annotation_id="12093">
          <DiscourseConnective annotation_id="12093" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> noting what our colleague, Mr Szájer has said.</en>
      <fr>La chose la plus importante est <DiscourseConnective annotation_id="13140">que</DiscourseConnective> nous parvenions à un compromis équitable qui <DiscourseConnective annotation_id="13189">soit</DiscourseConnective> la meilleure option disponible <DiscourseConnective annotation_id="13225">pour</DiscourseConnective> notre Assemblée <DiscourseConnective annotation_id="13246">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13249">pour</DiscourseConnective> les citoyens que nous représentons, <Alignment alignment="14202" annotation_id="13290">
          <DiscourseConnective annotation_id="13290" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> prenant note de ce qu'a dit notre collègue, M. Szájer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12146" docOffset="73">
      <en>
        <Alignment alignment="13353" annotation_id="12146">
          <DiscourseConnective annotation_id="12146" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> this means waiting for a second-reading agreement, then so be it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11019" annotation_id="13353">
          <DiscourseConnective annotation_id="13353" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faut pour cela attendre un accord en deuxième lecture, <DiscourseConnective annotation_id="13413">alors</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13419">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13425">soit</DiscourseConnective>-il.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12215" docOffset="74">
      <en>
        <Alignment alignment="66946" annotation_id="12215">
          <DiscourseConnective annotation_id="12215" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said, the rule must be that <Alignment alignment="64229" annotation_id="12248">
          <DiscourseConnective annotation_id="12248" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> Council is involved, Parliament is involved.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="15397" annotation_id="13434">
          <DiscourseConnective annotation_id="13434" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit, la règle doit être <Alignment alignment="12248" annotation_id="13472">
          <DiscourseConnective annotation_id="13472" sense="Contingency.Condition">que si</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Conseil est impliqué, le Parlement est impliqué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12296" docOffset="75">
      <en>We are codecision makers, colegislators in this regard.</en>
      <fr>Nous sommes des codécideurs, des colégislateurs <DiscourseConnective annotation_id="13579">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12352" docOffset="76">
      <en>As the rapporteur for the opinion of the Committee on Development, I feel it is of paramount importance that we assert the independence of Parliament <Alignment alignment="13747" annotation_id="12502">
          <DiscourseConnective annotation_id="12502" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that the Commission respect both institutions.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="13595">tant que</DiscourseConnective> rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="13615">pour</DiscourseConnective> avis de la commission du développement, j'ai le sentiment qu'il est primordial <DiscourseConnective annotation_id="13699">que</DiscourseConnective> nous affirmions l'indépendance du Parlement <Alignment alignment="12502" annotation_id="13747">
          <DiscourseConnective annotation_id="13747" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13750">que</DiscourseConnective> la Commission respecte les deux institutions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12553" docOffset="77">
      <en>I am not sure that this 'compromise' achieves that.</en>
      <fr>Je ne suis pas sûr <DiscourseConnective annotation_id="13819">que</DiscourseConnective> ce "compromis" y parvienne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12605" id="645" name="Saïd El Khadraoui">
    <ParallelChunk annotation_id="12605" docOffset="78">
      <en>draftsman of the opinion of the Committee on Transport and Tourism. - (NL) Mr President, I would like to start by thanking the rapporteur for his work on what is a complex and very technical dossier, but one that is, <DiscourseConnective annotation_id="12822" sense="Comparison.Concession">nonetheless</DiscourseConnective>, very important for our future activities.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais commencer par remercier le rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="13924">pour</DiscourseConnective> son travail dans ce dossier complexe <DiscourseConnective annotation_id="13966">et</DiscourseConnective> très technique, <DiscourseConnective annotation_id="13985">mais</DiscourseConnective> qui n'en reste pas moins très important <DiscourseConnective annotation_id="14030">pour</DiscourseConnective> nos activités futures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12877" docOffset="79">
      <en>The old comitology procedure with four different options was not unknown to us, the Committee on Transport and Tourism, <DiscourseConnective annotation_id="12997" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we have been familiar for a long time with how to deal with implementing decisions.</en>
      <fr>L'ancienne procédure de comitologie, avec ses quatre options différentes, ne nous était pas inconnue <DiscourseConnective annotation_id="14159">à</DiscourseConnective> la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="14190">et</DiscourseConnective> du tourisme. Nous savons depuis longtemps comment traiter les décisions d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13085" docOffset="80">
      <en>
        <Alignment alignment="62424" annotation_id="13085">
          <DiscourseConnective annotation_id="13085" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with regard to the adjustments which need to be made under the Treaty of Lisbon, I would like to say that we support the compromises which the rapporteur has agreed with the Council.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11550" annotation_id="14278">
          <DiscourseConnective annotation_id="14278" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14289">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les ajustements qui doivent être apportés conformément au traité de Lisbonne, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="14398">dire que</DiscourseConnective> nous soutenons les compromis <DiscourseConnective annotation_id="14436">que</DiscourseConnective> le rapporteur a convenus avec le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13277" docOffset="81">
      <en>There are, <Alignment alignment="45444" annotation_id="13288">
          <DiscourseConnective annotation_id="13288" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, two things which we consider need your attention.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4002" annotation_id="14482">
          <DiscourseConnective annotation_id="14482" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il y a deux choses qui méritent votre attention, selon nous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13352" docOffset="82">
      <en>First of all, we want the maximum flow of information to Parliament and also the maximum involvement of Parliament in the preparation of the Committee's decisions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14554">Tout d'abord</DiscourseConnective>, nous voulons un flux maximal d'informations vers le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="14630">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14633">aussi</DiscourseConnective> l'implication maximale du Parlement dans la préparation des décisions de la commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13516" docOffset="83">
      <en>Secondly, I would like to emphasise the importance of a good approach to the transitional period, <Alignment alignment="14833" annotation_id="13614">
          <DiscourseConnective annotation_id="13614" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> in that respect we ask the Commission to be generous in favour of Parliament <Alignment alignment="10485" annotation_id="13695">
          <DiscourseConnective annotation_id="13695" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> reforming the comitology procedure, <Alignment alignment="57266" annotation_id="13736">
          <DiscourseConnective annotation_id="13736" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> defined in the acquis, to the new delegated and implementing acts, where the choice between the two procedures may be open to debate.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14727">Deuxièmement</DiscourseConnective>, je voudrais souligner l'importance d'une bonne approche vis-à-vis de la période transitoire <Alignment alignment="17349" annotation_id="14833">
          <DiscourseConnective annotation_id="14833" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="14837">à cet égard</DiscourseConnective>, nous demandons à la Commission de se montrer généreuse avec le Parlement <Alignment alignment="7457" annotation_id="14923">
          <DiscourseConnective annotation_id="14923" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> réformer la procédure de comitologie, <Alignment alignment="10371" annotation_id="14974">
          <DiscourseConnective annotation_id="14974" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> défini dans l'acquis, en ce qui concerne les nouveaux actes délégués <DiscourseConnective annotation_id="15049">et</DiscourseConnective> d'exécution, où le choix entre les deux procédures peut être ouvert au débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13873" docOffset="84">
      <en>
        <Alignment alignment="4576" annotation_id="13873">
          <DiscourseConnective annotation_id="13873" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this does not apply to the reform alone, but also to the application of the current acquis ahead of any reform.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26080" annotation_id="15130">
          <DiscourseConnective annotation_id="15130" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cela ne s'applique pas seulement <DiscourseConnective annotation_id="15173">à</DiscourseConnective> la réforme, <DiscourseConnective annotation_id="15187">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15198">à</DiscourseConnective> l'application de l'acquis actuel <DiscourseConnective annotation_id="15233">avant</DiscourseConnective> toute réforme.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13996" id="646" name="Danuta Maria Hübner">
    <ParallelChunk annotation_id="13996" docOffset="85">
      <en>rapporteur for the opinion of the Committee on Regional Development. - Mr President, I worry that rejecting the inclusion of delegated acts in financial instruments might set a dangerous precedent for other policies.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je crains <DiscourseConnective annotation_id="15287">que</DiscourseConnective> le refus d'inclure les actes délégués parmi les instruments financiers ne crée un précédent dangereux <DiscourseConnective annotation_id="15393">pour</DiscourseConnective> d'autres politiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14213" docOffset="86">
      <en>It <Alignment alignment="15847" annotation_id="14216">
          <DiscourseConnective annotation_id="14216" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raises interinstitutional distrust <Alignment alignment="29805" annotation_id="14256">
          <DiscourseConnective annotation_id="14256" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are all concerned by this situation.</en>
      <fr>Cela suscite <Alignment alignment="14216" annotation_id="15432">
          <DiscourseConnective annotation_id="15432" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> la méfiance interinstitutionnelle, <Alignment alignment="7339" annotation_id="15473">
          <DiscourseConnective annotation_id="15473" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette situation nous concerne tous.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14300" docOffset="87">
      <en>The forthcoming proposals on the legislative package for regional policy <Alignment alignment="19525" annotation_id="14373">
          <DiscourseConnective annotation_id="14373" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2013 might require application of implementing acts, but might <Alignment alignment="15685" annotation_id="14442">
          <DiscourseConnective annotation_id="14442" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> require delegated acts.</en>
      <fr>Les propositions à venir concernant le paquet législatif <DiscourseConnective annotation_id="15569">pour</DiscourseConnective> la politique régionale <Alignment alignment="2214" annotation_id="15597">
          <DiscourseConnective annotation_id="15597" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> 2013 pourraient demander l'application d'actes d'exécution, <DiscourseConnective annotation_id="15663">mais</DiscourseConnective> elles pourraient <Alignment alignment="4384" annotation_id="15685">
          <DiscourseConnective annotation_id="15685" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nécessiter des actes délégués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14471" docOffset="88">
      <en>We cannot accept the prior exclusion of delegated acts.</en>
      <fr>Nous ne pouvons accepter l'exclusion préalable d'actes délégués.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14527" docOffset="89">
      <en>This should be a matter of negotiation among the colegislators on a case-by-case basis.</en>
      <fr>Cela devrait faire l'objet d'une négociation entre les colégislateurs au cas par cas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14615" docOffset="90">
      <en>This position is, in my view, consistent politically and legally <DiscourseConnective annotation_id="14680" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I believe that the Council and the Commission will evidently share it with Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="15877">À</DiscourseConnective> mon avis, cette position est politiquement <DiscourseConnective annotation_id="15922">et</DiscourseConnective> juridiquement cohérente. Je pense <DiscourseConnective annotation_id="15959">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="15974">et</DiscourseConnective> la Commission la partageront évidemment avec le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14771" docOffset="91">
      <en>Ahead of us lie a number of difficult years, without doubt.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="16048">sans</DiscourseConnective> doute connaître plusieurs années difficiles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14831" docOffset="92">
      <en>Our duty as European institutions is to make the most of our policies, <Alignment alignment="21809" annotation_id="14902">
          <DiscourseConnective annotation_id="14902" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> by avoiding unnecessary conflicts and procedures we can be more effective in this common task.</en>
      <fr>Notre devoir en <DiscourseConnective annotation_id="16114">tant qu'</DiscourseConnective>institutions européennes consiste <DiscourseConnective annotation_id="16156">à</DiscourseConnective> tirer le maximum de nos politiques <Alignment alignment="12997" annotation_id="16193">
          <DiscourseConnective annotation_id="16193" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="16197">en</DiscourseConnective> évitant les conflits <DiscourseConnective annotation_id="16221">et</DiscourseConnective> les procédures inutiles, nous pourrons être plus efficaces dans cette tâche commune.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15001" id="647" language="IT" name="Paolo De Castro">
    <ParallelChunk annotation_id="15001" docOffset="93">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, as Chair of the Committee on Agriculture and Rural Development, I am deeply disappointed for several reasons with the contents of Mr Szájer's report, which is being voted on tomorrow.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission de l'agriculture et du développement rural. - (IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="16455">et</DiscourseConnective> Messieurs, en <DiscourseConnective annotation_id="16472">tant que</DiscourseConnective> président de la commission de l'agriculture et du développement rural, je suis profondément déçu <DiscourseConnective annotation_id="16578">pour</DiscourseConnective> plusieurs raisons par le contenu du rapport de M. Szájer, sur lequel nous voterons demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15235" docOffset="94">
      <en>Firstly, none the amendments voted for by my committee unanimously - and I stress, unanimously - were taken into account, even <Alignment alignment="16807" annotation_id="15362">
          <DiscourseConnective annotation_id="15362" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> the common agricultural policy is one of the policies with the most acts adopted under the comitology procedure and is <Alignment alignment="30416" annotation_id="15488">
          <DiscourseConnective annotation_id="15488" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> one of the ones most affected by the adaptation of legislative acts under the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="16674">Premièrement</DiscourseConnective>, aucun des amendements votés <DiscourseConnective annotation_id="16716">à</DiscourseConnective> l'unanimité - j'insiste, à l'unanimité -par ma commission n'a été pris en considération, <Alignment alignment="5070" annotation_id="16807">
          <DiscourseConnective annotation_id="16807" sense="Comparison.Contrast">alors même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique agricole commune est l'une des politiques qui compte le plus d'actes adoptés <DiscourseConnective annotation_id="16912">à</DiscourseConnective> l'aide de la procédure de comitologie <DiscourseConnective annotation_id="16952">et</DiscourseConnective> qu'elle est <Alignment alignment="17698" annotation_id="16967">
          <DiscourseConnective annotation_id="16967" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'une des plus concernées par l'adaptation des actes législatifs dans le cadre du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15594" docOffset="95">
      <en>Secondly, under the text of Article 10, the European Parliament will have no power to exert pressure nor a margin to negotiate with Council over the adaptation of CAP legislation to the new treaty.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17078">Deuxièmement</DiscourseConnective>, conformément au texte de l'article 10, le Parlement européen ne disposera d'aucun pouvoir de pression ni de marge de négociation avec le Conseil concernant l'adaptation de la législation de la PAC au nouveau traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15792" docOffset="96">
      <en>We are aware, <Alignment alignment="12236" annotation_id="15806">
          <Alignment alignment="17308" annotation_id="15806">
            <DiscourseConnective annotation_id="15806" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, that the Council has already demonstrated its unwillingness to agree acts delegated to the European Parliament <Alignment alignment="19974" annotation_id="15926">
          <DiscourseConnective annotation_id="15926" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, with the adoption of this Regulation, the Council will not have any interest in proceeding with negotiations <Alignment alignment="17540" annotation_id="16040">
          <DiscourseConnective annotation_id="16040" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> the automatic adaptation - which excludes delegated acts and only covers implementing acts - has no deadline <Alignment alignment="17675" annotation_id="16157">
          <DiscourseConnective annotation_id="16157" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is transitional.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33985" annotation_id="17308">
          <Alignment alignment="15001" annotation_id="17308">
            <DiscourseConnective annotation_id="17308" sense="Expansion.Restatement">En fait</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="17329">déjà que</DiscourseConnective> le Conseil a <DiscourseConnective annotation_id="17351">déjà</DiscourseConnective> démontré qu'il n'était pas disposé <DiscourseConnective annotation_id="17391">à</DiscourseConnective> accepter des actes délégués au Parlement européen <Alignment alignment="15926" annotation_id="17443">
          <DiscourseConnective annotation_id="17443" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, avec l'adoption de ce règlement, le Conseil n'aura pas intérêt <DiscourseConnective annotation_id="17510">à</DiscourseConnective> poursuivre les négociations <Alignment alignment="28640" annotation_id="17540">
          <DiscourseConnective annotation_id="17540" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adaptation automatique - qui exclut les actes délégués <DiscourseConnective annotation_id="17607">et</DiscourseConnective> couvre uniquement les actes d'exécution - n'a pas de date butoir <Alignment alignment="16157" annotation_id="17675">
          <DiscourseConnective annotation_id="17675" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle est transitoire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16185" docOffset="97">
      <en>For this reason, together with other fellow Members, I tabled an amendment that makes the automatic alignment genuinely temporary <Alignment alignment="18373" annotation_id="16315">
          <DiscourseConnective annotation_id="16315" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I call on you all to support it in order to reinforce the role of the European Parliament.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17706">Pour</DiscourseConnective> cette raison, avec d'autres collègues, j'ai déposé un amendement qui rend l'alignement automatique vraiment temporaire <Alignment alignment="13248" annotation_id="17830">
          <DiscourseConnective annotation_id="17830" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous demande <DiscourseConnective annotation_id="17849">à</DiscourseConnective> tous de le soutenir <DiscourseConnective annotation_id="17871">afin de</DiscourseConnective> renforcer le rôle du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16410" docOffset="98">
      <en>There is no reason, <Alignment alignment="75045" annotation_id="16430">
          <Alignment alignment="18462" annotation_id="16430">
            <DiscourseConnective annotation_id="16430" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, to come to an agreement at first reading over such a sensitive file that sets the rules for implementing the treaty for the coming years.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7000" annotation_id="17920">
          <Alignment alignment="16430" annotation_id="17920">
            <DiscourseConnective annotation_id="17920" sense="Expansion.Restatement">En effet</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, il n'y a pas de raison de trouver un accord <DiscourseConnective annotation_id="17974">en</DiscourseConnective> première lecture sur un dossier <DiscourseConnective annotation_id="18009">aussi</DiscourseConnective> sensible qui définit les règles de mise en œuvre du traité <DiscourseConnective annotation_id="18074">pour</DiscourseConnective> les années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16577" docOffset="99">
      <en>This is the reason why, for this all-important file, we have the right - I would even go so far <DiscourseConnective annotation_id="16673" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to say the duty - to improve the text as much as possible and <DiscourseConnective annotation_id="16738" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> proceed to a second reading without giving in to blackmail by the Council, which is threatening not to move on this file in order to force us to accept this negative agreement.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle, <DiscourseConnective annotation_id="18130">pour</DiscourseConnective> ce dossier capital, nous avons le droit - j'irais <DiscourseConnective annotation_id="18185">même</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18190">jusqu'à</DiscourseConnective> dire le devoir - d'améliorer le texte <DiscourseConnective annotation_id="18236">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="18243">que</DiscourseConnective> possible <DiscourseConnective annotation_id="18256">et</DiscourseConnective>, partant, de procéder <DiscourseConnective annotation_id="18281">à</DiscourseConnective> une deuxième lecture <DiscourseConnective annotation_id="18304">sans</DiscourseConnective> céder au chantage du Conseil, qui menace de ne pas bouger sur ce dossier <DiscourseConnective annotation_id="18382">pour</DiscourseConnective> nous obliger <DiscourseConnective annotation_id="18400">à</DiscourseConnective> accepter cet accord négatif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16925" docOffset="100">
      <en>After the budget, I think this is the most important file we have to vote on, <Alignment alignment="18537" annotation_id="17003">
          <DiscourseConnective annotation_id="17003" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it redraws the balance of power between the European institutions.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18431">Après</DiscourseConnective> le budget, je pense qu'il <DiscourseConnective annotation_id="18463">s'</DiscourseConnective>agit du dossier le plus important sur lequel nous devons nous prononcer <Alignment alignment="21933" annotation_id="18537">
          <DiscourseConnective annotation_id="18537" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il redessine l'équilibre du pouvoir entre les institutions européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17078" docOffset="101">
      <en>Here in this Chamber, we must vigorously defend the prerogatives of Parliament, which has been democratically elected and represents all European citizens.</en>
      <fr>Dans cette Assemblée, nous devons vigoureusement défendre les prérogatives du Parlement, qui a été démocratiquement élu <DiscourseConnective annotation_id="18733">et</DiscourseConnective> qui représente tous les citoyens européens.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17234" id="648" language="ES" name="Antolín Sánchez Presedo">
    <ParallelChunk annotation_id="17234" docOffset="102">
      <en>Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, the Treaty of Lisbon introduces substantial changes to the process of developing and implementing EU legislation, by distinguishing between delegated acts and implementing acts.</en>
      <fr>rapporteur pour avis de la commission des affaires économiques et monétaires. - (ES) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="18922">et</DiscourseConnective> Messieurs, le traité de Lisbonne introduit des changements substantiels dans le processus de développement <DiscourseConnective annotation_id="19032">et</DiscourseConnective> de mise en œuvre de la législation de l'UE, en faisant la distinction entre les actes délégués <DiscourseConnective annotation_id="19130">et</DiscourseConnective> les actes d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17462" docOffset="103">
      <en>The previous primary legislation only provided for implementing measures.</en>
      <fr>La précédente législation primaire ne prévoyait que des mesures d'exécution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17536" docOffset="104">
      <en>This regulation is essential for an orderly transition from the old system to the new system, and for appropriate use of the implementing powers granted to the Commission by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Ce règlement est essentiel <DiscourseConnective annotation_id="19260">pour</DiscourseConnective> une transition ordonnée de l'ancien système vers le nouveau système, <DiscourseConnective annotation_id="19334">ainsi</DiscourseConnective> que <DiscourseConnective annotation_id="19344">pour</DiscourseConnective> une utilisation appropriée des compétences d'exécution accordées <DiscourseConnective annotation_id="19414">à</DiscourseConnective> la Commission par le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17732" docOffset="105">
      <en>It strengthens the democratic principle <Alignment alignment="33259" annotation_id="17772">
          <DiscourseConnective annotation_id="17772" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it recognises Parliament's right to control, increases transparency through the annual report and incorporates a review clause in order to perfect it based on experience.</en>
      <fr>Il renforce le principe démocratique <Alignment alignment="17772" annotation_id="19494">
          <DiscourseConnective annotation_id="19494" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il reconnaît le droit de contrôle du Parlement, parce qu'il accroît la transparence à travers le rapport annuel <DiscourseConnective annotation_id="19615">et</DiscourseConnective> parce qu'il inclut une clause de révision <DiscourseConnective annotation_id="19660">afin de</DiscourseConnective> le perfectionner <DiscourseConnective annotation_id="19685">en</DiscourseConnective> fonction de l'expérience.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17951" docOffset="106">
      <en>It <Alignment alignment="4740" annotation_id="17954">
          <DiscourseConnective annotation_id="17954" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> satisfies the requests that the Committee on Economic and Monetary Affairs had made in this respect.</en>
      <fr>Il satisfait <Alignment alignment="12014" annotation_id="19727">
          <DiscourseConnective annotation_id="19727" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux demandes <DiscourseConnective annotation_id="19755">que</DiscourseConnective> la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="19798">et</DiscourseConnective> monétaires avait introduites <DiscourseConnective annotation_id="19830">à cet égard</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18065" docOffset="107">
      <en>In the area of financial services, it will help to increase legal security and the effectiveness of legislation.</en>
      <fr>Dans le domaine des services financiers, il contribuera <DiscourseConnective annotation_id="19899">à</DiscourseConnective> accroître la sécurité juridique <DiscourseConnective annotation_id="19933">et</DiscourseConnective> l'efficacité de la législation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18178" docOffset="108">
      <en>It complements the objective of the Omnibus Directive of limiting the powers entrusted to the Commission in the old framework that are compatible with the current framework to a period of three years from the entry into force of the new Treaty, and establishes provisions <Alignment alignment="20244" annotation_id="18450">
          <Alignment alignment="20244" annotation_id="18450">
            <DiscourseConnective annotation_id="18450" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the technical implementing standards, which are part of the new supervision structure and the sectoral regulations in the area of financial services, can eventually be adopted.</en>
      <fr>Il complète l'objectif de la directive Omnibus de limitation des compétences confiées <DiscourseConnective annotation_id="20054">à</DiscourseConnective> la Commission dans l'ancien cadre qui sont compatibles avec le cadre actuel <DiscourseConnective annotation_id="20132">jusqu'à</DiscourseConnective> une période de trois ans à compter de l'entrée <DiscourseConnective annotation_id="20187">en</DiscourseConnective> vigueur du nouveau traité <DiscourseConnective annotation_id="20216">et</DiscourseConnective> il crée des dispositions <Alignment alignment="10638" annotation_id="20244">
          <Alignment alignment="18450" annotation_id="20244">
            <DiscourseConnective annotation_id="20244" sense="Contingency.Cause.Result">de manière à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les normes d'exécution techniques, qui font partie de la nouvelle structure de supervision, <DiscourseConnective annotation_id="20356">ainsi</DiscourseConnective> que les règlements sectoriels dans le domaine des services financiers, puissent être adoptés <DiscourseConnective annotation_id="20455">en fin de compte</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18635" docOffset="109">
      <en>
        <Alignment alignment="34384" annotation_id="18635">
          <DiscourseConnective annotation_id="18635" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, as the rapporteur for the opinion of the Committee on Economic and Monetary Affairs, I view the report positively <Alignment alignment="20610" annotation_id="18760">
          <DiscourseConnective annotation_id="18760" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I congratulate Mr Szájer.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18635" annotation_id="20473">
          <DiscourseConnective annotation_id="20473" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, en <DiscourseConnective annotation_id="20486">tant que</DiscourseConnective> rapporteur <DiscourseConnective annotation_id="20506">pour</DiscourseConnective> avis de la commission des affaires économiques <DiscourseConnective annotation_id="20558">et</DiscourseConnective> monétaires, j'accueille favorablement ce rapport <Alignment alignment="13870" annotation_id="20610">
          <DiscourseConnective annotation_id="20610" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je félicite M. Szájer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18790" docOffset="110">
      <en>I would like to thank the President for his generosity and to give you all my best wishes for this festive season and for the coming year.</en>
      <fr>Je voudrais remercier le Président <DiscourseConnective annotation_id="20671">pour</DiscourseConnective> sa générosité <DiscourseConnective annotation_id="20690">et</DiscourseConnective> vous souhaiter <DiscourseConnective annotation_id="20708">à</DiscourseConnective> tous un joyeux Noël <DiscourseConnective annotation_id="20730">et</DiscourseConnective> une bonne année.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18929" id="649" language="DE" name="Klaus-Heiner Lehne">
    <ParallelChunk annotation_id="18929" docOffset="111">
      <en>Mr President, ladies and gentlemen, a series of explanations are needed, including here in plenary, with regard to misleading debates which have taken place in the groups, in the Conference of Committee Chairs and in some cases in the committees.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="20782">et</DiscourseConnective> Messieurs, il faut donner quelques explications, y compris ici <DiscourseConnective annotation_id="20848">en</DiscourseConnective> plénière, <DiscourseConnective annotation_id="20861">en</DiscourseConnective> ce qui concerne des débats trompeurs qui ont eu lieu au sein des groupes, <DiscourseConnective annotation_id="20938">à</DiscourseConnective> la Conférence des présidents de commissions <DiscourseConnective annotation_id="20984">et</DiscourseConnective> parfois dans les commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19176" docOffset="112">
      <en>First of all, this regulation is not about deciding what delegated acts are under the terms of Article 290 <Alignment alignment="6136" annotation_id="19283">
          <DiscourseConnective annotation_id="19283" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> what implementing acts are under the terms of Article 291.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21017">Tout d'abord</DiscourseConnective>, ce règlement ne concerne pas de la question de savoir quels actes délégués sont couverts par l'article 290 <Alignment alignment="27561" annotation_id="21138">
          <DiscourseConnective annotation_id="21138" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> quels actes d'exécution sont couverts par l'article 291.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19346" docOffset="113">
      <en>This regulation will definitely not come to a decision on this.</en>
      <fr>Ce règlement n'aboutira vraiment pas <DiscourseConnective annotation_id="21235">à</DiscourseConnective> une décision sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19410" docOffset="114">
      <en>This is decided in the basic act.</en>
      <fr>C'est l'acte de base qui <DiscourseConnective annotation_id="21289">en</DiscourseConnective> décide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19444" docOffset="115">
      <en>
        <Alignment alignment="7126" annotation_id="19444">
          <Alignment alignment="2503" annotation_id="19444">
            <Alignment alignment="5717" annotation_id="19444">
              <DiscourseConnective annotation_id="19444" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, the law itself will decide on the authority under the terms of Article 290 or Article 291, <Alignment alignment="21426" annotation_id="19551">
          <DiscourseConnective annotation_id="19551" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> provision is made for this.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="874" annotation_id="21300">
          <Alignment alignment="17476" annotation_id="21300">
            <Alignment alignment="16429" annotation_id="21300">
              <DiscourseConnective annotation_id="21300" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, la loi elle-même décidera de la question de l'autorité sous couvert de l'article 290 <DiscourseConnective annotation_id="21405">ou</DiscourseConnective> de l'article 291, <Alignment alignment="27369" annotation_id="21426">
          <DiscourseConnective annotation_id="21426" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela est prévu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19582" docOffset="116">
      <en>The regulation only covers the procedure in the case of Article 291.</en>
      <fr>Ce règlement ne concerne que la procédure dans le cas de l'article 291.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19651" docOffset="117">
      <en>My second point concerns the criticism of Article 10.</en>
      <fr>Ma deuxième <DiscourseConnective annotation_id="21529">remarque</DiscourseConnective> concerne la critique de l'article 10.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19705" docOffset="118">
      <en>This article <Alignment alignment="45934" annotation_id="19718">
          <DiscourseConnective annotation_id="19718" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> relates only to the procedure and nothing else.</en>
      <fr>Cet article se rapporte lui <Alignment alignment="13114" annotation_id="21604">
          <DiscourseConnective annotation_id="21604" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> seulement <DiscourseConnective annotation_id="21620">à</DiscourseConnective> la procédure <DiscourseConnective annotation_id="21635">et</DiscourseConnective> rien d'autre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19771" docOffset="119">
      <en>In this context, the Commission has once again clarified that it does, of course, intend to review all the existing acts from the pre-Lisbon period as part of the alignment and to make new proposals to both legislative bodies: Parliament and the Council.</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Commission a clarifié une fois de plus <DiscourseConnective annotation_id="21712">qu'</DiscourseConnective>elle entend, bien sûr, revoir tous les actes existants et qui remontent à la période d'<DiscourseConnective annotation_id="21802">avant</DiscourseConnective> Lisbonne, <DiscourseConnective annotation_id="21818">comme</DiscourseConnective> une partie de l'alignement, <DiscourseConnective annotation_id="21852">et</DiscourseConnective> faire de nouvelles propositions aux deux organes législatifs: le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="21930">et</DiscourseConnective> le Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20026" docOffset="120">
      <en>This has been reinforced once again in comparison with the previous Interinstitutional Agreement.</en>
      <fr>Cela a été renforcé une fois <DiscourseConnective annotation_id="21974">encore</DiscourseConnective> par rapport <DiscourseConnective annotation_id="21993">à</DiscourseConnective> l'accord interinstitutionnel précédent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20124" docOffset="121">
      <en>The only thing which is really new is the procedure for external trade.</en>
      <fr>La procédure <DiscourseConnective annotation_id="22048">pour</DiscourseConnective> le commerce extérieur est la seule vraie nouveauté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20196" docOffset="122">
      <en>I admit that the compromise which the Belgian Presidency has come up with is rather bureaucratic.</en>
      <fr>Je reconnais <DiscourseConnective annotation_id="22118">que</DiscourseConnective> le compromis de la Présidence belge est <DiscourseConnective annotation_id="22162">plutôt</DiscourseConnective> bureaucratique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20294" docOffset="123">
      <en>There is no doubt about that.</en>
      <fr>Cela ne fait aucun doute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20324" docOffset="124">
      <en>
        <Alignment alignment="36087" annotation_id="20324">
          <DiscourseConnective annotation_id="20324" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, given the two blocking minorities in the Council, this was the only possible solution.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27456" annotation_id="22211">
          <DiscourseConnective annotation_id="22211" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, étant donné la double minorité de blocage au Conseil, c'était la seule solution possible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20420" docOffset="125">
      <en>For me, this question is all about weighing up the benefits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22312">Pour</DiscourseConnective> moi, tout cela est une question de soupeser les avantages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20481" docOffset="126">
      <en>We <Alignment alignment="22388" annotation_id="20484">
          <DiscourseConnective annotation_id="20484" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to weigh up, <Alignment alignment="46833" annotation_id="20507">
          <DiscourseConnective annotation_id="20507" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur has said, what Parliament has negotiated.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="17481" annotation_id="22388">
          <DiscourseConnective annotation_id="22388" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> soupeser, <Alignment alignment="14830" annotation_id="22408">
          <DiscourseConnective annotation_id="22408" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur l'a dit, ce que le Parlement a négocié.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20567" docOffset="127">
      <en>We have a procedure for reviewing implementing acts which is not provided for in the treaty.</en>
      <fr>Nous avons une procédure de révision des actes d'exécution qui n'est pas prévue par les traités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20660" docOffset="128">
      <en>That is a very significant step forward, in particular with regard to the involvement of Parliament, which goes beyond the terms of the treaty.</en>
      <fr>C'est un pas en <DiscourseConnective annotation_id="22581">avant</DiscourseConnective> très significatif, <DiscourseConnective annotation_id="22606">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22621">en</DiscourseConnective> ce qui concerne l'implication du Parlement, qui va au-delà des termes du traité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20804" docOffset="129">
      <en>
        <Alignment alignment="4268" annotation_id="20804">
          <DiscourseConnective annotation_id="20804" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="22721" annotation_id="20815">
          <DiscourseConnective annotation_id="20815" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the benefits are weighed up, it is clear that this deserves our support.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25267" annotation_id="22705">
          <DiscourseConnective annotation_id="22705" sense="Contingency.Cause.Result">C'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="3933" annotation_id="22721">
          <DiscourseConnective annotation_id="22721" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les avantages sont soupesés, il est clair <DiscourseConnective annotation_id="22769">que</DiscourseConnective> cela mérite notre soutien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20893" docOffset="130">
      <en>This is why I am in favour of the report <Alignment alignment="28641" annotation_id="20934">
          <DiscourseConnective annotation_id="20934" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is, without amendments.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22800">C'est pourquoi</DiscourseConnective> je suis favorable <DiscourseConnective annotation_id="22833">à</DiscourseConnective> ce rapport <Alignment alignment="18211" annotation_id="22846">
          <DiscourseConnective annotation_id="22846" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'état, <DiscourseConnective annotation_id="22857">sans</DiscourseConnective> amendements.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20964" docOffset="131">
      <en>We will not be able to achieve any more in the first reading than we could achieve in a later conciliation process after an unspecified period.</en>
      <fr>Nous ne pourrons rien obtenir <DiscourseConnective annotation_id="22905">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22913">en</DiscourseConnective> première lecture que ce <DiscourseConnective annotation_id="22940">que</DiscourseConnective> nous pourrions obtenir dans une procédure de conciliation <DiscourseConnective annotation_id="23002">plus tard</DiscourseConnective>, une fois écoulée une période non précisée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21108" id="650" language="DE" name="Eva Lichtenberger">
    <ParallelChunk annotation_id="21108" docOffset="132">
      <en>Mr President, the regulation that is being discussed today has been largely disregarded by all the committees over a long period.</en>
      <fr>Monsieur le Président, le règlement <DiscourseConnective annotation_id="23092">à</DiscourseConnective> l'examen aujourd'hui a été largement négligé par toutes les commissions pendant longtemps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21238" docOffset="133">
      <en>
        <Alignment alignment="23235" annotation_id="21238">
          <DiscourseConnective annotation_id="21238" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, some people in this House have now woken up at the end of the process <Alignment alignment="23283" annotation_id="21317">
          <DiscourseConnective annotation_id="21317" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the results are on the table.</en>
      <fr>Certaines personnes dans cette Assemblée viennent <Alignment alignment="0" annotation_id="23235">
          <DiscourseConnective annotation_id="23235" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de se réveiller <DiscourseConnective annotation_id="23261">à</DiscourseConnective> la fin du processus <Alignment alignment="21317" annotation_id="23283">
          <DiscourseConnective annotation_id="23283" sense="Temporal.Synchrony">maintenant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les résultats sont sur la table.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21352" docOffset="134">
      <en>Some of them have unfortunately not attended the debate, which is a pity <Alignment alignment="59692" annotation_id="21425">
          <DiscourseConnective annotation_id="21425" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it would have been very interesting to hear their views.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23331">Malheureusement</DiscourseConnective>, certains n'ont pas pris part au débat, ce qui est dommage <Alignment alignment="6290" annotation_id="23406">
          <DiscourseConnective annotation_id="23406" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il aurait été très intéressant d'entendre leurs avis.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21490" docOffset="135">
      <en>As a former member, I have a clear memory of the spirit of the convention.</en>
      <fr>En <DiscourseConnective annotation_id="23472">tant qu'</DiscourseConnective>ancien membre de la convention, je me souviens clairement de son esprit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21565" docOffset="136">
      <en>It called openly for the European Parliament to be given specific rights in several areas, to ensure that it remained credible in the context of the institutions and with regard to the citizens.</en>
      <fr>Elle a appelé ouvertement <DiscourseConnective annotation_id="23579">à</DiscourseConnective> ce que le Parlement européen reçoive des droits spécifiques dans plusieurs domaines, <DiscourseConnective annotation_id="23666">afin de</DiscourseConnective> garantir <DiscourseConnective annotation_id="23683">qu'</DiscourseConnective>il reste crédible dans ce contexte des institutions <DiscourseConnective annotation_id="23738">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23741">en</DiscourseConnective> ce qui concerne nos concitoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21760" docOffset="137">
      <en>Despite the convention's demands, nothing was done.</en>
      <fr>Malgré les demandes de la convention, rien n'a été fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21812" docOffset="138">
      <en>The very tough negotiations which the Belgian Presidency had with the Council were what enabled important progress to be made.</en>
      <fr>Les très dures négociations <DiscourseConnective annotation_id="23862">que</DiscourseConnective> la Présidence belge a eues avec le Conseil ont permis de réaliser un progrès important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21939" docOffset="139">
      <en>I remember what Mr Lehne said.</en>
      <fr>Je me rappelle ce que M. Lehne a dit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21970" docOffset="140">
      <en>It was a question of the permanent possibility of investigating whether the Commission had exceeded its powers.</en>
      <fr>Il était question de la possibilité permanente d'enquêter pour savoir <DiscourseConnective annotation_id="24062">si</DiscourseConnective> la Commission n'outrepasse pas ses compétences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22082" docOffset="141">
      <en>Of course, some of the regulations are not exactly ideal, such as the international trade agreement, <Alignment alignment="24179" annotation_id="22183">
          <DiscourseConnective annotation_id="22183" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="75212" annotation_id="22187">
          <DiscourseConnective annotation_id="22187" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree with the outcome.</en>
      <fr>Bien sûr, certains des règlements ne sont pas vraiment idéaux, <DiscourseConnective annotation_id="24176">comme</DiscourseConnective> l'accord commercial international, <Alignment alignment="5255" annotation_id="24217">
          <DiscourseConnective annotation_id="24217" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis d'accord <Alignment alignment="22187" annotation_id="24239">
          <DiscourseConnective annotation_id="24239" sense="Comparison.Contrast">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec le <DiscourseConnective annotation_id="24257">résultat</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22226" docOffset="142">
      <en>I would like to thank the Belgian Presidency.</en>
      <fr>Je voudrais remercier la Présidence belge.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22272" docOffset="143">
      <en>It has made every effort to ensure that something was achieved.</en>
      <fr>Elle <DiscourseConnective annotation_id="24315">s'</DiscourseConnective>est efforcée d'aboutir à quelque chose.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22336" docOffset="144">
      <en>I would <Alignment alignment="85205" annotation_id="22344">
          <DiscourseConnective annotation_id="22344" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to thank the rapporteur, who negotiated sympathetically and intelligently.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="11975" annotation_id="24369">
          <DiscourseConnective annotation_id="24369" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> remercier le rapporteur, qui a négocié avec compréhension <DiscourseConnective annotation_id="24437">et</DiscourseConnective> intelligence.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22429" id="651" name="Raffaele Baldassarre">
    <ParallelChunk annotation_id="22429" docOffset="145">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, <Alignment alignment="46351" annotation_id="22484">
          <DiscourseConnective annotation_id="22484" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we vote on Mr Szájer's report tomorrow, we will give the go-ahead for one of the new instruments - on implementing acts - contained in the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="24516">et</DiscourseConnective> Messieurs, <Alignment alignment="6994" annotation_id="24530">
          <DiscourseConnective annotation_id="24530" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voterons sur le rapport de M. Szájer demain, nous donnerons le feu vert <DiscourseConnective annotation_id="24613">à</DiscourseConnective> l'un des nouveaux instruments - concernant les actes d'exécution - contenus dans le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22646" docOffset="146">
      <en>This will simplify the old comitology system.</en>
      <fr>Cela simplifiera l'ancien système de comitologie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22692" docOffset="147">
      <en>It is a measure that will ensure greater transparency during the adoption of legislative acts, regulating methods of control by Member States over the exercise of powers conferred on the Commission.</en>
      <fr>C'est une mesure qui garantira une plus grande transparence durant l'adoption d'actes législatifs, en réglementant les méthodes de contrôle par les États membres sur l'exercice des compétences conférées <DiscourseConnective annotation_id="24972">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22891" docOffset="148">
      <en>The fundamental importance of the Regulation has made the legislative procedure complicated both at inter-institutional level and within Parliament where, <Alignment alignment="6615" annotation_id="23046">
          <DiscourseConnective annotation_id="23046" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, because of the involvement - albeit belated - of all committees, I hope it will be possible to adopt the proposal at first reading.</en>
      <fr>L'importance fondamentale du règlement a compliqué la procédure législative à la fois au niveau interinstitutionnel <DiscourseConnective annotation_id="25105">et</DiscourseConnective> au sein du Parlement où, <Alignment alignment="23046" annotation_id="25133">
          <DiscourseConnective annotation_id="25133" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, à cause de l'implication - <DiscourseConnective annotation_id="25171">bien que</DiscourseConnective> tardive - de toutes les commissions, j'espère qu'il sera possible d'adopter une proposition <DiscourseConnective annotation_id="25272">en</DiscourseConnective> première lecture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23187" docOffset="149">
      <en>I <Alignment alignment="57177" annotation_id="23189">
          <DiscourseConnective annotation_id="23189" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> congratulate the rapporteur, Mr Szájer, for succeeding in achieving the priority objectives for the European Parliament: I refer to the guarantees to align the current comitology procedures with the new procedure, the right to scrutiny by Parliament and the Council, the creation of an appeal committee chaired by the Commission and the inclusion of a review clause that will make it possible to evaluate the efficiency of the procedure.</en>
      <fr>Je félicite <Alignment alignment="3714" annotation_id="25305">
          <DiscourseConnective annotation_id="25305" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapporteur, M. Szájer, qui est parvenu <DiscourseConnective annotation_id="25362">à</DiscourseConnective> réaliser les objectifs prioritaires du Parlement européen: je veux parler des garanties d'alignement de la procédure actuelle des comités avec la nouvelle procédure, le droit de regard du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="25562">et</DiscourseConnective> du Conseil, la création d'une commission de recours présidée par la Commission <DiscourseConnective annotation_id="25644">et</DiscourseConnective> l'inclusion d'une clause de révision qui permette d'évaluer l'efficacité de la procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23637" docOffset="150">
      <en>Allow me a final comment on what was the last obstacle to the negotiations: the inclusion of the common commercial policy within the scope of the future Regulation.</en>
      <fr>Permettez-moi de faire un dernier commentaire sur ce qui constituait le dernier obstacle des négociations: l'inclusion de la politique commerciale commune dans le champ d'application du futur règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23802" docOffset="151">
      <en>
        <Alignment alignment="68491" annotation_id="23802">
          <DiscourseConnective annotation_id="23802" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the final agreement will allow the application of a simple majority voting system for the adoption of anti-dumping measures during a transitional period of 18 months, subsequently the measures will be adopted by qualified majority.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3711" annotation_id="25940">
          <DiscourseConnective annotation_id="25940" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'accord définitif permette l'application d'un système de vote à la majorité simple <DiscourseConnective annotation_id="26033">pour</DiscourseConnective> l'adoption de mesures antidumping durant une période transitoire de 18 mois, <DiscourseConnective annotation_id="26115">par la suite</DiscourseConnective>, ces mesures seront adoptées <DiscourseConnective annotation_id="26157">à</DiscourseConnective> la majorité qualifiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24043" docOffset="152">
      <en>This solution was the outcome of a difficult compromise <Alignment alignment="1270" annotation_id="24099">
          <DiscourseConnective annotation_id="24099" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am convinced that it satisfies both the needs of industry and the European Union executive, removing decisions of a technical nature from the risk of dangerous politicisation.</en>
      <fr>Cette solution est le <DiscourseConnective annotation_id="26204">résultat</DiscourseConnective> d'un compromis difficile, <Alignment alignment="31655" annotation_id="26239">
          <DiscourseConnective annotation_id="26239" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="26262">qu'</DiscourseConnective>il satisfait à la fois les besoins de l'industrie <DiscourseConnective annotation_id="26315">et</DiscourseConnective> de l'exécutif de l'Union européenne, en éliminant le risque d'une dangereuse politisation concernant les décisions de nature technique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24281" id="652" name="Gianluca Susta">
    <ParallelChunk annotation_id="24281" docOffset="153">
      <en>(IT) Mr President, ladies and gentlemen, I totally disagree with the last speakers.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26491">et</DiscourseConnective> Messieurs, je ne suis pas du tout d'accord avec les derniers intervenants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24365" docOffset="154">
      <en>Personally, I find that this measure is harmful to the priorities of Parliament and is against the spirit of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Personnellement, je trouve <DiscourseConnective annotation_id="26596">que</DiscourseConnective> cette mesure nuit aux priorités du Parlement <DiscourseConnective annotation_id="26645">et</DiscourseConnective> va à l'encontre de l'esprit du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24496" docOffset="155">
      <en>We are about to conclude 70% of the agreements at first reading with the Council, <Alignment alignment="35382" annotation_id="24578">
          <DiscourseConnective annotation_id="24578" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I fail to understand the rush to conclude such a sensitive measure as this at first reading <Alignment alignment="26918" annotation_id="24674">
          <DiscourseConnective annotation_id="24674" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it concerns the implementation of the Treaty of Lisbon, which has extended our powers, particularly on commercial policy.</en>
      <fr>Nous sommes sur le point de conclure 70 % des accords <DiscourseConnective annotation_id="26753">en</DiscourseConnective> première lecture avec le Conseil, <Alignment alignment="8697" annotation_id="26790">
          <DiscourseConnective annotation_id="26790" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne parviens pas <DiscourseConnective annotation_id="26814">à</DiscourseConnective> comprendre la hâte que l'on met <DiscourseConnective annotation_id="26848">à</DiscourseConnective> conclure <DiscourseConnective annotation_id="26859">en</DiscourseConnective> première lecture une mesure aussi délicate <DiscourseConnective annotation_id="26905">que</DiscourseConnective> celle-ci <Alignment alignment="28884" annotation_id="26918">
          <DiscourseConnective annotation_id="26918" sense="Contingency.Cause.Reason">puisqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elle concerne la mise en œuvre du traité de Lisbonne, qui a élargi nos compétences, <DiscourseConnective annotation_id="27009">en particulier</DiscourseConnective> en matière de politique commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24802" docOffset="156">
      <en>At the very opening of the anti-dumping procedures, we are changing from the objectivity of legal certainty to an intervention by Member States, which threatens to become the outcome of bargaining between the Commission and Member States.</en>
      <fr>Au tout début de l'ouverture des procédures antidumping, nous passons de l'objectivité de la sécurité juridique <DiscourseConnective annotation_id="27173">à</DiscourseConnective> une intervention des États membres, qui menace de devenir le <DiscourseConnective annotation_id="27236">résultat</DiscourseConnective> d'un marchandage entre la Commission <DiscourseConnective annotation_id="27282">et</DiscourseConnective> les États membres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25041" docOffset="157">
      <en>I <Alignment alignment="27313" annotation_id="25043">
          <DiscourseConnective annotation_id="25043" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think it is a step backwards, <Alignment alignment="27352" annotation_id="25083">
          <DiscourseConnective annotation_id="25083" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> is automatic alignment without any time limits from the old comitology system to the present system in the agricultural field, which strengthens the role of Parliament.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="12339" annotation_id="27313">
          <DiscourseConnective annotation_id="27313" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'il <DiscourseConnective annotation_id="27324">s'</DiscourseConnective>agit d'un pas en arrière, <Alignment alignment="12628" annotation_id="27352">
          <DiscourseConnective annotation_id="27352" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'est l'alignement automatique <DiscourseConnective annotation_id="27389">sans</DiscourseConnective> aucune limite temporelle de l'ancien système de comitologie vers le système actuel dans le domaine agricole, qui renforce le rôle du Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25255" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="27538" annotation_id="25255">
          <DiscourseConnective annotation_id="25255" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I do not believe it is wise to rush into an agreement with the Council at first reading, <Alignment alignment="27649" annotation_id="25355">
          <DiscourseConnective annotation_id="25355" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="27667" annotation_id="25366">
          <DiscourseConnective annotation_id="25366" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> run the risk of disputes before the Court of Justice.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4932" annotation_id="27538">
          <DiscourseConnective annotation_id="27538" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, je ne pense pas qu'il <DiscourseConnective annotation_id="27570">soit</DiscourseConnective> sage de se précipiter dans un accord avec le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="27628">en</DiscourseConnective> première lecture, <Alignment alignment="10733" annotation_id="27649">
          <DiscourseConnective annotation_id="27649" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous courrons <Alignment alignment="4259" annotation_id="27667">
          <DiscourseConnective annotation_id="27667" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> le risque de litiges devant la Cour de justice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25425" id="653" name="Maroš Šefčovič">
    <ParallelChunk annotation_id="25425" docOffset="159">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, I should like to thank everyone for all the contributions, which reflect how complex an issue we are dealing with.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais tous les députés <DiscourseConnective annotation_id="27773">pour</DiscourseConnective> leurs contributions, qui reflètent la complexité de la question que nous traitons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25590" docOffset="160">
      <en>Allow me to react to some of the comments.</en>
      <fr>Permettez-moi de réagir <DiscourseConnective annotation_id="27885">à</DiscourseConnective> certains commentaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25633" docOffset="161">
      <en>Concerning the review and our commitment to it in relation to all the relevant acts, we have here an extremely ambitious plan <Alignment alignment="40870" annotation_id="25759">
          <DiscourseConnective annotation_id="25759" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I have been discussing it with Mr Lehne during our framework agreement discussions: we have 299 plus 153 acts to align.</en>
      <fr>Concernant la révision <DiscourseConnective annotation_id="27933">et</DiscourseConnective> notre engagement <DiscourseConnective annotation_id="27953">à</DiscourseConnective> son égard par rapport <DiscourseConnective annotation_id="27977">à</DiscourseConnective> tous les actes pertinents, nous disposons ici d'un plan extrêmement ambitieux <Alignment alignment="24283" annotation_id="28057">
          <DiscourseConnective annotation_id="28057" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en ai discuté avec M. Lehne durant nos discussions sur l'accord-cadre: nous avons 299 plus 153 actes <DiscourseConnective annotation_id="28163">à</DiscourseConnective> aligner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25883" docOffset="162">
      <en>I think that <DiscourseConnective annotation_id="25896" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we say we would like to do it within the period of this legislature, it is a very ambitious plan.</en>
      <fr>Vouloir le faire sous cette législature constitue, je pense, un projet très ambitieux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25997" docOffset="163">
      <en>
        <Alignment alignment="9504" annotation_id="25997">
          <DiscourseConnective annotation_id="25997" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> I say it is 'our' ambition, I mean that on behalf of the three institutions <Alignment alignment="28345" annotation_id="26076">
          <DiscourseConnective annotation_id="26076" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> this clearly requires loyal cooperation from all of us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30604" annotation_id="28261">
          <DiscourseConnective annotation_id="28261" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je dis que c'est "notre" ambition, je veux parler au nom des trois institutions, <Alignment alignment="15501" annotation_id="28345">
          <DiscourseConnective annotation_id="28345" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela nécessite clairement la coopération loyale de tout le monde.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26140" docOffset="164">
      <en>I would like to assure Mr Mitchell of the Commission's utmost respect for Parliament.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="28430">à</DiscourseConnective> dire à M. Mitchell que la Commission respecte pleinement le Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26226" docOffset="165">
      <en>I would like to highlight one paragraph in the draft Commission statement which is attached to the proposal.</en>
      <fr>Je voudrais souligner un paragraphe dans le projet de déclaration de la Commission qui est annexé <DiscourseConnective annotation_id="28601">à</DiscourseConnective> la proposition.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26335" docOffset="166">
      <en>I will just read it out: '<DiscourseConnective annotation_id="26361" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective> this alignment exercise is under way, the Commission will keep the European Parliament regularly informed on draft implementing measures related to these instruments which should become, in the future, delegated acts.'</en>
      <fr>Je vais <DiscourseConnective annotation_id="28627">simplement</DiscourseConnective> le lire à voix haute: "Tout au long de cet exercice d'alignement, la Commission tiendra le Parlement européen régulièrement informé des projets de mesures d'exécution liés <DiscourseConnective annotation_id="28810">à</DiscourseConnective> ces instruments, qui devraient devenir ultérieurement des actes délégués".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26586" docOffset="167">
      <en>
        <Alignment alignment="28887" annotation_id="26586">
          <DiscourseConnective annotation_id="26586" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> our commitment to transparency and clarity is absolutely clear.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12988" annotation_id="28887">
          <DiscourseConnective annotation_id="28887" sense="Contingency.Cause.Result">Par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment>, notre engagement envers la transparence <DiscourseConnective annotation_id="28943">et</DiscourseConnective> la clarté est absolument clair.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26653" docOffset="168">
      <en>I would <Alignment alignment="18799" annotation_id="26661">
          <DiscourseConnective annotation_id="26661" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> like to confirm, here in this House, that we will offer Parliament the maximum amount of information.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="26661" annotation_id="28990">
          <DiscourseConnective annotation_id="28990" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> confirmer ici, devant votre Assemblée, <DiscourseConnective annotation_id="29039">que</DiscourseConnective> nous donnerons au Parlement le maximum d'informations.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26768" docOffset="169">
      <en>Parliament will receive all information at the same time as the committees, <Alignment alignment="22083" annotation_id="26844">
          <DiscourseConnective annotation_id="26844" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will do our utmost to keep Parliament informed <Alignment alignment="23527" annotation_id="26897">
          <DiscourseConnective annotation_id="26897" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in this procedure.</en>
      <fr>Le Parlement recevra toutes les informations <DiscourseConnective annotation_id="29143">en même temps que</DiscourseConnective> les commissions, nous ferons <Alignment alignment="4382" annotation_id="29190">
          <DiscourseConnective annotation_id="29190" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de notre <DiscourseConnective annotation_id="29204">mieux</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29210">pour</DiscourseConnective> tenir le Parlement informé <Alignment alignment="3475" annotation_id="29242">
          <DiscourseConnective annotation_id="29242" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans cette procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26921" docOffset="170">
      <en>I think I have to thank Mr Lehne for clarifying the situation in the debate.</en>
      <fr>Je pense que je dois remercier M. Lehne d'avoir clarifié la situation dans le débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26998" docOffset="171">
      <en>What we are discussing today are implementing acts, <Alignment alignment="42406" annotation_id="27050">
          <DiscourseConnective annotation_id="27050" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this regulation does not prejudge in any way whether we should use delegated or implementing acts in the future.</en>
      <fr>Nous débattons aujourd'hui des actes d'exécution, <Alignment alignment="27050" annotation_id="29409">
          <DiscourseConnective annotation_id="29409" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce règlement ne préjuge <DiscourseConnective annotation_id="29436">en</DiscourseConnective> rien de la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="29469">si</DiscourseConnective> nous devrions nous servir d'actes délégués <DiscourseConnective annotation_id="29515">ou</DiscourseConnective> d'actes d'exécution <DiscourseConnective annotation_id="29538">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27167" docOffset="172">
      <en>Concerning the issue of alignment, I think Mr De Castro was not here <DiscourseConnective annotation_id="27236" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> I was reading out the agreed statement of the Belgian Presidency with a full commitment to loyal cooperation to achieve this ambitious goal of full alignment in the coming years.</en>
      <fr>Concernant la question de l'alignement, je pense que M. De Castro n'était pas présent lors de ma lecture de la déclaration de la Présidence belge avec un engagement <DiscourseConnective annotation_id="29715">total</DiscourseConnective> en matière de coopération loyale <DiscourseConnective annotation_id="29754">afin d'</DiscourseConnective>arriver à cet objectif ambitieux de l'alignement complet dans les années à venir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27420" docOffset="173">
      <en>I think there is a reassurance here that it is not only in Parliament' interests, but also in the Commission's and the Council's interests to proceed very quickly.</en>
      <fr>Je pense qu'il y a là une assurance <DiscourseConnective annotation_id="29879">que</DiscourseConnective> cette approche est <DiscourseConnective annotation_id="29902">non seulement</DiscourseConnective> de l'intérêt du Parlement, <DiscourseConnective annotation_id="29943">mais aussi</DiscourseConnective> de l'intérêt de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="29984">et</DiscourseConnective> du Conseil d'avancer très rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27584" docOffset="174">
      <en>I think this is very clear <Alignment alignment="25039" annotation_id="27611">
          <DiscourseConnective annotation_id="27611" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am sure that we will honour this agreement.</en>
      <fr>Je pense que c'est très clair <Alignment alignment="10804" annotation_id="30055">
          <DiscourseConnective annotation_id="30055" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis sûr <DiscourseConnective annotation_id="30070">que</DiscourseConnective> nous honorerons cet accord.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27661" docOffset="175">
      <en>Concerning the issue of politicisation of anti-dumping and countervailing measures, I think, actually, that we will see the opposite, <Alignment alignment="30245" annotation_id="27795">
          <DiscourseConnective annotation_id="27795" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know what the system is today: that a simple majority of the Member States' representatives can block a Commission proposal.</en>
      <fr>En ce qui concerne la question de la politisation des mesures antidumping <DiscourseConnective annotation_id="30176">et</DiscourseConnective> compensatoires, je pense <DiscourseConnective annotation_id="30204">en réalité</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30215">que</DiscourseConnective> nous verrons le contraire <Alignment alignment="16526" annotation_id="30245">
          <DiscourseConnective annotation_id="30245" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous savez ce qu'est le système aujourd'hui: une simple majorité des représentants des États membres peut bloquer une proposition de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27932" docOffset="176">
      <en>This would be much more difficult in the future <Alignment alignment="30438" annotation_id="27980">
          <DiscourseConnective annotation_id="27980" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you would need a qualified majority of the Member States representatives to block it.</en>
      <fr>Cela sera bien plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="30427">à</DiscourseConnective> l'avenir <Alignment alignment="1860" annotation_id="30438">
          <DiscourseConnective annotation_id="30438" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il faudra une majorité qualifiée des représentants des États membres <DiscourseConnective annotation_id="30516">pour</DiscourseConnective> la bloquer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28074" docOffset="177">
      <en>So I think that what we are doing here will actually strengthen the Union approach and strengthen the position of the Commission in the trade talks, exactly <Alignment alignment="82131" annotation_id="28231">
          <DiscourseConnective annotation_id="28231" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> prescribed and projected by the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="30542">par conséquent</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30557">que</DiscourseConnective> ce que nous faisons ici renforcera <DiscourseConnective annotation_id="30596">en fait</DiscourseConnective> l'approche de l'Union <DiscourseConnective annotation_id="30626">et</DiscourseConnective> renforcera la position de la Commission dans les pourparlers commerciaux, exactement <Alignment alignment="7840" annotation_id="30714">
          <DiscourseConnective annotation_id="30714" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prescrit <DiscourseConnective annotation_id="30732">et</DiscourseConnective> l'envisage le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28284" docOffset="178">
      <en>
        <Alignment alignment="2444" annotation_id="28284">
          <DiscourseConnective annotation_id="28284" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> you will allow me, I will conclude by underlining the importance of legal certainty in this matter <Alignment alignment="64690" annotation_id="28386">
          <DiscourseConnective annotation_id="28386" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment>, of course, <Alignment alignment="31776" annotation_id="28406">
          <DiscourseConnective annotation_id="28406" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are dealing with sensitive issues like trade, like anti-dumping measures, like countervailing measures, we need to have very well established procedures <Alignment alignment="31073" annotation_id="28567">
          <DiscourseConnective annotation_id="28567" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to have a clear division of roles and responsibilities.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="32315" annotation_id="30769">
          <DiscourseConnective annotation_id="30769" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous le permettez, je continuerai <DiscourseConnective annotation_id="30806">en</DiscourseConnective> soulignant l'importance de la sécurité juridique dans cette affaire <Alignment alignment="1927" annotation_id="30877">
          <DiscourseConnective annotation_id="30877" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, <Alignment alignment="28406" annotation_id="30892">
          <DiscourseConnective annotation_id="30892" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous nous occupons de questions sensibles <DiscourseConnective annotation_id="30940">comme</DiscourseConnective> le commerce, <DiscourseConnective annotation_id="30959">comme</DiscourseConnective> les mesures antidumping, <DiscourseConnective annotation_id="30990">comme</DiscourseConnective> les mesures compensatoires, nous devons disposer de procédures bien établies <Alignment alignment="18887" annotation_id="31073">
          <DiscourseConnective annotation_id="31073" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons avoir une division claire des rôles <DiscourseConnective annotation_id="31124">et</DiscourseConnective> des responsabilités.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28635" docOffset="179">
      <en>Parliament needs the very clear scrutiny rights which have been given to it by the Treaty of Lisbon, <Alignment alignment="31241" annotation_id="28736">
          <DiscourseConnective annotation_id="28736" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need the legal certainty to operate in this very important legislative area <Alignment alignment="43887" annotation_id="28819">
          <DiscourseConnective annotation_id="28819" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> you know how often these measures are disputed in various international fora.</en>
      <fr>Le Parlement a besoin des droits de regard très clairs <DiscourseConnective annotation_id="31203">que</DiscourseConnective> lui confère le traité de Lisbonne <Alignment alignment="28736" annotation_id="31241">
          <DiscourseConnective annotation_id="31241" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons besoin de la sécurité juridique <DiscourseConnective annotation_id="31287">pour</DiscourseConnective> fonctionner dans ce domaine législatif très important, <Alignment alignment="31377" annotation_id="31347">
          <DiscourseConnective annotation_id="31347" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous savez combien ces mesures sont contestées dans différentes enceintes internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28905" docOffset="180">
      <en>
        <Alignment alignment="13312" annotation_id="28905">
          <DiscourseConnective annotation_id="28905" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would plead with the honourable Members to support these proposals without amendment <Alignment alignment="31524" annotation_id="29003">
          <DiscourseConnective annotation_id="29003" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think they are really good for the position of the European Union in world affairs.</en>
      <fr>Je recommande <Alignment alignment="26249" annotation_id="31462">
          <DiscourseConnective annotation_id="31462" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux députés de soutenir ces propositions <DiscourseConnective annotation_id="31508">sans</DiscourseConnective> amendement <Alignment alignment="28233" annotation_id="31524">
          <DiscourseConnective annotation_id="31524" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense qu'elles sont vraiment positives <DiscourseConnective annotation_id="31576">pour</DiscourseConnective> la position de l'Union européenne dans les affaires mondiales.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29097" id="654" name="József Szájer">
    <ParallelChunk annotation_id="29097" docOffset="181">
      <en>rapporteur. - Mr President, I should like to thank everyone for their contributions, both now and during the last nine months we have been working on this issue.</en>
      <fr>Monsieur le Président, je voudrais remercier chacun <DiscourseConnective annotation_id="31696">pour</DiscourseConnective> ses contributions, à la fois <DiscourseConnective annotation_id="31730">maintenant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="31741">et</DiscourseConnective> au cours des neuf derniers mois durant lesquels nous avons travaillé sur cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29259" docOffset="182">
      <en>First, a procedural thing.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="31845">d'abord</DiscourseConnective> évoquer un point de procédure.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29286" docOffset="183">
      <en>Many colleagues have voiced their worries about the fact that we are rushing into a first-reading agreement under pressure from the Council.</en>
      <fr>De nombreux collègues ont fait part de leurs inquiétudes concernant le fait <DiscourseConnective annotation_id="31960">que</DiscourseConnective> nous nous précipitons dans un accord en première lecture sous la pression du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29427" docOffset="184">
      <en>Both the Commission and Council and several colleagues involved in the negotiations can testify that the pressure was the opposite.</en>
      <fr>Tant la Commission <DiscourseConnective annotation_id="32069">que</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="32084">et</DiscourseConnective> plusieurs collègues impliqués dans les négociations peuvent témoigner <DiscourseConnective annotation_id="32157">que</DiscourseConnective> la pression allait dans l'autre sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29559" docOffset="185">
      <en>It was Parliament and myself who said to the Council that <Alignment alignment="2864" annotation_id="29617">
          <DiscourseConnective annotation_id="29617" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it did not reach agreement then the whole thing could fall apart.</en>
      <fr>C'est le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="32218">et</DiscourseConnective> moi-même qui avons dit au Conseil <DiscourseConnective annotation_id="32255">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="7503" annotation_id="32260">
          <DiscourseConnective annotation_id="32260" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne parvenait pas à un accord, <DiscourseConnective annotation_id="32295">alors</DiscourseConnective> tout l'édifice pourrait s'effondrer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29686" docOffset="186">
      <en>We got a very clear commitment from both the other institutions <Alignment alignment="31507" annotation_id="29750">
          <DiscourseConnective annotation_id="29750" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> like Parliament, <Alignment alignment="48537" annotation_id="29775">
          <DiscourseConnective annotation_id="29775" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Šefčovič just mentioned, they are for the stability of the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>Nous avons obtenu un engagement très clair des deux autres institutions <Alignment alignment="0" annotation_id="32410">
          <DiscourseConnective annotation_id="32410" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="32420">comme</DiscourseConnective> le Parlement, <Alignment alignment="11320" annotation_id="32440">
          <DiscourseConnective annotation_id="32440" sense="Temporal.Synchrony">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que M. Šefčovič vient de le mentionner, elles sont <DiscourseConnective annotation_id="32497">pour</DiscourseConnective> la stabilité du traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29858" docOffset="187">
      <en>The later we accept, the <Alignment alignment="32564" annotation_id="29883">
          <DiscourseConnective annotation_id="29883" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">later</DiscourseConnective>
        </Alignment> we adopt this kind of regulation, the longer the old comitology procedure - which we do not like because of its many problems - will go on.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32538">Plus tard</DiscourseConnective> nous acceptons, <Alignment alignment="16656" annotation_id="32564">
          <DiscourseConnective annotation_id="32564" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">plus tard</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous adoptons ce genre de règlement, plus longtemps l'ancienne procédure de comitologie - <DiscourseConnective annotation_id="32664">que</DiscourseConnective> nous n'aimons pas à cause de ses nombreux problèmes - se maintiendra.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30029" docOffset="188">
      <en>From that point of view, nine months is not a short time and could encompass two readings.</en>
      <fr>De ce point de vue, neuf mois ce n'est pas court <DiscourseConnective annotation_id="32787">et</DiscourseConnective> cela peut couvrir deux lectures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30120" docOffset="189">
      <en>There has been full transparency, <Alignment alignment="32852" annotation_id="30154">
          <DiscourseConnective annotation_id="30154" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> several colleagues can bear witness to that.</en>
      <fr>La transparence a été totale <Alignment alignment="24354" annotation_id="32852">
          <DiscourseConnective annotation_id="32852" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> plusieurs collègues peuvent en témoigner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30203" docOffset="190">
      <en>I have been in the Conference of Committee Chairs six times during these nine months and have <Alignment alignment="33015" annotation_id="30297">
          <DiscourseConnective annotation_id="30297" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> met with shadows and coordinators from all the committees.</en>
      <fr>Je me suis rendu à six reprises devant la Conférence des présidents des commissions au cours de ces neuf mois <DiscourseConnective annotation_id="33007">et</DiscourseConnective> j'ai <Alignment alignment="22637" annotation_id="33015">
          <DiscourseConnective annotation_id="33015" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> rencontré les rapporteurs fictifs <DiscourseConnective annotation_id="33059">et</DiscourseConnective> les coordinateurs de toutes les commissions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30361" docOffset="191">
      <en>It was I who decided to go for agreement <Alignment alignment="32867" annotation_id="30402">
          <DiscourseConnective annotation_id="30402" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were getting everything I wanted.</en>
      <fr>C'est moi qui ai décidé de rechercher l'accord <Alignment alignment="32063" annotation_id="33154">
          <DiscourseConnective annotation_id="33154" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous obtenions tout ce que je voulais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30447" docOffset="192">
      <en>Maybe the Council and the Commission do not like it, <Alignment alignment="228" annotation_id="30500">
          <DiscourseConnective annotation_id="30500" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we got everything.</en>
      <fr>Le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="33214">et</DiscourseConnective> la Commission ne sont peut-être pas contents, <Alignment alignment="29228" annotation_id="33263">
          <DiscourseConnective annotation_id="33263" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avons tout obtenu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30523" docOffset="193">
      <en>What does a rapporteur do <Alignment alignment="33315" annotation_id="30549">
          <DiscourseConnective annotation_id="30549" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> everything I and the different committees requested is there, <Alignment alignment="26380" annotation_id="30616">
          <DiscourseConnective annotation_id="30616" sense="Comparison.Contrast">although</DiscourseConnective>
        </Alignment> perhaps not in the form we want?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="33292">Que</DiscourseConnective> fait un rapporteur <Alignment alignment="30549" annotation_id="33315">
          <DiscourseConnective annotation_id="33315" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout ce que les différentes commissions et lui-même demandent se trouve dans son rapport, <Alignment alignment="30616" annotation_id="33411">
          <DiscourseConnective annotation_id="33411" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas dans la forme voulue?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30658" docOffset="194">
      <en>Mr De Castro is right.</en>
      <fr>M. De Castro a raison.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30681" docOffset="195">
      <en>His requests are not in the form of the text of this regulation, <Alignment alignment="54929" annotation_id="30746">
          <DiscourseConnective annotation_id="30746" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is about implementing acts, <DiscourseConnective annotation_id="30783" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> they are there in the Commission's commitment.</en>
      <fr>Ses requêtes ne se trouvent pas dans la forme du texte de ce règlement, <Alignment alignment="11484" annotation_id="33549">
          <DiscourseConnective annotation_id="33549" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="33557">s'</DiscourseConnective>agit d'actes d'exécution. Elles sont là dans l'engagement de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30834" docOffset="196">
      <en>I have done this alignment - the omnibus - before, <Alignment alignment="33681" annotation_id="30885">
          <DiscourseConnective annotation_id="30885" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the same commitment was given by the Commission, which it honoured with very minor exceptions.</en>
      <fr>J'ai fait cet alignement - l'omnibus - <DiscourseConnective annotation_id="33674">avant</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="30885" annotation_id="33681">
          <DiscourseConnective annotation_id="33681" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a pris le <DiscourseConnective annotation_id="33708">même</DiscourseConnective> engagement, <DiscourseConnective annotation_id="33725">qu'</DiscourseConnective>elle a honoré <DiscourseConnective annotation_id="33742">à</DiscourseConnective> quelques très petites exceptions près.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30984" docOffset="197">
      <en>In that sense, I thought I could trust this promise <Alignment alignment="10087" annotation_id="31036">
          <DiscourseConnective annotation_id="31036" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="33860" annotation_id="31040">
          <DiscourseConnective annotation_id="31040" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission does not honour it, I will stand up and claim it and align, <Alignment alignment="33943" annotation_id="31118">
          <DiscourseConnective annotation_id="31118" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr De Castro is doing.</en>
      <fr>Dans ce sens, j'ai pensé que je pouvais faire confiance à cette promesse, <Alignment alignment="2438" annotation_id="33857">
          <DiscourseConnective annotation_id="33857" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="4261" annotation_id="33860">
          <DiscourseConnective annotation_id="33860" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission ne l'honore pas, je me lèverai et je le dirai, et je l'alignerai, <Alignment alignment="5715" annotation_id="33943">
          <DiscourseConnective annotation_id="33943" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. De Castro le fait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31144" docOffset="198">
      <en>In that sense, there is no pressure.</en>
      <fr>Dans ce sens, il n'y a pas de pression.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31181" docOffset="199">
      <en>The pressure came from me.</en>
      <fr>La pression est venue de moi.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31208" docOffset="200">
      <en>Through good cooperation in many difficult negotiations we agreed on something which I can unreservedly offer to the House to take on board.</en>
      <fr>Grâce à une bonne coopération lors de nombreuses négociations difficiles, nous avons convenu de quelque chose <DiscourseConnective annotation_id="34151">que</DiscourseConnective> je peux proposer sans réserve à l'adoption de l'Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31349" docOffset="201">
      <en>Thank you very much to everybody, especially to the colleagues who took part in this very difficult process.</en>
      <fr>Merci beaucoup, <DiscourseConnective annotation_id="34230">à</DiscourseConnective> tous et <DiscourseConnective annotation_id="34240">surtout</DiscourseConnective> aux collègues qui ont pris part <DiscourseConnective annotation_id="34280">à</DiscourseConnective> ce processus très difficile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31458" docOffset="202">
      <en>I apologise to the general public, which does not understand a word of what we are discussing, <Alignment alignment="1510" annotation_id="31553">
          <DiscourseConnective annotation_id="31553" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I can definitely say that transparency and parliamentary control of European Union issues will be much better <Alignment alignment="34557" annotation_id="31667">
          <DiscourseConnective annotation_id="31667" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">after</DiscourseConnective>
        </Alignment> this regulation is adopted.</en>
      <fr>Je m'excuse auprès du public, qui ne comprend pas un traître mot de ce dont nous débattons, <Alignment alignment="33221" annotation_id="34403">
          <DiscourseConnective annotation_id="34403" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis vraiment en mesure de <DiscourseConnective annotation_id="34438">dire que</DiscourseConnective> la transparence <DiscourseConnective annotation_id="34463">et</DiscourseConnective> le contrôle parlementaire des questions de l'Union européenne se porteront nettement <DiscourseConnective annotation_id="34551">mieux</DiscourseConnective> <Alignment alignment="12752" annotation_id="34557">
          <DiscourseConnective annotation_id="34557" sense="Temporal.Asynchronous.Succession">après</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'adoption de ce règlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31701" id="655" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31701" docOffset="203">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31723" docOffset="204">
      <en>The vote will take place tomorrow.</en>
      <fr>Le vote aura lieu demain.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31758" docOffset="205">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclaration écrite (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31788" id="656" language="PT" name="Vital Moreira">
    <ParallelChunk annotation_id="31788" docOffset="206">
      <en>This legislative initiative on the control of 'executive instruments' by the Commission has been imposed by the Treaty of Lisbon, which includes this under the legislative powers of the European Parliament.</en>
      <fr>par écrit. - (PT) Cette initiative législative concernant le contrôle d'"instruments exécutifs" par la Commission a été imposée par le traité de Lisbonne, qui l'inclut parmi les compétences législatives du Parlement européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31995" docOffset="207">
      <en>It is <Alignment alignment="58679" annotation_id="32001">
          <DiscourseConnective annotation_id="32001" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> undeniably a positive piece of legislation overall, taking account of the existing situation.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="12270" annotation_id="34901">
          <DiscourseConnective annotation_id="34901" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, indéniablement et dans l'ensemble, un acte législatif positif, qui prend en considération la situation existante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32100" docOffset="208">
      <en>
        <Alignment alignment="51447" annotation_id="32100">
          <DiscourseConnective annotation_id="32100" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> several aspects fall short of full compliance with the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="26568" annotation_id="35022">
          <DiscourseConnective annotation_id="35022" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, plusieurs aspects ne respectent pas totalement le traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32177" docOffset="209">
      <en>Amongst these negative aspects, two stand out.</en>
      <fr>Deux de ces aspects négatifs se détachent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32224" docOffset="210">
      <en>Firstly, there is no cut-off point for mandatory adaptation of the countless existing situations to the new system and to the Treaty of Lisbon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35146">Tout d'abord</DiscourseConnective>, il n'y a pas de dernier délai <DiscourseConnective annotation_id="35190">pour</DiscourseConnective> l'adaptation obligatoire des innombrables situations existantes au nouveau système <DiscourseConnective annotation_id="35278">et</DiscourseConnective> au traité de Lisbonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32368" docOffset="211">
      <en>It was for this reason that I tabled an amendment introducing such a clause.</en>
      <fr>C'est <DiscourseConnective annotation_id="35310">pour</DiscourseConnective> cette raison <DiscourseConnective annotation_id="35328">que</DiscourseConnective> j'ai déposé un amendement introduisant une telle clause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32445" docOffset="212">
      <en>Secondly, and principally, the derogations provided for in the case of trade defence instruments (specifically anti-dumping and anti-subsidy measures, as well as safeguard measures), according to which Member States will have more intrusive control over the Commission, are unacceptable, <Alignment alignment="17000" annotation_id="32733">
          <DiscourseConnective annotation_id="32733" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> they will make it more difficult to apply these measures and will lead to their politicisation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35389">Deuxièmement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35402">et</DiscourseConnective> principalement, les dérogations prévues <DiscourseConnective annotation_id="35445">en</DiscourseConnective> cas d'instrument de défense commerciale (<DiscourseConnective annotation_id="35489">surtout</DiscourseConnective> les mesures antidumping <DiscourseConnective annotation_id="35521">et</DiscourseConnective> antisubventions, <DiscourseConnective annotation_id="35541">ainsi</DiscourseConnective> que les mesures de sauvegarde), selon lesquelles les États membres disposeront d'un contrôle plus intrusif sur la Commission, sont inacceptables, <Alignment alignment="3173" annotation_id="35693">
          <DiscourseConnective annotation_id="35693" sense="Temporal.Synchrony">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles rendront l'application de ces mesures plus difficile <DiscourseConnective annotation_id="35756">et</DiscourseConnective> elles conduiront <DiscourseConnective annotation_id="35776">à</DiscourseConnective> leur politisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32832" docOffset="213">
      <en>These measures are essential for defending European companies from competition from imports that benefit from such illicit benefits.</en>
      <fr>Ces mesures sont essentielles <DiscourseConnective annotation_id="35827">pour</DiscourseConnective> défendre les entreprises européennes contre la concurrence des importations qui bénéficient de tels avantages illicites.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32965" docOffset="214">
      <en>There is no constitutional or political basis for this discriminatory treatment of commercial defence measures, which undermines the ability of the Commission (and the Union) to defend European industry against unfair competition from outside its own European internal market.</en>
      <fr>Il n'existe aucune base constitutionnelle <DiscourseConnective annotation_id="35995">ou</DiscourseConnective> politique <DiscourseConnective annotation_id="36008">à</DiscourseConnective> ce traitement discriminatoire de mesures de défense commerciale, qui sapent la capacité de la Commission (<DiscourseConnective annotation_id="36116">et</DiscourseConnective> de l'Union) <DiscourseConnective annotation_id="36131">à</DiscourseConnective> défendre l'industrie européenne contre une concurrence déloyale extérieure à son propre marché intérieur européen.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
