<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>External dimension of social policy (short presentation)</en>
    <fr>La dimension extérieure de la politique sociale, la promotion des normes sociales et du travail et la responsabilité sociale des entreprises européennes (brève présentation)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="57" id="221" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="57" docOffset="1">
      <en>The next item is the report by Mr Falbr, on behalf of the Committee on Employment and Social Affairs, on the external dimension of social policy, promoting labour and social standards and European corporate social responsibility.</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le rapport de Richard Falbr, au nom de la commission de l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="263">et</DiscourseConnective> des affaires sociales, sur la dimension extérieure de la politique sociale, la promotion des normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="375">et</DiscourseConnective> du travail <DiscourseConnective annotation_id="389">et</DiscourseConnective> la responsabilité sociale des entreprises européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="287" id="222" language="CS" name="Richard Falbr">
    <ParallelChunk annotation_id="287" docOffset="2">
      <en>Mr President, <Alignment alignment="2258" annotation_id="301">
          <DiscourseConnective annotation_id="301" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I said in my speech a short <DiscourseConnective annotation_id="332" sense="Temporal.Synchrony">while</DiscourseConnective> ago, the external dimension of social policy covers EU measures and initiatives aimed at promoting employment standards and social standards in third countries.</en>
      <fr>Monsieur le Président, <Alignment alignment="301" annotation_id="470">
          <DiscourseConnective annotation_id="470" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je l'ai dit dans mon intervention il y a quelques instants, la dimension extérieure de la politique sociale couvre les mesures <DiscourseConnective annotation_id="603">et</DiscourseConnective> initiatives de l'UE visant <DiscourseConnective annotation_id="633">à</DiscourseConnective> promouvoir les normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="666">et</DiscourseConnective> du travail dans les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="499" docOffset="3">
      <en>
        <Alignment alignment="8735" annotation_id="499">
          <DiscourseConnective annotation_id="499" sense="Comparison.Concession">Although</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Lisbon strategy and the Europe 2020 initiative place a far greater emphasis on social policy than was ever the case before, competitiveness and economic factors are still the centre of attention.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="9791" annotation_id="701">
          <DiscourseConnective annotation_id="701" sense="Comparison.Concession">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> la stratégie de Lisbonne <DiscourseConnective annotation_id="735">et</DiscourseConnective> l'initiative Europe 2020 mettent un accent beaucoup plus grand sur la politique sociale <DiscourseConnective annotation_id="826">que</DiscourseConnective> par le passé, la compétitivité <DiscourseConnective annotation_id="861">et</DiscourseConnective> les facteurs économiques demeurent au centre de l'attention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="708" docOffset="4">
      <en>I <DiscourseConnective annotation_id="710" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective> took a very critical approach to the drafting of this report.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle j'ai adopté une approche très critique <DiscourseConnective annotation_id="994">à</DiscourseConnective> l'heure d'élaborer ce rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="782" docOffset="5">
      <en>
        <Alignment alignment="21952" annotation_id="782">
          <DiscourseConnective annotation_id="782" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the third countries with whom we negotiate agreements to respect the principles and the very basis of the European social model, we must respect this model within the European Union.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="782" annotation_id="1027">
          <DiscourseConnective annotation_id="1027" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que les pays tiers avec lesquels nous négocions des accords respectent les principes <DiscourseConnective annotation_id="1128">et</DiscourseConnective> la base <DiscourseConnective annotation_id="1139">même</DiscourseConnective> du modèle social européen, nous devons nous-mêmes respecter ce modèle au sein de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="976" docOffset="6">
      <en>
        <Alignment alignment="1245" annotation_id="976">
          <DiscourseConnective annotation_id="976" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want the countries with which we negotiate international agreements to respect the International Labour Organisation's fundamental conventions, then we must respect them ourselves.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="2498" annotation_id="1245">
          <DiscourseConnective annotation_id="1245" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons que les pays avec lesquels nous négocions des accords internationaux respectent les conventions fondamentales de l'Organisation internationale du travail, nous devons nous-mêmes les respecter.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1163" docOffset="7">
      <en>It is plain to see, <Alignment alignment="11986" annotation_id="1183">
          <DiscourseConnective annotation_id="1183" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that ILO conventions are violated in some Member States.</en>
      <fr>Force est <Alignment alignment="1183" annotation_id="1464">
          <DiscourseConnective annotation_id="1464" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> de constater <DiscourseConnective annotation_id="1487">que</DiscourseConnective> certains États membres enfreignent les conventions de l'OIT.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1249" docOffset="8">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="1256" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> corporate social responsibility is concerned, it is undoubtedly a good idea, and has been under discussion since the early 1970s.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="1552">En</DiscourseConnective> ce qui concerne la responsabilité sociale des entreprises, il <DiscourseConnective annotation_id="1617">s'</DiscourseConnective>agit incontestablement d'une bonne idée, qui est à l'examen <DiscourseConnective annotation_id="1679">depuis</DiscourseConnective> le début des années 70.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1389" docOffset="9">
      <en>The problem is, <DiscourseConnective annotation_id="1405" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, that it cannot be enforced.</en>
      <fr>Le problème est <DiscourseConnective annotation_id="1726">qu'</DiscourseConnective>elle ne peut pas être appliquée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1442" docOffset="10">
      <en>
        <Alignment alignment="5549" annotation_id="1442">
          <DiscourseConnective annotation_id="1442" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were debating the comments on this report and amendments to it, one of the views expressed was that a directive should be drafted, <Alignment alignment="6217" annotation_id="1581">
          <DiscourseConnective annotation_id="1581" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> some businesses simply do not behave in a socially responsible way.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1442" annotation_id="1762">
          <DiscourseConnective annotation_id="1762" sense="Temporal.Synchrony">Tandis que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous examinions les commentaires <DiscourseConnective annotation_id="1806">et</DiscourseConnective> les amendements relatifs à ce rapport, l'avis selon lequel une directive devrait être élaborée a été formulé, <Alignment alignment="1581" annotation_id="1919">
          <DiscourseConnective annotation_id="1919" sense="Contingency.Cause.Reason">dans la mesure où</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines entreprises ne se comportent pas de manière responsable d'un point de vue social.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1655" docOffset="11">
      <en>More than 150 amendments were tabled to the report, <DiscourseConnective annotation_id="1707" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective> I think that it <DiscourseConnective annotation_id="1727" sense="Comparison.Contrast">nevertheless</DiscourseConnective> still takes a critical approach.</en>
      <fr>Plus de 150 amendements au rapport ont été déposés, ce qui ne m'empêche pas de continuer à penser <DiscourseConnective annotation_id="2127">qu'</DiscourseConnective>il adopte une approche critique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1773" docOffset="12">
      <en>The European Union needs to do more to support the International Labour Organisation, <Alignment alignment="16127" annotation_id="1859">
          <DiscourseConnective annotation_id="1859" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is absurd that, <Alignment alignment="16717" annotation_id="1884">
          <DiscourseConnective annotation_id="1884" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we profess support, fewer and fewer countries are ratifying and respecting the conventions.</en>
      <fr>L'Union européenne doit faire plus <DiscourseConnective annotation_id="2198">pour</DiscourseConnective> soutenir l'Organisation internationale du travail, <Alignment alignment="1859" annotation_id="2254">
          <DiscourseConnective annotation_id="2254" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est absurde <DiscourseConnective annotation_id="2273">que</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="1884" annotation_id="2278">
          <DiscourseConnective annotation_id="2278" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> prônant un tel soutien, de moins <DiscourseConnective annotation_id="2319">en</DiscourseConnective> moins de pays ratifient <DiscourseConnective annotation_id="2346">et</DiscourseConnective> respectent les conventions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1982" docOffset="13">
      <en>During the last parliamentary term, the Commission even presented proposals, <Alignment alignment="27978" annotation_id="2059">
          <DiscourseConnective annotation_id="2059" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in respect of the Working Time Directive, which ran completely counter to ILO Convention No 1 on Hours of Work, adopted in 1919, which laid down a working week of 48 hours.</en>
      <fr>Au cours de la dernière législature, la Commission a <DiscourseConnective annotation_id="2430">même</DiscourseConnective> présenté des propositions, <DiscourseConnective annotation_id="2462">à propos</DiscourseConnective> <Alignment alignment="2059" annotation_id="2471">
          <DiscourseConnective annotation_id="2471" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la directive sur le temps de travail, qui sont en totale contradiction avec la convention n° 1 de l'OIT sur les heures de travail adoptée <DiscourseConnective annotation_id="2624">en</DiscourseConnective> 1919, qui prévoit une semaine de travail de 48 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2245" docOffset="14">
      <en>I am very glad that Parliament rejected this directive.</en>
      <fr>Je suis très heureux <DiscourseConnective annotation_id="2703">que</DiscourseConnective> le Parlement ait rejeté cette directive.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2301" docOffset="15">
      <en>That brings my explanatory statement to an end.</en>
      <fr>Voilà qui conclut mon intervention.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2349" docOffset="16">
      <en>There is no need for me to say any more, <Alignment alignment="14330" annotation_id="2390">
          <DiscourseConnective annotation_id="2390" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> this is an issue which everyone understands.</en>
      <fr>Il est inutile <DiscourseConnective annotation_id="2799">que</DiscourseConnective> j'en dise plus, <Alignment alignment="6170" annotation_id="2819">
          <DiscourseConnective annotation_id="2819" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout le monde comprend le problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2441" docOffset="17">
      <en>What I want, above all, is respect for social rights, and respect for something we proclaim as a major achievement of the European Union.</en>
      <fr>Ce que je veux <DiscourseConnective annotation_id="2874">avant</DiscourseConnective> tout, c'est le respect des droits sociaux <DiscourseConnective annotation_id="2922">et</DiscourseConnective> le respect de ce que nous proclamons <DiscourseConnective annotation_id="2962">comme</DiscourseConnective> une réalisation majeure de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="2579" id="223" name="Vasilica Viorica Dăncilă">
    <ParallelChunk annotation_id="2579" docOffset="18">
      <en>(RO) Mr President, according to European statistics, well over half of workers in the European Union, particularly immigrants, do not enjoy social protection.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, d'après des statistiques européennes, plus de la moitié des travailleurs de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="3139">en particulier</DiscourseConnective> les immigrants, ne bénéficient d'aucune protection sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2738" docOffset="19">
      <en>This is why I think that <DiscourseConnective annotation_id="2763" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to social protection for workers in the European Union, basic common standards need to be promoted, along with imposing penalties <DiscourseConnective annotation_id="2907" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> current legislation is breached.</en>
      <fr>C'est la raison pour laquelle je pense <DiscourseConnective annotation_id="3253">que</DiscourseConnective>, dans le cadre de la protection sociale des travailleurs de l'Union européenne, il convient de promouvoir des normes communes de base, <DiscourseConnective annotation_id="3392">en plus d'</DiscourseConnective>imposer des sanctions en cas de violation de la législation en vigueur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2943" docOffset="20">
      <en>Ratification of the revised European Social Charter would encourage internal social reforms at EU Member State level, <Alignment alignment="3617" annotation_id="3061">
          <DiscourseConnective annotation_id="3061" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="3067" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> facilitating the process of harmonising national legislation with EU regulations.</en>
      <fr>La ratification de la Charte sociale européenne révisée devrait encourager des réformes sociales internes au niveau des États membres de l'UE, <Alignment alignment="10353" annotation_id="3617">
          <DiscourseConnective annotation_id="3617" sense="Comparison.Contrast">tout en</DiscourseConnective>
        </Alignment> facilitant le processus d'harmonisation de la législation nationale avec les réglementations européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3154" docOffset="21">
      <en>It is important as a political commitment to promoting and guaranteeing social standards and to adapting the legal and institutional mechanisms to the specific standards and values of European democracies.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="3734">s'</DiscourseConnective>agit là d'un engagement politique majeur <DiscourseConnective annotation_id="3777">en</DiscourseConnective> faveur de la promotion <DiscourseConnective annotation_id="3803">et</DiscourseConnective> de la garantie des normes sociales, <DiscourseConnective annotation_id="3842">ainsi</DiscourseConnective> que de l'adaptation des mécanismes juridiques <DiscourseConnective annotation_id="3894">et</DiscourseConnective> institutionnels aux normes <DiscourseConnective annotation_id="3924">et</DiscourseConnective> valeurs spécifiques des démocraties européennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3360" docOffset="22">
      <en>The social rights stipulated by this agreement comply with Community social law and the relevant standards in European Union Member States.</en>
      <fr>Les droits sociaux énoncés dans cet accord sont en conformité avec le droit social communautaire <DiscourseConnective annotation_id="4073">et</DiscourseConnective> les normes d'application dans les États membres de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3500" id="224" name="Tatjana Ždanoka">
    <ParallelChunk annotation_id="3500" docOffset="23">
      <en>Mr President, as a shadow rapporteur on behalf of the Greens/EFA Group, I would like our position on this report to be quite clear.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, en <DiscourseConnective annotation_id="4178">tant que</DiscourseConnective> rapporteure fictive au nom du groupe Verts/ALE, je voudrais que notre position <DiscourseConnective annotation_id="4266">à</DiscourseConnective> l'égard de ce rapport <DiscourseConnective annotation_id="4290">soit</DiscourseConnective> claire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3632" docOffset="24">
      <en>First of all, <Alignment alignment="10119" annotation_id="3646">
          <DiscourseConnective annotation_id="3646" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> we appreciate that the final text may be improved by the votes tomorrow, it is strong enough, <Alignment alignment="21779" annotation_id="3746">
          <DiscourseConnective annotation_id="3746" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we would simply underline that the role of the International Labour Organisation should be strengthened.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4303">Tout d'abord</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="5866" annotation_id="4317">
          <DiscourseConnective annotation_id="4317" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes conscients <DiscourseConnective annotation_id="4348">que</DiscourseConnective> les votes de demain pourraient améliorer le texte final, celui-ci est suffisamment solide <Alignment alignment="3746" annotation_id="4442">
          <DiscourseConnective annotation_id="4442" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voudrions <DiscourseConnective annotation_id="4460">simplement</DiscourseConnective> insister sur la nécessité de renforcer le rôle de l'Organisation internationale du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3855" docOffset="25">
      <en>On this we agree with the rapporteur.</en>
      <fr>Sur ce point, nous sommes d'accord avec le rapporteur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3893" docOffset="26">
      <en>Voluntary corporate social responsibility is a good thing <Alignment alignment="31002" annotation_id="3951">
          <DiscourseConnective annotation_id="3951" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the primary role in promoting and protecting human rights belongs to states and international organisations.</en>
      <fr>La responsabilité sociale volontaire des entreprises est une bonne chose, <Alignment alignment="3951" annotation_id="4692">
          <DiscourseConnective annotation_id="4692" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rôle premier <DiscourseConnective annotation_id="4713">en</DiscourseConnective> matière de promotion <DiscourseConnective annotation_id="4737">et</DiscourseConnective> de protection des droits de l'homme revient aux États <DiscourseConnective annotation_id="4794">et</DiscourseConnective> aux organisations internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4064" docOffset="27">
      <en>We do not think that legally binding standards should be avoided in the field of corporate responsibility.</en>
      <fr>Nous estimons <DiscourseConnective annotation_id="4846">que</DiscourseConnective> le domaine de la responsabilité sociale ne devrait pas échapper <DiscourseConnective annotation_id="4914">à</DiscourseConnective> des normes contraignantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4171" docOffset="28">
      <en>Violation of fundamental principles and rights at work cannot be used as a legitimate comparative advantage <Alignment alignment="31052" annotation_id="4279">
          <DiscourseConnective annotation_id="4279" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must insist, in bilateral and multilateral relations with our partners, that decent work standards are properly complied with.</en>
      <fr>La violation des principes <DiscourseConnective annotation_id="4970">et</DiscourseConnective> droits fondamentaux sur le lieu de travail ne peut en aucun cas être utilisée <DiscourseConnective annotation_id="5051">comme</DiscourseConnective> un avantage comparatif légitime <Alignment alignment="4279" annotation_id="5089">
          <DiscourseConnective annotation_id="5089" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons insister, que ce soit dans les relations bilatérales <DiscourseConnective annotation_id="5157">ou</DiscourseConnective> multilatérales avec nos partenaires, sur le respect de normes de travail décentes.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="4413" id="225" name="Ilda Figueiredo">
    <ParallelChunk annotation_id="4413" docOffset="29">
      <en>(PT) Mr President, bearing in mind that the World Social Security Report 2010 of the International Labour Organisation (ILO) states that over 50% of all workers have no social protection, it is easy to conclude that, in most cases, there is no corporate social responsibility.</en>
      <fr>(PT) Monsieur le Président, si l'on tient compte <DiscourseConnective annotation_id="5292">du fait que</DiscourseConnective> le rapport de l'Organisation internationale du travail (OIT) de 2010 sur la sécurité sociale affirme <DiscourseConnective annotation_id="5405">que</DiscourseConnective> plus de 50 % de tous les travailleurs ne bénéficient d'aucune protection sociale, on conclura sans peine <DiscourseConnective annotation_id="5514">que</DiscourseConnective>, dans la plupart des cas, il n'y a pas de responsabilité sociale des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4690" docOffset="30">
      <en>
        <Alignment alignment="26176" annotation_id="4690">
          <DiscourseConnective annotation_id="4690" sense="Comparison.Concession">Nonetheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the Commission continues to negotiate free trade agreements that generally only serve the interests of big companies and financial institutions, do not give proper attention to labour rights, and fail to promote freedom of association and the right to collective bargaining.</en>
      <fr>La Commission continue <Alignment alignment="4690" annotation_id="5623">
          <DiscourseConnective annotation_id="5623" sense="Comparison.Concession">néanmoins</DiscourseConnective>
        </Alignment> de négocier des accords de libre échange qui ne servent généralement que les intérêts des grandes entreprises <DiscourseConnective annotation_id="5743">et</DiscourseConnective> des institutions financières, <DiscourseConnective annotation_id="5776">et</DiscourseConnective> ne font rien <DiscourseConnective annotation_id="5792">pour</DiscourseConnective> promouvoir la liberté d'association <DiscourseConnective annotation_id="5833">et</DiscourseConnective> le droit <DiscourseConnective annotation_id="5845">à</DiscourseConnective> des négociations collectives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4978" docOffset="31">
      <en>They do not take the measures necessary for the effective elimination of discrimination in the workplace or profession, or for the elimination of forced labour or insecure or poorly paid work, including child labour.</en>
      <fr>Ils ne prennent pas les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="5921">pour</DiscourseConnective> garantir l'élimination efficace de la discrimination sur le lieu de travail <DiscourseConnective annotation_id="6002">ou</DiscourseConnective> dans la profession, <DiscourseConnective annotation_id="6025">ou encore</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="6035">pour</DiscourseConnective> la suppression du travail forcé <DiscourseConnective annotation_id="6072">ou</DiscourseConnective> du travail non sécurisé <DiscourseConnective annotation_id="6099">ou</DiscourseConnective> mal payé, <DiscourseConnective annotation_id="6112">notamment</DiscourseConnective> le travail des enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5195" docOffset="32">
      <en>This report should <Alignment alignment="738" annotation_id="5214">
          <DiscourseConnective annotation_id="5214" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> denounce all of these issues, <Alignment alignment="6068" annotation_id="5254">
          <DiscourseConnective annotation_id="5254" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it falls short of what is required, <DiscourseConnective annotation_id="5294" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we hope that the Commission will go further tomorrow in consolidating its approach to these issues ...</en>
      <fr>Ce rapport devrait <Alignment alignment="5214" annotation_id="6165">
          <DiscourseConnective annotation_id="6165" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> dénoncer l'ensemble de ces problèmes, <Alignment alignment="5254" annotation_id="6212">
          <DiscourseConnective annotation_id="6212" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ne réussit pas à faire ce qu'il faut. Nous espérons <DiscourseConnective annotation_id="6269">que</DiscourseConnective> la Commission ira plus loin demain <DiscourseConnective annotation_id="6308">en</DiscourseConnective> consolidant son approche <DiscourseConnective annotation_id="6336">à</DiscourseConnective> l'égard de ces problèmes...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5401" docOffset="33">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le Président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="5437" id="226" name="Jaroslav Paška">
    <ParallelChunk annotation_id="5437" docOffset="34">
      <en>(SK) Mr President, it is true that social protection for workers is often a lot weaker than it should be, even within the European Union.</en>
      <fr>(SK) Monsieur le Président, il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="6454">que</DiscourseConnective> la protection sociale des travailleurs est souvent en-deçà de ce qu'elle devrait être, y compris dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5575" docOffset="35">
      <en>This is particularly true for migrant groups in the population, who travel abroad to work in places where they are often unfamiliar with the language and the local regulations, and are subsequently, of course, unable to keep up professionally with local workers.</en>
      <fr>C'est particulièrement vrai <DiscourseConnective annotation_id="6608">pour</DiscourseConnective> les migrants, qui quittent leur pays <DiscourseConnective annotation_id="6650">pour</DiscourseConnective> aller travailler à l'étranger, dans des endroits dont ils ne connaissent bien souvent ni la langue ni les réglementations locales, <DiscourseConnective annotation_id="6786">et</DiscourseConnective> qui sont <DiscourseConnective annotation_id="6798">par conséquent</DiscourseConnective> incapables d'être à la hauteur des travailleurs locaux d'un point de vue professionnel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5838" docOffset="36">
      <en>Despite this, I do think it is important for the European Union to seek the application of the International Labour Organisation's rules and agreements in international treaties with third countries, <Alignment alignment="10696" annotation_id="6038">
          <DiscourseConnective annotation_id="6038" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it seems to me, <DiscourseConnective annotation_id="6062" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> we learn more about the labour market and working conditions in Asia, Africa and other corners of the world, that we must strive to ensure that significant improvements are made in the status of workers in these regions and areas too.</en>
      <fr>J'estime <DiscourseConnective annotation_id="6910">néanmoins</DiscourseConnective> qu'il est important <DiscourseConnective annotation_id="6940">pour</DiscourseConnective> l'Union européenne de chercher à appliquer les règles <DiscourseConnective annotation_id="6999">et</DiscourseConnective> accords de l'Organisation internationale du travail dans les traités internationaux avec des pays tiers. <Alignment alignment="6038" annotation_id="7107">
          <DiscourseConnective annotation_id="7107" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, j'estime que, au vu des informations de plus en plus nombreuses qui nous parviennent concernant le marché du travail <DiscourseConnective annotation_id="7234">et</DiscourseConnective> les conditions de travail <DiscourseConnective annotation_id="7263">en</DiscourseConnective> Asie, en Afrique <DiscourseConnective annotation_id="7283">et</DiscourseConnective> dans d'autres régions du monde, nous devons nous efforcer de garantir une amélioration significative du statut des travailleurs dans ces zones <DiscourseConnective annotation_id="7429">et</DiscourseConnective> régions également.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6300" docOffset="37">
      <en>
        <Alignment alignment="1383" annotation_id="6300">
          <DiscourseConnective annotation_id="6300" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I personally support Mr Falbr and his report.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="6300" annotation_id="7463">
          <DiscourseConnective annotation_id="7463" sense="Contingency.Cause.Result">dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment> personnellement M. Falbr <DiscourseConnective annotation_id="7497">et</DiscourseConnective> son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6357" docOffset="38">
      <en>I am certain that it will <Alignment alignment="7944" annotation_id="6383">
          <DiscourseConnective annotation_id="6383" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> lead to improvements in these rules in Europe as well.</en>
      <fr>Je suis convaincu <DiscourseConnective annotation_id="7531">qu'</DiscourseConnective>il conduira <Alignment alignment="6383" annotation_id="7546">
          <DiscourseConnective annotation_id="7546" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7552">à</DiscourseConnective> des améliorations de ces règles <DiscourseConnective annotation_id="7586">en</DiscourseConnective> Europe <DiscourseConnective annotation_id="7596">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6443" id="227" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="6443" docOffset="39">
      <en>(RO) Mr President, I, too, want to congratulate the rapporteur, <Alignment alignment="26808" annotation_id="6507">
          <DiscourseConnective annotation_id="6507" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="6513" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> calling on the European Commission to adopt the necessary measures so that European companies adhere to European principles and values even <Alignment alignment="9822" annotation_id="6658">
          <DiscourseConnective annotation_id="6658" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are operating in other countries.</en>
      <fr>(RO) Monsieur le Président, je voudrais moi <DiscourseConnective annotation_id="7651">aussi</DiscourseConnective> féliciter le rapporteur <Alignment alignment="6507" annotation_id="7681">
          <DiscourseConnective annotation_id="7681" sense="Comparison.Contrast">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> demander <DiscourseConnective annotation_id="7693">à</DiscourseConnective> la Commission européenne d'adopter les mesures nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="7754">pour que</DiscourseConnective> les entreprises européennes adhèrent aux principes <DiscourseConnective annotation_id="7814">et</DiscourseConnective> valeurs européens, y compris <Alignment alignment="6658" annotation_id="7846">
          <DiscourseConnective annotation_id="7846" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles opèrent dans d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6702" docOffset="40">
      <en>The European Union must promote the European social model.</en>
      <fr>L'Union européenne doit promouvoir le modèle social européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6761" docOffset="41">
      <en>This is why it is of paramount importance to adhere to the European Union's principles and values.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7949">C'est pourquoi</DiscourseConnective> il est de la plus haute importance d'adhérer aux principes <DiscourseConnective annotation_id="8023">et</DiscourseConnective> valeurs de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6860" docOffset="42">
      <en>We regret that the European Union does not have a homogenous formula for a social clause to be inserted in all bilateral trade agreements.</en>
      <fr>Nous regrettons <DiscourseConnective annotation_id="8073">que</DiscourseConnective> l'Union européenne n'ait pas une formule homogène qui permettrait d'insérer une clause sociale dans tous les accords commerciaux bilatéraux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6999" docOffset="43">
      <en>I want to point out, Commissioner, that a horizontal civil aviation agreement between the European Union and Canada was voted on recently.</en>
      <fr>Madame la Commissaire, je voudrais souligner le fait <DiscourseConnective annotation_id="8271">qu'</DiscourseConnective>un accord horizontal sur l'aviation civile a récemment été adopté entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="8365">et</DiscourseConnective> le Canada.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7138" docOffset="44">
      <en>It is the most ambitious agreement of its kind signed by the European Union, even <Alignment alignment="8470" annotation_id="7220">
          <DiscourseConnective annotation_id="7220" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> it does not provide any social clauses.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="8382">s'</DiscourseConnective>agit de l'accord de ce type le plus ambitieux signé à ce jour par l'Union européenne, <Alignment alignment="1763" annotation_id="8470">
          <DiscourseConnective annotation_id="8470" sense="Comparison.Contrast">même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il ne contient aucune clause sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7267" docOffset="45">
      <en>Both sides have committed to work and develop things in this area.</en>
      <fr>Les deux parties se sont engagées <DiscourseConnective annotation_id="8549">à</DiscourseConnective> travailler <DiscourseConnective annotation_id="8562">et</DiscourseConnective> à faire avancer les choses dans ce domaine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7334" docOffset="46">
      <en>Unfortunately, <DiscourseConnective annotation_id="7349" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>, I should emphasise that we regret that the European Union does not have a homogenous formula for a social clause to be inserted into international agreements.</en>
      <fr>Je me dois <DiscourseConnective annotation_id="8620">malheureusement</DiscourseConnective> d'insister sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="8659">que</DiscourseConnective> nous déplorons l'absence d'une formule homogène qui permettrait <DiscourseConnective annotation_id="8727">à</DiscourseConnective> l'Union européenne d'insérer une clause sociale dans les accords internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="7517" id="228" name="Richard Howitt">
    <ParallelChunk annotation_id="7517" docOffset="47">
      <en>Mr President, I congratulate Richard Falbr on the comprehensive approach to international labour standards in his report.</en>
      <fr>(EN) Monsieur le Président, je félicite Richard Falbr <DiscourseConnective annotation_id="8864">pour</DiscourseConnective> l'approche globale des normes internationales du travail adoptée dans son rapport.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7639" docOffset="48">
      <en>I have been pleased to contribute to his work on the specific question of corporate social responsibility.</en>
      <fr>J'ai été ravi de contribuer <DiscourseConnective annotation_id="8980">à</DiscourseConnective> son travail sur la question spécifique de la responsabilité sociale des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7746" docOffset="49">
      <en>Tonight, this gives us a chance to influence the Commission in advance of its CSR communication by asking it firstly to maintain the open definition of CSR latterly adopted by it in the Multi-Stakeholder Forum; to return to the principle of convergence in private and voluntary CSR initiatives, which was its former policy; to make concrete proposals for implementing global CSR standards, specifically the updated OECD guidelines on Multinational Enterprises and the new Ruggie framework on business and human rights; to commit to the principle of integrated financial, environmental, social and human rights reporting by business - <DiscourseConnective annotation_id="8380" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective> paving the way towards the possibility of future legislation in this area; and to advance the responsibility of European businesses in their global supply chain, responding to the governance gaps identified in the Commission's own recent Edinburgh study.</en>
      <fr>Ce rapport nous offre ce soir une chance d'influencer la Commission avant sa communication sur la RSE en lui demandant, tout d'abord, de maintenir la définition ouverte de la RSE qu'elle a récemment adoptée lors du Forum plurilatéral; de revenir au principe de la convergence dans les initiatives privées et volontaires de RSE, conformément à sa politique passée; de faire des propositions concrètes en faveur de l'application de normes mondiales de RSE, en particulier les principes directeurs mis à jour de l'OCDE pour les entreprises multinationales et le nouveau cadre de M. Ruggie pour les entreprises et les droits de l'homme; de respecter le principe de la communication intégrée par les entreprises d'informations dans le domaine financier, environnemental, social et des droits de l'homme - ce qui préparerait la voie pour une éventuelle législation à venir dans ce domaine; de développer la responsabilité des entreprises européennes dans leur chaîne d'approvisionnement mondiale, en réponse aux failles au niveau de la gouvernance identifiées par la récente étude d'Édimbourg de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8642" docOffset="50">
      <en>Parliament always likes to help the Commission, Ms Reding.</en>
      <fr>C'est toujours un plaisir <DiscourseConnective annotation_id="10198">pour</DiscourseConnective> le Parlement d'aider la Commission, Madame Reding.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8701" docOffset="51">
      <en>I hope these suggestions help tonight.</en>
      <fr>J'espère que ces suggestions lui seront d'une aide quelconque ce soir.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8740" id="229" name="Viviane Reding">
    <ParallelChunk annotation_id="8740" docOffset="52">
      <en>Vice-President of the Commission. - Mr President, on behalf of my colleague, László Andor, I would like to welcome the fact that the motion for a resolution for discussion today addresses so many crucial aspects of social policy's external dimension.</en>
      <fr>Monsieur le Président, au nom de mon collègue, László Andor, je voudrais saluer le fait <DiscourseConnective annotation_id="10413">que</DiscourseConnective> la proposition de résolution examinée aujourd'hui aborde de nombreux aspects cruciaux de la dimension extérieure de la politique sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8991" docOffset="53">
      <en>The Commission firmly supports closer cooperation at global level, with employment and social objectives going hand in hand with economic objectives.</en>
      <fr>Le Commission soutient de tout cœur une coopération plus étroite au niveau mondial, avec des objectifs sociaux <DiscourseConnective annotation_id="10666">et</DiscourseConnective> en matière d'emploi allant de pair avec les objectifs économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9141" docOffset="54">
      <en>
        <Alignment alignment="18337" annotation_id="9141">
          <Alignment alignment="8657" annotation_id="9141">
            <DiscourseConnective annotation_id="9141" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, we support the continuation of discussion and the coordination of efforts within the G20.</en>
      <fr>Nous soutenons <Alignment alignment="9141" annotation_id="10751">
          <Alignment alignment="9141" annotation_id="10751">
            <DiscourseConnective annotation_id="10751" sense="Expansion.Restatement">en particulier</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> la poursuite des discussions <DiscourseConnective annotation_id="10795">et</DiscourseConnective> la coordination des efforts au sein du G20.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9246" docOffset="55">
      <en>In this connection, the preparations for a G20 Labour and Employment Ministers meeting provide a good example of the increased cohesion emerging at world level.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10842">À cet égard</DiscourseConnective>, les préparatifs <DiscourseConnective annotation_id="10871">en vue d'</DiscourseConnective>une réunion des ministres du travail <DiscourseConnective annotation_id="10917">et</DiscourseConnective> de l'emploi du G20 constituent un excellent exemple de la cohésion renforcée qui émerge aujourd'hui au niveau mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9407" docOffset="56">
      <en>The Commission <Alignment alignment="11062" annotation_id="9422">
          <DiscourseConnective annotation_id="9422" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> supports close cooperation with and among international organisations, which - and I am quoting the OECD and the International Labour Organisation - is vital for achieving a level playing field internationally and, in particular, for setting international labour standards.</en>
      <fr>La Commission soutient <Alignment alignment="8568" annotation_id="11062">
          <DiscourseConnective annotation_id="11062" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> une coopération étroite avec <DiscourseConnective annotation_id="11101">et</DiscourseConnective> entre les organisations internationales, laquelle - je cite l'OCDE <DiscourseConnective annotation_id="11171">et</DiscourseConnective> l'Organisation internationale du travail - est vitale <DiscourseConnective annotation_id="11228">pour</DiscourseConnective> parvenir à une situation équitable sur la scène internationale <DiscourseConnective annotation_id="11296">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11300">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="11316">pour</DiscourseConnective> la définition de normes internationales du travail.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9701" docOffset="57">
      <en>The 100th session of the ILO began last week: it will focus on a new ILO convention on domestic workers, an issue which this House discussed recently.</en>
      <fr>La 100e session de l'OIT a débuté la semaine dernière et mettra l'accent sur une nouvelle convention de l'OIT sur les employés de maison, un problème <DiscourseConnective annotation_id="11523">que</DiscourseConnective> ce Parlement a examiné récemment.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9852" docOffset="58">
      <en>Social protection, including the development of the Social Protection Floor initiative, is another area of interest for this year's ILO conference.</en>
      <fr>La protection sociale, <DiscourseConnective annotation_id="11584">notamment</DiscourseConnective> le développement de l'initiative relative au socle de protection sociale, est un autre domaine d'intérêt de la conférence de l'OIT de cette année.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10000" docOffset="59">
      <en>We will closely follow the discussions on implementation of the labour standards enshrined in the ILO Convention, <DiscourseConnective annotation_id="10114" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> I would point out that the Commission welcomes the emphasis in today's motion for a resolution on the need for the EU to promote the ILO core labour standards and the decent work agenda worldwide, including gender equality and non-discrimination policy as a cross-cutting issue.</en>
      <fr>Nous suivrons de près les discussions sur la mise en œuvre des normes du travail inscrites dans la convention de l'OIT. Je voudrais par ailleurs souligner <DiscourseConnective annotation_id="11896">que</DiscourseConnective> la Commission salue l'accent mis dans la proposition de résolution d'aujourd'hui sur la nécessité <DiscourseConnective annotation_id="11998">pour</DiscourseConnective> l'UE de promouvoir les normes de travail fondamentales de l'OIT <DiscourseConnective annotation_id="12067">et</DiscourseConnective> le programme en faveur du travail décent partout dans le monde, <DiscourseConnective annotation_id="12134">de même que</DiscourseConnective> la politique d'égalité des genres <DiscourseConnective annotation_id="12180">et</DiscourseConnective> de non-discrimination en <DiscourseConnective annotation_id="12208">tant que</DiscourseConnective> problème transversal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10397" docOffset="60">
      <en>The Commission will <Alignment alignment="25455" annotation_id="10417">
          <DiscourseConnective annotation_id="10417" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to promote sustainable development, decent work, labour standards and corporate social responsibility in other policy areas, such as trade and development policy.</en>
      <fr>La Commission continuera <Alignment alignment="10417" annotation_id="12264">
          <DiscourseConnective annotation_id="12264" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de promouvoir le développement durable, le travail décent, les normes de travail <DiscourseConnective annotation_id="12355">et</DiscourseConnective> la responsabilité sociale des entreprises dans d'autres domaines politiques, tels <DiscourseConnective annotation_id="12440">que</DiscourseConnective> la politique commerciale <DiscourseConnective annotation_id="12469">et</DiscourseConnective> de développement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10594" docOffset="61">
      <en>In 2011, the Commission intends to present a communication on corporate social responsibility outlining proposals for further action at international level, including promoting cooperate social responsibility in relations with partner countries.</en>
      <fr>La Commission entend présenter <DiscourseConnective annotation_id="12521">en</DiscourseConnective> 2011 une communication sur la responsabilité sociale des entreprises contenant des propositions d'actions supplémentaires sur la scène internationale, <DiscourseConnective annotation_id="12675">notamment</DiscourseConnective> la promotion de la responsabilité sociale des entreprises dans les relations avec les pays partenaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10840" docOffset="62">
      <en>In our view, the involvement of enterprises is <Alignment alignment="5665" annotation_id="10887">
          <DiscourseConnective annotation_id="10887" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> essential in order to address issues such as youth employment, training, workforce skills, health and diversity, responsible restructuring and local development, especially given the current economic and social difficulties facing Europe.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12789">À</DiscourseConnective> nos yeux, l'implication des entreprises est <Alignment alignment="10887" annotation_id="12835">
          <DiscourseConnective annotation_id="12835" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentielle <DiscourseConnective annotation_id="12857">pour</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12862">s'</DiscourseConnective>attaquer à des problèmes tels <DiscourseConnective annotation_id="12894">que</DiscourseConnective> l'emploi des jeunes, la formation, les compétences de la main-d'œuvre, la santé <DiscourseConnective annotation_id="12978">et</DiscourseConnective> la diversité, la restructuration responsable <DiscourseConnective annotation_id="13026">et</DiscourseConnective> le développement local, <DiscourseConnective annotation_id="13053">en particulier</DiscourseConnective> face aux difficultés économiques <DiscourseConnective annotation_id="13101">et</DiscourseConnective> sociales que traverse actuellement l'Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11131" id="230" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="11131" docOffset="63">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11153" docOffset="64">
      <en>The vote will take place on Tuesday, 7 June at 12:00.</en>
      <fr>Le vote aura lieu mardi 7 juin <DiscourseConnective annotation_id="13199">à</DiscourseConnective> 12 heures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11207" docOffset="65">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11237" id="230" language="ET" name="Siiri Oviir">
    <ParallelChunk annotation_id="11237" docOffset="66">
      <en>I attach a lot of importance to the activities and initiatives associated with the external dimension of the European Union's social policy, the aim of which is to promote social standards in third countries in order to prevent, among other things, the present-day slavery in which people are treated purely as 'production machines', rather than valuable individuals.</en>
      <fr>J'attache beaucoup d'importances aux activités <DiscourseConnective annotation_id="13294">et</DiscourseConnective> aux initiatives associées à la dimension extérieure de la politique sociale de l'Union européenne, dont l'objectif est de promouvoir les normes sociales dans les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="13470">afin de</DiscourseConnective> prévenir, <DiscourseConnective annotation_id="13488">notamment</DiscourseConnective>, l'esclavage moderne, <DiscourseConnective annotation_id="13520">en</DiscourseConnective> vertu duquel des individus sont traités <DiscourseConnective annotation_id="13563">comme</DiscourseConnective> de pures "machines à produire", <DiscourseConnective annotation_id="13601">plutôt que</DiscourseConnective> comme des personnes de valeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11605" docOffset="67">
      <en>As a result of the prevalent and increasing economic competition in the world, conditions for workers are deteriorating further, with workers' pay being the main victim of cuts and the working age being extended, in an attempt to make profits.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13643">À</DiscourseConnective> cause de la concurrence économique croissante qui prévaut aujourd'hui dans le monde, les conditions de travail des travailleurs ne cessent de se détériorer, <DiscourseConnective annotation_id="13802">et</DiscourseConnective> leur salaire est la principale victime des compressions budgétaires <DiscourseConnective annotation_id="13873">et</DiscourseConnective> du report de l'âge de la retraite décidés aux fins d'engranger des bénéfices.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11849" docOffset="68">
      <en>
        <Alignment alignment="21270" annotation_id="11849">
          <DiscourseConnective annotation_id="11849" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order to change the current trend, we must move from words to deeds and implement the International Labour Organisation's (ILO) Decent Work Agenda and the relevant conventions.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11849" annotation_id="13954">
          <DiscourseConnective annotation_id="13954" sense="Contingency.Cause.Result">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons inverser la tendance actuelle, nous devons passer des mots <DiscourseConnective annotation_id="14029">à</DiscourseConnective> l'action <DiscourseConnective annotation_id="14040">et</DiscourseConnective> mettre en œuvre le programme en faveur du travail décent de l'Organisation internationale du travail (OIT), ainsi que les conventions applicables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12040" docOffset="69">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="12040" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective> necessary, we must <Alignment alignment="33192" annotation_id="12062">
          <DiscourseConnective annotation_id="12062" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> apply extreme measures - various economic sanctions and restrictions - against countries and companies which consistently ignore them.</en>
      <fr>Le cas échéant, nous devons <Alignment alignment="822" annotation_id="14218">
          <DiscourseConnective annotation_id="14218" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliquer des mesures extrêmes - diverses sanctions <DiscourseConnective annotation_id="14280">et</DiscourseConnective> restrictions économiques - à l'encontre des pays <DiscourseConnective annotation_id="14332">et</DiscourseConnective> des entreprises qui s'obstinent à les ignorer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12202" docOffset="70">
      <en>Of course, the relevant sanctions should not be implemented lightly or based on the desire to eliminate economic competition.</en>
      <fr>Il va de soi que les sanctions requises ne doivent pas être appliquées à la légère <DiscourseConnective annotation_id="14465">ou</DiscourseConnective> reposer sur le désir d'annihiler la concurrence économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12328" docOffset="71">
      <en>Violations of labour norms by third countries <Alignment alignment="14596" annotation_id="12374">
          <DiscourseConnective annotation_id="12374" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> contribute to excessively high duties in developed countries and in the European Union's Single Market, <Alignment alignment="23312" annotation_id="12483">
          <DiscourseConnective annotation_id="12483" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must not fail to follow the ILO's conditions <Alignment alignment="18303" annotation_id="12534">
          <DiscourseConnective annotation_id="12534" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we want to be competitive.</en>
      <fr>Les violations des normes du travail par les pays tiers contribuent <Alignment alignment="3640" annotation_id="14596">
          <DiscourseConnective annotation_id="14596" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux droits de douane extrêmement élevés dans les pays développés <DiscourseConnective annotation_id="14674">et</DiscourseConnective> au sein du marché unique de l'Union européenne, <Alignment alignment="12483" annotation_id="14725">
          <DiscourseConnective annotation_id="14725" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons impérativement nous conformer aux conditions de l'OIT <Alignment alignment="12534" annotation_id="14804">
          <DiscourseConnective annotation_id="14804" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous voulons être compétitifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12564" docOffset="72">
      <en>The European Union should not point the finger here; <Alignment alignment="25801" annotation_id="12617">
          <DiscourseConnective annotation_id="12617" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it should put forward its own solutions and compromises in order to improve the situation.</en>
      <fr>L'Union européenne ne devrait montrer personne du doigt à cet égard et devrait, <Alignment alignment="12617" annotation_id="14918">
          <DiscourseConnective annotation_id="14918" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">à la place</DiscourseConnective>
        </Alignment>, présenter ses propres solutions <DiscourseConnective annotation_id="14962">et</DiscourseConnective> compromis <DiscourseConnective annotation_id="14975">en vue d'</DiscourseConnective>améliorer la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12717" docOffset="73">
      <en>I welcome the increase in companies' social responsibility and respectful attitudes towards their own workers.</en>
      <fr>Je salue le renforcement de la responsabilité sociale des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="15078">et</DiscourseConnective> leur attitude respectueuse à l'égard de leurs propres travailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12828" docOffset="74">
      <en>Yet we cannot accept a situation where the obligations of countries and local governments are shifted onto companies.</en>
      <fr>Nous ne pouvons <DiscourseConnective annotation_id="15165">cependant</DiscourseConnective> pas accepter une situation dans laquelle les obligations qui incombent aux pays <DiscourseConnective annotation_id="15255">et</DiscourseConnective> aux autorités locales sont transférées aux entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12946" docOffset="75">
      <en>This is more the kind of policy associated with the former Soviet Union and present-day CIS countries, where the authorities essentially channel the money of the businesses.</en>
      <fr>Une telle politique correspond davantage <DiscourseConnective annotation_id="15355">à</DiscourseConnective> l'ex-Union soviétique <DiscourseConnective annotation_id="15379">et</DiscourseConnective> aux pays actuels de la CEI, dans lesquels les autorités se chargent pour l'essentiel de canaliser l'argent des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13120" id="230" language="FI" name="Sirpa Pietikäinen">
    <ParallelChunk annotation_id="13120" docOffset="76">
      <en>I would like to congratulate Mr Falbr for his excellent work on the report on the external dimension of social policy, promoting labour and social standards and European corporate social responsibility.</en>
      <fr>Je voudrais féliciter M. Falbr <DiscourseConnective annotation_id="15537">pour</DiscourseConnective> son excellent travail sur le rapport sur la dimension extérieure de la politique sociale, la promotion des normes sociales <DiscourseConnective annotation_id="15665">et</DiscourseConnective> du travail <DiscourseConnective annotation_id="15679">et</DiscourseConnective> la responsabilité sociale des entreprises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13323" docOffset="77">
      <en>A politically and economically integrated EU <Alignment alignment="23987" annotation_id="13368">
          <DiscourseConnective annotation_id="13368" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs a social dimension more urgently than ever.</en>
      <fr>Une Union européenne intégrée d'un point de vue politique <DiscourseConnective annotation_id="15783">et</DiscourseConnective> économique a <Alignment alignment="13368" annotation_id="15799">
          <DiscourseConnective annotation_id="15799" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> plus <DiscourseConnective annotation_id="15814">que</DiscourseConnective> jamais besoin d'une dimension sociale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13423" docOffset="78">
      <en>It is important to guarantee the existence of basic services, basic security and decent working conditions for all EU citizens, especially now during this economic crisis.</en>
      <fr>Il est important de garantir l'existence de services essentiels, d'une sécurité de base <DiscourseConnective annotation_id="15945">et</DiscourseConnective> de conditions de travail décentes <DiscourseConnective annotation_id="15982">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des citoyens de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="16020">en particulier</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="16035">en</DiscourseConnective> cette période de crise économique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13595" docOffset="79">
      <en>
        <Alignment alignment="7900" annotation_id="13595">
          <DiscourseConnective annotation_id="13595" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rapporteur says, the approach to social policy that Europe chooses should <Alignment alignment="21989" annotation_id="13676">
          <DiscourseConnective annotation_id="13676" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be adopted in our relations with third countries.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3919" annotation_id="16073">
          <DiscourseConnective annotation_id="16073" sense="Temporal.Synchrony">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que l'a dit le rapporteur, l'Europe devrait <Alignment alignment="7323" annotation_id="16123">
          <DiscourseConnective annotation_id="16123" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> appliquer l'approche choisie en matière de politique sociale dans ses relations avec les pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13731" docOffset="80">
      <en>The Union must insist more strongly that a condition of future trade and investment agreements should be that international agreements are ratified, implemented and monitored.</en>
      <fr>L'Union doit insister plus vigoureusement <DiscourseConnective annotation_id="16276">pour que</DiscourseConnective> les futurs accords commerciaux <DiscourseConnective annotation_id="16316">et</DiscourseConnective> d'investissement soient subordonnés à la ratification, à la mise en œuvre <DiscourseConnective annotation_id="16393">et</DiscourseConnective> à la surveillance des accords internationaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13907" docOffset="81">
      <en>
        <Alignment alignment="16442" annotation_id="13907">
          <DiscourseConnective annotation_id="13907" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, European companies, too, should be required to be more open with respect to their accounts and subcontracting chains, <Alignment alignment="18926" annotation_id="14038">
          <Alignment alignment="27089" annotation_id="14038">
            <DiscourseConnective annotation_id="14038" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> the European Union's strong socio-political values do not remain merely illusory.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="5711" annotation_id="16442">
          <DiscourseConnective annotation_id="16442" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il faut obliger les entreprises européennes <DiscourseConnective annotation_id="16496">à</DiscourseConnective> faire preuve de davantage de transparence vis-à-vis de leurs comptes <DiscourseConnective annotation_id="16567">et</DiscourseConnective> de leurs chaînes de sous-traitance, <Alignment alignment="351" annotation_id="16606">
          <Alignment alignment="14038" annotation_id="16606">
            <DiscourseConnective annotation_id="16606" sense="Contingency.Cause.Result">de façon à ce que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> les valeurs sociopolitiques fortes de l'Union européenne ne demeurent pas pure illusion.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
