<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Specific measures for agricultural markets (debate)</en>
    <fr>Mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="20">pour</DiscourseConnective> les marchés agricoles (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="52" id="408" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="52" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission by Paolo De Castro, on behalf of the Committee on Agriculture and Rural Development, on specific measures for agricultural markets - B7-0208/2010).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale <DiscourseConnective annotation_id="110">à</DiscourseConnective> la Commission sur des mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="154">pour</DiscourseConnective> les marchés agricoles de Paolo De Castro, au nom de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="242">et</DiscourseConnective> du développement rural - B7-0208/2010).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="267" docOffset="2">
      <en>
        <Alignment alignment="285" annotation_id="267">
          <DiscourseConnective annotation_id="267" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr De Castro is not present, Mr Le Foll, who is replacing Mr De Castro, has the floor.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14764" annotation_id="285">
          <DiscourseConnective annotation_id="285" sense="Temporal.Synchrony">Comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. De Castro est absent, M. Le Foll, qui le remplace, a la parole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="357" id="409" language="FR" name="Stéphane Le Foll">
    <ParallelChunk annotation_id="357" docOffset="3">
      <en>Mr President, it <Alignment alignment="84983" annotation_id="374">
          <DiscourseConnective annotation_id="374" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> falls to us to close these debates this evening, <Alignment alignment="459" annotation_id="433">
          <DiscourseConnective annotation_id="433" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is already late.</en>
      <fr>auteur suppléant. - Monsieur le Président, il nous revient <Alignment alignment="374" annotation_id="417">
          <DiscourseConnective annotation_id="417" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de clôturer ces débats de la soirée, <Alignment alignment="13948" annotation_id="459">
          <DiscourseConnective annotation_id="459" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <DiscourseConnective annotation_id="469">déjà</DiscourseConnective> tard.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="457" docOffset="4">
      <en>I would like, first of all, to excuse the Chair of the Committee on Agriculture and Rural Development, Mr De Castro, who is unable to be here with us this evening for reasons that you know.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="492">d'abord</DiscourseConnective> excuser le président de la commission de l'agriculture, Paolo De Castro, qui ne peut pas être parmi nous ce soir <DiscourseConnective annotation_id="613">pour</DiscourseConnective> les raisons <DiscourseConnective annotation_id="630">que</DiscourseConnective> vous savez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="647" docOffset="5">
      <en>Like other Members of this House, he has been unable to leave his country to come and participate in our debates in Strasbourg.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="646">Comme</DiscourseConnective> d'autres membres de notre Parlement, il n'a pas pu quitter son pays <DiscourseConnective annotation_id="720">pour</DiscourseConnective> venir participer <DiscourseConnective annotation_id="742">à</DiscourseConnective> nos débats <DiscourseConnective annotation_id="755">à</DiscourseConnective> Strasbourg.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="775" docOffset="6">
      <en>The issue with which we are concerned results from the general crisis being experienced by the entire agricultural sector.</en>
      <fr>La question qui nous occupe est posée par la crise que traverse de manière globale le secteur agricole, tous secteurs confondus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="898" docOffset="7">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="898" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> we know today, we are experiencing a crisis and, above all, seeing a fall in prices and agricultural revenues that is affecting cereal producers, livestock producers, whether pork or beef producers, and also - and I say this on behalf of Mr De Castro - olive oil producers, and which is hitting and has hit dairy producers extremely hard.</en>
      <fr>On le sait aujourd'hui, il y a une crise, <DiscourseConnective annotation_id="940">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="943">surtout</DiscourseConnective> une chute des prix <DiscourseConnective annotation_id="970">et</DiscourseConnective> des revenus agricoles, qui touche les productions de céréales, qui touche aussi les productions animales, que ce <DiscourseConnective annotation_id="1086">soit</DiscourseConnective> le porc <DiscourseConnective annotation_id="1099">ou</DiscourseConnective> les bovins, qui touche <DiscourseConnective annotation_id="1125">également</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="1137">et</DiscourseConnective> je le dis au nom de Paolo De Castro - les producteurs d'huile d'olive, <DiscourseConnective annotation_id="1211">et</DiscourseConnective> qui touche <DiscourseConnective annotation_id="1225">et</DiscourseConnective> a touché de manière extrêmement sévère les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="1283">et</DiscourseConnective> le secteur du lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1240" docOffset="8">
      <en>Faced with this crisis and this price fall, it goes without saying that Parliament's Committee on Agriculture and Rural Development wishes to find out from the Commission what we can do right now and in the future to escape this crisis <Alignment alignment="50413" annotation_id="1476">
          <DiscourseConnective annotation_id="1476" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment>, above all, what measures could be adopted in the coming months to support farmers and to ensure that the agricultural markets are less volatile.</en>
      <fr>Face à cette crise <DiscourseConnective annotation_id="1325">et</DiscourseConnective> à cette chute des prix, il va de soi <DiscourseConnective annotation_id="1365">que</DiscourseConnective> la commission de l'agriculture du Parlement européen souhaite s'adresser à la Commission afin de savoir, pour l'avenir <DiscourseConnective annotation_id="1488">et</DiscourseConnective> dans l'immédiat, comment on peut sortir de cette crise, <Alignment alignment="5376" annotation_id="1547">
          <DiscourseConnective annotation_id="1547" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="1550">surtout</DiscourseConnective> quelles peuvent être les mesures qui pourraient être adoptées dans les mois qui viennent <DiscourseConnective annotation_id="1647">pour</DiscourseConnective> aider les agriculteurs, <DiscourseConnective annotation_id="1676">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="1679">pour</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="1699">que</DiscourseConnective> les marchés agricoles soient moins volatils.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1626" docOffset="9">
      <en>The first question that I would like to ask the Commissioner is more specifically about the dairy crisis: what is the situation with regard to the measures adopted by Parliament and the Council concerning this dairy crisis and, in particular, to the application of the famous EUR 300 million milk fund that had been agreed?</en>
      <fr>La première question <DiscourseConnective annotation_id="1769">que</DiscourseConnective> je voudrais poser au commissaire concerne plus spécifiquement la crise du lait: où en sont les mesures qui avaient été adoptées par le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="1918">et</DiscourseConnective> le Conseil <DiscourseConnective annotation_id="1932">à propos</DiscourseConnective> de cette crise du lait <DiscourseConnective annotation_id="1964">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="1968">en particulier</DiscourseConnective>, qu'en est-il de la mise en application du fameux fonds laitier de 300 millions d'euros, qui avait été voté?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1950" docOffset="10">
      <en>That is the first question <Alignment alignment="2121" annotation_id="1977">
          <DiscourseConnective annotation_id="1977" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I think that, <DiscourseConnective annotation_id="1999" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> we are going to take legislative decisions, then we must know how they are being applied.</en>
      <fr>C'est une première question, <Alignment alignment="1977" annotation_id="2121">
          <DiscourseConnective annotation_id="2121" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je pense <DiscourseConnective annotation_id="2140">que</DiscourseConnective>, dès lors que l'on prend des décisions législatives, il faut savoir <DiscourseConnective annotation_id="2212">ensuite</DiscourseConnective> comment elles sont appliquées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2092" docOffset="11">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="2092" sense="Temporal.Synchrony">As</DiscourseConnective> I was saying, all types of production are currently being hit by a price fall and a deep crisis in the markets.</en>
      <fr>Je le disais, toutes les productions, aujourd'hui, sont touchées par une chute des prix <DiscourseConnective annotation_id="2339">et</DiscourseConnective> une crise profonde des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2207" docOffset="12">
      <en>That brings us to a question and to seek answers on what we might call market regulation and the way in which we can limit this infamous price volatility.</en>
      <fr>Cela nous amène <DiscourseConnective annotation_id="2390">à</DiscourseConnective> une question, <DiscourseConnective annotation_id="2406">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2409">à</DiscourseConnective> chercher des réponses sur ce qu'on peut appeler la régulation des marchés <DiscourseConnective annotation_id="2485">et</DiscourseConnective> la manière dont on peut limiter cette fameuse volatilité des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2362" docOffset="13">
      <en>Nobody complains <Alignment alignment="2555" annotation_id="2379">
          <DiscourseConnective annotation_id="2379" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices are rising, especially not farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="22359" annotation_id="2555">
          <DiscourseConnective annotation_id="2555" sense="Temporal.Synchrony">Quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix sont à la hausse, personne ne s'en plaint. Les agriculteurs les premiers ne s'en plaignent pas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2427" docOffset="14">
      <en>It is European consumers who fear agricultural price rises, which limit their purchasing power and impact on their ability to buy agricultural products.</en>
      <fr>Ce sont les consommateurs qui, eux, craignent les hausses de prix agricoles, qui limitent leur pouvoir d'achat <DiscourseConnective annotation_id="2777">et</DiscourseConnective> ont des conséquences sur la capacité des consommateurs européens <DiscourseConnective annotation_id="2845">à</DiscourseConnective> acheter des produits agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2580" docOffset="15">
      <en>It is <Alignment alignment="80270" annotation_id="2586">
          <DiscourseConnective annotation_id="2586" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices are low <Alignment alignment="2906" annotation_id="2606">
          <DiscourseConnective annotation_id="2606" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2909" annotation_id="2610">
          <DiscourseConnective annotation_id="2610" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are falling for long periods that producers are penalised in terms of their incomes and, above all, and most seriously for European agriculture, in terms of their abilities to invest and to prepare for the future.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="30749" annotation_id="2879">
          <DiscourseConnective annotation_id="2879" sense="Temporal.Synchrony">Lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix sont bas, <Alignment alignment="22361" annotation_id="2906">
          <DiscourseConnective annotation_id="2906" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="570" annotation_id="2909">
          <DiscourseConnective annotation_id="2909" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils chutent de manière durable, c'est à ce moment-là les producteurs qui se trouvent pénalisés dans leurs revenus, <DiscourseConnective annotation_id="3031">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3034">surtout</DiscourseConnective>, ce qui est plus grave <DiscourseConnective annotation_id="3065">pour</DiscourseConnective> l'agriculture européenne, dans leurs capacités <DiscourseConnective annotation_id="3117">à</DiscourseConnective> investir <DiscourseConnective annotation_id="3128">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="3131">à</DiscourseConnective> préparer l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2834" docOffset="16">
      <en>Agriculture is a hard industry; the investments are substantial <Alignment alignment="3228" annotation_id="2898">
          <DiscourseConnective annotation_id="2898" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it takes a long time to obtain a return on those investments.</en>
      <fr>L'agriculture est une industrie lourde; les investissements sont importants <Alignment alignment="2898" annotation_id="3228">
          <DiscourseConnective annotation_id="3228" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le retour sur un investissement est long.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2964" docOffset="17">
      <en>We need to stabilise prices.</en>
      <fr>On a besoin de stabiliser les prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2993" docOffset="18">
      <en>Commissioner, the question from the Committee on Agriculture and Rural Development and its Chair, Mr De Castro, is composed of two points.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, la question de la commission de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="3380">et</DiscourseConnective> de son président, Paolo De Castro, comporte deux points.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3132" docOffset="19">
      <en>Firstly, you have announced a number of dairy-related measures to be implemented before the end of the year.</en>
      <fr>Le premier: vous avez annoncé un certain nombre de mesures, <DiscourseConnective annotation_id="3500">avant</DiscourseConnective> la fin de l'année, sur le lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3241" docOffset="20">
      <en>This is important.</en>
      <fr>C'est important.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3260" docOffset="21">
      <en>Can you give us some details of these?</en>
      <fr>Pouvez-vous nous en donner quelques éléments?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3299" docOffset="22">
      <en>Secondly, there are specific measures that need to be taken on all the markets, not just dairy.</en>
      <fr>Deuxième question: au-delà du lait, il y a, sur l'ensemble des marchés, des mesures spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="3697">à</DiscourseConnective> prendre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3395" docOffset="23">
      <en>Finally, the question that we wished to ask you is how the Commission plans to anticipate and prevent these price falls in the medium term.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="3708">Enfin</DiscourseConnective>, la question <DiscourseConnective annotation_id="3727">que</DiscourseConnective> nous voulions vous poser, c'est de savoir comment, à moyen terme, la Commission envisage d'anticiper ces crises, d'éviter ces crises et ces chutes de prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3535" docOffset="24">
      <en>What market regulation mechanism can be used to limit sudden increases and, above all, sudden price falls?</en>
      <fr>Par quel mécanisme de régulation des marchés peut-on limiter <DiscourseConnective annotation_id="3948">à</DiscourseConnective> la fois les hausses brutales <DiscourseConnective annotation_id="3979">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="3983">surtout</DiscourseConnective>, les baisses brutales des prix?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3642" docOffset="25">
      <en>What work is the Commission currently doing <Alignment alignment="4074" annotation_id="3686">
          <DiscourseConnective annotation_id="3686" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how does it view this issue?</en>
      <fr>Comment la Commission travaille-t-elle aujourd'hui <Alignment alignment="3686" annotation_id="4074">
          <DiscourseConnective annotation_id="4074" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment envisage-t-elle cette question?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3719" docOffset="26">
      <en>Those are the three elements that I wished to mention: the milk fund, perspectives on the dairy crisis and, more generally, the way in which the Commission intends to deal with this issue of price volatility <Alignment alignment="4331" annotation_id="3927">
          <DiscourseConnective annotation_id="3927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> price falls.</en>
      <fr>Voilà les trois éléments <DiscourseConnective annotation_id="4142">que</DiscourseConnective> je voulais évoquer: le fonds laitier, les perspectives sur la crise laitière <DiscourseConnective annotation_id="4223">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="4227">plus globalement</DiscourseConnective>, la manière dont la Commission entend traiter cette question de la volatilité des prix <Alignment alignment="14343" annotation_id="4331">
          <DiscourseConnective annotation_id="4331" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la chute des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3944" id="410" language="FR" name="Dacian Cioloş">
    <ParallelChunk annotation_id="3944" docOffset="27">
      <en>Mr President, first of all, I would like to thank Mr De Castro and Mr Le Foll, from Parliament's Committee on Agriculture and Rural Development, for having raised these problems for discussion here in this House.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, je souhaite remercier <DiscourseConnective annotation_id="4428">tout d'abord</DiscourseConnective> M. De Castro <DiscourseConnective annotation_id="4454">et</DiscourseConnective> M. Le Foll, de la commission de l'agriculture du Parlement européen, <DiscourseConnective annotation_id="4526">pour</DiscourseConnective> avoir soulevé ces problèmes <DiscourseConnective annotation_id="4559">afin d'</DiscourseConnective>en discuter ici, dans cette enceinte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4157" docOffset="28">
      <en>It is true: I, too, must acknowledge that farmers' revenues fell spectacularly in 2009, which was nothing more than a continuation of the trend recorded in 2008.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="4604">En effet</DiscourseConnective>, je dois <DiscourseConnective annotation_id="4622">aussi</DiscourseConnective> le reconnaître, les revenus des agriculteurs ont connu une baisse spectaculaire <DiscourseConnective annotation_id="4708">en</DiscourseConnective> 2009, qui ne faisait <DiscourseConnective annotation_id="4732">que</DiscourseConnective> suivre celle enregistrée <DiscourseConnective annotation_id="4761">en</DiscourseConnective> 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4319" docOffset="29">
      <en>
        <Alignment alignment="4776" annotation_id="4319">
          <DiscourseConnective annotation_id="4319" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, this is a situation that we have seldom encountered on the European market.</en>
      <fr>C'est <Alignment alignment="31043" annotation_id="4776">
          <DiscourseConnective annotation_id="4776" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> une situation <DiscourseConnective annotation_id="4795">que</DiscourseConnective> l'on a rarement rencontrée sur le marché européen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4406" docOffset="30">
      <en>It coincides with this market increasingly opening up on the world market and follows the recent reforms of the common agricultural policy.</en>
      <fr>Elle survient dans un contexte dans lequel ce marché s'est ouvert <DiscourseConnective annotation_id="4916">de plus</DiscourseConnective> en plus sur le marché mondial <DiscourseConnective annotation_id="4954">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="4957">après</DiscourseConnective> les réformes que la politique agricole commune a connues ces derniers temps.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4546" docOffset="31">
      <en>This crisis has affected the dairy sector in particular.</en>
      <fr>Cette situation de crise a touché <DiscourseConnective annotation_id="5074">notamment</DiscourseConnective> le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4603" docOffset="32">
      <en>Last year, we saw the sector's producers endure a difficult situation, particularly those in rural regions in which dairy production is essential not only to the agricultural sector, but also to economic activity and employment in general.</en>
      <fr>On a vu l'année dernière la situation difficile par laquelle les producteurs de ce secteur sont passés, <DiscourseConnective annotation_id="5208">notamment</DiscourseConnective> ceux de régions où la production laitière est essentielle, <DiscourseConnective annotation_id="5277">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5291">pour</DiscourseConnective> le secteur agricole, <DiscourseConnective annotation_id="5317">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="5328">pour</DiscourseConnective> l'activité économique <DiscourseConnective annotation_id="5355">et</DiscourseConnective> pour l'emploi <DiscourseConnective annotation_id="5372">en</DiscourseConnective> général dans ces régions rurales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4843" docOffset="33">
      <en>It is in this context that the European Commission took measures last year, firstly by mobilising mechanisms for intervening in the markets to halt the fall in prices. It released significant funds, more than EUR 400 million, to finance these interventions in the markets.</en>
      <fr>C'est dans ce contexte <DiscourseConnective annotation_id="5432">que</DiscourseConnective> la Commission européenne a pris des mesures, l'an dernier, <DiscourseConnective annotation_id="5495">d'un côté</DiscourseConnective> en mobilisant des mécanismes d'intervention sur les marchés <DiscourseConnective annotation_id="5565">pour</DiscourseConnective> arriver à stopper la chute des prix: elle a dégagé un budget important, plus de 400 millions d'euros, <DiscourseConnective annotation_id="5672">pour</DiscourseConnective> financer ces interventions sur les marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5116" docOffset="34">
      <en>
        <Alignment alignment="5721" annotation_id="5116">
          <DiscourseConnective annotation_id="5116" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="5727" annotation_id="5125">
          <DiscourseConnective annotation_id="5125" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Le Foll pointed out, a EUR 300 million fund was <Alignment alignment="5799" annotation_id="5179">
          <DiscourseConnective annotation_id="5179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mobilised to enable the Member States to come to the aid of the dairy sector's worst-affected producers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="25584" annotation_id="5721">
          <DiscourseConnective annotation_id="5721" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="6891" annotation_id="5727">
          <DiscourseConnective annotation_id="5727" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> M. Le Foll l'a fait remarquer, un fonds de 300 millions d'euros a <Alignment alignment="18411" annotation_id="5799">
          <DiscourseConnective annotation_id="5799" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> été mobilisé <DiscourseConnective annotation_id="5822">pour</DiscourseConnective> donner la possibilité aux États membres de venir <DiscourseConnective annotation_id="5876">en</DiscourseConnective> aide aux producteurs les plus touchés dans le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5289" docOffset="35">
      <en>This decision, then, was taken last year.</en>
      <fr>Cette décision a <DiscourseConnective annotation_id="5959">donc</DiscourseConnective> été prise l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5331" docOffset="36">
      <en>It gave the Member States the opportunity to set criteria on the basis of which funds would be distributed, channelling them, above all, to those producers who needed them most.</en>
      <fr>Elle a donné la possibilité aux États membres de fixer des critères sur la base desquels ces fonds seraient distribués, en les orientant <DiscourseConnective annotation_id="6129">surtout</DiscourseConnective> vers les producteurs qui en avaient le plus besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5509" docOffset="37">
      <en>I must <Alignment alignment="6197" annotation_id="5516">
          <DiscourseConnective annotation_id="5516" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> make it clear that these criteria were set by the Member States and did not require the Commission's approval.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="11582" annotation_id="6197">
          <DiscourseConnective annotation_id="6197" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> préciser <DiscourseConnective annotation_id="6212">que</DiscourseConnective> ces critères étaient fixés par les États membres <DiscourseConnective annotation_id="6265">et</DiscourseConnective> qu'ils ne nécessitaient pas l'approbation de la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5632" docOffset="38">
      <en>The Member States were simply obliged to inform, to notify the Commission of which criteria they had chosen.</en>
      <fr>Les États membres étaient <DiscourseConnective annotation_id="6354">simplement</DiscourseConnective> obligés d'informer la Commission, de lui notifier le choix de ces critères.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5741" docOffset="39">
      <en>I can announce to you that, as far <DiscourseConnective annotation_id="5776" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I know, all the Member States informed the Commission of their decision to apply the measures.</en>
      <fr>Je peux vous annoncer <DiscourseConnective annotation_id="6463">que</DiscourseConnective> tous les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="6491">à</DiscourseConnective> ma connaissance, ont signalé à la Commission leur décision d'appliquer ces mesures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5874" docOffset="40">
      <en>They have <Alignment alignment="31054" annotation_id="5884">
          <DiscourseConnective annotation_id="5884" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> set the criteria on the basis of which they will distribute these funds, <Alignment alignment="76445" annotation_id="5967">
          <DiscourseConnective annotation_id="5967" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the process of distributing the aid will begin.</en>
      <fr>Ils ont <Alignment alignment="13266" annotation_id="6585">
          <DiscourseConnective annotation_id="6585" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> décidé des critères sur la base desquels ils vont distribuer ces fonds <Alignment alignment="12766" annotation_id="6661">
          <DiscourseConnective annotation_id="6661" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce processus de distribution des aides va commencer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6019" docOffset="41">
      <en>The Member States have until June to distribute these funds.</en>
      <fr>Les États membres ont la possibilité, <DiscourseConnective annotation_id="6755">jusqu'au</DiscourseConnective> mois de juin, d'assurer la distribution de ces fonds.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6080" docOffset="42">
      <en>So, <Alignment alignment="61030" annotation_id="6084">
          <DiscourseConnective annotation_id="6084" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I was saying, firstly, there has been a phase of intervening on the markets to put them back on an even keel.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="6818">Donc</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="6084" annotation_id="6824">
          <DiscourseConnective annotation_id="6824" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> je le disais, il y a <DiscourseConnective annotation_id="6851">d'abord</DiscourseConnective> eu une phase d'intervention sur les marchés pour équilibrer leur situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6197" docOffset="43">
      <en>I think that the current situation shows us that this intervention has been successful, <Alignment alignment="7020" annotation_id="6285">
          <DiscourseConnective annotation_id="6285" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices have stabilised.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="6944">que</DiscourseConnective> la situation actuelle nous montre <DiscourseConnective annotation_id="6982">que</DiscourseConnective> cette intervention a été efficace <Alignment alignment="9076" annotation_id="7020">
          <DiscourseConnective annotation_id="7020" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix sont stabilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6317" docOffset="44">
      <en>There are still variations, of course, <Alignment alignment="7094" annotation_id="6356">
          <DiscourseConnective annotation_id="6356" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are within reasonable limits, within the normal limits of the market.</en>
      <fr>Bien sûr, il y a <DiscourseConnective annotation_id="7071">encore</DiscourseConnective> des variations, <Alignment alignment="18109" annotation_id="7094">
          <DiscourseConnective annotation_id="7094" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles se situent dans des limites raisonnables, dans les limites normales du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6435" docOffset="45">
      <en>Secondly, there are support measures that will be reaching producers soon.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="7184">Ensuite</DiscourseConnective>, il y a les mesures d'aide qui vont arriver <DiscourseConnective annotation_id="7236">bientôt</DiscourseConnective> aux producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6510" docOffset="46">
      <en>Those, then, are the measures that have already been taken.</en>
      <fr>Voilà pour les mesures qui ont <DiscourseConnective annotation_id="7292">déjà</DiscourseConnective> été prises.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6570" docOffset="47">
      <en>I am keen to restate here what I recently told Parliament's Committee on Agriculture and Rural Development: as Commissioner, I hope to learn lessons from the specific situation that we experienced last year.</en>
      <fr>Je tiens <DiscourseConnective annotation_id="7318">à</DiscourseConnective> répéter ici ce que j'ai dit récemment devant la commission de l'agriculture du Parlement européen: en <DiscourseConnective annotation_id="7422">tant que</DiscourseConnective> commissaire, je souhaite tirer les enseignements de la situation spécifique <DiscourseConnective annotation_id="7507">qu'</DiscourseConnective>on a connue l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6778" docOffset="48">
      <en>I do not wish to wait for the common agricultural policy post-2013 reform, <Alignment alignment="19078" annotation_id="6853">
          <DiscourseConnective annotation_id="6853" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we will certainly come here with more solid answers for the entire agricultural sector.</en>
      <fr>Je ne veux pas attendre la réforme de la PAC pour l'après-2013 <Alignment alignment="2865" annotation_id="7603">
          <DiscourseConnective annotation_id="7603" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment>, bien sûr, on viendra avec des réponses plus consistantes <DiscourseConnective annotation_id="7667">pour</DiscourseConnective> l'ensemble du secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6946" docOffset="49">
      <en>I will not wait for the conclusion of the common agricultural policy 2013 reform to make specific proposals for the dairy sector, on the basis of the conclusions of the high-level group that was created last year in the wake of this crisis <Alignment alignment="7948" annotation_id="7186">
          <DiscourseConnective annotation_id="7186" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose work is now under way.</en>
      <fr>Je ne vais pas attendre l'échéance de la réforme de la PAC 2013 <DiscourseConnective annotation_id="7768">pour</DiscourseConnective> avancer des propositions spécifiques <DiscourseConnective annotation_id="7810">pour</DiscourseConnective> le secteur laitier, sur la base des conclusions du groupe <DiscourseConnective annotation_id="7873">à</DiscourseConnective> haut niveau créé l'année dernière <DiscourseConnective annotation_id="7909">à</DiscourseConnective> la suite de cette situation de crise <Alignment alignment="4169" annotation_id="7948">
          <DiscourseConnective annotation_id="7948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui est en train de travailler actuellement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7219" docOffset="50">
      <en>This group will present its findings in June.</en>
      <fr>Ce groupe présentera ses conclusions au mois de juin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7265" docOffset="51">
      <en>Immediately <Alignment alignment="8064" annotation_id="7277">
          <DiscourseConnective annotation_id="7277" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">afterwards</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in July, I will propose a debate to the Council of Ministers of Agriculture and to Parliament's Committee on Agriculture and Rural Development, on the basis of these findings.</en>
      <fr>Tout de suite <Alignment alignment="7277" annotation_id="8064">
          <DiscourseConnective annotation_id="8064" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">après</DiscourseConnective>
        </Alignment>, au mois de juillet, je proposerai un débat au Conseil des ministres de l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="8156">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la commission de l'agriculture du Parlement, sur la base de ces conclusions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7465" docOffset="52">
      <en>
        <Alignment alignment="8244" annotation_id="7465">
          <DiscourseConnective annotation_id="7465" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> between now and autumn or the end of the year, I will come here with proposals that will allow us to foresee and, as far as possible, prevent this sort of crisis - especially in the dairy sector, <Alignment alignment="10203" annotation_id="7664">
          <DiscourseConnective annotation_id="7664" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it has experienced the most difficult circumstances of all - and <Alignment alignment="35344" annotation_id="7737">
          <DiscourseConnective annotation_id="7737" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> to propose solutions, not just for the short term, but also for the medium and long terms.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7214" annotation_id="8244">
          <DiscourseConnective annotation_id="8244" sense="Contingency.Cause.Result">Puis</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'ici l'automne, d'ici la fin de l'année, je viendrai avec des propositions qui nous permettront - spécialement dans le secteur laitier, <Alignment alignment="12309" annotation_id="8387">
          <DiscourseConnective annotation_id="8387" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est là qu'on a connu la situation la plus difficile - de prévoir, <DiscourseConnective annotation_id="8463">et</DiscourseConnective> d'éviter <DiscourseConnective annotation_id="8475">autant</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8482">que</DiscourseConnective> possible, de telles situations de crise, <DiscourseConnective annotation_id="8527">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="7509" annotation_id="8530">
          <DiscourseConnective annotation_id="8530" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de proposer des solutions, <DiscourseConnective annotation_id="8562">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8576">pour</DiscourseConnective> le court terme, <DiscourseConnective annotation_id="8597">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="8608">pour</DiscourseConnective> le moyen <DiscourseConnective annotation_id="8622">et</DiscourseConnective> le long terme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7833" docOffset="53">
      <en>We will, of course, learn lessons from this for other agricultural sectors in which we will have to intervene.</en>
      <fr>Bien sûr, à partir de là, nous tirerons aussi les enseignements <DiscourseConnective annotation_id="8704">pour</DiscourseConnective> d'autres secteurs agricoles dans lesquels nous devrons intervenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7944" docOffset="54">
      <en>Perhaps I could now take the opportunity to give you some information to follow on from the debates that we will have today.</en>
      <fr>J'aurai peut-être l'occasion de vous donner quelques éléments d'information <DiscourseConnective annotation_id="8852">à</DiscourseConnective> la suite des débats <DiscourseConnective annotation_id="8874">que</DiscourseConnective> nous aurons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8069" docOffset="55">
      <en>The Commission pays close attention to the development of the markets in other sectors.</en>
      <fr>La Commission est très attentive <DiscourseConnective annotation_id="8936">à</DiscourseConnective> l'évolution des marchés dans les autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8157" docOffset="56">
      <en>Using the intervention methods that we currently have at our disposal - mechanisms for intervening in the markets, used <Alignment alignment="32754" annotation_id="8277">
          <DiscourseConnective annotation_id="8277" sense="Expansion.Restatement">in particular</DiscourseConnective>
        </Alignment> as safety nets - we will do our best to prevent a repeat of situations similar to that which has hit the dairy sector.</en>
      <fr>Sur la base des éléments d'intervention <DiscourseConnective annotation_id="9028">que</DiscourseConnective> nous avons actuellement <DiscourseConnective annotation_id="9056">à</DiscourseConnective> notre disposition, des mécanismes d'intervention sur les marchés, utilisés <Alignment alignment="9392" annotation_id="9133">
          <DiscourseConnective annotation_id="9133" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="9143">comme</DiscourseConnective> filets de sécurité, nous ferons en sorte d'éviter que se reproduisent des situations semblables <DiscourseConnective annotation_id="9245">à</DiscourseConnective> celle qui a frappé le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8410" docOffset="57">
      <en>Thank you very much.</en>
      <fr>Merci beaucoup.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8431" docOffset="58">
      <en>I will listen closely to the questions and problems that you are going to raise <Alignment alignment="84391" annotation_id="8511">
          <DiscourseConnective annotation_id="8511" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will take the floor again at the end to say a few things.</en>
      <fr>Je serai très attentif aux questions <DiscourseConnective annotation_id="9339">et</DiscourseConnective> aux problèmes <DiscourseConnective annotation_id="9356">que</DiscourseConnective> vous allez soulever <Alignment alignment="18322" annotation_id="9380">
          <DiscourseConnective annotation_id="9380" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reviendrai <DiscourseConnective annotation_id="9397">à</DiscourseConnective> la fin avec quelques éléments.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8575" id="411" language="DE" name="Peter Jahr">
    <ParallelChunk annotation_id="8575" docOffset="59">
      <en>Mr President, Mr Cioloş, ladies and gentlemen, the fundamental reorientation of agricultural policy to focus more on the market economy is the right approach to take.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur Cioloş, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="9479">et</DiscourseConnective> Messieurs, la réorientation fondamentale de la politique agricole visant <DiscourseConnective annotation_id="9555">à</DiscourseConnective> mettre davantage l'accent sur l'économie de marché est la bonne approche <DiscourseConnective annotation_id="9630">à</DiscourseConnective> suivre.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8742" docOffset="60">
      <en>The decision to increase the links between European agriculture and the world market is <Alignment alignment="9731" annotation_id="8830">
          <DiscourseConnective annotation_id="8830" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> correct.</en>
      <fr>La décision de renforcer les liens entre l'agriculture européenne <DiscourseConnective annotation_id="9706">et</DiscourseConnective> le marché mondial est <Alignment alignment="7392" annotation_id="9731">
          <DiscourseConnective annotation_id="9731" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la bonne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8844" docOffset="61">
      <en>The initial success of this policy was very obvious until 2007 or early 2008.</en>
      <fr>Le succès initial de cette politique était très évident jusqu'en 2007 <DiscourseConnective annotation_id="9821">ou</DiscourseConnective> jusqu'au début de 2008.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8922" docOffset="62">
      <en>European agricultural policy offered better value for money.</en>
      <fr>La politique agricole commune offrait un meilleur rapport coûts-avantages.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8983" docOffset="63">
      <en>There were hardly any market interventions <Alignment alignment="47486" annotation_id="9026">
          <DiscourseConnective annotation_id="9026" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmers had stable, rising incomes.</en>
      <fr>Il n'y avait pratiquement aucune intervention sur le marché <Alignment alignment="14621" annotation_id="9983">
          <DiscourseConnective annotation_id="9983" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs disposaient de revenus stables, croissants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9066" docOffset="64">
      <en>
        <Alignment alignment="10047" annotation_id="9066">
          <DiscourseConnective annotation_id="9066" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we are currently seeing the downside of this reorientation which includes large price fluctuations and falling farm incomes.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12256" annotation_id="10047">
          <DiscourseConnective annotation_id="10047" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous sommes aujourd'hui confrontés aux inconvénients de cette réorientation, parmi lesquels d'importantes fluctuations des prix <DiscourseConnective annotation_id="10186">et</DiscourseConnective> la chute des revenus des agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9200" docOffset="65">
      <en>Both farmers and agricultural policy makers must be able to accommodate major producer price fluctuations in all areas in future, not just in the dairy sector.</en>
      <fr>Tant les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="10250">que</DiscourseConnective> les responsables de la politique agricole devront <DiscourseConnective annotation_id="10304">à</DiscourseConnective> l'avenir s'adapter aux importantes fluctuations des prix à la production dans tous les secteurs, et pas uniquement dans le secteur du lait.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9360" docOffset="66">
      <en>In order to manage serious falls in the market more effectively, agricultural policy needs tools which allow it to react rapidly, consistently and without a lot of red tape.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="10446">Afin de</DiscourseConnective> gérer plus efficacement les baisses majeures observées sur le marché, la politique agricole a besoin d'outils qui lui permettent de réagir rapidement, de manière cohérente <DiscourseConnective annotation_id="10626">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10629">sans</DiscourseConnective> charges administratives superflues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9534" docOffset="67">
      <en>
        <Alignment alignment="61548" annotation_id="9534">
          <DiscourseConnective annotation_id="9534" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am calling for measures such as interventions or export subsidies not to be abolished altogether but to be included in the budget with a figure of zero.</en>
      <fr>Je demande <Alignment alignment="5265" annotation_id="10681">
          <DiscourseConnective annotation_id="10681" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> que des mesures <DiscourseConnective annotation_id="10702">comme</DiscourseConnective> les interventions <DiscourseConnective annotation_id="10726">et</DiscourseConnective> les aides à l'exportation ne soient pas totalement abolies, <DiscourseConnective annotation_id="10789">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="10794">qu'</DiscourseConnective>elles soient incluses dans le budget avec un chiffre nul.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9700" docOffset="68">
      <en>These instruments should only be used in exceptional circumstances and not for constant market interventions.</en>
      <fr>Ces instruments ne devraient être utilisés que dans des circonstances exceptionnelles, <DiscourseConnective annotation_id="10942">et</DiscourseConnective> non <DiscourseConnective annotation_id="10949">pour</DiscourseConnective> des interventions constantes sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9810" docOffset="69">
      <en>
        <Alignment alignment="10998" annotation_id="9810">
          <DiscourseConnective annotation_id="9810" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11060" annotation_id="9819">
          <DiscourseConnective annotation_id="9819" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need the instruments, they must be ready for use.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13656" annotation_id="10998">
          <DiscourseConnective annotation_id="10998" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les instruments doivent être prêts <DiscourseConnective annotation_id="11044">à</DiscourseConnective> l'utilisation <Alignment alignment="9819" annotation_id="11060">
          <DiscourseConnective annotation_id="11060" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous en avons besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9877" docOffset="70">
      <en>We <Alignment alignment="69784" annotation_id="9880">
          <DiscourseConnective annotation_id="9880" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to identify measures for the farming profession which will create equality on the market.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="17430" annotation_id="11102">
          <DiscourseConnective annotation_id="11102" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> déterminer, <DiscourseConnective annotation_id="11124">pour</DiscourseConnective> la profession agricole, les mesures qui créeront l'égalité sur le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9980" docOffset="71">
      <en>These include, in particular, strengthening the legal position of producer groups.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="11206">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="11213">notamment</DiscourseConnective> de renforcer le statut juridique des groupements de producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10063" docOffset="72">
      <en>I hope that the Commission will keep its promise to consider better basic legal conditions and <Alignment alignment="45032" annotation_id="10158">
          <DiscourseConnective annotation_id="10158" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> take measures quickly <Alignment alignment="11473" annotation_id="10185">
          <DiscourseConnective annotation_id="10185" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are needed in order to prevent farmers and consumers from suffering serious harm.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="11297">que</DiscourseConnective> la Commission tiendra son engagement de se pencher sur la mise en place de meilleures conditions juridiques fondamentales <DiscourseConnective annotation_id="11423">et</DiscourseConnective> qu'elle prendra <Alignment alignment="23720" annotation_id="11442">
          <DiscourseConnective annotation_id="11442" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> rapidement des mesures <Alignment alignment="1673" annotation_id="11473">
          <DiscourseConnective annotation_id="11473" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>elles <DiscourseConnective annotation_id="11486">s'</DiscourseConnective>avèreront nécessaires pour empêcher que les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="11545">et</DiscourseConnective> les consommateurs ne subissent un grave préjudice.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="10277" id="412" language="FR" name="Marc Tarabella">
    <ParallelChunk annotation_id="10277" docOffset="73">
      <en>Mr President, Commissioner, I support your first steps as Commissioner for Agriculture and Rural Development because, since your hearing <DiscourseConnective annotation_id="10414" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> on several other occasions, we have been pleased to hear you expressing your wishes, <DiscourseConnective annotation_id="10503" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you have understood that the extreme volatility of prices is a serious threat to agriculture and its future. The same is true for farmers, who can no longer plan for the long term <DiscourseConnective annotation_id="10686" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>, clearly, investments - particularly for the youngest amongst them - are calculated over periods of 20 or 30 years.</en>
      <fr>au nom du groupe S&amp;D. - Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, je m'inscris dans la foulée de vos premiers pas en tant que commissaire à l'agriculture, puisque, depuis votre audition et à quelques reprises, on a pu avec satisfaction vous entendre exprimer le souhait qui est le vôtre, puisque vous avez compris que l'hypervolatilité des cours est un grand ennemi pour l'agriculture et son avenir, de même que pour les agriculteurs, qui ne peuvent plus avoir de perspectives à long terme, alors que, évidemment, les investissements - notamment pour les plus jeunes d'entre eux - se calculent avec des échéances de 20 ou 30 ans.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10810" docOffset="74">
      <en>Barely six months ago today I, along with Mr Le Foll and a few other colleagues, signed an amendment on this issue and on serious volatility, which aimed to reduce the 1% increase that had been decided on, in particular, for milk production, <Alignment alignment="12502" annotation_id="11052">
          <DiscourseConnective annotation_id="11052" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are, <Alignment alignment="12524" annotation_id="11066">
          <DiscourseConnective annotation_id="11066" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in a period of overproduction.</en>
      <fr>Par rapport <DiscourseConnective annotation_id="12247">à</DiscourseConnective> cela <DiscourseConnective annotation_id="12254">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12257">à</DiscourseConnective> cette grande volatilité, il y a tout juste six mois aujourd'hui, qu'avec Stéphane Le Foll <DiscourseConnective annotation_id="12349">et</DiscourseConnective> quelques collègues, on a signé un amendement qui visait, <DiscourseConnective annotation_id="12409">notamment</DiscourseConnective> dans la production du lait, à réduire de 1 % l'augmentation qui avait été décidée, <Alignment alignment="4097" annotation_id="12502">
          <DiscourseConnective annotation_id="12502" sense="Contingency.Cause.Reason">alors que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes <Alignment alignment="11066" annotation_id="12524">
          <DiscourseConnective annotation_id="12524" sense="Expansion.Restatement">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans une période de surproduction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11106" docOffset="75">
      <en>The amendment was rejected by almost 250 votes to 350.</en>
      <fr>Cet amendement avait été rejeté par à peu près 250 voix contre 350.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11161" docOffset="76">
      <en>You said that in the future, we would consider a regulation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12641">À</DiscourseConnective> l'avenir, vous l'avez dit, nous allons envisager une régulation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11222" docOffset="77">
      <en>The high-level group is meeting <Alignment alignment="40679" annotation_id="11254">
          <DiscourseConnective annotation_id="11254" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> its members are, <Alignment alignment="12757" annotation_id="11275">
          <DiscourseConnective annotation_id="11275" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand it, high-calibre individuals: it is not just producers who are represented, but distributors too.</en>
      <fr>Le groupe à haut niveau se réunit <Alignment alignment="4886" annotation_id="12742">
          <DiscourseConnective annotation_id="12742" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment>, d'après ce <Alignment alignment="5759" annotation_id="12757">
          <DiscourseConnective annotation_id="12757" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'en entends, ce sont effectivement des personnes de grande qualité: <DiscourseConnective annotation_id="12830">non seulement</DiscourseConnective> les producteurs sont représentés, <DiscourseConnective annotation_id="12878">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="12883">également</DiscourseConnective> la distribution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11389" docOffset="78">
      <en>I would not like the actors who find themselves in between the two, between producers and distributors - namely, processors - to be forgotten.</en>
      <fr>Je voudrais que l'on n'oublie pas - et j'espère qu'on ne l'oublie pas - les acteurs qui se trouvent au milieu des deux, entre les producteurs <DiscourseConnective annotation_id="13052">et</DiscourseConnective> les distributeurs, à savoir les transformateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11532" docOffset="79">
      <en>I hope that we do not forget them, <Alignment alignment="13104" annotation_id="11567">
          <DiscourseConnective annotation_id="11567" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="13132" annotation_id="11581">
          <DiscourseConnective annotation_id="11581" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> and, above all, through them that the profits are made; more so than through the distributors, in my opinion.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="37272" annotation_id="13104">
          <DiscourseConnective annotation_id="13104" sense="Contingency.Cause.Reason">Parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les marges, c'est <Alignment alignment="11589" annotation_id="13132">
          <DiscourseConnective annotation_id="13132" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13138">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="13141">surtout</DiscourseConnective> eux qui les font, plus <DiscourseConnective annotation_id="13172">que</DiscourseConnective> la distribution, <DiscourseConnective annotation_id="13193">à</DiscourseConnective> mon sens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11696" docOffset="80">
      <en>I would like reassurance, then, that they will not be forgotten in the discussion.</en>
      <fr>Je voudrais donc être rassuré quant au fait <DiscourseConnective annotation_id="13249">qu'</DiscourseConnective>ils ne soient pas oubliés dans la discussion.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11779" docOffset="81">
      <en>Beyond the dairy sector, all agricultural sectors are being affected by volatility, <Alignment alignment="58173" annotation_id="11863">
          <DiscourseConnective annotation_id="11863" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would <Alignment alignment="13431" annotation_id="11875">
          <DiscourseConnective annotation_id="11875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be so bold <DiscourseConnective annotation_id="11891" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to say that prices are high.</en>
      <fr>Plus largement que le secteur du lait, effectivement, tous les secteurs agricoles sont touchés par une volatilité, <Alignment alignment="11863" annotation_id="13413">
          <DiscourseConnective annotation_id="13413" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'oserais dire <Alignment alignment="3444" annotation_id="13431">
          <DiscourseConnective annotation_id="13431" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13437">que</DiscourseConnective> les prix sont hauts.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11923" docOffset="82">
      <en>Let us be careful; this is not necessarily good for agriculture, <Alignment alignment="9282" annotation_id="11988">
          <DiscourseConnective annotation_id="11988" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> processors - users - are turning to alternative products.</en>
      <fr>Faisons attention, ce n'est pas nécessairement bon <DiscourseConnective annotation_id="13513">pour</DiscourseConnective> l'agriculture, <Alignment alignment="24102" annotation_id="13533">
          <DiscourseConnective annotation_id="13533" sense="Temporal.Synchrony">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les transformateurs, les utilisateurs se tournent vers des produits de substitution.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12049" docOffset="83">
      <en>
        <Alignment alignment="13629" annotation_id="12049">
          <DiscourseConnective annotation_id="12049" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> prices return to a more normal or lower level, these users will not necessarily return to the original product.</en>
      <fr>Et <Alignment alignment="8595" annotation_id="13629">
          <DiscourseConnective annotation_id="13629" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> les cours redeviennent plus normaux <DiscourseConnective annotation_id="13671">ou</DiscourseConnective> plus bas, ces utilisateurs ne reviennent pas nécessairement vers le produit de départ.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12166" docOffset="84">
      <en>Commissioner, this being so, I would like to know - even <Alignment alignment="47107" annotation_id="12223">
          <DiscourseConnective annotation_id="12223" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is a little premature - <Alignment alignment="13852" annotation_id="12253">
          <DiscourseConnective annotation_id="12253" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> you really do intend in the future to implement, in all other areas of production, the regulatory mechanisms that are keenly awaited by producers.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="13798">dès lors</DiscourseConnective> savoir - <Alignment alignment="12223" annotation_id="13816">
          <DiscourseConnective annotation_id="13816" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est peut-être prématuré - <Alignment alignment="12253" annotation_id="13852">
          <DiscourseConnective annotation_id="13852" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13855">à</DiscourseConnective> l'avenir, dans toutes les autres productions, vous avez vraiment l'intention d'instaurer des mécanismes de régulation qui sont très attendus par les producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="12403" id="413" language="DE" name="Martin Häusling">
    <ParallelChunk annotation_id="12403" docOffset="85">
      <en>Mr President, Mr Cioloş, things are relatively peaceful at the moment in the countryside, not <Alignment alignment="14132" annotation_id="12497">
          <DiscourseConnective annotation_id="12497" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> farmers are contented, <Alignment alignment="14176" annotation_id="12528">
          <DiscourseConnective annotation_id="12528" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9756" annotation_id="12532">
          <DiscourseConnective annotation_id="12532" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> many farmers are currently very frustrated.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur Cioloş, la situation est <DiscourseConnective annotation_id="14076">plutôt</DiscourseConnective> calme <DiscourseConnective annotation_id="14089">en</DiscourseConnective> ce moment dans le milieu rural, non pas <Alignment alignment="19620" annotation_id="14132">
          <DiscourseConnective annotation_id="14132" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> les agriculteurs sont satisfaits, <Alignment alignment="16772" annotation_id="14176">
          <DiscourseConnective annotation_id="14176" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="15766" annotation_id="14181">
          <DiscourseConnective annotation_id="14181" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> bon nombre d'entre eux sont actuellement très frustrés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12584" docOffset="86">
      <en>We cannot fob all of them off by saying that we will identify the important solution to the agricultural crisis in 2013.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas nous débarrasser d'eux en leur disant <DiscourseConnective annotation_id="14305">que</DiscourseConnective> nous trouverons la solution majeure <DiscourseConnective annotation_id="14345">à</DiscourseConnective> la crise agricole <DiscourseConnective annotation_id="14365">en</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12705" docOffset="87">
      <en>We need to give them answers now.</en>
      <fr>Nous devons leur donner des réponses <DiscourseConnective annotation_id="14411">maintenant</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12739" docOffset="88">
      <en>We are in agreement on this.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12768" docOffset="89">
      <en>The protests could very quickly move back to Brussels, <DiscourseConnective annotation_id="12823" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective> we have to provide some answers.</en>
      <fr>Les manifestants pourraient très rapidement reprendre la direction de Bruxelles; nous devons donc leur apporter des réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12859" docOffset="90">
      <en>In the dairy sector, a fundamental change in policy is needed.</en>
      <fr>Dans le secteur laitier, la politique doit être réformée <DiscourseConnective annotation_id="14641">en</DiscourseConnective> profondeur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12922" docOffset="91">
      <en>I attended the conference of the high level group and found the responses given to the dairy crisis interesting, but by no means adequate.</en>
      <fr>J'ai assisté à la conférence du groupe à haut niveau <DiscourseConnective annotation_id="14709">et</DiscourseConnective> j'ai trouvé les réponses données <DiscourseConnective annotation_id="14745">à</DiscourseConnective> la crise laitière intéressantes, <DiscourseConnective annotation_id="14780">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="14785">en</DiscourseConnective> aucun cas adéquates.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13061" docOffset="92">
      <en>
        <Alignment alignment="35311" annotation_id="13061">
          <DiscourseConnective annotation_id="13061" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> a change in policy has to be made, then the recent decision to remove the regulations must be called into question.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="34402" annotation_id="14809">
          <DiscourseConnective annotation_id="14809" sense="Contingency.Condition">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'avère nécessaire de modifier la politique, la décision prise récemment de supprimer les réglementations doit être remise <DiscourseConnective annotation_id="14937">en</DiscourseConnective> cause.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13180" docOffset="93">
      <en>At the conclusion of this process, we could say that ending quotas resulted in a very hard landing, not a soft one.</en>
      <fr>Au terme de ce processus, nous pourrions <DiscourseConnective annotation_id="14988">dire que</DiscourseConnective> l'atterrissage a été très difficile <DiscourseConnective annotation_id="15033">à</DiscourseConnective> la suite de la suppression des quotas.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13296" docOffset="94">
      <en>We now urgently need to consider how we can put a new policy in place, how we can set new benchmarks <Alignment alignment="16764" annotation_id="13397">
          <DiscourseConnective annotation_id="13397" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> how we can bring the state, <DiscourseConnective annotation_id="13429" sense="Expansion.Restatement">in other words</DiscourseConnective>, the European Union, back into the game, to give us clearer rules for the market.</en>
      <fr>Il faut à présent s'interroger de toute urgence sur la façon d'instaurer une nouvelle politique, de définir de nouveaux points de référence <Alignment alignment="13397" annotation_id="15214">
          <DiscourseConnective annotation_id="15214" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> de refaire une place <DiscourseConnective annotation_id="15238">à</DiscourseConnective> l'État, c'est-à-dire à l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15283">afin qu'</DiscourseConnective>elle établisse des règles plus claires <DiscourseConnective annotation_id="15330">pour</DiscourseConnective> le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13526" docOffset="95">
      <en>Markets do not function without assistance.</en>
      <fr>Les marchés ne fonctionnent pas <DiscourseConnective annotation_id="15378">sans</DiscourseConnective> assistance.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13570" docOffset="96">
      <en>That is the answer to the financial crisis and also to the crisis in agriculture.</en>
      <fr>Voilà la réponse <DiscourseConnective annotation_id="15412">à</DiscourseConnective> la crise financière <DiscourseConnective annotation_id="15434">ainsi</DiscourseConnective> qu'à la crise de l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13652" docOffset="97">
      <en>We must provide rules.</en>
      <fr>Nous devons établir des règles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13675" docOffset="98">
      <en>We are currently faced by a crazy process of concentration in agriculture.</en>
      <fr>Nous assistons actuellement <DiscourseConnective annotation_id="15532">à</DiscourseConnective> un incroyable processus de concentration dans l'agriculture.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13750" docOffset="99">
      <en>I feel very concerned <Alignment alignment="24830" annotation_id="13772">
          <DiscourseConnective annotation_id="13772" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I read in the paper that units which will accommodate as many as 8 000 cows are being built in the south of England. <DiscourseConnective annotation_id="13894" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>, many small farms in disadvantaged regions are having to close.</en>
      <fr>Je suis très inquiet <Alignment alignment="13383" annotation_id="15616">
          <DiscourseConnective annotation_id="15616" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> je lis dans la presse <DiscourseConnective annotation_id="15646">que</DiscourseConnective> l'on construit des exploitations pour jusqu'à 8 000 vaches dans le sud de l'Angleterre, alors que bon nombre de petites exploitations sont contraintes de fermer dans des régions défavorisées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13976" docOffset="100">
      <en>These are changes which will not produce a European but an American agricultural model with larger and larger enterprises, which will finally lead to the loss of many small dairy farms in Europe.</en>
      <fr>Ces changements entraîneront l'apparition d'un modèle agricole non pas européen, <DiscourseConnective annotation_id="15923">mais</DiscourseConnective> américain, avec des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="15960">de plus</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="15968">en plus</DiscourseConnective> grandes, avec <DiscourseConnective annotation_id="15990">pour</DiscourseConnective> conséquence la perte de nombreuses petites exploitations laitières <DiscourseConnective annotation_id="16062">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14172" docOffset="101">
      <en>We have to remember that this <Alignment alignment="42354" annotation_id="14202">
          <DiscourseConnective annotation_id="14202" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> means losing jobs.</en>
      <fr>N'oublions pas <DiscourseConnective annotation_id="16088">que</DiscourseConnective> cela implique <Alignment alignment="14202" annotation_id="16106">
          <DiscourseConnective annotation_id="16106" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> la perte d'emplois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14226" docOffset="102">
      <en>Mr Jahr, we agree on one point, even <Alignment alignment="6554" annotation_id="14263">
          <DiscourseConnective annotation_id="14263" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not agree that it is right to focus our agricultural policy on the world market.</en>
      <fr>Monsieur Jahr, nous sommes d'accord sur un point, <Alignment alignment="4529" annotation_id="16186">
          <DiscourseConnective annotation_id="16186" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pensons <DiscourseConnective annotation_id="16207">qu'</DiscourseConnective>il n'est pas bon d'axer notre politique agricole sur le marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14353" docOffset="103">
      <en>We need a clear legal position for farmers.</en>
      <fr>Nous avons besoin d'un statut juridique clair <DiscourseConnective annotation_id="16328">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14397" docOffset="104">
      <en>They are the weakest link in the business chain.</en>
      <fr>Ils sont le maillon le plus faible dans la chaîne commerciale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14446" docOffset="105">
      <en>They are the first to be hit by dumping prices, which are becoming increasingly common in many areas.</en>
      <fr>Ils sont les premiers touchés par les prix de dumping, de plus <DiscourseConnective annotation_id="16477">en plus</DiscourseConnective> courants dans beaucoup de régions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14548" docOffset="106">
      <en>We agree that we urgently need a clear policy statement about how we can regulate markets better in future.</en>
      <fr>Nous convenons de la nécessité urgente d'une déclaration de politique claire sur la façon de réguler les marchés plus efficacement <DiscourseConnective annotation_id="16651">à</DiscourseConnective> l'avenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14656" docOffset="107">
      <en>We need to look outside Europe's boundaries to see how other regions are resolving this problem.</en>
      <fr>Nous devons regarder au-delà des frontières de l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="16719">pour</DiscourseConnective> voir comment les autres régions réagissent face à ce problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14753" docOffset="108">
      <en>No one will tell us how <Alignment alignment="16817" annotation_id="14777">
          <DiscourseConnective annotation_id="14777" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="54711" annotation_id="14781">
          <DiscourseConnective annotation_id="14781" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> to regulate our markets.</en>
      <fr>Personne ne nous dira comment <Alignment alignment="1880" annotation_id="16817">
          <DiscourseConnective annotation_id="16817" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9658" annotation_id="16820">
          <DiscourseConnective annotation_id="16820" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> réguler nos marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14811" docOffset="109">
      <en>In recent years, we have taken things too far with the removal of many of the market regulations.</en>
      <fr>Ces dernières années, nous sommes allés trop loin <DiscourseConnective annotation_id="16897">en</DiscourseConnective> supprimant bon nombre des réglementations des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14909" docOffset="110">
      <en>Let us take a look at other countries - the high level group should do the same - to see what rules are being applied elsewhere.</en>
      <fr>Tournons-nous vers les autres pays - le groupe à haut niveau devrait faire <DiscourseConnective annotation_id="17030">de même</DiscourseConnective> - <DiscourseConnective annotation_id="17040">afin de</DiscourseConnective> voir quelles règles sont appliquées ailleurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15038" docOffset="111">
      <en>It is clear that Canada has what many farmers and many consumers believe is a tried-and-tested model.</en>
      <fr>Il est clair <DiscourseConnective annotation_id="17107">que</DiscourseConnective> le Canada a ce que beaucoup d'agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="17154">et</DiscourseConnective> de consommateurs considèrent comme un modèle qui a fait ses preuves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15140" docOffset="112">
      <en>We should not exclude this from the discussion right at the outset.</en>
      <fr>Nous ne devrions pas exclure d'emblée ce fait du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15208" docOffset="113">
      <en>
        <Alignment alignment="18276" annotation_id="15208">
          <DiscourseConnective annotation_id="15208" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">Instead</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we should <Alignment alignment="1724" annotation_id="15227">
          <DiscourseConnective annotation_id="15227" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> provide some answers.</en>
      <fr>Nous devrions <Alignment alignment="22120" annotation_id="17296">
          <DiscourseConnective annotation_id="17296" sense="Expansion.Alternative.Chosen alternative">plutôt</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="9373" annotation_id="17303">
          <DiscourseConnective annotation_id="17303" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> apporter des réponses.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15254" docOffset="114">
      <en>As part of the change in the direction of our policy, we must make sure that we put policies in place for regional markets.</en>
      <fr>Dans le cadre de la réorientation de notre politique, nous devons veiller à mettre <DiscourseConnective annotation_id="17419">en</DiscourseConnective> place des politiques <DiscourseConnective annotation_id="17443">pour</DiscourseConnective> les marchés régionaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15378" docOffset="115">
      <en>The focus should always be on the regions and not on the 5% of products that are sold on the world market.</en>
      <fr>L'accent devrait toujours être mis sur les régions, <DiscourseConnective annotation_id="17523">et</DiscourseConnective> non sur les 5 % de produits vendus sur le marché mondial.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15485" docOffset="116">
      <en>We must not regard export subsidies and interventions as the normal rules for influencing the market in future.</en>
      <fr>Les aides à l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="17610">et</DiscourseConnective> les interventions ne doivent pas constituer la règle <DiscourseConnective annotation_id="17666">pour</DiscourseConnective> influencer le marché dans le futur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15597" docOffset="117">
      <en>We must finally put an end to this process.</en>
      <fr>Nous devons nous décider à mettre fin <DiscourseConnective annotation_id="17745">à</DiscourseConnective> ce processus.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15641" id="414" name="James Nicholson">
    <ParallelChunk annotation_id="15641" docOffset="118">
      <en>on behalf of the ECR Group. - Mr President, first of all, I welcome the opportunity to have this debate.</en>
      <fr>Monsieur le Président, permettez-moi de dire avant toute chose que je me félicite de l'occasion qui nous est donnée de mener ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15746" docOffset="119">
      <en>I think it is very timely, <Alignment alignment="17930" annotation_id="15773">
          <DiscourseConnective annotation_id="15773" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the recent crisis in the dairy sector, which crippled so many of our farmers across the European Union, certainly demonstrated the serious volatility which can affect our agriculture markets.</en>
      <fr>Je pense qu'il est très opportun, <Alignment alignment="15773" annotation_id="17930">
          <DiscourseConnective annotation_id="17930" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la récente crise du secteur laitier, qui a désemparé tant de nos agriculteurs dans l'Union européenne, a clairement montré l'extrême volatilité qui peut affecter nos marchés agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15969" docOffset="120">
      <en>Significant price fluctuations are occurring from year to year, and indeed from month to month, and are often due to factors beyond our control, such as the global financial crisis and, indeed, the price of oil.</en>
      <fr>Les prix fluctuent fortement d'une année <DiscourseConnective annotation_id="18159">à</DiscourseConnective> l'autre, voire d'un mois <DiscourseConnective annotation_id="18186">à</DiscourseConnective> l'autre, généralement en raison de facteurs que nous ne maîtrisons pas, tels <DiscourseConnective annotation_id="18265">que</DiscourseConnective> la crise financière mondiale <DiscourseConnective annotation_id="18298">ou</DiscourseConnective> le prix du pétrole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16181" docOffset="121">
      <en>The effects of the dramatic drop in the price of milk in 2009 were compounded by the EU's inability to react swiftly enough to the situation.</en>
      <fr>Les répercussions de la chute vertigineuse du prix du lait <DiscourseConnective annotation_id="18380">en</DiscourseConnective> 2009 ont été aggravées par l'incapacité de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="18431">à</DiscourseConnective> réagir suffisamment rapidement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16323" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="18465" annotation_id="16323">
          <DiscourseConnective annotation_id="16323" sense="Comparison.Contrast">While</DiscourseConnective>
        </Alignment> we were eventually able to implement a mixture of market management and income support measures, such as intervention in the milk fund and export refunds, which eased the pain to a degree, many dairy farmers ended up going out of business <Alignment alignment="61242" annotation_id="16568">
          <DiscourseConnective annotation_id="16568" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> many are suffering serious financial loss.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11841" annotation_id="18465">
          <DiscourseConnective annotation_id="18465" sense="Comparison.Contrast">Bien que</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous soyons <DiscourseConnective annotation_id="18486">finalement</DiscourseConnective> parvenus <DiscourseConnective annotation_id="18506">à</DiscourseConnective> appliquer à la fois des mesures de gestion des marchés <DiscourseConnective annotation_id="18563">et</DiscourseConnective> des mesures d'aide au revenu, <DiscourseConnective annotation_id="18596">notamment</DiscourseConnective> une intervention au niveau du fonds laitier <DiscourseConnective annotation_id="18650">et</DiscourseConnective> des restitutions à l'exportation, qui ont quelque peu atténué la souffrance causée, bon nombre de producteurs laitiers ont dû mettre la clé sous la porte <Alignment alignment="16315" annotation_id="18807">
          <DiscourseConnective annotation_id="18807" sense="Expansion.Conjunction">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> connaissent actuellement de graves pertes financières.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16615" docOffset="123">
      <en>In my opinion, we need to adopt a two-fold approach in order to attempt to mitigate the effects of depressed prices on our farmers.</en>
      <fr>Selon moi, nous devons adopter une double approche <DiscourseConnective annotation_id="18916">afin d'</DiscourseConnective>atténuer les effets de cette chute des prix sur nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16747" docOffset="124">
      <en>Firstly, we need to agree upon a set minimum safety net for all sectors which are vulnerable to price fluctuations.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="18989">Premièrement</DiscourseConnective>, nous devons convenir d'un filet de sécurité minimal <DiscourseConnective annotation_id="19055">pour</DiscourseConnective> tous les secteurs vulnérables aux fluctuations des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16863" docOffset="125">
      <en>Secondly, we need to ensure that, whatever tools we introduce, we are able to respond rapidly and effectively to whatever crisis presents itself.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19117">Deuxièmement</DiscourseConnective>, nous devons nous assurer <DiscourseConnective annotation_id="19156">que</DiscourseConnective>, quels que soient les instruments mis <DiscourseConnective annotation_id="19198">en</DiscourseConnective> place, nous serons en mesure de répondre rapidement <DiscourseConnective annotation_id="19253">et</DiscourseConnective> efficacement <DiscourseConnective annotation_id="19269">à</DiscourseConnective> n'importe quelle crise qui pourrait survenir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17009" docOffset="126">
      <en>There is a lot of discussion at the moment in Parliament and beyond about farmers receiving a fair and stable income for what they produce.</en>
      <fr>Au Parlement <DiscourseConnective annotation_id="19330">et</DiscourseConnective> ailleurs ont lieu des débats animés sur l'assurance d'un revenu équitable <DiscourseConnective annotation_id="19407">et</DiscourseConnective> stable <DiscourseConnective annotation_id="19417">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17149" docOffset="127">
      <en>The ins and outs of food supply and the food supply chain in general is a topic which is relevant to both farmers and consumers alike.</en>
      <fr>Les différents aspects de l'approvisionnement alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="19498">et</DiscourseConnective> la chaîne alimentaire <DiscourseConnective annotation_id="19523">en</DiscourseConnective> général sont un sujet d'intérêt <DiscourseConnective annotation_id="19558">à</DiscourseConnective> la fois pour les agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="19590">et</DiscourseConnective> les consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17284" docOffset="128">
      <en>The imminent reform of the CAP gives us a real opportunity to address these issues.</en>
      <fr>La réforme imminente de la PAC nous donne une bonne occasion d'aborder ces aspects.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17368" docOffset="129">
      <en>Of course, it is important not to undermine the competitiveness of Europe's agri-food industry.</en>
      <fr>Bien entendu, il est important de ne pas saper la compétitivité de l'industrie agroalimentaire en Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17464" docOffset="130">
      <en>
        <Alignment alignment="78504" annotation_id="17464">
          <DiscourseConnective annotation_id="17464" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a reformed CAP must be able to respond to various crises in agriculture in order to stabilise the markets and ensure a fair income for our farmers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="18133" annotation_id="19802">
          <DiscourseConnective annotation_id="19802" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la PAC réformée doit pouvoir répondre aux diverses crises que traverse l'agriculture <DiscourseConnective annotation_id="19898">de manière à</DiscourseConnective> stabiliser les marchés <DiscourseConnective annotation_id="19934">et</DiscourseConnective> à garantir un revenu équitable <DiscourseConnective annotation_id="19968">à</DiscourseConnective> nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="17621" id="415" name="Georgios Papastamkos">
    <ParallelChunk annotation_id="17621" docOffset="131">
      <en>(EL) Mr President, I am starting from the assumption that there is a great deal of instability in the agricultural markets.</en>
      <fr>(EL) Monsieur le Président, je pars de l'hypothèse <DiscourseConnective annotation_id="20039">que</DiscourseConnective> les marchés agricoles sont très instables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17745" docOffset="132">
      <en>There has been a significant drop in the prices of basic agricultural products.</en>
      <fr>Les prix des produits agricoles de base ont considérablement chuté.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17825" docOffset="133">
      <en>At the same time, there has been an increase in consumer prices and a substantial reduction in agricultural incomes.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="20154">Parallèlement</DiscourseConnective>, les prix <DiscourseConnective annotation_id="20178">à</DiscourseConnective> la consommation ont augmenté <DiscourseConnective annotation_id="20209">et</DiscourseConnective> les revenus agricoles ont fortement diminué.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17942" docOffset="134">
      <en>In my opinion, the CAP, following the reforms and the uncoupling of aid, is sufficiently market-oriented.</en>
      <fr>Je pense que la PAC, à la suite des réformes <DiscourseConnective annotation_id="20302">et</DiscourseConnective> du découplage des aides, est suffisamment orientée vers le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18048" docOffset="135">
      <en>My main proposal - and I wish to make this clear - is that the agricultural sector cannot be left solely to the rules of the market.</en>
      <fr>Ma principale proposition - <DiscourseConnective annotation_id="20400">et</DiscourseConnective> je veux que ce soit bien clair - est <DiscourseConnective annotation_id="20440">que</DiscourseConnective> le secteur agricole ne peut pas être régi par les seules règles du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18181" docOffset="136">
      <en>It produces public goods <Alignment alignment="65684" annotation_id="18206">
          <DiscourseConnective annotation_id="18206" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> it needs public European financial support.</en>
      <fr>Il produit des biens publics <Alignment alignment="18206" annotation_id="20548">
          <DiscourseConnective annotation_id="20548" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> a besoin d'un soutien financier européen public.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18254" docOffset="137">
      <en>I cannot follow the contradiction in the arguments of members who propose a market orientation here, in countries which maintain, cultivate and step up consumer ethnocentricity, consumer patriotism.</en>
      <fr>Je ne peux adhérer aux arguments contradictoires des députés qui proposent une orientation axée sur le marché dans ce domaine, dans des pays qui maintiennent, cultivent <DiscourseConnective annotation_id="20769">et</DiscourseConnective> renforcent l'ethnocentricité, le patriotisme consumériste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18453" docOffset="138">
      <en>
        <Alignment alignment="20831" annotation_id="18453">
          <DiscourseConnective annotation_id="18453" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the current market management measures do not provide the necessary safety net, <DiscourseConnective annotation_id="18542" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the previous speaker, Mr Nicholson, said.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="16832" annotation_id="20831">
          <DiscourseConnective annotation_id="20831" sense="Comparison.Contrast">Cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les mesures existantes de gestion des marchés ne fournissent pas le filet de sécurité nécessaire, mentionné par l'orateur précédent, M. Nicholson.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18587" docOffset="139">
      <en>We need supplementary measures, more flexible and effective measures, measures that guarantee market stability in times of crisis.</en>
      <fr>Nous avons besoin de mesures supplémentaires, plus flexibles <DiscourseConnective annotation_id="21050">et</DiscourseConnective> plus efficaces, des mesures qui garantissent la stabilité des marchés <DiscourseConnective annotation_id="21123">en</DiscourseConnective> période de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18718" docOffset="140">
      <en>
        <Alignment alignment="21153" annotation_id="18718">
          <DiscourseConnective annotation_id="18718" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in my opinion, we need to 'arm' the CAP with a financial mechanism to deal with crisis situations, a sort of crisis management fund.</en>
      <fr>Je pense <Alignment alignment="13461" annotation_id="21153">
          <DiscourseConnective annotation_id="21153" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous devons "armer" la PAC d'un mécanisme financier <DiscourseConnective annotation_id="21215">pour</DiscourseConnective> faire face aux situations de crise, une sorte de fonds de gestion de crise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18857" docOffset="141">
      <en>Guaranteeing producers' incomes depends, above all, on safeguarding transparency in the food supply chain.</en>
      <fr>Garantir les revenus des producteurs requiert <DiscourseConnective annotation_id="21342">avant</DiscourseConnective> tout de préserver la transparence dans la chaîne alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18964" docOffset="142">
      <en>To close, we cannot confine ourselves to designing future market tools for after 2013.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21410">En</DiscourseConnective> conclusion, nous ne pouvons pas nous contenter de concevoir des instruments de marché <DiscourseConnective annotation_id="21499">pour</DiscourseConnective> l'après-2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19051" docOffset="143">
      <en>We know that the situation - over and above the milk sector - is <Alignment alignment="21586" annotation_id="19116">
          <DiscourseConnective annotation_id="19116" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> critical in other extremely important sectors, which differ from one geographical area to another within Europe.</en>
      <fr>Nous savons <DiscourseConnective annotation_id="21530">que</DiscourseConnective> la situation - outre celle du secteur laitier - est <Alignment alignment="9470" annotation_id="21586">
          <DiscourseConnective annotation_id="21586" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> critique dans d'autres secteurs extrêmement importants, qui varient d'une zone géographique <DiscourseConnective annotation_id="21688">à</DiscourseConnective> l'autre <DiscourseConnective annotation_id="21698">en</DiscourseConnective> Europe.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="19234" id="416" name="Csaba Sándor Tabajdi">
    <ParallelChunk annotation_id="19234" docOffset="144">
      <en>(HU) The debate so far has shown that this is a very complex problem.</en>
      <fr>(HU) Le débat a montré <DiscourseConnective annotation_id="21732">qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="21738">s'</DiscourseConnective>agit d'un problème très complexe.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19304" docOffset="145">
      <en>To a certain extent, Mr Tarabella and Mr Nicholson, and others as well, have mentioned that on the one hand, the problem has to do with the food chain as a whole, which the José Bové report <Alignment alignment="21953" annotation_id="19494">
          <DiscourseConnective annotation_id="19494" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> addresses, namely, that the European Union has been unable so far to resolve how to bring about a fair balance between producers, processors and retailers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21774">Jusqu'à</DiscourseConnective> un certain point, MM. Tarabella <DiscourseConnective annotation_id="21814">et</DiscourseConnective> Nicholson, <DiscourseConnective annotation_id="21828">ainsi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21834">que</DiscourseConnective> d'autres, ont signalé <DiscourseConnective annotation_id="21860">que</DiscourseConnective> le problème est en partie lié <DiscourseConnective annotation_id="21894">à</DiscourseConnective> la chaîne alimentaire dans son ensemble, ce <DiscourseConnective annotation_id="21940">que</DiscourseConnective> souligne <Alignment alignment="4722" annotation_id="21953">
          <DiscourseConnective annotation_id="21953" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> le rapport José Bové, à savoir <DiscourseConnective annotation_id="21994">que</DiscourseConnective> l'Union européenne a jusqu'ici été incapable de déterminer comment établir un juste équilibre entre producteurs, transformateurs <DiscourseConnective annotation_id="22127">et</DiscourseConnective> détaillants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19655" docOffset="146">
      <en>As far <DiscourseConnective annotation_id="19662" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Mr Cioloş is concerned, I agree entirely that it would be good to find a medium- and long-term solution.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22143">Pour</DiscourseConnective> ce qui est de M. Cioloş, je suis tout à fait d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="22207">dire qu'</DiscourseConnective>il serait bon de trouver une solution à moyen <DiscourseConnective annotation_id="22261">et</DiscourseConnective> long termes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19770" docOffset="147">
      <en>There are four theoretical options.</en>
      <fr>Il existe quatre options théoriques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19806" docOffset="148">
      <en>One, which Mr Jahr has <Alignment alignment="22341" annotation_id="19829">
          <DiscourseConnective annotation_id="19829" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentioned, is to examine the neoliberal standpoint which has so far rejected and tried to dismantle interventionist systems.</en>
      <fr>La première, <DiscourseConnective annotation_id="22327">que</DiscourseConnective> M. Jahr a <Alignment alignment="23246" annotation_id="22341">
          <DiscourseConnective annotation_id="22341" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionnée, consiste <DiscourseConnective annotation_id="22372">à</DiscourseConnective> examiner la position néolibérale, qui a jusqu'ici rejeté <DiscourseConnective annotation_id="22431">et</DiscourseConnective> tenté de démanteler les systèmes interventionnistes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19959" docOffset="149">
      <en>
        <Alignment alignment="22495" annotation_id="19959">
          <DiscourseConnective annotation_id="19959" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I agree entirely that we need to think through whether these interventionist systems can be discarded, <Alignment alignment="22598" annotation_id="20065">
          <DiscourseConnective annotation_id="20065" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether they can, <DiscourseConnective annotation_id="20086" sense="Expansion.Restatement">in fact</DiscourseConnective>, be used to regulate the market.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="16619" annotation_id="22495">
          <DiscourseConnective annotation_id="22495" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> tout à fait d'accord pour <DiscourseConnective annotation_id="22526">dire que</DiscourseConnective> nous devons nous demander <DiscourseConnective annotation_id="22561">si</DiscourseConnective> ces systèmes doivent être rejetés <Alignment alignment="4528" annotation_id="22598">
          <DiscourseConnective annotation_id="22598" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="22601">s'</DiscourseConnective>ils peuvent être utilisés <DiscourseConnective annotation_id="22629">pour</DiscourseConnective> réguler le marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20127" docOffset="150">
      <en>The second option, proposed by the French Government on the American model, is counter-cyclical regulation.</en>
      <fr>La deuxième option, proposée par le gouvernement français sur la base du modèle américain, est la régulation contracyclique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20235" docOffset="151">
      <en>The question is whether this is workable in Europe, <Alignment alignment="22838" annotation_id="20287">
          <DiscourseConnective annotation_id="20287" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we need to examine this, too, <Alignment alignment="22874" annotation_id="20321">
          <DiscourseConnective annotation_id="20321" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the whole market is so volatile that every option must be considered.</en>
      <fr>La question est de savoir <DiscourseConnective annotation_id="22804">si</DiscourseConnective> elle est réalisable <DiscourseConnective annotation_id="22827">en</DiscourseConnective> Europe, <Alignment alignment="10341" annotation_id="22838">
          <DiscourseConnective annotation_id="22838" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons l'envisager <DiscourseConnective annotation_id="22867">aussi</DiscourseConnective>. <Alignment alignment="11422" annotation_id="22874">
          <DiscourseConnective annotation_id="22874" sense="Contingency.Cause.Reason">En effet</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'ensemble du marché est tellement volatil <DiscourseConnective annotation_id="22927">que</DiscourseConnective> chaque option doit être étudiée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20397" docOffset="152">
      <en>The third is the stock market option.</en>
      <fr>La troisième est celle du marché boursier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20435" docOffset="153">
      <en>Not long ago, there was a conference on the Borsa Merci Telematica Italiana, an online stock market system, <DiscourseConnective annotation_id="20543" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> so we have to examine to what extent the stock exchange systems can be used.</en>
      <fr>Récemment a eu lieu une conférence sur la Borsa Merci Telematica Italiana, un système de Bourse en ligne. Nous devons examiner dans quelle mesure les systèmes boursiers peuvent être utilisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20624" docOffset="154">
      <en>I would add right away, for Mr Cioloş' sake, that for Eastern Europe and the Baltic countries, the stock market system is unfortunately not very workable.</en>
      <fr>J'ajouterai, à l'intention de M. Cioloş, <DiscourseConnective annotation_id="23240">que</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="23244">pour</DiscourseConnective> l'Europe orientale <DiscourseConnective annotation_id="23268">et</DiscourseConnective> les pays baltes, le système boursier n'est <DiscourseConnective annotation_id="23314">malheureusement</DiscourseConnective> pas très praticable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20779" docOffset="155">
      <en>The French Presidency <Alignment alignment="44808" annotation_id="20801">
          <DiscourseConnective annotation_id="20801" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> raised the possibility of creating a European Union price monitoring system.</en>
      <fr>La présidence française a <Alignment alignment="5174" annotation_id="23377">
          <DiscourseConnective annotation_id="23377" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> évoqué la possibilité d'établir un système de contrôle des prix dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20883" docOffset="156">
      <en>We need to think this through as well, <DiscourseConnective annotation_id="20922" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> we need to think through - something that, <Alignment alignment="23619" annotation_id="20969">
          <DiscourseConnective annotation_id="20969" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I am not mistaken, is close to Mr Cioloş' way of thinking - the possibility of setting up some sort of fund, on the model of the fruit and vegetable reform, which could be used in risk management.</en>
      <fr>C'est une option à laquelle nous devons <DiscourseConnective annotation_id="23516">aussi</DiscourseConnective> réfléchir, <DiscourseConnective annotation_id="23533">de même que</DiscourseConnective> nous devons réfléchir - et cette vision est proche de celle de M. Cioloş, <Alignment alignment="21279" annotation_id="23619">
          <DiscourseConnective annotation_id="23619" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je ne m'abuse - à la possibilité de créer une espèce de fonds, sur le modèle de la réforme des fruits <DiscourseConnective annotation_id="23724">et</DiscourseConnective> légumes, qui pourrait être utilisé <DiscourseConnective annotation_id="23762">pour</DiscourseConnective> la gestion des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21169" docOffset="157">
      <en>Unfortunately, in the case of grain, this would require extremely large sums.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="23791">Malheureusement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="23808">pour</DiscourseConnective> les céréales, cela exigerait des sommes colossales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21247" docOffset="158">
      <en>
        <Alignment alignment="23865" annotation_id="21247">
          <Alignment alignment="23865" annotation_id="21247">
            <DiscourseConnective annotation_id="21247" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I agree fully with the Commissioner that we have to think through every option, <Alignment alignment="54949" annotation_id="21343">
          <DiscourseConnective annotation_id="21343" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> at present, the EU is incapable of properly regulating the markets.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="21247" annotation_id="23865">
          <Alignment alignment="17615" annotation_id="23865">
            <DiscourseConnective annotation_id="23865" sense="Expansion.Restatement">En résumé</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je partage complètement l'avis du commissaire: nous devons envisager toutes les options, <Alignment alignment="18449" annotation_id="23965">
          <DiscourseConnective annotation_id="23965" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>à l'heure actuelle, l'UE est incapable de réguler correctement les marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21419" id="417" name="Michel Dantin">
    <ParallelChunk annotation_id="21419" docOffset="159">
      <en>(FR) Mr President, Commissioner, <DiscourseConnective annotation_id="21452" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> you well know, agriculture is an economic sector that comprises specific features that mean that public intervention may occasionally be necessary, <DiscourseConnective annotation_id="21603" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective> not desirable, in the interests of producers, consumers and the public.</en>
      <fr>Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, l'agriculture est, vous le savez bien, un secteur économique qui comporte des spécificités qui font <DiscourseConnective annotation_id="24198">que</DiscourseConnective> l'intervention publique peut parfois être nécessaire, voire souhaitable, dans l'intérêt des producteurs, des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="24325">et</DiscourseConnective> des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21678" docOffset="160">
      <en>There are at least three reasons why public intervention in this economic sector is as justifiable in the European Union <Alignment alignment="24434" annotation_id="21799">
          <DiscourseConnective annotation_id="21799" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is in other countries of the world.</en>
      <fr>L'intervention publique dans ce secteur économique se justifie tant dans l'Union européenne <Alignment alignment="36158" annotation_id="24434">
          <DiscourseConnective annotation_id="24434" sense="Temporal.Synchrony">que</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans les autres pays du monde, pour <DiscourseConnective annotation_id="24474">au moins</DiscourseConnective> trois raisons.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21841" docOffset="161">
      <en>The characteristics of supply of agricultural goods and the demand for foodstuffs make agricultural markets unstable.</en>
      <fr>Les caractéristiques de l'offre de biens agricoles <DiscourseConnective annotation_id="24549">et</DiscourseConnective> de la demande de biens alimentaires font que les marchés agricoles sont instables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21959" docOffset="162">
      <en>Agriculture <Alignment alignment="8073" annotation_id="21971">
          <DiscourseConnective annotation_id="21971" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> produces non-market goods and helps ensure a certain degree of social stability in our countries and our countryside through the jobs that it creates.</en>
      <fr>L'agriculture produit <Alignment alignment="7715" annotation_id="24657">
          <DiscourseConnective annotation_id="24657" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> des biens non marchands <DiscourseConnective annotation_id="24687">et</DiscourseConnective> participe, au travers des emplois <DiscourseConnective annotation_id="24724">qu'</DiscourseConnective>elle génère, à une certaine stabilité sociale dans nos pays, dans nos campagnes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22127" docOffset="163">
      <en>Above all, agriculture is the basis of an abundant, varied and healthy food supply.</en>
      <fr>L'agriculture, c'est <DiscourseConnective annotation_id="24829">d'abord</DiscourseConnective> la base d'une alimentation abondante, variée <DiscourseConnective annotation_id="24882">et</DiscourseConnective> saine.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22211" docOffset="164">
      <en>Can we be satisfied, then, with the current economic situation of our rural areas and our farmers?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24892">Alors</DiscourseConnective> pouvons-nous nous satisfaire de la situation économique actuelle dans nos campagnes, chez nos agriculteurs?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22310" docOffset="165">
      <en>A few days ago, Commissioner, a senior official gave me the following figures for his département - <Alignment alignment="24982" annotation_id="22410">
          <DiscourseConnective annotation_id="22410" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> it happens, this is a French département that you know well, a livestock farming department.</en>
      <fr>Voici quelques jours, Monsieur le Commissaire, un responsable professionnel m'a donné, <DiscourseConnective annotation_id="25093">pour</DiscourseConnective> son département - il se trouve <Alignment alignment="36139" annotation_id="25129">
          <DiscourseConnective annotation_id="25129" sense="Temporal.Synchrony">qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il <DiscourseConnective annotation_id="25135">s'</DiscourseConnective>agit d'un département français <DiscourseConnective annotation_id="25168">que</DiscourseConnective> vous connaissez bien, un département d'élevage -, les chiffres suivants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22506" docOffset="166">
      <en>The administrative centre holds 2 500 agricultural accounts.</en>
      <fr>Le centre de gestion tient 2 500 comptabilités agricoles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22567" docOffset="167">
      <en>Of those, 800 have a debt ratio in excess of 80%, <DiscourseConnective annotation_id="22617" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> 20% have a debt ratio of 100% or more.</en>
      <fr>Parmi celles-ci, 800 ont un taux d'endettement supérieur <DiscourseConnective annotation_id="25360">à</DiscourseConnective> 80 % et, pour 20 %, le taux d'endettement est supérieur <DiscourseConnective annotation_id="25418">ou</DiscourseConnective> égal à 100 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22660" docOffset="168">
      <en>Faced with such figures - which, I admit, surprised even me - the issue to be dealt with today is not just one of revenue but of the decapitalisation of European agriculture.</en>
      <fr>Face à de tels chiffres, dont je reconnais qu'ils m'ont moi-même surpris, c'est bien la question, <DiscourseConnective annotation_id="25533">non seulement</DiscourseConnective> du revenu, <DiscourseConnective annotation_id="25558">mais aussi</DiscourseConnective> de la décapitalisation de l'agriculture européenne, qui doit être aujourd'hui réglée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22835" docOffset="169">
      <en>Less aid, less public intervention and more restrictions on production: that is a truly explosive combination.</en>
      <fr>Moins d'aides, moins d'interventions publiques, plus de contraintes <DiscourseConnective annotation_id="25723">pour</DiscourseConnective> produire, voilà un cocktail tout à fait explosif.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22946" docOffset="170">
      <en>It is true that the general economic crisis is aggravating the situation.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25778">Certes</DiscourseConnective>, la crise économique générale aggrave la situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23020" docOffset="171">
      <en>
        <Alignment alignment="25837" annotation_id="23020">
          <DiscourseConnective annotation_id="23020" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="47486" annotation_id="23037">
          <DiscourseConnective annotation_id="23037" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> question certain decisions taken by the Commission, certain decisions taken by your colleagues, Commissioner.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="31754" annotation_id="25837">
          <DiscourseConnective annotation_id="25837" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons <Alignment alignment="6666" annotation_id="25854">
          <DiscourseConnective annotation_id="25854" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous interroger sur certaines décisions de la Commission, sur certaines décisions de vos collègues, Monsieur le Commissaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23152" docOffset="172">
      <en>Agriculture remains a bargaining chip in trade agreements.</en>
      <fr>L'agriculture reste une monnaie d'échange dans les accords commerciaux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23211" docOffset="173">
      <en>Despite the situation in Europe, meat, certain cereals, fruits and vegetables are all affected.</en>
      <fr>Malgré la situation <DiscourseConnective annotation_id="26077">en</DiscourseConnective> Europe, la viande, certaines céréales, les fruits, les légumes, tous sont concernés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23307" docOffset="174">
      <en>The recent agreement between the European Union and the Andean countries, in particular, Peru and Colombia, will sacrifice the producers of the outermost regions.</en>
      <fr>Le récent accord entre l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="26207">et</DiscourseConnective> les pays andins, <DiscourseConnective annotation_id="26227">notamment</DiscourseConnective> le Pérou <DiscourseConnective annotation_id="26246">et</DiscourseConnective> la Colombie, va sacrifier les producteurs des régions ultrapériphériques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23470" docOffset="175">
      <en>We cannot continue with such a policy.</en>
      <fr>Nous ne pouvons continuer dans une telle politique.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23509" id="418" name="Sergio Paolo Francesco Silvestris">
    <ParallelChunk annotation_id="23509" docOffset="176">
      <en>(IT) Mr President, Commissioner, ladies and gentlemen, I come from southern Italy.</en>
      <fr>(IT) Monsieur le Président, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="26437">et</DiscourseConnective> Messieurs, je suis originaire du sud de l'Italie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23592" docOffset="177">
      <en>In my region, in our regions, production revolves around Mediterranean crops, oil, arable crops and vegetables.</en>
      <fr>Dans ma région, dans nos régions, la production est axée sur les cultures méditerranéennes, l'huile, les cultures arables <DiscourseConnective annotation_id="26612">et</DiscourseConnective> les légumes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23704" docOffset="178">
      <en>Little has been said about this, <Alignment alignment="26647" annotation_id="23737">
          <DiscourseConnective annotation_id="23737" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> the focus of Europe and of the Commission has always been predominantly on dairy farming and stock rearing; <Alignment alignment="63967" annotation_id="23848">
          <DiscourseConnective annotation_id="23848" sense="Comparison.Contrast">yet</DiscourseConnective>
        </Alignment> we <Alignment alignment="26783" annotation_id="23855">
          <DiscourseConnective annotation_id="23855" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> need to draw attention to Mediterranean crops.</en>
      <fr>On en a peu parlé, <Alignment alignment="36767" annotation_id="26647">
          <DiscourseConnective annotation_id="26647" sense="Temporal.Synchrony">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="26672">et</DiscourseConnective> la Commission ont toujours accordé la priorité à l'industrie laitière <DiscourseConnective annotation_id="26745">et</DiscourseConnective> à l'élevage. <Alignment alignment="23848" annotation_id="26761">
          <DiscourseConnective annotation_id="26761" sense="Comparison.Contrast">Pourtant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <Alignment alignment="32576" annotation_id="26783">
          <DiscourseConnective annotation_id="26783" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mettre l'accent sur les cultures méditerranéennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23907" docOffset="179">
      <en>I assure you that we are witnessing a phenomenon of rural abandonment in our areas, in our regions, due to the effects of climate change and desertification.</en>
      <fr>Je puis vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="26861">que</DiscourseConnective> nous assistons à un phénomène d'abandon rural dans nos régions, causé par les effets du changement climatique <DiscourseConnective annotation_id="26975">et</DiscourseConnective> par la désertification.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24065" docOffset="180">
      <en>For us, desertification manifests itself in the weeds that grow where vegetable crops, vegetables and fruits, were once cultivated, where olive groves are no longer nurtured <Alignment alignment="27197" annotation_id="24239">
          <DiscourseConnective annotation_id="24239" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the soil is no longer ploughed.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="27002">Pour</DiscourseConnective> nous, la désertification se manifeste par les mauvaises herbes qui ont envahi les terres où étaient <DiscourseConnective annotation_id="27107">auparavant</DiscourseConnective> cultivés des céréales, des fruits <DiscourseConnective annotation_id="27152">et</DiscourseConnective> des légumes, par l'abandon des oliveraies <Alignment alignment="18827" annotation_id="27197">
          <DiscourseConnective annotation_id="27197" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> par les terres qui ne sont plus labourées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24275" docOffset="181">
      <en>I can tell you that in 1995, <Alignment alignment="27262" annotation_id="24304">
          <DiscourseConnective annotation_id="24304" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> the euro came along, olive producers were paid ITL 170 000, which is equivalent to about EUR 90.</en>
      <fr>Sachez <DiscourseConnective annotation_id="27250">qu'en</DiscourseConnective> 1995, <Alignment alignment="31145" annotation_id="27262">
          <DiscourseConnective annotation_id="27262" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'euro, les producteurs d'olives étaient payés 170 000 lires, soit environ 90 euros.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24408" docOffset="182">
      <en>This year, olive producers have been paid EUR 30 per hundred kilograms.</en>
      <fr>Cette année, ils ont reçu 30 euros par cent kilos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24480" docOffset="183">
      <en>Thirteen or fourteen years have gone by <Alignment alignment="27438" annotation_id="24520">
          <DiscourseConnective annotation_id="24520" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the price is now a third of what it used to be.</en>
      <fr>Treize <DiscourseConnective annotation_id="27411">ou</DiscourseConnective> quatorze ans ont passé, <Alignment alignment="24520" annotation_id="27438">
          <DiscourseConnective annotation_id="27438" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> le prix correspond <DiscourseConnective annotation_id="27460">maintenant</DiscourseConnective> à un tiers de ce qu'il était.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24572" docOffset="184">
      <en>Our producers sell oil wholesale for EUR 2 per litre; such takings do not even allow them to cover their costs, <Alignment alignment="56059" annotation_id="24684">
          <DiscourseConnective annotation_id="24684" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are putting farms in debt <Alignment alignment="27675" annotation_id="24717">
          <DiscourseConnective annotation_id="24717" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are selling at less than cost price.</en>
      <fr>Nos producteurs vendent de l'huile <DiscourseConnective annotation_id="27536">en gros</DiscourseConnective> à deux euros le litre. Ces prix ne leur permettent <DiscourseConnective annotation_id="27595">même</DiscourseConnective> pas de couvrir leurs coûts, <Alignment alignment="38424" annotation_id="27628">
          <DiscourseConnective annotation_id="27628" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous obligeons les exploitants <DiscourseConnective annotation_id="27662">à</DiscourseConnective> s'endetter <Alignment alignment="7176" annotation_id="27675">
          <DiscourseConnective annotation_id="27675" sense="Contingency.Cause.Reason">parce qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils vendent <DiscourseConnective annotation_id="27696">à</DiscourseConnective> perte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24767" docOffset="185">
      <en>We are <Alignment alignment="3116" annotation_id="24774">
          <DiscourseConnective annotation_id="24774" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> seeing a strange phenomenon: oil is bought wholesale for EUR 2 <Alignment alignment="22532" annotation_id="24842">
          <DiscourseConnective annotation_id="24842" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we find that it is retailing in supermarkets for EUR 2 or less.</en>
      <fr>Nous assistons <Alignment alignment="9638" annotation_id="27720">
          <DiscourseConnective annotation_id="27720" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> à un étrange phénomène: l'huile est achetée <DiscourseConnective annotation_id="27774">en gros</DiscourseConnective> à deux euros <Alignment alignment="32399" annotation_id="27795">
          <DiscourseConnective annotation_id="27795" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> son prix de vente au détail dans les supermarchés est de deux euros <DiscourseConnective annotation_id="27866">ou</DiscourseConnective> moins.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24910" docOffset="186">
      <en>There is clearly a need to introduce more controls.</en>
      <fr>Il est clairement nécessaire de prévoir plus de contrôles.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24962" docOffset="187">
      <en>I would be happy to meet you to outline the problem of updating Regulation (EC) No 2568/1991; there are new control systems <Alignment alignment="65156" annotation_id="25086">
          <DiscourseConnective annotation_id="25086" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we must fight against sophistication and adulteration, for the benefit of consumers and producers too.</en>
      <fr>Je serais heureux de vous rencontrer pour vous exposer le problème de l'actualisation du règlement (CEE) n° 2568/91; il y a de nouveaux systèmes de contrôle <Alignment alignment="15016" annotation_id="28092">
          <DiscourseConnective annotation_id="28092" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous devons combattre le raffinement <DiscourseConnective annotation_id="28132">et</DiscourseConnective> le frelatage, <DiscourseConnective annotation_id="28149">pour</DiscourseConnective> le bien des consommateurs <DiscourseConnective annotation_id="28180">et</DiscourseConnective> des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="28199">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25193" docOffset="188">
      <en>We cannot contemplate nationalising aid in the next CAP, <DiscourseConnective annotation_id="25250" sense="Expansion.Conjunction">nor</DiscourseConnective> can we contemplate reducing direct aid, <Alignment alignment="17102" annotation_id="25294">
          <DiscourseConnective annotation_id="25294" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> the absence of direct aid or the reduction of its funds would lead to a farming crisis in southern Italy and the Mediterranean.</en>
      <fr>Nous ne pouvons pas envisager de nationaliser l'aide dans la prochaine PAC, ni de réduire les aides directes, <Alignment alignment="180" annotation_id="28320">
          <DiscourseConnective annotation_id="28320" sense="Contingency.Cause.Reason">étant donné que</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'absence d'aides directes <DiscourseConnective annotation_id="28363">ou</DiscourseConnective> la réduction de leur montant provoquerait une crise agricole en Italie du Sud <DiscourseConnective annotation_id="28444">et</DiscourseConnective> dans le bassin méditerranéen.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25428" docOffset="189">
      <en>Commissioner, I will conclude by telling you that those who own land today own it not <DiscourseConnective annotation_id="25514" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> they won it in a lottery, <Alignment alignment="28613" annotation_id="25548">
          <DiscourseConnective annotation_id="25548" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25552" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective> it was handed down to them by their father or grandfather, who cultivated that land, who poured their sweat and blood into it, and left it to their son.</en>
      <fr>Monsieur le Commissaire, je conclurai <DiscourseConnective annotation_id="28515">en</DiscourseConnective> vous disant <DiscourseConnective annotation_id="28530">que</DiscourseConnective> ceux qui possèdent des terres aujourd'hui ne les ont pas gagnées <DiscourseConnective annotation_id="28599">à</DiscourseConnective> la loterie, <Alignment alignment="12099" annotation_id="28613">
          <DiscourseConnective annotation_id="28613" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> les ont héritées de leurs pères <DiscourseConnective annotation_id="28650">ou</DiscourseConnective> grands-pères, qui les ont cultivées, qui ont sué sang <DiscourseConnective annotation_id="28707">et</DiscourseConnective> eau sur ces terres avant de les léguer <DiscourseConnective annotation_id="28749">à</DiscourseConnective> leurs enfants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25713" docOffset="190">
      <en>Today, those who leave their farm to their children risk leaving them with a handful of debts.</en>
      <fr>Aujourd'hui, ceux qui lèguent leur exploitation <DiscourseConnective annotation_id="28814">à</DiscourseConnective> leurs enfants risquent de leur léguer une masse de dettes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25808" docOffset="191">
      <en>Europe must provide an energetic and strong response to help and aid the revival of our agricultural sector.</en>
      <fr>L'Europe doit apporter une réponse énergique <DiscourseConnective annotation_id="28920">et</DiscourseConnective> forte <DiscourseConnective annotation_id="28929">afin de</DiscourseConnective> favoriser la reprise de notre secteur agricole.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="25917" id="419" name="Sari Essayah">
    <ParallelChunk annotation_id="25917" docOffset="192">
      <en>(FI) Mr President, stabilising the market must be one of the shared central objectives of economic policy.</en>
      <fr>(FI) Monsieur le Président, la stabilisation du marché doit être l'un des principaux objectifs communs des politiques économiques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26024" docOffset="193">
      <en>On this matter, we in this Chamber seem to be of the same opinion.</en>
      <fr>Sur ce point, il semble que nous partagions le <DiscourseConnective annotation_id="29163">même</DiscourseConnective> point de vue au sein de cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26091" docOffset="194">
      <en>In the common agricultural policy, we need the safety net of market measures, both for the protection of farmers and <DiscourseConnective annotation_id="26208" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> for the protection of all those who are involved in the food chain.</en>
      <fr>Dans la PAC, nous avons besoin du filet de sécurité offert par les mesures de marché, <DiscourseConnective annotation_id="29295">pour</DiscourseConnective> la protection tant des exploitants <DiscourseConnective annotation_id="29335">que</DiscourseConnective> de tous les acteurs de la chaîne alimentaire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26281" docOffset="195">
      <en>The period after 2013 seems particularly alarming, <Alignment alignment="39450" annotation_id="26332">
          <DiscourseConnective annotation_id="26332" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, because of the withdrawal of export subsidies and milk quotas, as well as the increase in imports from other countries.</en>
      <fr>La période de l'après-2013 semble particulièrement alarmante, <Alignment alignment="10679" annotation_id="29447">
          <DiscourseConnective annotation_id="29447" sense="Expansion.Instantiation">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> raison du retrait des aides à l'exportation <DiscourseConnective annotation_id="29504">et</DiscourseConnective> des quotas laitiers, <DiscourseConnective annotation_id="29528">ainsi</DiscourseConnective> qu'en raison de l'accroissement des importations en provenance de pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26465" docOffset="196">
      <en>It <Alignment alignment="24311" annotation_id="26468">
          <DiscourseConnective annotation_id="26468" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> seems good that the Commissioner is saying at this stage that he plans to take measures before 2013.</en>
      <fr>Il semble <Alignment alignment="11316" annotation_id="29622">
          <DiscourseConnective annotation_id="29622" sense="Contingency.Cause.Result">par conséquent</DiscourseConnective>
        </Alignment> judicieux <DiscourseConnective annotation_id="29647">que</DiscourseConnective> le commissaire déclare <DiscourseConnective annotation_id="29674">à</DiscourseConnective> ce stade <DiscourseConnective annotation_id="29685">qu'</DiscourseConnective>il envisage de prendre des mesures <DiscourseConnective annotation_id="29723">avant</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26579" docOffset="197">
      <en>Now we need to examine how we will be able to put the new administrative tools for the market into use: <Alignment alignment="29880" annotation_id="26683">
          <DiscourseConnective annotation_id="26683" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the many different measures for developing an income insurance system, making producers and businesses stronger and improving the transparency of the market.</en>
      <fr>Nous devons <DiscourseConnective annotation_id="29747">à</DiscourseConnective> présent examiner comment nous allons pouvoir mettre en application les nouveaux instruments administratifs prévus <DiscourseConnective annotation_id="29863">pour</DiscourseConnective> le secteur, <Alignment alignment="12715" annotation_id="29880">
          <DiscourseConnective annotation_id="29880" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> les nombreuses mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="29922">à</DiscourseConnective> établir un système de garantie des revenus, renforcer les capacités des producteurs <DiscourseConnective annotation_id="30008">et</DiscourseConnective> des entreprises <DiscourseConnective annotation_id="30027">et</DiscourseConnective> améliorer la transparence du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="26854" id="420" name="Ulrike Rodust">
    <ParallelChunk annotation_id="26854" docOffset="198">
      <en>(DE) Mr President, Mr Cioloş, I have in front of me an analysis of the economic situation in the German agricultural sector.</en>
      <fr>(DE) Monsieur le Président, Monsieur Cioloş, j'ai devant moi une analyse de la situation économique dans le secteur agricole allemand.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26979" docOffset="199">
      <en>The analysis involved the evaluation of 19 100 sets of accounts from full-time and part-time farms.</en>
      <fr>Elle contient une évaluation de 19 100 séries de comptes d'exploitations actives à temps plein <DiscourseConnective annotation_id="30297">ou</DiscourseConnective> à temps partiel.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27079" docOffset="200">
      <en>The results have been projected on the basis of the distribution of farms from the Farm Structure Survey of 2007.</en>
      <fr>Les résultats ont été estimés sur la base de la répartition des exploitations résultant de l'enquête sur la structure des exploitations agricoles de 2007.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27193" docOffset="201">
      <en>In the financial year 2008-2009, the overall situation deteriorated significantly.</en>
      <fr>Durant l'exercice financier 2008-2009, la situation générale s'est largement détériorée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27276" docOffset="202">
      <en>The figures for the 18 200 full-time dairy and arable farms fell from EUR 45 400 to EUR 34 400. That represents a reduction of 24%.</en>
      <fr>Les chiffres <DiscourseConnective annotation_id="30574">pour</DiscourseConnective> les 18 200 exploitations laitières <DiscourseConnective annotation_id="30614">et</DiscourseConnective> de cultures arables fonctionnant à plein temps sont passés de 45 400 <DiscourseConnective annotation_id="30686">à</DiscourseConnective> 34 400 euros, <DiscourseConnective annotation_id="30702">soit</DiscourseConnective> une réduction de 24 %.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27408" docOffset="203">
      <en>Particularly large losses occurred in 2008-2009.</en>
      <fr>Des pertes particulièrement importantes ont été enregistrées <DiscourseConnective annotation_id="30791">en</DiscourseConnective> 2008-2009.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27457" docOffset="204">
      <en>Operating results fell to EUR 29 300 (minus 45%) and to EUR 43 000 (minus 18%).</en>
      <fr>Les résultats d'exploitation ont chuté <DiscourseConnective annotation_id="30844">à</DiscourseConnective> 29 300 euros (moins 45 %) <DiscourseConnective annotation_id="30872">et</DiscourseConnective> 43 000 euros (moins 18 %).</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27537" docOffset="205">
      <en>
        <Alignment alignment="30902" annotation_id="27537">
          <Alignment alignment="24135" annotation_id="27537">
            <DiscourseConnective annotation_id="27537" sense="Comparison.Contrast">In contrast</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, mixed livestock farms ...</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7109" annotation_id="30902">
          <Alignment alignment="15724" annotation_id="30902">
            <DiscourseConnective annotation_id="30902" sense="Comparison.Contrast">En revanche</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les élevages mixtes...</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27576" docOffset="206">
      <en>(The President cut off the speaker)</en>
      <fr>(Le président retire la parole à l'oratrice)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27612" id="421" language="FR" name="Dacian Cioloş">
    <ParallelChunk annotation_id="27612" docOffset="207">
      <en>Mr President, I think that the debate that we have just heard demonstrates the extent to which we should learn lessons from this dairy crisis. <DiscourseConnective annotation_id="27755" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="62328" annotation_id="27765">
          <DiscourseConnective annotation_id="27765" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mr Le Foll said at the start of his speech, we should consider implementing mechanisms for regulating the markets as part of the common agricultural policy post-2013.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Monsieur le Président, je pense <DiscourseConnective annotation_id="31042">que</DiscourseConnective> le débat auquel nous venons d'assister nous montre combien cette crise laitière doit nous pousser <DiscourseConnective annotation_id="31144">à</DiscourseConnective> tirer des enseignements, et <Alignment alignment="3741" annotation_id="31174">
          <DiscourseConnective annotation_id="31174" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> le disait également M. Le Foll au début de son intervention, il convient d'envisager la mise en place de mécanismes de régulation des marchés dans le cadre de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="31369">après</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27935" docOffset="208">
      <en>I firmly believe that the CAP must be able, at the same time <DiscourseConnective annotation_id="27996" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> respecting the diversity of European agriculture, to propose measures relating to our common objectives at European level that will allow us to fulfil the role granted to it under the Treaty of Lisbon. <DiscourseConnective annotation_id="28201" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>, it must guarantee the stability of farmers' revenues and ensure that the markets are well supplied.</en>
      <fr>Je crois franchement <DiscourseConnective annotation_id="31402">que</DiscourseConnective> la politique agricole commune, tout en prenant en compte la diversité des agricultures européennes, doit être en mesure, autour des objectifs communs qui sont les nôtres au niveau européen, de proposer des mesures qui nous permettront de remplir le rôle alloué <DiscourseConnective annotation_id="31667">à</DiscourseConnective> la PAC dans le cadre du traité de Lisbonne, c'est-à-dire garantir la stabilité des revenus des agriculteurs <DiscourseConnective annotation_id="31777">et</DiscourseConnective> assurer un bon approvisionnement des marchés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28317" docOffset="209">
      <en>The future instruments of the CAP should <Alignment alignment="31867" annotation_id="28358">
          <DiscourseConnective annotation_id="28358" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> make it possible for us to achieve, among other things, these objectives.</en>
      <fr>Les futurs instruments de la PAC doivent <Alignment alignment="28358" annotation_id="31867">
          <DiscourseConnective annotation_id="31867" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> pouvoir nous permettre d'atteindre, entre autres, ces objectifs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28442" docOffset="210">
      <en>There are other objectives of course, <Alignment alignment="29860" annotation_id="28480">
          <DiscourseConnective annotation_id="28480" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> those are the fundamental ones that we must take into account.</en>
      <fr>Bien sûr, il y en a d'autres, <Alignment alignment="28480" annotation_id="31967">
          <DiscourseConnective annotation_id="31967" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce sont là les objectifs essentiels <DiscourseConnective annotation_id="32008">que</DiscourseConnective> nous devons prendre en compte.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28547" docOffset="211">
      <en>Measures to regulate the markets that will enable us to avoid situations of price or market volatility or to intervene in such situations will be the focus of our concerns and of the proposals that the Commission will make as part of the CAP post-2013.</en>
      <fr>Les mesures de régulation des marchés, qui nous permettront d'éviter des situations de volatilité des prix <DiscourseConnective annotation_id="32150">et</DiscourseConnective> des marchés <DiscourseConnective annotation_id="32165">ou</DiscourseConnective> d'intervenir dans de telles situations feront l'objet de nos préoccupations <DiscourseConnective annotation_id="32244">et</DiscourseConnective> des propositions <DiscourseConnective annotation_id="32264">que</DiscourseConnective> la Commission fera dans le cadre de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="32334">après</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28800" docOffset="212">
      <en>I can assure you that we are currently working on this.</en>
      <fr>Je peux vous assurer <DiscourseConnective annotation_id="32367">que</DiscourseConnective> nous sommes en train d'y travailler.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28856" docOffset="213">
      <en>I am firmly convinced and conscious of the fact that market management mechanisms must be able to play a role alongside direct aid, which we must keep, albeit by adapting the criteria for awarding them.</en>
      <fr>Je suis fermement convaincu <DiscourseConnective annotation_id="32436">et</DiscourseConnective> conscient <DiscourseConnective annotation_id="32449">du fait que</DiscourseConnective>, à côté des aides directes <DiscourseConnective annotation_id="32488">que</DiscourseConnective> nous devons maintenir, tout en adaptant les critères de leur distribution, les mécanismes de gestion du marché doivent pouvoir jouer un rôle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29059" docOffset="214">
      <en>The market must be able to function, of course.</en>
      <fr>Bien sûr, le marché doit pouvoir fonctionner.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29107" docOffset="215">
      <en>We must leave the market to function <Alignment alignment="22256" annotation_id="29144">
          <DiscourseConnective annotation_id="29144" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is able, <Alignment alignment="32745" annotation_id="29161">
          <DiscourseConnective annotation_id="29161" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="32758" annotation_id="29167">
          <DiscourseConnective annotation_id="29167" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> agree with Mr Dantin <Alignment alignment="32792" annotation_id="29193">
          <DiscourseConnective annotation_id="29193" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> he says that the specific nature of the agricultural sector justifies public intervention.</en>
      <fr>On doit laisser le marché fonctionner <Alignment alignment="13732" annotation_id="32718">
          <DiscourseConnective annotation_id="32718" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il peut fonctionner, <Alignment alignment="9433" annotation_id="32745">
          <DiscourseConnective annotation_id="32745" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je suis <Alignment alignment="15870" annotation_id="32758">
          <DiscourseConnective annotation_id="32758" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de l'avis de M. Dantin, <Alignment alignment="5530" annotation_id="32792">
          <DiscourseConnective annotation_id="32792" sense="Temporal.Synchrony">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il dit <DiscourseConnective annotation_id="32806">que</DiscourseConnective> la spécificité du secteur agricole justifie l'intervention publique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29289" docOffset="216">
      <en>This must, of course, be targeted and must aim to solve problems with the functioning of the market and to ensure that it functions properly.</en>
      <fr>Bien sûr, celle-ci doit être ponctuelle <DiscourseConnective annotation_id="32919">et</DiscourseConnective> doit viser <DiscourseConnective annotation_id="32933">à</DiscourseConnective> corriger le fonctionnement du marché <DiscourseConnective annotation_id="32972">et</DiscourseConnective> faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="32990">que</DiscourseConnective> celui-ci fonctionne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29431" docOffset="217">
      <en>It is in this spirit that we will be making proposals for the CAP post-2013.</en>
      <fr>C'est dans cet esprit <DiscourseConnective annotation_id="33037">que</DiscourseConnective> nous ferons des propositions <DiscourseConnective annotation_id="33070">pour</DiscourseConnective> la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="33105">après</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29508" docOffset="218">
      <en>I fully understand that sectors other than dairy are <Alignment alignment="33137" annotation_id="29561">
          <DiscourseConnective annotation_id="29561" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> experiencing difficulties at this time.</en>
      <fr>J'entends bien que, <Alignment alignment="6512" annotation_id="33137">
          <DiscourseConnective annotation_id="33137" sense="Expansion.Conjunction">parallèlement</DiscourseConnective>
        </Alignment> au secteur laitier, d'autres secteurs connaissent des difficultés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29606" docOffset="219">
      <en>
        <Alignment alignment="33218" annotation_id="29606">
          <DiscourseConnective annotation_id="29606" sense="Contingency.Cause.Result">Thus</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the fruit and vegetables sector is <Alignment alignment="33263" annotation_id="29647">
          <DiscourseConnective annotation_id="29647" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> often subjected to major market variations: variations in price and amounts marketed or sold.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="27192" annotation_id="33218">
          <DiscourseConnective annotation_id="33218" sense="Contingency.Cause.Result">Ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, le secteur des fruits <DiscourseConnective annotation_id="33247">et</DiscourseConnective> légumes, lui <Alignment alignment="27190" annotation_id="33263">
          <DiscourseConnective annotation_id="33263" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment>, est souvent soumis <DiscourseConnective annotation_id="33289">à</DiscourseConnective> de fortes variations sur le marché: variation des prix <DiscourseConnective annotation_id="33346">et</DiscourseConnective> des quantités commercialisées, des quantités vendues.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29746" docOffset="220">
      <en>This sector underwent reform a few years ago.</en>
      <fr>Ce secteur a connu une réforme il y a quelques années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29792" docOffset="221">
      <en>We will <Alignment alignment="33472" annotation_id="29800">
          <DiscourseConnective annotation_id="29800" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> learn lessons from how that reform, which gave greater negotiating powers to producers within producer organisations, was applied.</en>
      <fr>Nous tirerons <Alignment alignment="8022" annotation_id="33472">
          <DiscourseConnective annotation_id="33472" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les enseignements de l'application de cette réforme qui donne plus de pouvoir de négociation aux producteurs au sein de l'organisation des producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29936" docOffset="222">
      <en>I think that, at this level too, we could learn some lessons that could be applied to other sectors.</en>
      <fr>Je pense, <DiscourseConnective annotation_id="33644">qu'</DiscourseConnective>à ce niveau-là <DiscourseConnective annotation_id="33662">aussi</DiscourseConnective>, il est possible de tirer quelques enseignements <DiscourseConnective annotation_id="33717">que</DiscourseConnective> nous pourrons appliquer dans d'autres secteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30037" docOffset="223">
      <en>
        <Alignment alignment="33777" annotation_id="30037">
          <DiscourseConnective annotation_id="30037" sense="Expansion.Conjunction">Indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I am of the view that, apart from public intervention, producers must <Alignment alignment="81041" annotation_id="30115">
          <DiscourseConnective annotation_id="30115" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be given the opportunity to negotiate contracts better and <Alignment alignment="33919" annotation_id="30179">
          <DiscourseConnective annotation_id="30179" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> to negotiate prices better, whilst ensuring some stability in what products are placed on the market by means of private contracts.</en>
      <fr>Je suis <Alignment alignment="12675" annotation_id="33777">
          <DiscourseConnective annotation_id="33777" sense="Expansion.Conjunction">en effet</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'avis <DiscourseConnective annotation_id="33793">que</DiscourseConnective>, outre l'intervention publique, il faut <Alignment alignment="30115" annotation_id="33837">
          <DiscourseConnective annotation_id="33837" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> donner la possibilité aux producteurs de <DiscourseConnective annotation_id="33888">mieux</DiscourseConnective> négocier les contrats <DiscourseConnective annotation_id="33916">et</DiscourseConnective> <Alignment alignment="10968" annotation_id="33919">
          <DiscourseConnective annotation_id="33919" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> de <DiscourseConnective annotation_id="33927">mieux</DiscourseConnective> négocier les prix, <DiscourseConnective annotation_id="33952">tout en</DiscourseConnective> assurant une certaine stabilité de la production mise sur le marché par le biais de contrats privés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30316" docOffset="224">
      <en>I <Alignment alignment="8004" annotation_id="30318">
          <DiscourseConnective annotation_id="30318" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that, in addition to public intervention, we can find other ways of allowing the market to function well, whilst giving the public authorities the power to intervene <Alignment alignment="91997" annotation_id="30500">
          <DiscourseConnective annotation_id="30500" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the market is unable to play its role, <Alignment alignment="34308" annotation_id="30544">
          <DiscourseConnective annotation_id="30544" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> agriculture must not only supply the markets, but <Alignment alignment="14483" annotation_id="30600">
          <DiscourseConnective annotation_id="30600" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue to produce public goods.</en>
      <fr>Au-delà de l'intervention publique, je pense <Alignment alignment="4334" annotation_id="34106">
          <DiscourseConnective annotation_id="34106" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="34111">que</DiscourseConnective> nous pouvons trouver d'autres moyens qui permettront au marché de bien fonctionner, <DiscourseConnective annotation_id="34199">tout en</DiscourseConnective> donnant aux instances publiques le pouvoir d'intervenir <Alignment alignment="1384" annotation_id="34263">
          <DiscourseConnective annotation_id="34263" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> le marché ne pourra pas jouer son rôle <Alignment alignment="4996" annotation_id="34308">
          <DiscourseConnective annotation_id="34308" sense="Contingency.Cause.Reason">puisque</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'agriculture doit, <DiscourseConnective annotation_id="34336">non seulement</DiscourseConnective>, assurer l'approvisionnement des marchés, <Alignment alignment="8232" annotation_id="34392">
          <DiscourseConnective annotation_id="34392" sense="Expansion.Conjunction">mais aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> continuer <DiscourseConnective annotation_id="34413">à</DiscourseConnective> produire des biens publics.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30639" docOffset="225">
      <en>We are in agreement on that.</en>
      <fr>Nous sommes d'accord <DiscourseConnective annotation_id="34464">là-dessus</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30668" docOffset="226">
      <en>
        <Alignment alignment="62696" annotation_id="30668">
          <DiscourseConnective annotation_id="30668" sense="Contingency.Cause.Result">Therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in order for agriculture to be able to fulfil all of its functions, we will have to help it.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11900" annotation_id="34475">
          <DiscourseConnective annotation_id="34475" sense="Contingency.Cause.Result">Alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="34482">pour que</DiscourseConnective> l'agriculture puisse accomplir l'ensemble de ses fonctions, il faudra qu'on l'aide.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30772" docOffset="227">
      <en>As for issues relating to the food chain, in particular, the powers to negotiate a better distribution of added value, Parliament has carried out some work, the Commission has issued a communication <Alignment alignment="34832" annotation_id="30971">
          <DiscourseConnective annotation_id="30971" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> debates have taken place within the Council.</en>
      <fr>Pour ce qui concerne les questions liées <DiscourseConnective annotation_id="34616">à</DiscourseConnective> la chaîne alimentaire, <DiscourseConnective annotation_id="34641">en particulier</DiscourseConnective> les pouvoirs de négociation pour une meilleure répartition de la valeur ajoutée, des travaux ont été réalisés par le Parlement européen, la Commission a fait une communication <Alignment alignment="27441" annotation_id="34832">
          <DiscourseConnective annotation_id="34832" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> des débats ont eu lieu au sein du Conseil.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31020" docOffset="228">
      <en>On the basis of all these elements, I think that we will make some proposals in order to find mechanisms that will allow producers to negotiate their margins better.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="34878">À</DiscourseConnective> partir de tous ces éléments, je pense <DiscourseConnective annotation_id="34918">que</DiscourseConnective> nous ferons des propositions <DiscourseConnective annotation_id="34951">afin de</DiscourseConnective> trouver des mécanismes qui permettront aux producteurs de <DiscourseConnective annotation_id="35017">mieux</DiscourseConnective> négocier leurs marges.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31186" docOffset="229">
      <en>I think that I have more or less covered all the speeches and all the problems that were raised.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35055">que</DiscourseConnective> j'ai à peu près couvert toutes les interventions <DiscourseConnective annotation_id="35108">et</DiscourseConnective> tous les problèmes qui ont été soulevés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31283" docOffset="230">
      <en>I would like to thank you once again for the opportunity that you have given me to explain myself.</en>
      <fr>Je vous remercie encore une fois de la possibilité <DiscourseConnective annotation_id="35203">que</DiscourseConnective> vous m'avez donnée de pouvoir m'exprimer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31382" docOffset="231">
      <en>The debate is only just beginning.</en>
      <fr>Le débat ne fait <DiscourseConnective annotation_id="35266">que</DiscourseConnective> commencer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31417" docOffset="232">
      <en>I <Alignment alignment="25566" annotation_id="31419">
          <DiscourseConnective annotation_id="31419" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> launched a public debate <Alignment alignment="35319" annotation_id="31449">
          <DiscourseConnective annotation_id="31449" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> making proposals on the CAP post-2013 reform.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="35402" annotation_id="35286">
          <DiscourseConnective annotation_id="35286" sense="Expansion.Conjunction">d'ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> lancé un débat public <Alignment alignment="36530" annotation_id="35319">
          <DiscourseConnective annotation_id="35319" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> faire des propositions sur la réforme de la politique agricole commune <DiscourseConnective annotation_id="35399">après</DiscourseConnective> 2013.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31502" docOffset="233">
      <en>I think that following that debate and the work under way within Parliament, we shall be able, between now and the autumn, <Alignment alignment="35522" annotation_id="31625">
          <DiscourseConnective annotation_id="31625" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> I shall return with a Commission communication on the future of the CAP, to make proposals that will give farmers greater confidence in their activities. We need these farmers, not only for what they supply on the market, but also for what they do on their land.</en>
      <fr>Je pense <DiscourseConnective annotation_id="35420">qu'</DiscourseConnective>à la suite à ce débat <DiscourseConnective annotation_id="35445">et</DiscourseConnective> des travaux <DiscourseConnective annotation_id="35460">en</DiscourseConnective> cours au sein du Parlement, nous pourrons d'ici l'automne, <Alignment alignment="16800" annotation_id="35522">
          <DiscourseConnective annotation_id="35522" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> je reviendrai avec une communication de la Commission sur l'avenir de la PAC, faire des propositions qui donneront plus de confiance aux agriculteurs dans leur activité, à ces agriculteurs dont nous avons besoin, <DiscourseConnective annotation_id="35741">non seulement</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35755">pour</DiscourseConnective> ce qu'ils fournissent sur le marché, <DiscourseConnective annotation_id="35797">mais aussi</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="35808">pour</DiscourseConnective> ce qu'ils réalisent sur leurs terres.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31893" id="422" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="31893" docOffset="234">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="31915" docOffset="235">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="31945" id="992" language="PT" name="Luís Paulo Alves ">
    <ParallelChunk annotation_id="31945" docOffset="236">
      <en>There has been a fall in prices in various agricultural markets in recent months as a result of the economic and financial crisis that has affected the EU, which, <DiscourseConnective annotation_id="32108" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">in turn</DiscourseConnective>, has affected demand for those products.</en>
      <fr>Plusieurs marchés agricoles ont connu une chute des prix ces derniers mois <DiscourseConnective annotation_id="35980">en</DiscourseConnective> raison de la crise économique <DiscourseConnective annotation_id="36013">et</DiscourseConnective> financière qui a touché l'UE, laquelle a affecté la demande <DiscourseConnective annotation_id="36076">pour</DiscourseConnective> ces produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32157" docOffset="237">
      <en>Lower prices benefit consumers and, in the medium term, will lead to increased demand, <Alignment alignment="36202" annotation_id="32244">
          <DiscourseConnective annotation_id="32244" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> in the meantime, many producers are being badly hit.</en>
      <fr>Une baisse des prix est bénéfique pour le consommateur <DiscourseConnective annotation_id="36150">et</DiscourseConnective> entraîne <DiscourseConnective annotation_id="36162">à</DiscourseConnective> moyen terme une hausse de la demande, <Alignment alignment="21149" annotation_id="36202">
          <DiscourseConnective annotation_id="36202" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> dans l'intervalle, de nombreux producteurs mangent leur pain noir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32301" docOffset="238">
      <en>It is therefore crucial to draw up a European agricultural policy that will respond to the key issue: the need to ensure sustainable food security at reasonable market prices.</en>
      <fr>Il est <DiscourseConnective annotation_id="36281">par conséquent</DiscourseConnective> crucial d'élaborer une politique agricole européenne qui réponde au problème central: la nécessité de garantir la sécurité alimentaire à long terme à des prix de marché raisonnables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32477" docOffset="239">
      <en>What is required is an agricultural model that is competitive and economically viable <Alignment alignment="36564" annotation_id="32563">
          <DiscourseConnective annotation_id="32563" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which responds to the citizens' food, environmental and social needs.</en>
      <fr>Ce qu'il faut, c'est un modèle agricole qui <DiscourseConnective annotation_id="36523">soit</DiscourseConnective> compétitif <DiscourseConnective annotation_id="36539">et</DiscourseConnective> économiquement viable <Alignment alignment="32563" annotation_id="36564">
          <DiscourseConnective annotation_id="36564" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui réponde aux besoins alimentaires, environnementaux <DiscourseConnective annotation_id="36622">et</DiscourseConnective> sociaux des citoyens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32637" docOffset="240">
      <en>Even <Alignment alignment="36647" annotation_id="32642">
          <DiscourseConnective annotation_id="32642" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the common agricultural policy is market oriented, it has to contain a series of instruments to address the need to compensate for the production of public assets that the market does not remunerate and to control the extreme volatility of the market.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11535" annotation_id="36647">
          <DiscourseConnective annotation_id="36647" sense="Contingency.Condition">Même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la politique agricole commune est orientée vers le marché, elle doit renfermer une série d'instruments destinés <DiscourseConnective annotation_id="36767">à</DiscourseConnective> répondre à la nécessité d'indemniser la production de biens publics, <DiscourseConnective annotation_id="36838">que</DiscourseConnective> le marché ne rémunère pas, <DiscourseConnective annotation_id="36869">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="36872">à</DiscourseConnective> contrôler l'extrême volatilité du marché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32897" docOffset="241">
      <en>It must <Alignment alignment="36926" annotation_id="32905">
          <DiscourseConnective annotation_id="32905" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have appropriate regulation, a strong safety net and sensible risk management.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="41550" annotation_id="36926">
          <DiscourseConnective annotation_id="36926" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> prévoir une réglementation appropriée, un solide filet de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="37003">et</DiscourseConnective> une gestion adéquate des risques.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="32989" docOffset="242">
      <en>It <Alignment alignment="31353" annotation_id="32992">
          <DiscourseConnective annotation_id="32992" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> needs to improve the food supply chain, by means of greater transparency and better contractual practices that are not damaging for producers.</en>
      <fr>Elle doit <Alignment alignment="11926" annotation_id="37050">
          <DiscourseConnective annotation_id="37050" sense="Expansion.Conjunction">par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment> améliorer la chaîne d'approvisionnement alimentaire, grâce <DiscourseConnective annotation_id="37122">à</DiscourseConnective> une transparence accrue <DiscourseConnective annotation_id="37148">et</DiscourseConnective> de meilleures pratiques contractuelles qui ne portent pas préjudice aux producteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33140" docOffset="243">
      <en>To conclude, it is essential to ensure equality of treatment for imported agricultural materials and produce.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37236">Enfin</DiscourseConnective>, il est essentiel de garantir l'égalité de traitement <DiscourseConnective annotation_id="37296">pour</DiscourseConnective> les matières premières <DiscourseConnective annotation_id="37324">et</DiscourseConnective> les produits agricoles importés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="33250" id="991" name="Alan Kelly ">
    <ParallelChunk annotation_id="33250" docOffset="244">
      <en>in writing. - Firstly, let me say that I welcome the moves of my colleagues, especially Senor de Castro, who has taken the initiative to start the debate on this issue.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="37360">Tout d'abord</DiscourseConnective>, permettez-moi de <DiscourseConnective annotation_id="37391">dire que</DiscourseConnective> je me félicite des initiatives prises par mes collègues, <DiscourseConnective annotation_id="37457">en particulier</DiscourseConnective> M. De Castro, qui a pris l'initiative de lancer ce débat.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33419" docOffset="245">
      <en>It is a fact that today, our farmers are faced with overwhelming obstacles <DiscourseConnective annotation_id="33494" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to achieving a fair price for their produce.</en>
      <fr>Il est un fait <DiscourseConnective annotation_id="37545">qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, nos agriculteurs sont confrontés <DiscourseConnective annotation_id="37594">à</DiscourseConnective> des obstacles de taille <DiscourseConnective annotation_id="37620">s'</DiscourseConnective>agissant d'obtenir un prix équitable <DiscourseConnective annotation_id="37659">pour</DiscourseConnective> leurs produits.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33553" docOffset="246">
      <en>The effect on prices during the recent dairy crisis is just one example.</en>
      <fr>L'effet de la récente crise laitière sur les prix n'en est <DiscourseConnective annotation_id="37739">qu'</DiscourseConnective>un exemple.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33626" docOffset="247">
      <en>Stock intervention had its role to play in stabilising the market, <Alignment alignment="37832" annotation_id="33693">
          <DiscourseConnective annotation_id="33693" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> did the Emergency Dairy Fund.</en>
      <fr>L'intervention sur les stocks a joué un rôle dans la stabilisation du marché, <Alignment alignment="3493" annotation_id="37832">
          <DiscourseConnective annotation_id="37832" sense="Temporal.Synchrony">de même que</DiscourseConnective>
        </Alignment> le Fonds laitier d'urgence.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33726" docOffset="248">
      <en>
        <Alignment alignment="37979" annotation_id="33726">
          <DiscourseConnective annotation_id="33726" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are not out of the woods yet, so to speak.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="33726" annotation_id="37872">
          <DiscourseConnective annotation_id="37872" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne sommes pas <DiscourseConnective annotation_id="37896">encore</DiscourseConnective> sortis de l'auberge, <DiscourseConnective annotation_id="37924">si</DiscourseConnective> je puis dire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33776" docOffset="249">
      <en>Supermarkets present their hurdles <DiscourseConnective annotation_id="33811" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> it comes to a fair deal for farmers.</en>
      <fr>Les supermarchés sont une source d'obstacles <DiscourseConnective annotation_id="37986">pour</DiscourseConnective> les agriculteurs qui tentent d'obtenir un prix équitable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33853" docOffset="250">
      <en>We all know how the average supermarket likes to present itself to the consumer as a 'slasher' of prices.</en>
      <fr>Comme nous le savons tous, le supermarché moyen aime <DiscourseConnective annotation_id="38102">à</DiscourseConnective> se présenter au consommateur <DiscourseConnective annotation_id="38133">comme</DiscourseConnective> un "casseur" de prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="33959" docOffset="251">
      <en>We need to be careful <Alignment alignment="38173" annotation_id="33981">
          <DiscourseConnective annotation_id="33981" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that the supermarket does not <Alignment alignment="38227" annotation_id="34020">
          <DiscourseConnective annotation_id="34020" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> continue slashing the prices going to our farmers.</en>
      <fr>Nous devons <Alignment alignment="34231" annotation_id="38173">
          <DiscourseConnective annotation_id="38173" sense="Comparison.Contrast">toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> veiller <DiscourseConnective annotation_id="38191">à</DiscourseConnective> ce <DiscourseConnective annotation_id="38196">qu'</DiscourseConnective>il ne continue pas à casser <Alignment alignment="34020" annotation_id="38227">
          <DiscourseConnective annotation_id="38227" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> les prix de nos agriculteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34076" docOffset="252">
      <en>
        <Alignment alignment="38267" annotation_id="34076">
          <DiscourseConnective annotation_id="34076" sense="Contingency.Condition">If</DiscourseConnective>
        </Alignment> the current system was allowed to continue indefinitely, there would be no incentive to farm <Alignment alignment="38374" annotation_id="34172">
          <DiscourseConnective annotation_id="34172" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> where would our rural society be <DiscourseConnective annotation_id="34209" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24091" annotation_id="38267">
          <DiscourseConnective annotation_id="38267" sense="Contingency.Condition">Si</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous laissons le système actuel poursuivre sur sa lancée, il n'y aura aucun intérêt <DiscourseConnective annotation_id="38354">à</DiscourseConnective> être agriculteur, <Alignment alignment="20721" annotation_id="38374">
          <DiscourseConnective annotation_id="38374" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qu'en adviendra-t-il de notre société rurale?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34215" docOffset="253">
      <en>This has to change.</en>
      <fr>Cela doit changer.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34235" docOffset="254">
      <en>I hope the Commission is <Alignment alignment="13079" annotation_id="34260">
          <DiscourseConnective annotation_id="34260" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> concerned about this <DiscourseConnective annotation_id="34284" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> Members of Parliament are.</en>
      <fr>J'espère que la Commission est <Alignment alignment="1310" annotation_id="38473">
          <DiscourseConnective annotation_id="38473" sense="Temporal.Synchrony">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> préoccupée par cette situation que nous le sommes au Parlement.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="34314" id="990" language="PL" name="Czesław Adam Siekierski ">
    <ParallelChunk annotation_id="34314" docOffset="255">
      <en>In 2009, European farmers experienced significant difficulties.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38543">En</DiscourseConnective> 2009, les agriculteurs européens ont dû faire face à des difficultés majeures.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34378" docOffset="256">
      <en>Incomes fell by almost a quarter, <Alignment alignment="38669" annotation_id="34412">
          <DiscourseConnective annotation_id="34412" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> the crisis affected the majority of agricultural markets, including milk, cereals, pork, beef, olives, etc. The most difficult situation was definitely that facing the dairy market.</en>
      <fr>Leurs revenus ont chuté de près d'un quart, <Alignment alignment="22150" annotation_id="38669">
          <DiscourseConnective annotation_id="38669" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la crise a touché la majorité des marchés agricoles, dont le lait, les céréales, le porc, le bœuf, les olives, etc. Le secteur laitier a sans nul doute été le plus durement touché.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34598" docOffset="257">
      <en>As a result of a worldwide price collapse, European milk producers suffered huge losses.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="38853">À</DiscourseConnective> la suite d'une chute des prix planétaire, les producteurs de lait européens ont essuyé de graves pertes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34687" docOffset="258">
      <en>Farmers publicised their difficult situation at a variety of meetings, <Alignment alignment="39037" annotation_id="34758">
          <DiscourseConnective annotation_id="34758" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> there were <Alignment alignment="39048" annotation_id="34773">
          <DiscourseConnective annotation_id="34773" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mass protests of farmers in many countries.</en>
      <fr>Les agriculteurs ont fait état de leur situation lors de diverses rencontres <Alignment alignment="34758" annotation_id="39037">
          <DiscourseConnective annotation_id="39037" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ont <Alignment alignment="3291" annotation_id="39048">
          <DiscourseConnective annotation_id="39048" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> manifesté massivement dans de nombreux pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34822" docOffset="259">
      <en>Currently, price fluctuations are no longer so large, <Alignment alignment="39174" annotation_id="34876">
          <DiscourseConnective annotation_id="34876" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> this does not mean the problems have disappeared.</en>
      <fr>Aujourd'hui, les fluctuations des prix ne sont plus <DiscourseConnective annotation_id="39155">aussi</DiscourseConnective> importantes, <Alignment alignment="20150" annotation_id="39174">
          <DiscourseConnective annotation_id="39174" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela ne signifie pas que les problèmes ont disparu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="34930" docOffset="260">
      <en>We are still faced with low demand and price fluctuations in many sectors of agriculture.</en>
      <fr>Quantités de secteurs agricoles sont <DiscourseConnective annotation_id="39268">encore</DiscourseConnective> aux prises avec des problèmes de faible demande <DiscourseConnective annotation_id="39323">et</DiscourseConnective> de fluctuation des prix.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35020" docOffset="261">
      <en>The present mechanisms of intervention in the dairy sector and the establishment of the Dairy Fund are proving insufficient.</en>
      <fr>Les mécanismes actuels d'intervention dans le secteur laitier <DiscourseConnective annotation_id="39413">et</DiscourseConnective> l'instauration du Fonds laitier se sont avérés insuffisants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35145" docOffset="262">
      <en>We can already imagine what will happen <Alignment alignment="39523" annotation_id="35185">
          <DiscourseConnective annotation_id="35185" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> these instruments expire.</en>
      <fr>Nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="39490">déjà</DiscourseConnective> imaginer ce qui se produira <Alignment alignment="7994" annotation_id="39523">
          <DiscourseConnective annotation_id="39523" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> ces instruments viendront à expiration.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35216" docOffset="263">
      <en>We can certainly expect further falls in income and market turbulence.</en>
      <fr>Nous pouvons clairement nous attendre à des perturbations sur le marché <DiscourseConnective annotation_id="39643">et</DiscourseConnective> à de nouvelles baisses des revenus.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35287" docOffset="264">
      <en>I agree with the statement of Mr Cioloş that the difficult situation in the dairy market should be solved immediately, <Alignment alignment="39797" annotation_id="35406">
          <DiscourseConnective annotation_id="35406" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that we should not wait for 2013, <DiscourseConnective annotation_id="35444" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> a major reform of the CAP is planned.</en>
      <fr>Je partage l'avis de M. Cioloş, qui a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="39728">que</DiscourseConnective> la situation du marché laitier devait être résolue immédiatement <Alignment alignment="18048" annotation_id="39797">
          <DiscourseConnective annotation_id="39797" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="39800">que</DiscourseConnective> nous ne devions pas attendre 2013, année prévue pour une réforme majeure de la PAC.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35487" docOffset="265">
      <en>In June, we expect a decision of the High Level Group, which will present its reflections and thoughts on improvement of the situation in the dairy sector.</en>
      <fr>Le groupe <DiscourseConnective annotation_id="39898">à</DiscourseConnective> haut niveau doit rendre une décision <DiscourseConnective annotation_id="39937">en</DiscourseConnective> juin; il présentera ses réflexions sur l'amélioration de la situation dans le secteur laitier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35643" docOffset="266">
      <en>I hope that body will fulfil our expectations and present a balanced programme of stabilising measures.</en>
      <fr>J'espère <DiscourseConnective annotation_id="40044">que</DiscourseConnective> ce groupe répondra à nos attentes <DiscourseConnective annotation_id="40082">et</DiscourseConnective> qu'il présentera un programme équilibré de mesures de stabilisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="35747" docOffset="267">
      <en>I am pleased that Mr Cioloş shares our fears and has taken account of our suggestions.</en>
      <fr>Je suis heureux <DiscourseConnective annotation_id="40170">que</DiscourseConnective> M. Cioloş partage nos craintes <DiscourseConnective annotation_id="40205">et</DiscourseConnective> qu'il ait pris en considération nos suggestions.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
