<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="translator.xsl"?>

<DOCUMENT>
  <ParallelChunk annotation_id="0" docOffset="0">
    <en>Air safety: EU airline blacklist (debate)</en>
    <fr>Sécurité aérienne: liste noire européenne des transporteurs aériens (débat)</fr>
  </ParallelChunk>
<Speaker annotation_id="42" id="082" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="42" docOffset="1">
      <en>The next item is the debate on the oral question to the Commission by Brian Simpson, on behalf of the Committee on Transport and Tourism, on the subject of air safety: the EU airline blacklist - B7-0205/2010).</en>
      <fr>L'ordre du jour appelle le débat sur la question orale posée <DiscourseConnective annotation_id="137">à</DiscourseConnective> la Commission par Brian Simpson, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="211">et</DiscourseConnective> du tourisme, au sujet de la sécurité aérienne: liste noire européenne des transporteurs aériens - B7-0205/2010).</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="252" id="083" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="252" docOffset="2">
      <en>deputising for the author. - Madam President, the question was submitted by Brian Simpson, on behalf of Parliament's Committee on Transport and Tourism, following the Commission's report looking into the effectiveness of the EU blacklist.</en>
      <fr>auteure suppléante. - (EN) Madame la Présidente, la question a été posée par Brian Simpson, au nom de la commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="458">et</DiscourseConnective> du tourisme du Parlement, à la suite du rapport de la Commission examinant l'efficacité de la liste noire de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="491" docOffset="3">
      <en>The EU blacklist was established in 2006 to name, shame and ban airlines which are not complying with international safety rules.</en>
      <fr>La liste noire de l'UE a été créée <DiscourseConnective annotation_id="625">en</DiscourseConnective> 2006 <DiscourseConnective annotation_id="633">pour</DiscourseConnective> nommer, blâmer <DiscourseConnective annotation_id="653">et</DiscourseConnective> interdire les compagnies aériennes qui ne respectent pas les règles internationales de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="621" docOffset="4">
      <en>It was established in response to concerns over the level of enforcement of international safety standards and on the back of several fatal air crashes over a short space of time in 2004 and 2005.</en>
      <fr>Elle a été établie <DiscourseConnective annotation_id="772">en</DiscourseConnective> réponse aux préoccupations concernant le degré d'application des normes de sécurité internationales <DiscourseConnective annotation_id="875">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="878">à</DiscourseConnective> la suite de plusieurs accidents d'avion mortels survenus <DiscourseConnective annotation_id="937">en</DiscourseConnective> un <DiscourseConnective annotation_id="943">bref</DiscourseConnective> laps de temps, <DiscourseConnective annotation_id="963">en</DiscourseConnective> 2004 <DiscourseConnective annotation_id="971">et</DiscourseConnective> 2005.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="818" docOffset="5">
      <en>Four years on, we know that the blacklist has proved an effective and valuable tool in promoting enforcement of ICAO safety standards and in protecting EU citizens.</en>
      <fr>Quatre ans <DiscourseConnective annotation_id="991">plus tard</DiscourseConnective>, nous savons <DiscourseConnective annotation_id="1014">que</DiscourseConnective> la liste noire s'est révélée être un outil efficace <DiscourseConnective annotation_id="1070">et</DiscourseConnective> utile s'agissant de promouvoir l'application des normes de sécurité de l'OACI <DiscourseConnective annotation_id="1151">et</DiscourseConnective> de protéger des citoyens de l'Union européenne. Comment pouvons-nous maintenant aller plus loin?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="983" docOffset="6">
      <en>How we can now build on this is the question facing us today.</en>
      <fr>Telle est la question devant laquelle nous nous trouvons aujourd'hui.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1045" docOffset="7">
      <en>
        <Alignment alignment="40471" annotation_id="1045">
          <Alignment alignment="33866" annotation_id="1045">
            <Alignment alignment="6712" annotation_id="1045">
              <DiscourseConnective annotation_id="1045" sense="Expansion.Restatement">In other words</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, how can we extend the protection beyond our own borders and further work towards the goal of improving global aviation security?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12201" annotation_id="1321">
          <Alignment alignment="14399" annotation_id="1321">
            <Alignment alignment="7650" annotation_id="1321">
              <DiscourseConnective annotation_id="1321" sense="Expansion.Restatement">En d'autres termes</DiscourseConnective>
            </Alignment>
          </Alignment>
        </Alignment>, comment pouvons-nous étendre la protection au-delà de nos propres frontières <DiscourseConnective annotation_id="1418">et</DiscourseConnective> poursuivre nos travaux <DiscourseConnective annotation_id="1444">en vue de</DiscourseConnective> réaliser l'objectif consistant à améliorer la sécurité de l'aviation mondiale dans son ensemble?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1190" docOffset="8">
      <en>The blacklist has a responsibility not only to identify where the safety risks lie but also to ensure that this information is effectively communicated to EU citizens.</en>
      <fr>La liste noire a pour responsabilité, <DiscourseConnective annotation_id="1589">non seulement</DiscourseConnective> de déterminer où se situent les risques pour la sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="1661">mais aussi</DiscourseConnective> de faire en sorte <DiscourseConnective annotation_id="1690">que</DiscourseConnective> cette information <DiscourseConnective annotation_id="1712">soit</DiscourseConnective> communiquée efficacement aux citoyens de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1358" docOffset="9">
      <en>In line with this, how can we ensure that EU citizens taking flights outside Europe are aware of banned air carriers that continue operating in other regions of the world?</en>
      <fr>Dans cette optique, comment pouvons-nous garantir <DiscourseConnective annotation_id="1814">que</DiscourseConnective> les citoyens de l'UE qui prennent des vols hors d'Europe aient connaissance des transporteurs aériens interdits d'exploitation, mais qui continuent leur activité dans d'autres régions du monde?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1530" docOffset="10">
      <en>In cases where the air carrier's licence has been revoked, <Alignment alignment="5121" annotation_id="1589">
          <DiscourseConnective annotation_id="1589" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2062" annotation_id="1593">
          <DiscourseConnective annotation_id="1593" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> the air carrier does not appear on the blacklist, how can we be sure that passengers are aware of this situation?</en>
      <fr>Dans les cas où la licence du transporteur aérien a été révoquée, <Alignment alignment="1589" annotation_id="2078">
          <DiscourseConnective annotation_id="2078" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2312" annotation_id="2081">
          <DiscourseConnective annotation_id="2081" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> où le transporteur aérien ne figure pas sur la liste noire, comment pouvons-nous être certains <DiscourseConnective annotation_id="2181">que</DiscourseConnective> les passagers sont au courant de cette situation?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1717" docOffset="11">
      <en>We have seen how effective the bringing together of different national blacklists into one comprehensive EU-wide list has been.</en>
      <fr>Nous avons vu quelle a été l'efficacité de la fusion des différentes listes nationales <DiscourseConnective annotation_id="2322">en</DiscourseConnective> une seule liste européenne globale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1845" docOffset="12">
      <en>
        <Alignment alignment="57634" annotation_id="1845">
          <DiscourseConnective annotation_id="1845" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, the blacklist is only as good as the access we have to information relating to the safety of air carriers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="1845" annotation_id="2361">
          <DiscourseConnective annotation_id="2361" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, la liste noire n'est bonne <DiscourseConnective annotation_id="2399">que si</DiscourseConnective> nous avons accès aux informations relatives <DiscourseConnective annotation_id="2450">à</DiscourseConnective> la sécurité des transporteurs aériens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="1961" docOffset="13">
      <en>How can we build on the information which forms the basis of the blacklist by improving the access to verifiable and reliable information?</en>
      <fr>Comment peut-on perfectionner le système sur la base des informations qui constituent le socle de la liste noire, <DiscourseConnective annotation_id="2605">en</DiscourseConnective> améliorant l'accès <DiscourseConnective annotation_id="2627">à</DiscourseConnective> des informations fiables <DiscourseConnective annotation_id="2654">et</DiscourseConnective> vérifiables?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2100" docOffset="14">
      <en>This means not only looking at strengthening the checks made in EU Member States but also approving the data information received from non-EU Member States.</en>
      <fr>Cela implique <DiscourseConnective annotation_id="2684">non seulement</DiscourseConnective> d'envisager un renforcement des contrôles effectués dans les États membres, <DiscourseConnective annotation_id="2774">mais</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="2779">également</DiscourseConnective> d'approuver les données reçues des États non membres de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2257" docOffset="15">
      <en>Would the Commission consider establishing harmonised and standardised ramp checks and reporting?</en>
      <fr>La Commission pourrait-elle envisager la création de contrôles au sol <DiscourseConnective annotation_id="2921">et</DiscourseConnective> de rapports harmonisés <DiscourseConnective annotation_id="2947">et</DiscourseConnective> standardisés?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2355" docOffset="16">
      <en>In terms of improving the data information received from third countries, would the Commission consider establishing an effective system of international exchange of reliable data, bringing us closer to a kind of worldwide blacklist which I know has been mooted in the past?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="2964">S'</DiscourseConnective>agissant d'améliorer les données reçues de pays tiers, la Commission envisagera-t-elle la création d'un système efficace d'échange international de données fiables, nous rapprochant ainsi d'une sorte de liste noire mondiale, dont je sais qu'elle a déjà été évoquée par le passé?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2630" docOffset="17">
      <en>
        <Alignment alignment="27680" annotation_id="2630">
          <DiscourseConnective annotation_id="2630" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is worth pointing out that the blacklist has proved an effective tool in incentivising airlines to meet international safety standards.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10611" annotation_id="3245">
          <DiscourseConnective annotation_id="3245" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, il convient de souligner <DiscourseConnective annotation_id="3280">que</DiscourseConnective> la liste noire s'est révélée un outil efficace <DiscourseConnective annotation_id="3331">pour</DiscourseConnective> inciter les compagnies aériennes <DiscourseConnective annotation_id="3369">à</DiscourseConnective> respecter les normes de sécurité internationales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2782" docOffset="18">
      <en>
        <Alignment alignment="35463" annotation_id="2782">
          <DiscourseConnective annotation_id="2782" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> how can we work more proactively towards the ultimate goal of improving global aviation safety?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4173" annotation_id="3421">
          <DiscourseConnective annotation_id="3421" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> comment pouvons-nous travailler de manière plus proactive vers le but ultime, qui est d'améliorer la sécurité de l'aviation mondiale tout entière?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="2882" docOffset="19">
      <en>By this I mean, how does the Commission intend to support national civil aviation authorities in meeting safety deficits based on ICAO audits and improving their oversight capability?</en>
      <fr>J'entends par là, comment la Commission a-t-elle l'intention d'aider les autorités nationales de l'aviation civile <DiscourseConnective annotation_id="3688">à</DiscourseConnective> répondre aux déficits de sécurité en se basant sur les audits de l'OACI, <DiscourseConnective annotation_id="3763">et</DiscourseConnective> à améliorer leur capacité de surveillance?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3066" docOffset="20">
      <en>It is crucial that we ensure effective communication channels with the public, <Alignment alignment="3901" annotation_id="3145">
          <DiscourseConnective annotation_id="3145" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is <Alignment alignment="3913" annotation_id="3155">
          <DiscourseConnective annotation_id="3155" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> vitally important that, in the long term, we continue to work on promoting the enforcement of international aviation safety standards around the world.</en>
      <fr>Il est capital <DiscourseConnective annotation_id="3824">que</DiscourseConnective> nous garantissions des canaux de communication efficaces avec le public, <Alignment alignment="11552" annotation_id="3901">
          <DiscourseConnective annotation_id="3901" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il est <Alignment alignment="6597" annotation_id="3913">
          <DiscourseConnective annotation_id="3913" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> essentiel <DiscourseConnective annotation_id="3933">qu'</DiscourseConnective>à long terme, nous continuions de travailler <DiscourseConnective annotation_id="3981">à</DiscourseConnective> la promotion de l'application des normes internationales de sécurité de l'aviation dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3312" docOffset="21">
      <en>This will ultimately be the most effective way of improving safety for all passengers.</en>
      <fr>Ce sera là, <DiscourseConnective annotation_id="4100">en définitive</DiscourseConnective>, le moyen le plus efficace d'améliorer la sécurité <DiscourseConnective annotation_id="4165">pour</DiscourseConnective> l'ensemble des passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3399" docOffset="22">
      <en>The Committee on Transport and Tourism of the European Parliament looks forward to working with the Commission to try and build on the EU's blacklist achievements.</en>
      <fr>La commission des transports <DiscourseConnective annotation_id="4225">et</DiscourseConnective> du tourisme du Parlement européen se réjouit d'avance de travailler avec la Commission <DiscourseConnective annotation_id="4315">pour</DiscourseConnective> tenter d'améliorer encore les résultats de la liste noire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="3563" id="084" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="3563" docOffset="23">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I thank Mrs Ţicău for her very positive evaluation of the approach to the blacklist.</en>
      <fr>membre de la Commission. - Madame la Présidente, je remercie Mme Ţicău <DiscourseConnective annotation_id="4458">pour</DiscourseConnective> son évaluation très positive de l'approche fondée sur la liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3693" docOffset="24">
      <en>The Commission is convinced that the existing measures already provide for a very high level of information and rights to the public for flights within and outside the European Union.</en>
      <fr>La Commission est convaincue <DiscourseConnective annotation_id="4562">que</DiscourseConnective> les mesures existantes apportent <DiscourseConnective annotation_id="4599">déjà</DiscourseConnective> au public un niveau très élevé d'information <DiscourseConnective annotation_id="4649">et</DiscourseConnective> de droits <DiscourseConnective annotation_id="4662">pour</DiscourseConnective> ce qui est des vols à l'intérieur <DiscourseConnective annotation_id="4701">et</DiscourseConnective> à l'extérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="3877" docOffset="25">
      <en>The list of airlines banned within the European Union is made widely available to the public on the Internet and by targeted information actions.</en>
      <fr>La liste des compagnies aériennes interdites dans l'Union européenne est largement <DiscourseConnective annotation_id="4824">à</DiscourseConnective> la disposition du public sur l'internet, <DiscourseConnective annotation_id="4867">ainsi</DiscourseConnective> que par le biais d'actions d'information ciblées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4023" docOffset="26">
      <en>The Commission liaises closely with European and international travel agent associations each time the list is updated.</en>
      <fr>La Commission travaille en liaison étroite avec les associations européennes <DiscourseConnective annotation_id="5000">et</DiscourseConnective> internationales d'agences de voyage à chaque fois que la liste est mise à jour.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4143" docOffset="27">
      <en>This allows them to be in the best possible position to aid the passengers.</en>
      <fr>Cela leur permet ainsi d'être dans la meilleure position possible <DiscourseConnective annotation_id="5149">pour</DiscourseConnective> aider les passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4219" docOffset="28">
      <en>National civil aviation authorities and airports in the territory of Member States are obliged to bring the EU list to the attention of passengers, both via their websites and, where relevant, on their premises as well.</en>
      <fr>Les autorités nationales de l'aviation civile <DiscourseConnective annotation_id="5221">et</DiscourseConnective> les aéroports situés sur le territoire des États membres sont tenus de porter la liste de l'UE <DiscourseConnective annotation_id="5319">à</DiscourseConnective> l'attention des passagers sur leur site internet <DiscourseConnective annotation_id="5370">et</DiscourseConnective>, le cas échéant, dans leurs locaux <DiscourseConnective annotation_id="5408">également</DiscourseConnective>.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4439" docOffset="29">
      <en>The list provides useful information to people wishing to travel outside the European Union in order for them to avoid travelling with these airlines.</en>
      <fr>La liste fournit des informations utiles aux personnes désireuses de voyager en dehors de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="5529">afin de</DiscourseConnective> leur éviter de voyager avec ces compagnies aériennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4590" docOffset="30">
      <en>The list has no extra-territorial effect - it does not apply outside the European Union.</en>
      <fr>La liste n'a pas d'effet extra-territorial, et elle ne s'applique pas en dehors de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4679" docOffset="31">
      <en>Hence, the Regulation establishes passengers' rights to know the identity of every airline they fly with throughout their trip.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="5694">Par conséquent</DiscourseConnective>, le règlement établit le droit des passagers de connaître l'identité de toutes les compagnies aériennes avec lesquelles elles volent, et ce tout au long de leur voyage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="4807" docOffset="32">
      <en>The contracting carrier - or travel agent or tour operator - is required to inform passengers <Alignment alignment="46361" annotation_id="4901">
          <DiscourseConnective annotation_id="4901" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> making a reservation of the identity of the air carrier or carriers effectively operating the flight. The passenger must <Alignment alignment="22891" annotation_id="5027">
          <DiscourseConnective annotation_id="5027" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be kept informed of any change of operating carrier, either at check-in or, at the latest, <DiscourseConnective annotation_id="5123" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> boarding.</en>
      <fr>Le transporteur - <DiscourseConnective annotation_id="5896">ou</DiscourseConnective> l'agence de voyage, <DiscourseConnective annotation_id="5919">ou encore</DiscourseConnective> le voyagiste - contractuel se voit demander d'informer les passagers, <Alignment alignment="4142" annotation_id="5999">
          <DiscourseConnective annotation_id="5999" sense="Temporal.Synchrony">au moment de</DiscourseConnective>
        </Alignment> la réservation, de l'identité du <DiscourseConnective annotation_id="6045">ou</DiscourseConnective> des transporteurs aériens qui assurent <DiscourseConnective annotation_id="6087">effectivement</DiscourseConnective> le vol. Le passager doit <Alignment alignment="1350" annotation_id="6126">
          <DiscourseConnective annotation_id="6126" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> être tenu informé de tout changement de transporteur effectif, <DiscourseConnective annotation_id="6199">soit</DiscourseConnective> lors de l'enregistrement, <DiscourseConnective annotation_id="6230">soit</DiscourseConnective> au <DiscourseConnective annotation_id="6238">plus tard</DiscourseConnective> lors de l'embarquement.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5138" docOffset="33">
      <en>The Regulation <Alignment alignment="6291" annotation_id="5153">
          <DiscourseConnective annotation_id="5153" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> gives passengers the right to reimbursement or re-routing <Alignment alignment="6357" annotation_id="5216">
          <DiscourseConnective annotation_id="5216" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> a carrier with which a booking has been made is subsequently added to the list, resulting in cancellation of the flight concerned.</en>
      <fr>Le règlement donne <Alignment alignment="4024" annotation_id="6291">
          <DiscourseConnective annotation_id="6291" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> aux passagers le droit d'être remboursés <DiscourseConnective annotation_id="6342">ou</DiscourseConnective> réacheminés <Alignment alignment="5216" annotation_id="6357">
          <DiscourseConnective annotation_id="6357" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> un transporteur avec lequel une réservation a été faite est ajouté a posteriori <DiscourseConnective annotation_id="6440">à</DiscourseConnective> la liste, entraînant l'annulation du vol concerné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="5350" docOffset="34">
      <en>Different sources of information are used to monitor and assess the compliance of operators with international safety standards; namely, the safety audits carried out by the International Civil Aviation Organisation, the information provided by competent authorities of third countries, the information provided by the European Aviation Safety Agency in the framework of its inspections and investigations within the European Union or technical missions outside the European Union, the results of the ramp checks carried out on aircraft or air carriers at EU airports in the framework of the Safety Assessment of Foreign Aircraft Programme, according to the requirements of the relevant EU rules, <DiscourseConnective annotation_id="6047" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>, finally, substantiated accident-related information stemming from accident or serious incident investigation reports.</en>
      <fr>Différentes sources d'information permettent de surveiller et d'évaluer le respect des normes de sécurité internationales, à savoir les audits de sécurité effectués par l'Organisation de l'aviation civile internationale, les informations fournies par les autorités compétentes de pays tiers, les informations fournies par l'Agence européenne pour la sécurité aérienne dans le cadre de ses inspections et enquêtes au sein de l'Union européenne ou de missions techniques en dehors de l'Union européenne, les résultats des inspections au sol effectuées sur des avions ou des transporteurs aériens dans des aéroports de l'Union européenne, dans le cadre du Programme d'évaluation de la sécurité des aéronefs étrangers, conformément aux exigences des règles pertinentes de l'Union européenne et, enfin, des informations étayées relatives à des accidents, et issues de rapports d'enquête portant sur des accidents ou des incidents graves.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6170" docOffset="35">
      <en>I should <Alignment alignment="7434" annotation_id="6179">
          <DiscourseConnective annotation_id="6179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> mention that the European Commission does not, at this stage, have a comprehensive list of the countries which have similar legislation but several states - the Republic of Korea, Bahrain and the Kingdom of Saudi Arabia - apply the same restrictions as those defined in the European list.</en>
      <fr>Je dois <Alignment alignment="10996" annotation_id="7434">
          <DiscourseConnective annotation_id="7434" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> mentionner <DiscourseConnective annotation_id="7451">que</DiscourseConnective> la Commission européenne ne dispose pas, <DiscourseConnective annotation_id="7496">à</DiscourseConnective> ce stade, d'une liste exhaustive des pays qui ont adopté des lois similaires, <DiscourseConnective annotation_id="7576">mais</DiscourseConnective> plusieurs États - la République de Corée, le Bahreïn <DiscourseConnective annotation_id="7634">et</DiscourseConnective> le Royaume d'Arabie saoudite - appliquent les mêmes restrictions <DiscourseConnective annotation_id="7702">que</DiscourseConnective> celles définies dans la liste européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6473" docOffset="36">
      <en>I can confirm that the Commission is ready to work with Parliament to really improve this blacklist legislation, <Alignment alignment="48534" annotation_id="6586">
          <DiscourseConnective annotation_id="6586" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it provides for much-needed safety in the air.</en>
      <fr>Je peux confirmer <DiscourseConnective annotation_id="7766">que</DiscourseConnective> la Commission est disposée <DiscourseConnective annotation_id="7797">à</DiscourseConnective> travailler avec le Parlement <DiscourseConnective annotation_id="7828">pour</DiscourseConnective> améliorer véritablement cette législation relative à la liste noire, <Alignment alignment="14357" annotation_id="7902">
          <DiscourseConnective annotation_id="7902" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> celle-ci assure déjà une sécurité plus que nécessaire dans les airs.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="6637" id="085" language="FR" name="Christine De Veyrac">
    <ParallelChunk annotation_id="6637" docOffset="37">
      <en>Madam President, <DiscourseConnective annotation_id="6654" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> I was rapporteur for this regulation almost five years ago, I am delighted to see that we have put in place a mechanism that works <Alignment alignment="8171" annotation_id="6788">
          <DiscourseConnective annotation_id="6788" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that has even been extended over the years.</en>
      <fr>au nom du groupe PPE. - Madame la Présidente, ayant été le rapporteur sur ce règlement il y a près de cinq ans, je me réjouis de constater <DiscourseConnective annotation_id="8115">que</DiscourseConnective> nous avons mis <DiscourseConnective annotation_id="8134">en</DiscourseConnective> place un mécanisme qui fonctionne <Alignment alignment="4390" annotation_id="8171">
          <DiscourseConnective annotation_id="8171" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui s'est <DiscourseConnective annotation_id="8184">même</DiscourseConnective> étoffé au fil des années.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6836" docOffset="38">
      <en>The Commission's report on the application of the 'blacklist' regulation seems comprehensive and offers interesting food for thought.</en>
      <fr>Le rapport présenté par la Commission sur l'application du règlement "liste noire" me paraît complet <DiscourseConnective annotation_id="8316">et</DiscourseConnective> il propose des pistes de réflexion intéressantes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="6970" docOffset="39">
      <en>
        <Alignment alignment="24171" annotation_id="6970">
          <DiscourseConnective annotation_id="6970" sense="Expansion.Restatement">In particular</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I endorse the idea of an international blacklist, the sole guarantee of a global harmonised level of aircraft safety.</en>
      <fr>Je soutiens <Alignment alignment="10374" annotation_id="8381">
          <DiscourseConnective annotation_id="8381" sense="Expansion.Restatement">notamment</DiscourseConnective>
        </Alignment> l'idée d'une liste noire internationale, seule garante d'une harmonisation mondiale du niveau de sécurité des aéronefs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7103" docOffset="40">
      <en>
        <Alignment alignment="8516" annotation_id="7103">
          <DiscourseConnective annotation_id="7103" sense="Comparison.Contrast">Nevertheless</DiscourseConnective>
        </Alignment>, I would like to put some questions to the Commission.</en>
      <fr>J'ai <Alignment alignment="16425" annotation_id="8516">
          <DiscourseConnective annotation_id="8516" sense="Comparison.Contrast">tout de même</DiscourseConnective>
        </Alignment> quelques questions <DiscourseConnective annotation_id="8548">à</DiscourseConnective> poser <DiscourseConnective annotation_id="8556">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7171" docOffset="41">
      <en>Firstly, I would like to know how the right to defence is exercised <Alignment alignment="35847" annotation_id="7239">
          <DiscourseConnective annotation_id="7239" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not just one air carrier that is banned, but all the air carriers of a state.</en>
      <fr>Je voudrais <DiscourseConnective annotation_id="8585">tout d'abord</DiscourseConnective> savoir comment se déroule l'exercice des droits de la défense <Alignment alignment="27367" annotation_id="8660">
          <DiscourseConnective annotation_id="8660" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est pas une compagnie qui est interdite, <DiscourseConnective annotation_id="8712">mais</DiscourseConnective> toutes les compagnies d'un État.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7328" docOffset="42">
      <en>Do all of these air carriers state their case, or just the civil aviation authority of the country concerned, and, in this regard, how can certain safe air carriers avoid being included on the blacklist?</en>
      <fr>Toutes ces compagnies sont-elles auditionnées <DiscourseConnective annotation_id="8796">ou</DiscourseConnective> uniquement l'autorité de l'aviation civile du pays concerné <DiscourseConnective annotation_id="8859">et</DiscourseConnective>, dans ce contexte, comment certaines compagnies sûres pourraient-elles échapper à l'inscription sur la liste noire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7532" docOffset="43">
      <en>
        <Alignment alignment="8978" annotation_id="7532">
          <DiscourseConnective annotation_id="7532" sense="Expansion.Conjunction">Moreover</DiscourseConnective>
        </Alignment>, another very important point in my opinion is aeroplane monitoring.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="4125" annotation_id="8978">
          <DiscourseConnective annotation_id="8978" sense="Expansion.Conjunction">Par ailleurs</DiscourseConnective>
        </Alignment>, un autre point qui me paraît très important est la question du suivi des avions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7610" docOffset="44">
      <en>Does the Commission specifically monitor all the aircraft of an air carrier which has been included on the list <Alignment alignment="9178" annotation_id="7722">
          <DiscourseConnective annotation_id="7722" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> whose licence has been revoked, <Alignment alignment="37825" annotation_id="7757">
          <DiscourseConnective annotation_id="7757" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="7760" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> to ensure that these aircraft do not take to the skies again under a different name?</en>
      <fr>La Commission fait-elle un suivi précis de tous les aéronefs d'une compagnie qui a été mise sur la liste <Alignment alignment="12009" annotation_id="9178">
          <DiscourseConnective annotation_id="9178" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> dont le certificat a été retiré, ce <Alignment alignment="3374" annotation_id="9217">
          <DiscourseConnective annotation_id="9217" sense="Contingency.Cause.Result">afin de</DiscourseConnective>
        </Alignment> vérifier <DiscourseConnective annotation_id="9234">que</DiscourseConnective> ces aéronefs ne volent pas <DiscourseConnective annotation_id="9265">à</DiscourseConnective> nouveau sous un autre nom?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="7848" docOffset="45">
      <en>In this respect, has the Commission identified states believed to be used as flags of convenience, accepting banned air carriers which <Alignment alignment="9450" annotation_id="7983">
          <DiscourseConnective annotation_id="7983" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> change their name and state of registration?</en>
      <fr>Dans ce contexte, la Commission a-t-elle identifié des États qui serviraient de pavillon de complaisance accueillant les compagnies interdites qui changent <Alignment alignment="19431" annotation_id="9450">
          <DiscourseConnective annotation_id="9450" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> de nom <DiscourseConnective annotation_id="9463">et</DiscourseConnective> d'État d'enregistrement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8033" docOffset="46">
      <en>
        <Alignment alignment="16894" annotation_id="8033">
          <DiscourseConnective annotation_id="8033" sense="Expansion.Conjunction">Furthermore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, in the event that an air carrier is on the blacklist, does the Commission have any information about how travel agencies and ticket sellers have notified and compensated travellers, or offered them alternatives?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="11393" annotation_id="9491">
          <DiscourseConnective annotation_id="9491" sense="Expansion.Conjunction">D'autre part</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="9505">dans le cas où</DiscourseConnective> une compagnie est mise sur la liste noire, la Commission a-t-elle des informations sur la façon dont les agences de voyages <DiscourseConnective annotation_id="9644">et</DiscourseConnective> les vendeurs de billets ont informé <DiscourseConnective annotation_id="9683">et</DiscourseConnective> indemnisé les voyageurs <DiscourseConnective annotation_id="9710">ou</DiscourseConnective> leur ont proposé d'autres solutions?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8258" docOffset="47">
      <en>Lastly, <Alignment alignment="34380" annotation_id="8266">
          <DiscourseConnective annotation_id="8266" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">before</DiscourseConnective>
        </Alignment> I conclude, I have a question regarding a specific matter: a number of MEPs have received messages, which could be described as insistent, about Indonesia, all air carriers of which have been banned, requesting that we ask the Commission to take Indonesia off the blacklist.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="9750">Enfin</DiscourseConnective>, <Alignment alignment="16297" annotation_id="9757">
          <DiscourseConnective annotation_id="9757" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">avant de</DiscourseConnective>
        </Alignment> conclure, j'avais une question portant sur un cas précis: nous sommes plusieurs députés à avoir reçu des messages <DiscourseConnective annotation_id="9880">que</DiscourseConnective> l'on peut qualifier d'insistants concernant le cas de l'Indonésie, dont toutes les compagnies sont interdites, et qui nous demandaient d'intervenir auprès de la Commission <DiscourseConnective annotation_id="10056">pour qu'</DiscourseConnective>elle enlève l'Indonésie de la liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="8548" docOffset="48">
      <en>I find this pressure to be inappropriate <Alignment alignment="37217" annotation_id="8589">
          <DiscourseConnective annotation_id="8589" sense="Contingency.Cause.Reason">since</DiscourseConnective>
        </Alignment> commercial reasons do not justify endangering passengers' lives. I would like to know the current situation in that country, <Alignment alignment="53567" annotation_id="8720">
          <DiscourseConnective annotation_id="8720" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether, having been on the blacklist for several years, Indonesia has taken steps to remedy the safety deficiencies of which it was accused.</en>
      <fr>Je trouve ces pressions déplacées <Alignment alignment="8589" annotation_id="10141">
          <DiscourseConnective annotation_id="10141" sense="Contingency.Cause.Reason">car</DiscourseConnective>
        </Alignment> des raisons commerciales ne justifient pas qu'on mette en danger la vie des passagers et je voudrais savoir quel est l'état actuel dans ce pays <Alignment alignment="22034" annotation_id="10289">
          <DiscourseConnective annotation_id="10289" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="10292">si</DiscourseConnective>, étant sur la liste noire <DiscourseConnective annotation_id="10321">depuis</DiscourseConnective> plusieurs années, l'Indonésie a fait des efforts afin de corriger les déficiences de sécurité qui lui sont reprochées?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="8866" id="086" language="NL" name="Saïd El Khadraoui">
    <ParallelChunk annotation_id="8866" docOffset="49">
      <en>Madam President, Commissioner, ladies and gentlemen, it is obviously a bit surreal having a debate about the blacklist at a time <DiscourseConnective annotation_id="8995" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> the whole of aviation in Europe is in chaos, <Alignment alignment="51592" annotation_id="9045">
          <DiscourseConnective annotation_id="9045" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I understand that we will have the opportunity tomorrow for a topical and urgent debate <Alignment alignment="10758" annotation_id="9137">
          <DiscourseConnective annotation_id="9137" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is exactly what we will have.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, Mesdames <DiscourseConnective annotation_id="10503">et</DiscourseConnective> Messieurs, il est évidemment un peu surréaliste d'avoir un débat sur la liste noire <DiscourseConnective annotation_id="10590">à</DiscourseConnective> un moment où l'ensemble de l'aviation européenne se trouve <DiscourseConnective annotation_id="10651">en</DiscourseConnective> plein chaos, <Alignment alignment="4466" annotation_id="10667">
          <DiscourseConnective annotation_id="10667" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="10681">que</DiscourseConnective> nous aurons l'occasion, demain, de mener un débat urgent <DiscourseConnective annotation_id="10742">et</DiscourseConnective> d'actualité, <Alignment alignment="27616" annotation_id="10758">
          <DiscourseConnective annotation_id="10758" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> c'est exactement ce que nous allons avoir.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9176" docOffset="50">
      <en>The blacklist itself is an important topic <Alignment alignment="46698" annotation_id="9219">
          <DiscourseConnective annotation_id="9219" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> we can say that it has been a success thanks to, amongst other things, the impetus of Madam de Veyrac, who <Alignment alignment="10971" annotation_id="9330">
          <DiscourseConnective annotation_id="9330" sense="Expansion.Conjunction">indeed</DiscourseConnective>
        </Alignment> worked hard a few years ago to make it a reality.</en>
      <fr>La liste noire proprement dite est un sujet important, <Alignment alignment="27080" annotation_id="10859">
          <DiscourseConnective annotation_id="10859" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous pouvons <DiscourseConnective annotation_id="10875">dire qu'</DiscourseConnective>elle a été un succès grâce, entre autres, à l'impulsion donnée par Mme de Veyrac, qui a <Alignment alignment="21460" annotation_id="10971">
          <DiscourseConnective annotation_id="10971" sense="Expansion.Conjunction">effectivement</DiscourseConnective>
        </Alignment> travaillé avec acharnement, voici quelques années, <DiscourseConnective annotation_id="11036">pour</DiscourseConnective> en faire une réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9387" docOffset="51">
      <en>We must build on and learn from the experience we have gained.</en>
      <fr>Nous devons nous servir, <DiscourseConnective annotation_id="11088">et</DiscourseConnective> apprendre, de l'expérience que nous avons acquise.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9450" docOffset="52">
      <en>There are some areas where further action is necessary.</en>
      <fr>Il existe des domaines dans lesquels de nouvelles actions sont nécessaires.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9506" docOffset="53">
      <en>First of all, in the area of communication with passengers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="11218">Tout d'abord</DiscourseConnective>, dans le domaine de la communication avec les passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9566" docOffset="54">
      <en>It is right that passengers need to be informed <Alignment alignment="11340" annotation_id="9614">
          <DiscourseConnective annotation_id="9614" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are booking a blacklisted plane somewhere, at a travel agency, <Alignment alignment="38308" annotation_id="9685">
          <DiscourseConnective annotation_id="9685" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="11460" annotation_id="9698">
          <DiscourseConnective annotation_id="9698" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is often the case that passengers decide to take a domestic flight only <Alignment alignment="11531" annotation_id="9777">
          <DiscourseConnective annotation_id="9777" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> they are already in a particular place.</en>
      <fr>Il est vrai <DiscourseConnective annotation_id="11300">que</DiscourseConnective> les passagers doivent être informés <Alignment alignment="11084" annotation_id="11340">
          <DiscourseConnective annotation_id="11340" sense="Contingency.Condition">lorsqu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils effectuent une réservation sur un avion figurant sur la liste noire, dans une agence de voyage, <Alignment alignment="12701" annotation_id="11447">
          <DiscourseConnective annotation_id="11447" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="10222" annotation_id="11460">
          <DiscourseConnective annotation_id="11460" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> souvent, les passagers ne décident de prendre un vol intérieur <DiscourseConnective annotation_id="11528">qu'</DiscourseConnective>
        <Alignment alignment="11602" annotation_id="11531">
          <DiscourseConnective annotation_id="11531" sense="Temporal.Synchrony">une fois qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils se trouvent <DiscourseConnective annotation_id="11559">déjà</DiscourseConnective> dans le pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="9822" docOffset="55">
      <en>My proposal <Alignment alignment="36484" annotation_id="9834">
          <DiscourseConnective annotation_id="9834" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> is that we explore whether it would be possible for travel agents and airlines which book flights to countries with unsafe airlines or unsafe aeroplanes to inform passengers automatically of this even <Alignment alignment="11862" annotation_id="10045">
          <DiscourseConnective annotation_id="10045" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment> they themselves, of course, are not on the blacklist.</en>
      <fr>Ma proposition est <Alignment alignment="32419" annotation_id="11597">
          <DiscourseConnective annotation_id="11597" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="11602">que</DiscourseConnective> nous nous demandions <DiscourseConnective annotation_id="11627">s'</DiscourseConnective>il serait possible <DiscourseConnective annotation_id="11648">que</DiscourseConnective> les agences de voyage <DiscourseConnective annotation_id="11674">et</DiscourseConnective> les compagnies aériennes qui réservent des vols <DiscourseConnective annotation_id="11725">à</DiscourseConnective> destination de pays possédant des compagnies aériennes dangereuses <DiscourseConnective annotation_id="11794">ou</DiscourseConnective> des avions dangereux <DiscourseConnective annotation_id="11818">en</DiscourseConnective> informent automatiquement les passagers, <Alignment alignment="24015" annotation_id="11862">
          <DiscourseConnective annotation_id="11862" sense="Comparison.Contrast">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> elles-mêmes, bien sûr, ne figurent pas sur la liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10106" docOffset="56">
      <en>We need to think that one through.</en>
      <fr>Il nous faut bien réfléchir à cette possibilité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10141" docOffset="57">
      <en>A second aspect here is helping passengers avoid aeroplanes, airlines and countries which have been placed on the blacklist.</en>
      <fr>Un deuxième aspect consiste à aider les passagers à éviter les avions, les compagnies aériennes <DiscourseConnective annotation_id="12074">et</DiscourseConnective> les pays qui ont été placés sur la liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10266" docOffset="58">
      <en>
        <Alignment alignment="12125" annotation_id="10266">
          <DiscourseConnective annotation_id="10266" sense="Temporal.Synchrony">When</DiscourseConnective>
        </Alignment> it comes to capacity-building assistance for third countries, and certainly in the poorest countries, the European Union could provide much more help and know-how and ensure that the aviation authorities <Alignment alignment="16613" annotation_id="10475">
          <DiscourseConnective annotation_id="10475" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> have the necessary capacity to resolve the issues they have.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="24504" annotation_id="12125">
          <DiscourseConnective annotation_id="12125" sense="Temporal.Synchrony">S'</DiscourseConnective>
        </Alignment>agissant d'aider à l'augmentation des capacités dans les pays tiers <DiscourseConnective annotation_id="12195">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="12199">en tout état de cause</DiscourseConnective>, dans les pays les plus pauvres, l'Union européenne pourrait apporter une aide <DiscourseConnective annotation_id="12300">et</DiscourseConnective> un savoir-faire beaucoup plus importants, <DiscourseConnective annotation_id="12345">et</DiscourseConnective> veiller à ce <DiscourseConnective annotation_id="12361">que</DiscourseConnective> les autorités de l'aviation disposent <Alignment alignment="10475" annotation_id="12403">
          <DiscourseConnective annotation_id="12403" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de la capacité nécessaire <DiscourseConnective annotation_id="12439">pour</DiscourseConnective> résoudre les problèmes auxquels elles se voient confrontées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10541" docOffset="59">
      <en>One point mentioned by Madam de Veyrac is, of course, people being misled.</en>
      <fr>Un point soulevé par Mme de Veyrac est, bien sûr, le fait que les gens peuvent être induits en erreur.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10616" docOffset="60">
      <en>Do we really have a watertight system?</en>
      <fr>Avons-nous vraiment un système étanche?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10655" docOffset="61">
      <en>Are we sure there are no loopholes here and there through which airlines from a country which is on the blacklist might actually operate via other countries or islands?</en>
      <fr>Sommes-nous certains qu'il n'y a pas de lacunes à travers lesquelles les compagnies aériennes d'un pays figurant sur la liste noire pourraient <DiscourseConnective annotation_id="12791">en réalité</DiscourseConnective> opérer à partir d'autres pays <DiscourseConnective annotation_id="12832">ou</DiscourseConnective> îles?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10824" docOffset="62">
      <en>We have seen some examples of that.</en>
      <fr>Nous en avons déjà vu quelques exemples.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10860" docOffset="63">
      <en>To conclude, I <Alignment alignment="51960" annotation_id="10875">
          <DiscourseConnective annotation_id="10875" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> think that we should work towards a worldwide blacklist.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="12882">Pour conclure</DiscourseConnective>, je pense <Alignment alignment="28838" annotation_id="12906">
          <DiscourseConnective annotation_id="12906" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="12912">que</DiscourseConnective> nous devons travailler <DiscourseConnective annotation_id="12939">à</DiscourseConnective> l'établissement d'une liste noire valable à l'échelle mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="10937" docOffset="64">
      <en>I would like to know what efforts you have made with your colleagues from other countries, <Alignment alignment="13017" annotation_id="11028">
          <DiscourseConnective annotation_id="11028" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, at ICAO level, to make such a list become a reality.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="15604" annotation_id="13017">
          <DiscourseConnective annotation_id="13017" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> savoir quels efforts vous avez accomplis avec vos collègues d'autres pays, au niveau de l'OACI, <DiscourseConnective annotation_id="13125">pour</DiscourseConnective> faire en sorte qu'une telle liste devienne réalité.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="11094" id="087" language="DE" name="Gesine Meissner">
    <ParallelChunk annotation_id="11094" docOffset="65">
      <en>Madam President, at the moment, our airspace is at a standstill - we know this; it has already been mentioned.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="13204">pour</DiscourseConnective> le moment, notre espace aérien se trouve <DiscourseConnective annotation_id="13250">à</DiscourseConnective> l'arrêt - nous le savons, cela a <DiscourseConnective annotation_id="13285">déjà</DiscourseConnective> été mentionné.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11205" docOffset="66">
      <en>We will soon be discussing how we can remedy this situation.</en>
      <fr>Nous allons <DiscourseConnective annotation_id="13317">bientôt</DiscourseConnective> discuter de la manière dont nous pouvons remédier à cette situation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11266" docOffset="67">
      <en>We may actually have to fear, <Alignment alignment="13426" annotation_id="11296">
          <DiscourseConnective annotation_id="11296" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards economic questions in particular, that the airlines will soon face even bigger problems.</en>
      <fr>On peut <DiscourseConnective annotation_id="13402">effectivement</DiscourseConnective> craindre, <Alignment alignment="15284" annotation_id="13426">
          <DiscourseConnective annotation_id="13426" sense="Temporal.Synchrony">en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne les questions économiques, <DiscourseConnective annotation_id="13472">en particulier</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="13488">que</DiscourseConnective> les compagnies aériennes ne se retrouvent <DiscourseConnective annotation_id="13534">bientôt</DiscourseConnective> confrontées à des problèmes <DiscourseConnective annotation_id="13570">encore</DiscourseConnective> plus importants.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11396" docOffset="68">
      <en>Of course, this does not need to influence safety.</en>
      <fr>Bien sûr, cela ne doit pas influer sur la sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11447" docOffset="69">
      <en>This is about aviation safety for European passengers.</en>
      <fr>Il en va de la sécurité aérienne des passagers européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11502" docOffset="70">
      <en>For us in Europe, it is a great achievement that people are able to move about freely, <Alignment alignment="11620" annotation_id="11589">
          <DiscourseConnective annotation_id="11589" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that consumers can decide freely how they want to travel, which air carriers to book flights with <Alignment alignment="13948" annotation_id="11691">
          <DiscourseConnective annotation_id="11691" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which not.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="13704">Pour</DiscourseConnective> nous, <DiscourseConnective annotation_id="13715">en</DiscourseConnective> Europe, le fait <DiscourseConnective annotation_id="13734">que</DiscourseConnective> les gens soient capables de se déplacer librement <Alignment alignment="16090" annotation_id="13788">
          <DiscourseConnective annotation_id="13788" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="13791">que</DiscourseConnective> les consommateurs puissent décider librement de la façon dont ils souhaitent voyager, avec quels transporteurs aériens ils souhaitent réserver des vols, <Alignment alignment="8062" annotation_id="13948">
          <DiscourseConnective annotation_id="13948" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> avec lesquels ils ne le souhaitent pas, constitue une grande réussite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11706" docOffset="71">
      <en>In order to be able to decide freely, it is, of course, necessary to actually receive the relevant information as well.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14022">Afin de</DiscourseConnective> pouvoir en décider librement, il est bien sûr <DiscourseConnective annotation_id="14076">également</DiscourseConnective> nécessaire de recevoir des informations pertinentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11826" docOffset="72">
      <en>Now we have just heard that we have already had this blacklist since 2006, <Alignment alignment="11917" annotation_id="11901">
          <DiscourseConnective annotation_id="11901" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that in principle, people should be informed as to whether they can arrive safely <Alignment alignment="6076" annotation_id="11987">
          <DiscourseConnective annotation_id="11987" sense="Expansion.Alternative">or</DiscourseConnective>
        </Alignment> not.</en>
      <fr>Nous venons à présent d'entendre <DiscourseConnective annotation_id="14172">que</DiscourseConnective> nous avons <DiscourseConnective annotation_id="14187">déjà</DiscourseConnective> cette liste noire <DiscourseConnective annotation_id="14210">depuis</DiscourseConnective> 2006 <Alignment alignment="5323" annotation_id="14222">
          <DiscourseConnective annotation_id="14222" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14225">qu'en</DiscourseConnective> principe, les gens doivent être informés <DiscourseConnective annotation_id="14272">pour</DiscourseConnective> savoir <DiscourseConnective annotation_id="14284">s'</DiscourseConnective>ils peuvent arriver <Alignment alignment="11987" annotation_id="14306">
          <DiscourseConnective annotation_id="14306" sense="Expansion.Alternative">ou</DiscourseConnective>
        </Alignment> non sains et saufs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="11995" docOffset="73">
      <en>For me, the question is really - just <Alignment alignment="14366" annotation_id="12033">
          <DiscourseConnective annotation_id="12033" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mrs De Veyrac and Mr El Khadraoui have already said - whether there are actually holes in the system, <Alignment alignment="58101" annotation_id="12138">
          <DiscourseConnective annotation_id="12138" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> whether people really always get all the information on safety that they need.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14329">Pour</DiscourseConnective> moi, la question est vraiment - <Alignment alignment="12033" annotation_id="14366">
          <DiscourseConnective annotation_id="14366" sense="Temporal.Synchrony">comme</DiscourseConnective>
        </Alignment> Mme de Veyrac <DiscourseConnective annotation_id="14386">et</DiscourseConnective> M. El Khadraoui l'ont déjà <DiscourseConnective annotation_id="14416">déjà</DiscourseConnective> dit -de savoir <DiscourseConnective annotation_id="14436">s'</DiscourseConnective>il y a réellement des lacunes dans le système, <Alignment alignment="5794" annotation_id="14485">
          <DiscourseConnective annotation_id="14485" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="14488">si</DiscourseConnective> les gens obtiennent vraiment toujours toutes les informations relatives à la sécurité dont ils ont besoin.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12221" docOffset="74">
      <en>We simply want everyone who flies here in Europe to be transported safely and to arrive safely.</en>
      <fr>Nous voulons <DiscourseConnective annotation_id="14611">simplement</DiscourseConnective> que tous ceux qui volent ici <DiscourseConnective annotation_id="14651">en</DiscourseConnective> Europe soient transportés en toute sécurité <DiscourseConnective annotation_id="14698">et</DiscourseConnective> arrivent <DiscourseConnective annotation_id="14710">à</DiscourseConnective> bon port en toute sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12317" docOffset="75">
      <en>Finally, another thing that plays a role with regard to safety is to know whether an airline is financially strong.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="14740">Enfin</DiscourseConnective>, un autre élément qui joue un rôle concernant la sécurité est la solidité financière d'une compagnie aérienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12433" docOffset="76">
      <en>Airlines must regularly apply to their national authorities to make sure that they are actually allowed to fly in European airspace, <Alignment alignment="4323" annotation_id="12566">
          <DiscourseConnective annotation_id="12566" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this process involves not just checking whether they actually observe all of their safety obligations, carry out all the required checks and are able to transport people safely, but also checking whether they are financially strong enough to be able to stay in the transportation business in the long term.</en>
      <fr>Les compagnies aériennes doivent régulièrement demander <DiscourseConnective annotation_id="14913">à</DiscourseConnective> leurs autorités nationales la confirmation <DiscourseConnective annotation_id="14958">qu'</DiscourseConnective>elles sont <DiscourseConnective annotation_id="14972">effectivement</DiscourseConnective> autorisées <DiscourseConnective annotation_id="14997">à</DiscourseConnective> voler dans l'espace aérien européen, <Alignment alignment="0" annotation_id="15036">
          <DiscourseConnective annotation_id="15036" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> cette procédure implique <DiscourseConnective annotation_id="15064">non seulement</DiscourseConnective> de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="15090">si</DiscourseConnective> elles respectent <DiscourseConnective annotation_id="15110">effectivement</DiscourseConnective> l'ensemble de leurs obligations de sécurité, effectuent toutes les vérifications nécessaires <DiscourseConnective annotation_id="15217">et</DiscourseConnective> sont en mesure de transporter les personnes en toute sécurité, <DiscourseConnective annotation_id="15283">mais aussi</DiscourseConnective> de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="15306">si</DiscourseConnective> elles sont assez solides du point de vue financier <DiscourseConnective annotation_id="15360">pour</DiscourseConnective> être en mesure de rester à long terme dans le secteur du transport aérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12877" docOffset="77">
      <en>As far <Alignment alignment="15444" annotation_id="12884">
          <DiscourseConnective annotation_id="12884" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> I know, to date we have not had a European airline on a blacklist.</en>
      <fr>Or, <Alignment alignment="12884" annotation_id="15444">
          <DiscourseConnective annotation_id="15444" sense="Temporal.Synchrony">pour autant que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je sache, nous n'avons pas eu <DiscourseConnective annotation_id="15490">à</DiscourseConnective> ce jour une seule compagnie aérienne européenne sur la liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="12954" docOffset="78">
      <en>Despite this, <Alignment alignment="15573" annotation_id="12968">
          <DiscourseConnective annotation_id="12968" sense="Comparison.Contrast">though</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we have actually had the SkyEurope incident just in the last year.</en>
      <fr>Malgré cela, <Alignment alignment="18845" annotation_id="15573">
          <DiscourseConnective annotation_id="15573" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous avons <DiscourseConnective annotation_id="15595">effectivement</DiscourseConnective> eu l'incident de SkyEurope, pas plus tard que l'année dernière.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13043" docOffset="79">
      <en>What happened <Alignment alignment="15692" annotation_id="13057">
          <DiscourseConnective annotation_id="13057" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> was that European citizens had booked with a European airline, but had no information on the fact that this company was on the brink of bankruptcy.</en>
      <fr>Ce qui s'est passé <Alignment alignment="12217" annotation_id="15692">
          <DiscourseConnective annotation_id="15692" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> est <DiscourseConnective annotation_id="15704">que</DiscourseConnective> des citoyens européens ont réservé sur une compagnie aérienne européenne, <DiscourseConnective annotation_id="15782">mais</DiscourseConnective> n'avaient aucune information sur le fait <DiscourseConnective annotation_id="15828">que</DiscourseConnective> cette entreprise se trouvait au bord de la faillite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13210" docOffset="80">
      <en>They took the flight and were stranded, <Alignment alignment="15935" annotation_id="13250">
          <DiscourseConnective annotation_id="13250" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="2969" annotation_id="13254">
          <DiscourseConnective annotation_id="13254" sense="Contingency.Cause.Result">so</DiscourseConnective>
        </Alignment> they had no information that would have protected them.</en>
      <fr>Ils ont pris le vol <DiscourseConnective annotation_id="15905">et</DiscourseConnective> se sont retrouvés bloqués, <Alignment alignment="13250" annotation_id="15935">
          <DiscourseConnective annotation_id="15935" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ils ne disposaient <Alignment alignment="21981" annotation_id="15957">
          <DiscourseConnective annotation_id="15957" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'aucune information susceptible de les protéger.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13313" docOffset="81">
      <en>This actually makes me wonder - even <Alignment alignment="16054" annotation_id="13350">
          <DiscourseConnective annotation_id="13350" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission has said that it has the information and is publishing it, that there is an obligation to publish it - why this, <Alignment alignment="16210" annotation_id="13481">
          <DiscourseConnective annotation_id="13481" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, was not known.</en>
      <fr>Tout cela m'amène en fait à me demander - <Alignment alignment="19403" annotation_id="16054">
          <DiscourseConnective annotation_id="16054" sense="Contingency.Condition">même si</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission a déclaré <DiscourseConnective annotation_id="16086">qu'</DiscourseConnective>elle disposait des informations <DiscourseConnective annotation_id="16121">et</DiscourseConnective> qu'elle les publiait, <DiscourseConnective annotation_id="16146">car</DiscourseConnective> il existe une obligation de les publier - pourquoi ce fait, <Alignment alignment="12874" annotation_id="16210">
          <DiscourseConnective annotation_id="16210" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, n'était pas connu.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13509" docOffset="82">
      <en>Do we actually have a guarantee that everything that passengers need to know, everything that is required, is always passed on?</en>
      <fr>Avons-nous réellement une garantie <DiscourseConnective annotation_id="16277">que</DiscourseConnective> tout ce <DiscourseConnective annotation_id="16289">que</DiscourseConnective> les passagers ont besoin de savoir, tout ce qui est nécessaire, est toujours transmis?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13637" docOffset="83">
      <en>I would like to have an answer to this generally in the debate.</en>
      <fr>Je voudrais recevoir une réponse <DiscourseConnective annotation_id="16413">à</DiscourseConnective> cette question générale au moment du débat.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="13701" id="088" language="DE" name="Eva Lichtenberger">
    <ParallelChunk annotation_id="13701" docOffset="84">
      <en>Madam President, Commissioner, Parliament showed a lot of initiative <Alignment alignment="16567" annotation_id="13770">
          <DiscourseConnective annotation_id="13770" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> it came to drawing up this blacklist.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, le Parlement a fait preuve de beaucoup d'esprit d'initiative <Alignment alignment="2261" annotation_id="16567">
          <DiscourseConnective annotation_id="16567" sense="Temporal.Synchrony">quand</DiscourseConnective>
        </Alignment> il s'est agi d'élaborer cette liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13813" docOffset="85">
      <en>This was done in a responsible manner too, which means that it provides the highest possible level of safety for consumers.</en>
      <fr>Cela s'est <DiscourseConnective annotation_id="16627">également</DiscourseConnective> fait de manière responsable, ce qui signifie <DiscourseConnective annotation_id="16682">qu'</DiscourseConnective>elle offre aux consommateurs le degré le plus élevé possible de sécurité.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="13937" docOffset="86">
      <en>
        <Alignment alignment="51701" annotation_id="13937">
          <DiscourseConnective annotation_id="13937" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment> - and this is <Alignment alignment="16780" annotation_id="13959">
          <DiscourseConnective annotation_id="13959" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> an issue now - we need to check whether it has really worked well enough in the current situation.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7385" annotation_id="16759">
          <DiscourseConnective annotation_id="16759" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment> - <DiscourseConnective annotation_id="16771">et</DiscourseConnective> c'est <Alignment alignment="8605" annotation_id="16780">
          <DiscourseConnective annotation_id="16780" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> une question qui se pose <DiscourseConnective annotation_id="16811">maintenant</DiscourseConnective> - nous devons vérifier <DiscourseConnective annotation_id="16845">si</DiscourseConnective> elle a vraiment fonctionné suffisamment bien dans la situation actuelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14063" docOffset="87">
      <en>The first question that I would like to ask about this is <DiscourseConnective annotation_id="14121" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> follows.</en>
      <fr>La première question <DiscourseConnective annotation_id="16942">que</DiscourseConnective> je voudrais poser <DiscourseConnective annotation_id="16964">à</DiscourseConnective> ce sujet est la suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14133" docOffset="88">
      <en>It is possible to access information over the Internet, <Alignment alignment="52009" annotation_id="14189">
          <DiscourseConnective annotation_id="14189" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it is not always very easy with the different airlines.</en>
      <fr>Il est possible d'accéder aux informations sur l'internet, <Alignment alignment="17150" annotation_id="17051">
          <DiscourseConnective annotation_id="17051" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> cela n'est pas toujours très facile avec les différentes compagnies aériennes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14249" docOffset="89">
      <en>I have tried this out for myself.</en>
      <fr>J'ai essayé en ce qui me concerne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14283" docOffset="90">
      <en>You cannot always immediately find information, <Alignment alignment="17248" annotation_id="14331">
          <DiscourseConnective annotation_id="14331" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, on connecting flights which require you to land in a third country.</en>
      <fr>Vous ne pouvez pas toujours trouver immédiatement des informations relatives, <Alignment alignment="4736" annotation_id="17248">
          <DiscourseConnective annotation_id="17248" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment>, aux vols de correspondance qui vous obligent <DiscourseConnective annotation_id="17306">à</DiscourseConnective> atterrir dans un pays tiers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14412" docOffset="91">
      <en>So here we have a problem <DiscourseConnective annotation_id="14438" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="17348">donc</DiscourseConnective> ici un problème.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14444" docOffset="92">
      <en>The second open question, <Alignment alignment="43110" annotation_id="14470">
          <DiscourseConnective annotation_id="14470" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> this would be of interest to me: what experiences have people had with wet leasing?</en>
      <fr>La deuxième question en suspens, <Alignment alignment="20253" annotation_id="17403">
          <DiscourseConnective annotation_id="17403" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui serait intéressante <DiscourseConnective annotation_id="17430">à</DiscourseConnective> mes yeux: quelles ont été les expériences enregistrées en ce qui concerne la location avec équipage?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14558" docOffset="93">
      <en>Here, there have been serious concerns that it could become a loophole for enterprises which are not very reputable.</en>
      <fr>Sur ce point, de graves inquiétudes ont été exprimées quant au risque <DiscourseConnective annotation_id="17603">que</DiscourseConnective> cela ne puisse devenir une échappatoire <DiscourseConnective annotation_id="17647">pour</DiscourseConnective> des entreprises peu recommandables.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14675" docOffset="94">
      <en>Have there been any positive or negative developments with regard to this?</en>
      <fr>Y a-t-il eu des développements positifs <DiscourseConnective annotation_id="17728">ou</DiscourseConnective> négatifs <DiscourseConnective annotation_id="17740">à</DiscourseConnective> cet égard?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14750" docOffset="95">
      <en>Third, and this is a very important point: has this way of regulating companies through the blacklist had a preventative effect on airlines, <Alignment alignment="17931" annotation_id="14891">
          <Alignment alignment="26545" annotation_id="14891">
            <DiscourseConnective annotation_id="14891" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> they - non-European ones in particular - have followed safety regulations more closely?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="17753">Troisièmement</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="17768">et</DiscourseConnective> c'est un point très important: cette façon de réglementer les sociétés par le biais de la liste noire a-t-elle un effet préventif sur les compagnies aériennes, <Alignment alignment="27761" annotation_id="17931">
          <Alignment alignment="16194" annotation_id="17931">
            <DiscourseConnective annotation_id="17931" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> celles-ci - <DiscourseConnective annotation_id="17956">notamment</DiscourseConnective> les compagnies non européennes - ont suivi <DiscourseConnective annotation_id="18009">de plus</DiscourseConnective> près les règles de sécurité?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="14987" docOffset="96">
      <en>How does the selective authorisation of a few aircraft belonging to certain airlines work, where we only allow them to use certain aircraft to come to Europe?</en>
      <fr>Comment fonctionne l'autorisation sélective d'un nombre limité d'avions appartenant <DiscourseConnective annotation_id="18130">à</DiscourseConnective> certaines compagnies aériennes, <DiscourseConnective annotation_id="18164">lorsqu'</DiscourseConnective>on n'autorise celles-ci <DiscourseConnective annotation_id="18195">à</DiscourseConnective> utiliser que certains appareils <DiscourseConnective annotation_id="18229">pour</DiscourseConnective> desservir l'Europe?</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="15146" id="089" language="PL" name="Ryszard Czarnecki">
    <ParallelChunk annotation_id="15146" docOffset="97">
      <en>Madam President, Mr Piebalgs, I hope, but am by no means sure, that the effects of the volcanic eruption in Iceland will not, by any chance, be shifted onto European passengers, <Alignment alignment="18449" annotation_id="15324">
          <DiscourseConnective annotation_id="15324" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> we are talking about ticket prices.</en>
      <fr>Madame la Présidente, Monsieur Piebalgs, j'espère, <DiscourseConnective annotation_id="18305">mais</DiscourseConnective> rien n'est moins sûr, <DiscourseConnective annotation_id="18332">que</DiscourseConnective> les effets de l'éruption volcanique <DiscourseConnective annotation_id="18372">en</DiscourseConnective> Islande ne seront pas, d'aventure, répercutés sur les passagers européens <Alignment alignment="13878" annotation_id="18449">
          <DiscourseConnective annotation_id="18449" sense="Contingency.Condition">pour</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui est du prix des billets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15363" docOffset="98">
      <en>
        <Alignment alignment="18486" annotation_id="15363">
          <DiscourseConnective annotation_id="15363" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective>
        </Alignment> you are, indeed, right that these stoppages in air transport will probably be offset by higher ticket prices.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="8725" annotation_id="18486">
          <DiscourseConnective annotation_id="18486" sense="Contingency.Cause.Reason">Car</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez <DiscourseConnective annotation_id="18500">en effet</DiscourseConnective> raison d'affirmer <DiscourseConnective annotation_id="18527">que</DiscourseConnective> cet interruption du transport aérien sera probablement compensé par une hausse des prix des billets.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15477" docOffset="99">
      <en>It is worth saying this, in defence of the interests of the European consumer.</en>
      <fr>Il convient de le dire, <DiscourseConnective annotation_id="18656">afin de</DiscourseConnective> défendre les intérêts des consommateurs européens.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15556" docOffset="100">
      <en>The European Parliament is speaking on this matter yet again.</en>
      <fr>Toutefois, le Parlement européen abordera de nouveau ce sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15618" docOffset="101">
      <en>This shows what importance we attach to the matter.</en>
      <fr>Cela montre l'importance que nous attachons <DiscourseConnective annotation_id="18822">à</DiscourseConnective> cette question.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15670" docOffset="102">
      <en>I spoke about this a couple of months ago.</en>
      <fr>J'en ai déjà parlé il y a quelques mois.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15713" docOffset="103">
      <en>Many of you <Alignment alignment="18910" annotation_id="15725">
          <DiscourseConnective annotation_id="15725" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> spoke <Alignment alignment="18926" annotation_id="15736">
          <DiscourseConnective annotation_id="15736" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="52289" annotation_id="15742">
          <DiscourseConnective annotation_id="15742" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I remember the previous parliamentary term, <Alignment alignment="52783" annotation_id="15790">
          <DiscourseConnective annotation_id="15790" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> we spoke very openly about this, too.</en>
      <fr>Beaucoup d'entre vous en ont <Alignment alignment="15725" annotation_id="18910">
          <DiscourseConnective annotation_id="18910" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> parlé <Alignment alignment="6871" annotation_id="18926">
          <DiscourseConnective annotation_id="18926" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="15742" annotation_id="18933">
          <DiscourseConnective annotation_id="18933" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je me souviens de la législature précédente, <Alignment alignment="13321" annotation_id="18981">
          <DiscourseConnective annotation_id="18981" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous avions déjà évoqué tout à fait ouvertement le sujet.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15833" docOffset="104">
      <en>After everything that has been said, I have a personal reflection.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19047">Après tout</DiscourseConnective> ce qui a été dit, j'ai une réflexion personnelle.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="15900" docOffset="105">
      <en>A journalist from the most influential newspaper in Poland asked me, 'What do you people do in the European Parliament?</en>
      <fr>Un journaliste du journal le plus influent de Pologne m'a demandé: "Que font les gens du Parlement européen?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16020" docOffset="106">
      <en>After all, it is such an unimportant issue.'</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="19217">Après tout</DiscourseConnective>, cette question a <DiscourseConnective annotation_id="19246">si</DiscourseConnective> peu d'importance".</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16065" docOffset="107">
      <en>Only now have the media begun to be aware that it is a very important question, a question of security and an absolutely fundamental question from the point of view of the interests of European citizens, taxpayers, voters and consumers.</en>
      <fr>C'est seulement <DiscourseConnective annotation_id="19284">maintenant que</DiscourseConnective> les médias commencent <DiscourseConnective annotation_id="19321">à</DiscourseConnective> prendre conscience <DiscourseConnective annotation_id="19342">du fait qu'</DiscourseConnective>il <DiscourseConnective annotation_id="19356">s'</DiscourseConnective>agit d'une question très importante, d'une question de sécurité, absolument fondamentale du point de vue des intérêts des citoyens européens, des contribuables, des électeurs <DiscourseConnective annotation_id="19533">et</DiscourseConnective> des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16302" docOffset="108">
      <en>It is not normal that we know what the blacklist in the European Union is like, <Alignment alignment="41151" annotation_id="16382">
          <DiscourseConnective annotation_id="16382" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we do not know what it is like outside the European Union.</en>
      <fr>Il n'est pas normal <DiscourseConnective annotation_id="19575">que</DiscourseConnective> nous sachions ce qu'est la liste noire <DiscourseConnective annotation_id="19618">à</DiscourseConnective> l'intérieur de l'Union européenne, <Alignment alignment="20765" annotation_id="19655">
          <DiscourseConnective annotation_id="19655" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> que nous ne sachions pas ce qu'elle est à l'extérieur de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16445" docOffset="109">
      <en>This is a completely schizophrenic situation.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="19740">s'</DiscourseConnective>agit d'une situation complètement schizophrène.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16491" docOffset="110">
      <en>Now to the final and very important matter: it must not be that European passengers pay extra for security - this is, after all, a matter for states and governments.</en>
      <fr>Et <DiscourseConnective annotation_id="19793">maintenant</DiscourseConnective> le point final, très important: il ne faut pas <DiscourseConnective annotation_id="19851">que</DiscourseConnective> les passagers européens paient un supplément <DiscourseConnective annotation_id="19900">pour</DiscourseConnective> la sécurité - c'est là, <DiscourseConnective annotation_id="19929">après tout</DiscourseConnective>, l'affaire des États <DiscourseConnective annotation_id="19961">et</DiscourseConnective> des gouvernements.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="16657" id="090" name="Mathieu Grosch">
    <ParallelChunk annotation_id="16657" docOffset="111">
      <en>(DE) Madam President, Commissioner, seen in this way, the blacklist was an interesting achievement of this Parliament under the leadership of Mrs De Veyrac and her colleagues from the previous legislative term.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, Monsieur le Commissaire, vue sous cet angle, la liste noire a été un succès intéressant de ce Parlement, sous la direction de Mme De Veyrac <DiscourseConnective annotation_id="20150">et</DiscourseConnective> de ses collègues de la précédente législature.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="16868" docOffset="112">
      <en>The blacklist can affect companies, countries or aircraft, <Alignment alignment="20269" annotation_id="16927">
          <DiscourseConnective annotation_id="16927" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that in connection with this, the Commission should provide somewhat more detailed answers to the questions that have been raised, particularly <Alignment alignment="708" annotation_id="17085">
          <DiscourseConnective annotation_id="17085" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective>
        </Alignment> regards the extent to which companies have a say in decision making in different countries, <Alignment alignment="26382" annotation_id="17180">
          <DiscourseConnective annotation_id="17180" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> why this procedure takes place in connection with individual aircraft.</en>
      <fr>La liste noire peut affecter les compagnies, les pays <DiscourseConnective annotation_id="20254">ou</DiscourseConnective> les avions, <Alignment alignment="16927" annotation_id="20269">
          <DiscourseConnective annotation_id="20269" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="20281">qu'en</DiscourseConnective> l'espèce, la Commission devrait fournir des réponses un peu plus détaillées aux questions qui ont été soulevées, <Alignment alignment="6943" annotation_id="20400">
          <DiscourseConnective annotation_id="20400" sense="Temporal.Synchrony">notamment en</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce qui concerne la mesure dans laquelle les compagnies ont leur mot à dire, dans les différents pays, dans la prise de décision, <Alignment alignment="7152" annotation_id="20542">
          <DiscourseConnective annotation_id="20542" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> la raison pour laquelle cette procédure concerne des appareils isolés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17255" docOffset="113">
      <en>Further development is <Alignment alignment="20659" annotation_id="17278">
          <DiscourseConnective annotation_id="17278" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> important for us.</en>
      <fr>Le développement des mesures actuelles est <Alignment alignment="9518" annotation_id="20659">
          <DiscourseConnective annotation_id="20659" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> un point important <DiscourseConnective annotation_id="20688">à</DiscourseConnective> nos yeux.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17301" docOffset="114">
      <en>We have already explained in the debate a few years ago that it remains important to us for the Commission to improve follow-up on these acts and measures in communications, at least with Parliament.</en>
      <fr>Nous avons <DiscourseConnective annotation_id="20711">déjà</DiscourseConnective> expliqué lors du débat qui a eu lieu il y a quelques années <DiscourseConnective annotation_id="20776">que</DiscourseConnective> l'amélioration du suivi de ces actes <DiscourseConnective annotation_id="20817">et</DiscourseConnective> de ces mesures dans les communications, <DiscourseConnective annotation_id="20860">au moins</DiscourseConnective> avec le Parlement, restait important <DiscourseConnective annotation_id="20906">pour</DiscourseConnective> nous <DiscourseConnective annotation_id="20916">à</DiscourseConnective> la Commission.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17501" docOffset="115">
      <en>This is <Alignment alignment="20949" annotation_id="17509">
          <DiscourseConnective annotation_id="17509" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> there are certain questions which remain open for us, not least the monitoring of the airlines, as well as the question of aircraft which could suddenly fly under a different name at some point, and regarding the fact that today, a certain level of transparency is required for those decisions in particular which could be taken at the last minute.</en>
      <fr>Il en est ainsi <Alignment alignment="5726" annotation_id="20949">
          <DiscourseConnective annotation_id="20949" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> certaines questions restent ouvertes <DiscourseConnective annotation_id="20996">à</DiscourseConnective> nos yeux, et <DiscourseConnective annotation_id="21011">notamment</DiscourseConnective> la supervision des compagnies aériennes, <DiscourseConnective annotation_id="21062">ainsi</DiscourseConnective> que la question des avions qui pourraient <DiscourseConnective annotation_id="21110">soudain</DiscourseConnective> voler sous un nom différent, et <DiscourseConnective annotation_id="21150">parce qu'</DiscourseConnective>aujourd'hui, un certain niveau de transparence est requis, <DiscourseConnective annotation_id="21218">notamment</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="21228">pour</DiscourseConnective> ce qui est des décisions qui pourraient être prises <DiscourseConnective annotation_id="21285">à</DiscourseConnective> la dernière minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17866" docOffset="116">
      <en>With that, I come to the point which is most important for me: information.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="21307">Là-dessus</DiscourseConnective>, j'en viens au point le plus important <DiscourseConnective annotation_id="21356">à</DiscourseConnective> mes yeux: l'information.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="17942" docOffset="117">
      <en>All in all, we are of the opinion - and I think that this is true across the groups - that citizens and passengers have the right, <DiscourseConnective annotation_id="18073" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> there should <DiscourseConnective annotation_id="18090" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective> be an obligation, for the companies to inform them systematically that information regarding the blacklist can be obtained at airports without any problems, as well as at travel agencies, <DiscourseConnective annotation_id="18290" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective> that, especially <DiscourseConnective annotation_id="18311" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> flying to 'certain countries' which are already known for problems today, travel agencies indicate which companies are problematic <DiscourseConnective annotation_id="18447" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective> rebookings are being made.</en>
      <fr>Dans l'ensemble, nous sommes d'avis - et je pense que c'est le cas dans tous les groupes politiques - que les citoyens et les passagers ont le droit à l'information, et qu'il devrait donc y avoir une obligation, pour les compagnies, de les avertir systématiquement que les informations concernant la liste noire peuvent être obtenues sans aucun problème dans les aéroports ainsi que dans les agences de voyage, et que, surtout dans le cas des vols à destination de "certains pays" déjà connus pour avoir des problèmes aujourd'hui, les agences de voyage indiquent quelles sociétés sont problématiques lorsque des modifications de réservation sont effectuées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18479" docOffset="118">
      <en>For us, the aim is that this measure, which has now essentially already improved safety, is not just extended to Europe and European passengers, but is adopted worldwide.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22041">Pour</DiscourseConnective> nous, l'objectif est <DiscourseConnective annotation_id="22067">que</DiscourseConnective> cette mesure qui, pour l'essentiel, a <DiscourseConnective annotation_id="22109">déjà</DiscourseConnective> amélioré la sécurité, ne <DiscourseConnective annotation_id="22139">soit</DiscourseConnective> pas seulement appliquée <DiscourseConnective annotation_id="22168">à</DiscourseConnective> l'Europe <DiscourseConnective annotation_id="22179">et</DiscourseConnective> aux passagers européens, <DiscourseConnective annotation_id="22207">mais</DiscourseConnective> qu'elle <DiscourseConnective annotation_id="22220">soit</DiscourseConnective> adoptée dans le monde entier.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="18650" id="091" name="Fiona Hall">
    <ParallelChunk annotation_id="18650" docOffset="119">
      <en>Madam President, I would like to raise an issue which is closely linked to aviation safety <Alignment alignment="22357" annotation_id="18741">
          <DiscourseConnective annotation_id="18741" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> which underlines the need to make the operation of the EU blacklist as effective as possible.</en>
      <fr>(EN) Madame la Présidente, je voudrais soulever une question étroitement liée <DiscourseConnective annotation_id="22333">à</DiscourseConnective> la sécurité aérienne, <Alignment alignment="8978" annotation_id="22357">
          <DiscourseConnective annotation_id="22357" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui vient souligner la nécessité de rendre <DiscourseConnective annotation_id="22403">aussi</DiscourseConnective> efficace <DiscourseConnective annotation_id="22418">que</DiscourseConnective> possible le fonctionnement de la liste noire de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18839" docOffset="120">
      <en>In December 2008, the Council finally adopted the EU Code of Conduct on arms transfers.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="22476">En</DiscourseConnective> décembre 2008, le Conseil a <DiscourseConnective annotation_id="22507">finalement</DiscourseConnective> adopté le code de conduite européen sur les transferts d'armes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="18927" docOffset="121">
      <en>This code controls the export from the EU of military technology and equipment.</en>
      <fr>Ce code contrôle l'exportation de technologie <DiscourseConnective annotation_id="22628">et</DiscourseConnective> d'équipements militaires hors de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19007" docOffset="122">
      <en>
        <Alignment alignment="22670" annotation_id="19007">
          <DiscourseConnective annotation_id="19007" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, a concern persists that not all EU arms-exporting countries are abiding by the code and that European arms are still being supplied to conflict zones.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="28617" annotation_id="22670">
          <DiscourseConnective annotation_id="22670" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, l'inquiétude persiste quant à la question de savoir <DiscourseConnective annotation_id="22733">si</DiscourseConnective> tous les pays de l'UE exportateurs d'armes respectent bien ce code, <DiscourseConnective annotation_id="22804">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="22807">si</DiscourseConnective> des armes européennes sont <DiscourseConnective annotation_id="22837">encore</DiscourseConnective> livrées <DiscourseConnective annotation_id="22852">à</DiscourseConnective> des zones de conflit.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19167" docOffset="123">
      <en>
        <Alignment alignment="22876" annotation_id="19167">
          <DiscourseConnective annotation_id="19167" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> one measure has been shown to be very effective in curtailing the illegal supply of arms, <Alignment alignment="39105" annotation_id="19261">
          <DiscourseConnective annotation_id="19261" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is the EU aviation blacklist.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="92" annotation_id="22876">
          <DiscourseConnective annotation_id="22876" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une mesure s'est montrée très efficace s'agissant de juguler les livraisons illégales d'armes, <Alignment alignment="14174" annotation_id="22982">
          <DiscourseConnective annotation_id="22982" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> il <DiscourseConnective annotation_id="22988">s'</DiscourseConnective>agit de la liste noire de l'aviation de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19300" docOffset="124">
      <en>A Swedish study in 2008 showed that the air cargo operators who are involved in arms transfers to conflict zones are the same operators who habitually violate air safety standards.</en>
      <fr>Une étude suédoise de 2008 a montré <DiscourseConnective annotation_id="23072">que</DiscourseConnective> les opérateurs de fret aérien impliqués dans les transferts d'armes aux zones de conflit sont les mêmes opérateurs qui ont l'habitude de transgresser les normes de la sécurité aérienne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19481" docOffset="125">
      <en>Maybe it is not surprising that dodgy operators with a lax approach to safety should <Alignment alignment="63973" annotation_id="19566">
          <DiscourseConnective annotation_id="19566" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be revealed as dodgy operators as far <DiscourseConnective annotation_id="19609" sense="Temporal.Synchrony">as</DiscourseConnective> the cargoes they carry are concerned.</en>
      <fr>Il n'est peut-être pas surprenant d'apprendre que des opérateurs douteux faisant preuve d'une approche laxiste en matière de sécurité soient <Alignment alignment="19566" annotation_id="23403">
          <DiscourseConnective annotation_id="23403" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des opérateurs douteux <DiscourseConnective annotation_id="23436">en</DiscourseConnective> ce qui concerne les cargaisons qu'ils transportent.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="19650" docOffset="126">
      <en>
        <Alignment alignment="45292" annotation_id="19650">
          <DiscourseConnective annotation_id="19650" sense="Comparison.Contrast">But</DiscourseConnective>
        </Alignment> the happy consequence of this link is that the measures to ensure strict control of aircraft, measures which are designed to protect European citizens, are <Alignment alignment="23686" annotation_id="19810">
          <DiscourseConnective annotation_id="19810" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> helping to protect the citizens of other continents, especially Africa, from the destruction that takes place <Alignment alignment="19394" annotation_id="19925">
          <DiscourseConnective annotation_id="19925" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> conflicts are fuelled by abundantly available small arms and light weaponry.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="10935" annotation_id="23491">
          <DiscourseConnective annotation_id="23491" sense="Comparison.Contrast">Mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la conséquence heureuse de ce lien, c'est <DiscourseConnective annotation_id="23538">que</DiscourseConnective> les mesures visant <DiscourseConnective annotation_id="23561">à</DiscourseConnective> assurer un strict contrôle des aéronefs, c'est-à-dire des mesures destinées <DiscourseConnective annotation_id="23639">à</DiscourseConnective> protéger les citoyens européens, contribuent <Alignment alignment="21932" annotation_id="23686">
          <DiscourseConnective annotation_id="23686" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="23696">à</DiscourseConnective> protéger les citoyens d'autres continents, <DiscourseConnective annotation_id="23741">notamment en</DiscourseConnective> Afrique, des destructions qui ont lieu <Alignment alignment="24650" annotation_id="23793">
          <DiscourseConnective annotation_id="23793" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> les conflits sont alimentés par des armes légères <DiscourseConnective annotation_id="23851">et</DiscourseConnective> de petite taille en quantité abondante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20007" docOffset="127">
      <en>
        <Alignment alignment="19150" annotation_id="20007">
          <DiscourseConnective annotation_id="20007" sense="Contingency.Cause.Result">So</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would ask Commissioner Piebalgs as Development Commissioner <Alignment alignment="16324" annotation_id="20072">
          <DiscourseConnective annotation_id="20072" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> he could add his personal weight to the Commission's efforts to ensure that the blacklists are implemented effectively and systematically.</en>
      <fr>Je demanderai <Alignment alignment="20007" annotation_id="23908">
          <DiscourseConnective annotation_id="23908" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> à Monsieur le commissaire Piebalgs, en <DiscourseConnective annotation_id="23952">tant que</DiscourseConnective> commissaire chargé du développement, <Alignment alignment="9642" annotation_id="23998">
          <DiscourseConnective annotation_id="23998" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il peut ajouter tout son poids aux efforts de la Commission visant <DiscourseConnective annotation_id="24067">à</DiscourseConnective> garantir une mise en œuvre efficace des listes noires.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="20214" id="092" name="Marian-Jean Marinescu">
    <ParallelChunk annotation_id="20214" docOffset="128">
      <en>(RO) The blacklist of unsafe air carriers is a measure for protecting European passengers which I very warmly welcome.</en>
      <fr>(RO) La liste noire des transporteurs aériens à risque est une mesure de protection des passagers européens dont je me félicite.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20333" docOffset="129">
      <en>The list must be well publicised by both the European Commission and Member States, and especially by tourism agencies.</en>
      <fr>Cette liste doit faire l'objet d'une bonne publicité de la part de la Commission européenne <DiscourseConnective annotation_id="24345">et</DiscourseConnective> des États membres, <DiscourseConnective annotation_id="24367">et</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="24370">en particulier</DiscourseConnective> de la part des offices du tourisme.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20453" docOffset="130">
      <en>In actual fact, it all boils down to the good faith and good will of tour operators and travel agents.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="24421">En réalité</DiscourseConnective>, tout se résume <DiscourseConnective annotation_id="24448">à</DiscourseConnective> la bonne foi <DiscourseConnective annotation_id="24463">et</DiscourseConnective> à la bonne volonté des voyagistes <DiscourseConnective annotation_id="24500">et</DiscourseConnective> des agences de voyage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20556" docOffset="131">
      <en>
        <Alignment alignment="58049" annotation_id="20556">
          <Alignment alignment="58049" annotation_id="20556">
            <DiscourseConnective annotation_id="20556" sense="Comparison.Contrast">On the other hand</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, a solution needs to be found for the scenario where a particular destination is only served by unsafe air carriers.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="20556" annotation_id="24526">
          <Alignment alignment="23135" annotation_id="24526">
            <DiscourseConnective annotation_id="24526" sense="Comparison.Contrast">Par ailleurs</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, une solution doit être trouvée <DiscourseConnective annotation_id="24571">pour</DiscourseConnective> le scénario dans lequel une destination particulière serait desservie uniquement par des transporteurs aériens à risque.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20691" docOffset="132">
      <en>A large number of the carriers on the blacklist serve destinations in developing or underdeveloped countries in Africa, South-East Asia and Central Asia.</en>
      <fr>Un grand nombre des transporteurs figurant sur la liste noire desservent des destinations dans des pays en développement <DiscourseConnective annotation_id="24818">ou</DiscourseConnective> des pays sous-développés d'Afrique, d'Asie du Sud-Est <DiscourseConnective annotation_id="24875">et</DiscourseConnective> d'Asie centrale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="20845" docOffset="133">
      <en>This begs a valid question: To what extent can fair competition still be guaranteed between large European, US and Far Eastern air carriers and small transport companies that have been set up in these developing countries?</en>
      <fr>Ce point soulève une question pertinente: dans quelle mesure une concurrence loyale peut-elle continuer d'être garantie entre les grands transporteurs européens, américains <DiscourseConnective annotation_id="25068">et</DiscourseConnective> d'Extrême-Orient <DiscourseConnective annotation_id="25088">et</DiscourseConnective> les petits transporteurs aériens qui ont été créés dans ces pays en développement?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21068" docOffset="134">
      <en>In this respect, I believe that we need to consider how the European Union could support their development through improving the safety and security of their flights, rather than excluding them from the market via a ban.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="25174">À cet égard</DiscourseConnective>, je crois <DiscourseConnective annotation_id="25196">que</DiscourseConnective> nous devons examiner comment l'Union européenne pourrait soutenir leur développement <DiscourseConnective annotation_id="25285">en</DiscourseConnective> améliorant la sûreté <DiscourseConnective annotation_id="25309">et</DiscourseConnective> la sécurité de leurs vols, <DiscourseConnective annotation_id="25339">plutôt qu'</DiscourseConnective>en les excluant du marché par une interdiction.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21289" docOffset="135">
      <en>This would enable the European Union to fulfil a duty of honour by supporting the sustainable development of the air transport sector in these less advantaged states as well.</en>
      <fr>Cela permettrait ainsi à l'Union européenne de remplir son devoir moral <DiscourseConnective annotation_id="25469">en</DiscourseConnective> soutenant également le développement durable du secteur des transports aériens dans ces États moins favorisés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="21464" id="093" name="Jörg Leichtfried">
    <ParallelChunk annotation_id="21464" docOffset="136">
      <en>(DE) Madam President, I would like to make a general comment and <Alignment alignment="15544" annotation_id="21529">
          <DiscourseConnective annotation_id="21529" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask two or three questions, depending on how much time you allow me.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais formuler une <DiscourseConnective annotation_id="25635">remarque</DiscourseConnective> générale <DiscourseConnective annotation_id="25653">et</DiscourseConnective> poser <Alignment alignment="21529" annotation_id="25662">
          <DiscourseConnective annotation_id="25662" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> deux <DiscourseConnective annotation_id="25675">ou</DiscourseConnective> trois questions, suivant <DiscourseConnective annotation_id="25703">le temps que</DiscourseConnective> vous m'accorderez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21603" docOffset="137">
      <en>The general comment is as follows.</en>
      <fr>L'observation générale est la suivante.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21638" docOffset="138">
      <en>I find it almost ludicrous that in the present situation, we, the Group of the Progressive Alliance of Socialists and Democrats in the European Parliament, have received, in three air safety reports, a total of nine minutes of speaking time.</en>
      <fr>Je trouve presque risible dans la situation actuelle que nous, groupe de l'Alliance progressiste des socialistes <DiscourseConnective annotation_id="25888">et</DiscourseConnective> démocrates au Parlement européen, n'ayons reçu, lors des trois rapports sur la sécurité aérienne, qu'un <DiscourseConnective annotation_id="25995">total</DiscourseConnective> de neuf minutes de temps de parole.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="21880" docOffset="139">
      <en>Of course, there is the special session tomorrow, <Alignment alignment="26091" annotation_id="21930">
          <DiscourseConnective annotation_id="21930" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I believe that it is about time for this House to pay more attention to things that really affect people, and perhaps to cut back somewhat on debates whose value has been artificially inflated.</en>
      <fr>Bien sûr, il y a la session extraordinaire de demain, <Alignment alignment="15852" annotation_id="26091">
          <DiscourseConnective annotation_id="26091" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je crois <DiscourseConnective annotation_id="26105">qu'</DiscourseConnective>il est temps <DiscourseConnective annotation_id="26121">que</DiscourseConnective> cette Assemblée accorde plus d'attention aux choses qui touchent vraiment les gens, <DiscourseConnective annotation_id="26209">et</DiscourseConnective> qu'elle réduise peut-être quelque peu l'importance des débats dont la valeur a été artificiellement gonflée.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22128" docOffset="140">
      <en>As for the questions themselves, Commissioner - for me the most important is: what is the situation with regard to code-share flights - these aircraft that are meant to be flown by a European airline, <Alignment alignment="26582" annotation_id="22329">
          <DiscourseConnective annotation_id="22329" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> which can <Alignment alignment="35509" annotation_id="22343">
          <DiscourseConnective annotation_id="22343" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> be operated by some other airline, even one on the blacklist?</en>
      <fr>Quant aux questions proprement dites, Monsieur le Commissaire, la plus importante est <DiscourseConnective annotation_id="26407">pour</DiscourseConnective> moi la suivante: quelle est la situation concernant les vols en partage de code - ces appareils qui sont destinés <DiscourseConnective annotation_id="26526">à</DiscourseConnective> être exploités par une compagnie aérienne européenne, <Alignment alignment="29263" annotation_id="26582">
          <DiscourseConnective annotation_id="26582" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> qui peuvent <Alignment alignment="22343" annotation_id="26599">
          <DiscourseConnective annotation_id="26599" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">ensuite</DiscourseConnective>
        </Alignment> être exploités par une autre compagnie aérienne, <DiscourseConnective annotation_id="26656">même si</DiscourseConnective> elle figure sur la liste noire?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22410" docOffset="141">
      <en>What is happening here to inform people who need to fly?</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="26696">Que</DiscourseConnective> se passe-t-il <DiscourseConnective annotation_id="26714">dans ce cas</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="26726">pour</DiscourseConnective> informer les personnes qui doivent prendre l'avion?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22467" docOffset="142">
      <en>This is a real burning issue for me, <Alignment alignment="6636" annotation_id="22504">
          <DiscourseConnective annotation_id="22504" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would expect you to answer it.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="26786">s'</DiscourseConnective>agit <DiscourseConnective annotation_id="26793">à</DiscourseConnective> mes yeux d'un problème vraiment brûlant, <Alignment alignment="22504" annotation_id="26836">
          <DiscourseConnective annotation_id="26836" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> j'attends que vous y répondiez.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22541" docOffset="143">
      <en>I will leave it at that one question.</en>
      <fr>Je m'en tiendrai <DiscourseConnective annotation_id="26888">à</DiscourseConnective> cette seule question.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="22579" id="094" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="22579" docOffset="144">
      <en>(DE) Madam President, <Alignment alignment="26939" annotation_id="22601">
          <Alignment alignment="26939" annotation_id="22601">
            <DiscourseConnective annotation_id="22601" sense="Contingency.Cause.Reason">now that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> we have addressed aviation safety - and we will <Alignment alignment="27010" annotation_id="22658">
          <DiscourseConnective annotation_id="22658" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> be speaking and voting on the European Aviation Safety Agency the day after tomorrow - I would like to take the opportunity to broach another problematic area.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, <Alignment alignment="22601" annotation_id="26939">
          <Alignment alignment="31061" annotation_id="26939">
            <DiscourseConnective annotation_id="26939" sense="Contingency.Cause.Reason">maintenant que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> nous avons abordé la sécurité aérienne - <DiscourseConnective annotation_id="26995">et</DiscourseConnective> nous allons <Alignment alignment="8530" annotation_id="27010">
          <DiscourseConnective annotation_id="27010" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous exprimer <DiscourseConnective annotation_id="27034">et</DiscourseConnective> voter après-demain sur l'Agence européenne de la sécurité aérienne - je voudrais profiter de l'occasion <DiscourseConnective annotation_id="27141">pour</DiscourseConnective> aborder un autre domaine problématique.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="22823" docOffset="145">
      <en>People taking part in aviation sports in Austria and in other Member States are confronted with the fact that vitally important sets of rules for such sports are only available in English.</en>
      <fr>Les personnes qui pratiquent l'aviation sportive <DiscourseConnective annotation_id="27235">en</DiscourseConnective> Autriche <DiscourseConnective annotation_id="27247">et</DiscourseConnective> dans d'autres États membres sont toutes confrontées <DiscourseConnective annotation_id="27302">au fait</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="27310">que</DiscourseConnective> des ensembles cruciaux de règles concernant ces sports ne sont disponibles <DiscourseConnective annotation_id="27389">qu'en</DiscourseConnective> anglais.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23012" docOffset="146">
      <en>The sportspeople concerned often speak excellent English; <Alignment alignment="36402" annotation_id="23070">
          <DiscourseConnective annotation_id="23070" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, it is often not easy to understand a subject which is already complex in itself in a subject-specific jargon in another language.</en>
      <fr>Les sportifs concernés parlent souvent un excellent anglais, <Alignment alignment="23070" annotation_id="27465">
          <DiscourseConnective annotation_id="27465" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> il n'est souvent pas facile de comprendre un sujet <DiscourseConnective annotation_id="27521">déjà</DiscourseConnective> complexe <DiscourseConnective annotation_id="27535">en</DiscourseConnective> lui-même dans le jargon spécialisé d'une autre langue.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23209" docOffset="147">
      <en>
        <Alignment alignment="27593" annotation_id="23209">
          <Alignment alignment="51552" annotation_id="23209">
            <DiscourseConnective annotation_id="23209" sense="Contingency.Cause.Result">As a result</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, Member States <Alignment alignment="22837" annotation_id="23236">
          <DiscourseConnective annotation_id="23236" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">then</DiscourseConnective>
        </Alignment> try to obtain expert opinions from the EU.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="7443" annotation_id="27593">
          <Alignment alignment="23986" annotation_id="27593">
            <DiscourseConnective annotation_id="27593" sense="Contingency.Cause.Result">En conséquence</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, les États membres tentent <Alignment alignment="15853" annotation_id="27635">
          <DiscourseConnective annotation_id="27635" sense="Temporal.Asynchronous.Precedence">alors</DiscourseConnective>
        </Alignment> d'obtenir des avis d'experts de l'UE.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23284" docOffset="148">
      <en>This expenditure of time and effort would be avoidable, in my opinion, <Alignment alignment="27740" annotation_id="23355">
          <DiscourseConnective annotation_id="23355" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> the rules were available in the relevant languages.</en>
      <fr>Cette perte de temps <DiscourseConnective annotation_id="27700">et</DiscourseConnective> d'énergie serait <DiscourseConnective annotation_id="27720">à</DiscourseConnective> mon avis évitable <Alignment alignment="23355" annotation_id="27740">
          <DiscourseConnective annotation_id="27740" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> les règles étaient disponibles dans les langues pertinentes.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23410" docOffset="149">
      <en>I am trying to make vitally important regulations for those taking part in aviation sports available in German and French too - that is, in the two more widely spoken working languages.</en>
      <fr>J'essaie de rendre les règlements revêtant une importance vitale <DiscourseConnective annotation_id="27869">pour</DiscourseConnective> les personnes pratiquant l'aviation sportive accessibles <DiscourseConnective annotation_id="27931">en</DiscourseConnective> allemand <DiscourseConnective annotation_id="27943">et</DiscourseConnective> en français <DiscourseConnective annotation_id="27958">également</DiscourseConnective>, c'est-à-dire dans les deux langues de travail les plus largement répandues.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="23596" id="095" name="Silvia-Adriana Ţicău">
    <ParallelChunk annotation_id="23596" docOffset="150">
      <en>(RO) The blacklist, updated on 30 March this year, features 278 companies from 17 countries.</en>
      <fr>(RO) La liste noire, mise à jour le 30 mars de cette année, contient 278 compagnies originaires de 17 pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23689" docOffset="151">
      <en>The EU must develop its technical and administrative capabilities in order to ensure compliance with the necessary civil aviation standards <Alignment alignment="23469" annotation_id="23829">
          <Alignment alignment="28310" annotation_id="23829">
            <DiscourseConnective annotation_id="23829" sense="Contingency.Cause.Result">so that</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> only airlines which comply with international security regulations can fly in the European Union.</en>
      <fr>L'Union européenne doit renforcer ses capacités techniques <DiscourseConnective annotation_id="28212">et</DiscourseConnective> administratives <DiscourseConnective annotation_id="28231">afin d'</DiscourseConnective>assurer la conformité avec les normes nécessaires de l'aviation civile, <Alignment alignment="12589" annotation_id="28310">
          <Alignment alignment="5406" annotation_id="28310">
            <DiscourseConnective annotation_id="28310" sense="Contingency.Cause.Result">de sorte que</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> seules les compagnies aériennes respectant la réglementation internationale en matière de sécurité puissent voler dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="23935" docOffset="152">
      <en>At the same time, <Alignment alignment="28482" annotation_id="23953">
          <DiscourseConnective annotation_id="23953" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, we must <Alignment alignment="28505" annotation_id="23970">
          <DiscourseConnective annotation_id="23970" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> help third countries improve their civil aviation safety standards.</en>
      <fr>Dans le <DiscourseConnective annotation_id="28470">même</DiscourseConnective> temps, <Alignment alignment="15571" annotation_id="28482">
          <DiscourseConnective annotation_id="28482" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment>, nous devons <Alignment alignment="3267" annotation_id="28505">
          <DiscourseConnective annotation_id="28505" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> aider les pays tiers à améliorer leurs normes de sécurité dans le domaine de l'aviation civile.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24043" docOffset="153">
      <en>Competent third country authorities need to improve their ability to monitor the air carriers they grant licences to.</en>
      <fr>Les autorités compétentes des pays tiers doivent améliorer leur capacité <DiscourseConnective annotation_id="28680">à</DiscourseConnective> surveiller les transporteurs aériens auxquels elles octroient des licences.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24161" docOffset="154">
      <en>The flight safety analysis conducted in the European Union for third country operators will <Alignment alignment="28869" annotation_id="24253">
          <DiscourseConnective annotation_id="24253" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> include checks carried out on the ground on these companies' aircraft, bearing in mind the evidence showing serious incidents and accidents suffered by carriers last year.</en>
      <fr>L'analyse de la sécurité des vols effectuée dans l'Union européenne <DiscourseConnective annotation_id="28826">pour</DiscourseConnective> les opérateurs des pays tiers inclura <Alignment alignment="24253" annotation_id="28869">
          <DiscourseConnective annotation_id="28869" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> des contrôles effectués au sol <DiscourseConnective annotation_id="28910">à</DiscourseConnective> bord des aéronefs de ces compagnies, en tenant compte des éléments retirés des incidents graves <DiscourseConnective annotation_id="29008">et</DiscourseConnective> des accidents subis l'année dernière par les transporteurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24430" docOffset="155">
      <en>
        <Alignment alignment="29071" annotation_id="24430">
          <DiscourseConnective annotation_id="24430" sense="Comparison.Contrast">However</DiscourseConnective>
        </Alignment>, information must be provided to passengers during their whole itinerary, including about all the companies which they are using to make this trip.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="12870" annotation_id="29071">
          <DiscourseConnective annotation_id="29071" sense="Comparison.Contrast">Toutefois</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les informations doivent être fournies aux passagers tout au long de leur itinéraire, y compris au sujet de toutes les compagnies auxquelles ils font appel <DiscourseConnective annotation_id="29238">pour</DiscourseConnective> ce voyage.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24586" docOffset="156">
      <en>This information should be provided no later than at the time of purchasing the ticket.</en>
      <fr>Ces informations devraient être fournies au <DiscourseConnective annotation_id="29298">plus tard</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="29308">au moment de</DiscourseConnective> l'achat du billet.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="24674" id="096" name="Andris Piebalgs">
    <ParallelChunk annotation_id="24674" docOffset="157">
      <en>Member of the Commission. - Madam President, I would like to thank you for the questions.</en>
      <fr>membre de la Commission. - (EN) Madame la Présidente, je tiens <DiscourseConnective annotation_id="29403">à</DiscourseConnective> vous remercier <DiscourseConnective annotation_id="29420">pour</DiscourseConnective> ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24764" docOffset="158">
      <en>It has definitely demonstrated that this House is very strongly behind the blacklist approach.</en>
      <fr>Celles-ci ont définitivement démontré <DiscourseConnective annotation_id="29478">que</DiscourseConnective> cette Assemblée soutient très fermement l'approche fondée sur la liste noire.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24859" docOffset="159">
      <en>I can promise, on behalf of Vice-President Kallas, that we will improve communication with Parliament on these issues.</en>
      <fr>Je peux promettre, au nom du vice-président Kallas, <DiscourseConnective annotation_id="29612">que</DiscourseConnective> nous allons améliorer la communication avec le Parlement sur ces questions.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="24978" docOffset="160">
      <en>I can <Alignment alignment="42194" annotation_id="24984">
          <DiscourseConnective annotation_id="24984" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> promise that all the questions that have been asked will be forwarded for a written answer <Alignment alignment="29811" annotation_id="25080">
          <DiscourseConnective annotation_id="25080" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="63368" annotation_id="25088">
          <DiscourseConnective annotation_id="25088" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> I follow up with answers to the questions, I will definitely not be able to do so in the remaining one and a half minutes.</en>
      <fr>Je peux <Alignment alignment="24984" annotation_id="29700">
          <DiscourseConnective annotation_id="29700" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> promettre <DiscourseConnective annotation_id="29720">que</DiscourseConnective> toutes les questions qui ont été posées seront transmises <DiscourseConnective annotation_id="29782">en vue d'</DiscourseConnective>une réponse écrite, <Alignment alignment="25080" annotation_id="29811">
          <DiscourseConnective annotation_id="29811" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="7299" annotation_id="29821">
          <DiscourseConnective annotation_id="29821" sense="Contingency.Condition">si</DiscourseConnective>
        </Alignment> je m'occupe maintenant de répondre aux questions, je ne serai certainement pas en mesure de le faire au cours de la minute <DiscourseConnective annotation_id="29947">et</DiscourseConnective> demie qui me reste.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25214" docOffset="161">
      <en>I will, <Alignment alignment="29978" annotation_id="25222">
          <DiscourseConnective annotation_id="25222" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, cover some of them <Alignment alignment="30016" annotation_id="25252">
          <DiscourseConnective annotation_id="25252" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> not <Alignment alignment="48890" annotation_id="25260">
          <DiscourseConnective annotation_id="25260" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I would not be able to answer all the questions asked.</en>
      <fr>Je vais <Alignment alignment="28960" annotation_id="29978">
          <DiscourseConnective annotation_id="29978" sense="Contingency.Cause.Result">donc</DiscourseConnective>
        </Alignment> aborder certaines d'entre elles, <Alignment alignment="25252" annotation_id="30016">
          <DiscourseConnective annotation_id="30016" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> pas toutes, <Alignment alignment="13221" annotation_id="30033">
          <DiscourseConnective annotation_id="30033" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serais incapable de répondre à toutes les questions posées.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25323" docOffset="162">
      <en>Firstly, international aspects: the Commission works in directions such as making every possible effort to strengthen international cooperation with third countries by encouraging States to join the safety assessment of a foreign aircraft programme which encompasses all the 40 states in Europe, but also through technical assistance projects to achieve the worldwide standards.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="30106">Tout d'abord</DiscourseConnective>, les aspects internationaux: la Commission adopte des approches consistant <DiscourseConnective annotation_id="30194">par exemple</DiscourseConnective> <DiscourseConnective annotation_id="30206">à</DiscourseConnective> faire tous les efforts possibles <DiscourseConnective annotation_id="30241">pour</DiscourseConnective> renforcer la coopération internationale avec les pays tiers, <DiscourseConnective annotation_id="30307">en</DiscourseConnective> encourageant les États <DiscourseConnective annotation_id="30333">à</DiscourseConnective> adhérer au Programme d'évaluation de la sécurité des aéronefs étrangers, qui englobe l'ensemble des 40 États européens, <DiscourseConnective annotation_id="30455">mais aussi</DiscourseConnective> à travers des projets d'assistance technique visant <DiscourseConnective annotation_id="30518">à</DiscourseConnective> parvenir au respect des normes mondiales.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25702" docOffset="163">
      <en>We <Alignment alignment="69842" annotation_id="25705">
          <DiscourseConnective annotation_id="25705" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> work very much with ICAO.</en>
      <fr>Nous travaillons <Alignment alignment="1263" annotation_id="30579">
          <DiscourseConnective annotation_id="30579" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> beaucoup avec l'OACI.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25736" docOffset="164">
      <en>We participated in the ICAO High-level Safety conference at the end of March in Montreal <Alignment alignment="39113" annotation_id="25825">
          <DiscourseConnective annotation_id="25825" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="25829" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective> we are currently negotiating a Memorandum of Cooperation allowing further cooperation with ICAO.</en>
      <fr>Nous avons participé fin mars, <DiscourseConnective annotation_id="30642">à</DiscourseConnective> Montréal, à la conférence de haut niveau de l'OACI sur la sécurité, <Alignment alignment="1885" annotation_id="30712">
          <DiscourseConnective annotation_id="30712" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous sommes en train de négocier un protocole de coopération permettant une coopération accrue avec cette organisation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="25931" docOffset="165">
      <en>You are right; we need a global approach to this issue, <Alignment alignment="30903" annotation_id="25987">
          <DiscourseConnective annotation_id="25987" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> we should not underestimate the results that a blacklist approach makes on other countries.</en>
      <fr>Vous avez raison, il nous faut une approche globale de la question, <Alignment alignment="25987" annotation_id="30903">
          <DiscourseConnective annotation_id="30903" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> nous ne devrions pas sous-estimer les résultats <DiscourseConnective annotation_id="30956">qu'</DiscourseConnective>une approche fondée sur la liste noire produit sur d'autres pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26083" docOffset="166">
      <en>I will mention an example from Indonesia that was asked of me.</en>
      <fr>Je vais citer un exemple venu d'Indonésie,.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26146" docOffset="167">
      <en>Indonesia has invested a lot of effort to modernise its aviation system, including its legislation, the organisation of the authority and, by doing so, the procedures for certification, an oversight of the airlines established in this country.</en>
      <fr>L'Indonésie a consenti beaucoup d'efforts <DiscourseConnective annotation_id="31111">pour</DiscourseConnective> moderniser son système de transport aérien, y compris sa législation, l'organisation de l'autorité <DiscourseConnective annotation_id="31215">et</DiscourseConnective>, <DiscourseConnective annotation_id="31219">par voie de conséquence</DiscourseConnective>, les procédures de certification et la supervision des compagnies aériennes établies dans ce pays.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26390" docOffset="168">
      <en>To date, it has demonstrated that it has achieved significant improvement in the case of four air carriers: Garuda, Airfast, Mandala and Premier.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="31342">À</DiscourseConnective> ce jour, celui-ci a démontré <DiscourseConnective annotation_id="31373">qu'</DiscourseConnective>il avait obtenu des améliorations significatives dans le cas de quatre transporteurs aériens: Garuda, Airfast, Mandala <DiscourseConnective annotation_id="31495">et</DiscourseConnective> Premier.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26536" docOffset="169">
      <en>That has been achieved with the help of the Commission and also with the Member States and the industry.</en>
      <fr>Ces améliorations ont été obtenues avec l'aide de la Commission, <DiscourseConnective annotation_id="31572">mais aussi</DiscourseConnective> avec les États membres <DiscourseConnective annotation_id="31606">et</DiscourseConnective> l'industrie.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26641" docOffset="170">
      <en>It is a process requiring adequate resources, <Alignment alignment="14609" annotation_id="26687">
          <DiscourseConnective annotation_id="26687" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission is very closely cooperating with these authorities and carriers in this country to allow further positive developments.</en>
      <fr>Il <DiscourseConnective annotation_id="31625">s'</DiscourseConnective>agit d'un processus qui exige des ressources adéquates, <Alignment alignment="2764" annotation_id="31683">
          <DiscourseConnective annotation_id="31683" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission coopère très étroitement avec ces autorités <DiscourseConnective annotation_id="31746">et</DiscourseConnective> les transporteurs de ce pays <DiscourseConnective annotation_id="31778">afin de</DiscourseConnective> permettre de nouvelles évolutions positives.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26826" docOffset="171">
      <en>Our approach definitely encourages countries to change their approach to aviation safety, <Alignment alignment="60396" annotation_id="26916">
          <DiscourseConnective annotation_id="26916" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> that is only one example.</en>
      <fr>Notre approche encourage très nettement les pays <DiscourseConnective annotation_id="31880">à</DiscourseConnective> modifier leur approche en matière de sécurité de l'aviation, <Alignment alignment="26916" annotation_id="31943">
          <DiscourseConnective annotation_id="31943" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> ce n'est là <DiscourseConnective annotation_id="31958">qu'</DiscourseConnective>un exemple parmi d'autres.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="26946" docOffset="172">
      <en>I shall end with a particularly important issue raised, that of consumer information.</en>
      <fr>Je terminerai par une question particulièrement importante qui a été soulevée, celle de l'information des consommateurs.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27032" docOffset="173">
      <en>We require the travel agents to inform orally and/or in writing passengers at the time of reservation.</en>
      <fr>Nous demandons aux agences de voyage d'informer oralement et/ou par écrit les passagers <DiscourseConnective annotation_id="32197">au moment de</DiscourseConnective> la réservation.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27135" docOffset="174">
      <en>
        <Alignment alignment="32226" annotation_id="27135">
          <DiscourseConnective annotation_id="27135" sense="Expansion.Conjunction">Also</DiscourseConnective>
        </Alignment>, travel agents often require that <Alignment alignment="32358" annotation_id="27174">
          <DiscourseConnective annotation_id="27174" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> passengers agree to travel with a banned carrier, they renounce any rights to claim compensation later, <Alignment alignment="59062" annotation_id="27281">
          <DiscourseConnective annotation_id="27281" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> I will be happy to answer all the questions <Alignment alignment="32483" annotation_id="27329">
          <DiscourseConnective annotation_id="27329" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> in writing <Alignment alignment="20171" annotation_id="27345">
          <DiscourseConnective annotation_id="27345" sense="Contingency.Cause.Reason">because</DiscourseConnective>
        </Alignment> I see that I am using up your kindness, Madam President.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3839" annotation_id="32226">
          <DiscourseConnective annotation_id="32226" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
        </Alignment>, les agences de voyage exigent souvent des passagers <DiscourseConnective annotation_id="32288">qu'</DiscourseConnective>ils renoncent à tout droit <DiscourseConnective annotation_id="32318">à</DiscourseConnective> réclamer ultérieurement une indemnité <Alignment alignment="3498" annotation_id="32358">
          <DiscourseConnective annotation_id="32358" sense="Contingency.Condition">s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>ils acceptent de voyager avec un transporteur interdit, <Alignment alignment="5984" annotation_id="32416">
          <DiscourseConnective annotation_id="32416" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> je serai heureux de répondre à toutes les questions par écrit <Alignment alignment="27329" annotation_id="32483">
          <DiscourseConnective annotation_id="32483" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <Alignment alignment="27345" annotation_id="32494">
          <DiscourseConnective annotation_id="32494" sense="Contingency.Cause.Reason">parce que</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vois, Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="32535">que</DiscourseConnective> je suis en train d'abuser de votre bonté.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27410" id="097" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="27410" docOffset="175">
      <en>The debate is closed.</en>
      <fr>Le débat est clos.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="27432" id="098" name="Franz Obermayr">
    <ParallelChunk annotation_id="27432" docOffset="176">
      <en>(DE) Madam President, I would like to speak in accordance with Rule 173 of the Rules of Procedure because of an incident which took place here a few minutes ago, and indeed during the item of the agenda for one-minute speeches.</en>
      <fr>(DE) Madame la Présidente, je voudrais prendre la parole dans le cadre de l'article 173 du règlement, en raison d'un incident qui a eu lieu ici voici quelques minutes, <DiscourseConnective annotation_id="32768">et</DiscourseConnective> plus exactement alors que nous traitions le point de l'ordre du jour consacré aux discours d'une minute.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27660" docOffset="177">
      <en>At the point <Alignment alignment="32876" annotation_id="27673">
          <DiscourseConnective annotation_id="27673" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> you called on Hans-Peter Martin, <Alignment alignment="56392" annotation_id="27711">
          <DiscourseConnective annotation_id="27711" sense="Comparison.Contrast">while</DiscourseConnective>
        </Alignment> he was actually here, he wandered past us.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="3730" annotation_id="32876">
          <DiscourseConnective annotation_id="32876" sense="Temporal.Synchrony">Au moment où</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous avez appelé Hans-Peter Martin, et <Alignment alignment="27711" annotation_id="32928">
          <DiscourseConnective annotation_id="32928" sense="Comparison.Contrast">alors qu'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il se trouvait bien ici, celui-ci nous a croisés.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27760" docOffset="178">
      <en>In response to our humorous question of whether he had slept through his own speech, Mr Martin adopted a particular stance here, clicked his heels and gave the Hitler salute.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="32987">Comme</DiscourseConnective> nous lui demandions avec humour <DiscourseConnective annotation_id="33025">s'</DiscourseConnective>il avait dormi durant son propre discours, M. Martin a adopté une attitude pour le moins particulière en l'espèce, claquant des talons <DiscourseConnective annotation_id="33162">et</DiscourseConnective> exécutant le salut hitlérien.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="27935" docOffset="179">
      <en>Madam President, this is unacceptable; this is a serious breach of the customs of the House in accordance with Rule 9, <Alignment alignment="17632" annotation_id="28054">
          <DiscourseConnective annotation_id="28054" sense="Expansion.Conjunction">and</DiscourseConnective>
        </Alignment> I <Alignment alignment="33325" annotation_id="28060">
          <DiscourseConnective annotation_id="28060" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment> implore you to issue the appropriate call to order against this improper and unacceptable behaviour.</en>
      <fr>Madame la Présidente, c'est inacceptable. Cela constitue une grave violation des usages de la Chambre au titre de l'article 9, <Alignment alignment="28054" annotation_id="33322">
          <DiscourseConnective annotation_id="33322" sense="Expansion.Conjunction">et</DiscourseConnective>
        </Alignment> <Alignment alignment="8478" annotation_id="33325">
          <DiscourseConnective annotation_id="33325" sense="Contingency.Cause.Result">c'est pourquoi</DiscourseConnective>
        </Alignment> je vous supplie de lancer un rappel <DiscourseConnective annotation_id="33376">à</DiscourseConnective> l'ordre adéquat contre ce comportement répréhensible <DiscourseConnective annotation_id="33431">et</DiscourseConnective> inadmissible.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28171" docOffset="180">
      <en>I would <Alignment alignment="21033" annotation_id="28179">
          <DiscourseConnective annotation_id="28179" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> ask you to check whether, in connection with this, this behaviour can be documented in the recording.</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="28179" annotation_id="33460">
          <DiscourseConnective annotation_id="33460" sense="Expansion.Conjunction">aussi</DiscourseConnective>
        </Alignment> vous demander de vérifier <DiscourseConnective annotation_id="33492">si</DiscourseConnective>, dans ce contexte, ce comportement peut être consigné au procès-verbal.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28286" docOffset="181">
      <en>This is unacceptable.</en>
      <fr>Cette situation est inacceptable.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28308" docOffset="182">
      <en>Even <Alignment alignment="33601" annotation_id="28313">
          <DiscourseConnective annotation_id="28313" sense="Contingency.Condition">if</DiscourseConnective>
        </Alignment> it was a supposedly humorous provocation, jokes of this kind have no place in this House.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="13796" annotation_id="33601">
          <DiscourseConnective annotation_id="33601" sense="Contingency.Condition">Même s'</DiscourseConnective>
        </Alignment>il s'agissait d'une provocation prétendument humoristique, ce type de plaisanteries n'a pas sa place dans cette Assemblée.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28406" id="099" name="President">
    <ParallelChunk annotation_id="28406" docOffset="183">
      <en>Many thanks for bringing this to our attention.</en>
      <fr>Merci beaucoup d'avoir attiré notre attention sur ce point.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28454" docOffset="184">
      <en>We will look into this <Alignment alignment="47607" annotation_id="28477">
          <DiscourseConnective annotation_id="28477" sense="Contingency.Cause.Result">accordingly</DiscourseConnective>
        </Alignment> and see what happened.</en>
      <fr>Nous allons examiner cela <Alignment alignment="3856" annotation_id="33817">
          <DiscourseConnective annotation_id="33817" sense="Contingency.Cause.Result">en conséquence</DiscourseConnective>
        </Alignment>, <DiscourseConnective annotation_id="33833">et</DiscourseConnective> voir ce qui s'est passé.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28512" docOffset="185">
      <en>Written statements (Rule 149)</en>
      <fr>Déclarations écrites (article 149)</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="28542" id="100" language="PL" name="Bogdan Kazimierz Marcinkiewicz ">
    <ParallelChunk annotation_id="28542" docOffset="186">
      <en>Madam President, with reference to the questions asked by Mr Simpson, I would like to ask the Commission to explain what fresh principles and plans it has in connection with ensuring the safety of passengers from Member States who fly with airlines which make internal flights in airspace not subject to European Union jurisdiction and frequently violate regulations, <Alignment alignment="269" annotation_id="28910">
          <DiscourseConnective annotation_id="28910" sense="Contingency.Cause.Result">thus</DiscourseConnective>
        </Alignment> endangering passengers.</en>
      <fr>Madame la Présidente, <DiscourseConnective annotation_id="33918">en</DiscourseConnective> référence aux questions posées par M. Simpson, je voudrais demander à la Commission d'expliquer quels sont ses nouveaux principes <DiscourseConnective annotation_id="34051">et</DiscourseConnective> ses nouveaux projets <DiscourseConnective annotation_id="34075">en vue de</DiscourseConnective> garantir la sécurité des passagers des États membres qui voyagent avec des compagnies aériennes assurant des vols intérieurs dans des espaces aériens ne relevant pas de la compétence de l'Union européenne, <DiscourseConnective annotation_id="34291">et</DiscourseConnective> qui enfreignent souvent la réglementation, mettant <Alignment alignment="28910" annotation_id="34345">
          <DiscourseConnective annotation_id="34345" sense="Contingency.Cause.Result">ainsi</DiscourseConnective>
        </Alignment> en danger les passagers.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="28939" docOffset="187">
      <en>I suggest the Commission, through the efforts of the High Representative, should develop an international agreement on this matter, which would be a guarantee of our common security.</en>
      <fr>Je suggère que la Commission, grâce aux efforts de la haute représentante, élabore un accord international sur cette question, ce qui constituerait une garantie <DiscourseConnective annotation_id="34537">pour</DiscourseConnective> notre sécurité commune.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29122" docOffset="188">
      <en>
        <Alignment alignment="60334" annotation_id="29122">
          <Alignment alignment="18792" annotation_id="29122">
            <DiscourseConnective annotation_id="29122" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like the blacklist to make available precise information on the air carrier, which would contain comprehensive data and statistics and would show the risks, both in terms of safety and of comfort, to which passengers are exposed.</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="29122" annotation_id="34566">
          <Alignment alignment="1696" annotation_id="34566">
            <DiscourseConnective annotation_id="34566" sense="Expansion.Conjunction">En outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, je voudrais que la liste noire mette à disposition des informations précises sur le transporteur aérien, qui contiennent des données détaillées <DiscourseConnective annotation_id="34720">et</DiscourseConnective> des statistiques, <DiscourseConnective annotation_id="34741">et</DiscourseConnective> qui montrent les risques, tant <DiscourseConnective annotation_id="34775">en</DiscourseConnective> termes de sécurité <DiscourseConnective annotation_id="34797">que</DiscourseConnective> de confort, auxquels les passagers sont exposés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
  <Speaker annotation_id="29373" id="997" language="PL" name="Artur Zasada ">
    <ParallelChunk annotation_id="29373" docOffset="189">
      <en>Today's discussion is unquestionably a crucial one for the safety of passengers who travel by air in the European Union.</en>
      <fr>La discussion d'aujourd'hui est sans conteste une question cruciale <DiscourseConnective annotation_id="34918">pour</DiscourseConnective> la sécurité des passagers voyageant par avion dans l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29494" docOffset="190">
      <en>I am pleased with the fact that EU Member States are observing ICAO standards in the area of the principles and techniques of international air traffic.</en>
      <fr>Je suis heureux que les États membres de l'UE observent les normes de l'OACI dans le domaine des principes <DiscourseConnective annotation_id="35101">et</DiscourseConnective> des techniques de la navigation aérienne internationale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29647" docOffset="191">
      <en>It is obvious, <Alignment alignment="53812" annotation_id="29662">
          <DiscourseConnective annotation_id="29662" sense="Comparison.Contrast">however</DiscourseConnective>
        </Alignment>, that air transport is not restricted exclusively to European Union air space.</en>
      <fr>Il est <Alignment alignment="992" annotation_id="35168">
          <DiscourseConnective annotation_id="35168" sense="Comparison.Contrast">cependant</DiscourseConnective>
        </Alignment> évident <DiscourseConnective annotation_id="35186">que</DiscourseConnective> le transport aérien ne se limite pas exclusivement <DiscourseConnective annotation_id="35241">à</DiscourseConnective> l'espace aérien de l'Union européenne.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29749" docOffset="192">
      <en>A question, <Alignment alignment="35282" annotation_id="29761">
          <DiscourseConnective annotation_id="29761" sense="Contingency.Cause.Result">therefore</DiscourseConnective>
        </Alignment>, arises: how can we ensure the safety of EU citizens outside EU territory?</en>
      <fr>
        <Alignment alignment="14898" annotation_id="35282">
          <DiscourseConnective annotation_id="35282" sense="Contingency.Cause.Result">Dès lors</DiscourseConnective>
        </Alignment>, une question se pose: comment pouvons-nous assurer la sécurité des citoyens de l'UE hors du territoire de l'Union?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="29846" docOffset="193">
      <en>In my opinion, the European Commission should stimulate countries which do not belong to the Community to work together to create a blacklist based on EU standards, or should <Alignment alignment="35591" annotation_id="30021">
          <DiscourseConnective annotation_id="30021" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> play a leading role in creating a global blacklist.</en>
      <fr>
        <DiscourseConnective annotation_id="35407">À</DiscourseConnective> mon avis, la Commission européenne devrait encourager les pays n'appartenant pas <DiscourseConnective annotation_id="35490">à</DiscourseConnective> la Communauté <DiscourseConnective annotation_id="35506">à</DiscourseConnective> coopérer <DiscourseConnective annotation_id="35517">en vue d'</DiscourseConnective>établir une liste noire basée sur les normes de l'UE, <DiscourseConnective annotation_id="35580">et</DiscourseConnective> devrait <Alignment alignment="16532" annotation_id="35591">
          <DiscourseConnective annotation_id="35591" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> jouer un rôle de premier plan dans la création d'une liste noire mondiale.</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30078" docOffset="194">
      <en>
        <Alignment alignment="43870" annotation_id="30078">
          <Alignment alignment="35688" annotation_id="30078">
            <DiscourseConnective annotation_id="30078" sense="Expansion.Conjunction">In addition</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment>, I would like to draw attention to a possible problem: <Alignment alignment="35744" annotation_id="30145">
          <DiscourseConnective annotation_id="30145" sense="Temporal.Synchrony">when</DiscourseConnective>
        </Alignment> the Commission monitors an air carrier which is on the blacklist, does it <Alignment alignment="35845" annotation_id="30224">
          <DiscourseConnective annotation_id="30224" sense="Expansion.Conjunction">also</DiscourseConnective>
        </Alignment> monitor in detail the whole fleet which belongs to the carrier?</en>
      <fr>Je voudrais <Alignment alignment="3598" annotation_id="35688">
          <Alignment alignment="0" annotation_id="35688">
            <DiscourseConnective annotation_id="35688" sense="Expansion.Conjunction">en outre</DiscourseConnective>
          </Alignment>
        </Alignment> attirer l'attention sur un problème potentiel: <Alignment alignment="1856" annotation_id="35744">
          <DiscourseConnective annotation_id="35744" sense="Temporal.Synchrony">lorsque</DiscourseConnective>
        </Alignment> la Commission surveille un transporteur aérien figurant sur la liste noire, surveille-t-elle <Alignment alignment="6579" annotation_id="35845">
          <DiscourseConnective annotation_id="35845" sense="Expansion.Conjunction">également</DiscourseConnective>
        </Alignment> de près toute la flotte appartenant <DiscourseConnective annotation_id="35891">à</DiscourseConnective> ce transporteur?</fr>
    </ParallelChunk>
<ParallelChunk annotation_id="30293" docOffset="195">
      <en>
        <DiscourseConnective annotation_id="30293" sense="Contingency.Cause.Reason">For</DiscourseConnective> it may happen that an aeroplane will not be used by an air carrier which is on the blacklist, <Alignment alignment="44214" annotation_id="30391">
          <DiscourseConnective annotation_id="30391" sense="Comparison.Contrast">but</DiscourseConnective>
        </Alignment> it will be used, <Alignment alignment="34650" annotation_id="30412">
          <DiscourseConnective annotation_id="30412" sense="Expansion.Instantiation">for example</DiscourseConnective>
        </Alignment>, by another company under different livery which charters individual aircraft.</en>
      <fr>Il peut en effet arriver <DiscourseConnective annotation_id="35935">qu'</DiscourseConnective>un avion ne soit pas utilisé par un transporteur aérien figurant sur la liste noire, <Alignment alignment="16141" annotation_id="36023">
          <DiscourseConnective annotation_id="36023" sense="Comparison.Contrast">mais</DiscourseConnective>
        </Alignment> <DiscourseConnective annotation_id="36028">soit</DiscourseConnective> <Alignment alignment="30412" annotation_id="36033">
          <DiscourseConnective annotation_id="36033" sense="Expansion.Instantiation">par exemple</DiscourseConnective>
        </Alignment> utilisé, sous d'autres couleurs, par une autre société affrétant des aéronefs isolés.</fr>
    </ParallelChunk>
</Speaker>
</DOCUMENT>
